<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The regional impact of earthquakes (debate)</en>
    <fr>L'impact régional des tremblements de terre (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="44" id="413" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Nikolaos Vakalis, on behalf of the Committee on Regional Development, on the regional impact of earthquakes.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Nikolaos Vakalis, au nom de la commission du développement régional, sur l'impact régional des tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="184" id="414" language="EL" name="Nikolaos Vakalis ">
    <ParallelChunk annotation_id="184" docOffset="2">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I requested this report <DiscourseConnective annotation_id="261" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> I made the following discovery: <DiscourseConnective annotation_id="299" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective> earthquakes in the 20th century have killed 1.5 million people worldwide and injured many more; <DiscourseConnective annotation_id="404" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective> earthquakes are the second most deadly natural disaster in the world; <DiscourseConnective annotation_id="483" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="487" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective> in 2002-2007, earthquakes were the fourth most frequent natural disaster in the Member States and the candidate countries, we in the EU responded to the problem only occasionally and peripherally, and only in the context of other natural disasters.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames et Messieurs, j'ai demandé ce rapport après avoir fait la découverte suivante: bien que les tremblements de terre au 20e siècle aient tué 1,5 million de personnes dans le monde et en aient blessées bien plus; bien que les tremblements de terre soient la deuxième catastrophe naturelle la plus meurtrière au monde; et bien qu'en 2002-2007, les tremblements de terre aient été la quatrième catastrophe naturelle la plus fréquente dans les États membres et les pays candidats, l'UE ne répond que de manière occasionnelle et périphérique au problème, et uniquement dans le cadre d'autres catastrophes naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="745" docOffset="3">
      <en>I now feel vindicated and satisfied that my report has been approved by the Committee on Regional Development and enjoys the support of all the political groups.</en>
      <fr>Je suis aujourd'hui soulagé <DiscourseConnective annotation_id="901">et</DiscourseConnective> satisfait <DiscourseConnective annotation_id="914">que</DiscourseConnective> mon rapport ait été approuvé par la commission du développement régional <DiscourseConnective annotation_id="991">et</DiscourseConnective> bénéficie du soutien de l'ensemble des groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="907" docOffset="4">
      <en>The European Parliament's message is clear: in future we, the EU, must not and cannot deal with the problem of earthquakes intermittently and peripherally; we must focus on it as a distinct, separate problem and examine all of its individual aspects and components.</en>
      <fr>Le message du Parlement européen est clair: <DiscourseConnective annotation_id="1097">à</DiscourseConnective> l'avenir, l'UE ne doit <DiscourseConnective annotation_id="1122">et</DiscourseConnective> ne peut plus traiter le problème des tremblements de terre de manière intermittente <DiscourseConnective annotation_id="1209">et</DiscourseConnective> périphérique; nous devons l'aborder <DiscourseConnective annotation_id="1248">comme</DiscourseConnective> un problème distinct <DiscourseConnective annotation_id="1275">et</DiscourseConnective> examiner l'ensemble de ses aspects <DiscourseConnective annotation_id="1313">et</DiscourseConnective> composantes individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1173" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="1360" annotation_id="1173">
          <Alignment alignment="12152" annotation_id="1173">
            <DiscourseConnective annotation_id="1173" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the report asks the Commission to waste no time in preparing a communication containing an earthquake risk assessment and an examination of prevention, management, relief and restoration measures.</en>
      <fr>Le rapport demande <Alignment alignment="1173" annotation_id="1360">
          <DiscourseConnective annotation_id="1360" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1173" annotation_id="1370">
          <DiscourseConnective annotation_id="1370" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission d'élaborer <DiscourseConnective annotation_id="1397">sans</DiscourseConnective> tarder une communication contenant une évaluation des risques de tremblements de terre <DiscourseConnective annotation_id="1489">et</DiscourseConnective> un examen des mesures de prévention, de gestion, de secours <DiscourseConnective annotation_id="1552">et</DiscourseConnective> de reconstruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1385" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="1574" annotation_id="1385">
          <Alignment alignment="1574" annotation_id="1385">
            <Alignment alignment="22624" annotation_id="1385">
              <DiscourseConnective annotation_id="1385" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the communication has to be equivalent to that on floods.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1385" annotation_id="1574">
          <Alignment alignment="6288" annotation_id="1574">
            <Alignment alignment="1385" annotation_id="1574">
              <DiscourseConnective annotation_id="1574" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, cette communication doit être l'équivalent de celle consacrée aux inondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1459" docOffset="7">
      <en>The European Parliament expects the Commission to examine, at least within the scope of such a communication, a number of proposals contained in the report.</en>
      <fr>Le Parlement européen attend de la Commission qu'elle examine, <DiscourseConnective annotation_id="1736">notamment</DiscourseConnective> dans le cadre d'une telle communication, une série de propositions contenues dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1616" docOffset="8">
      <en>Firstly, the adoption of earthquake protection measures should in future be an essential requirement for the funding of infrastructure from the Structural Funds, especially in view of the fact that earthquakes threaten the overall economic and social cohesion of the regions affected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1840">Premièrement</DiscourseConnective>, l'adoption de mesures de protection antisismique doit <DiscourseConnective annotation_id="1908">à</DiscourseConnective> l'avenir être une condition essentielle <DiscourseConnective annotation_id="1950">pour</DiscourseConnective> le financement d'infrastructures par les Fonds structurels, <DiscourseConnective annotation_id="2015">en particulier</DiscourseConnective> si l'on tient compte <DiscourseConnective annotation_id="2051">du fait que</DiscourseConnective> les tremblements de terre menacent la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="2121">et</DiscourseConnective> sociale générale des régions affectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1901" docOffset="9">
      <en>Earthquakes are, above all, a threat to life and limb, infrastructure, employment, the environment, cultural heritage and tourism.</en>
      <fr>Les tremblements de terre représentent <DiscourseConnective annotation_id="2203">surtout</DiscourseConnective> une menace <DiscourseConnective annotation_id="2222">pour</DiscourseConnective> la vie, les infrastructures, l'emploi, l'environnement, le patrimoine culturel <DiscourseConnective annotation_id="2306">et</DiscourseConnective> le tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2032" docOffset="10">
      <en>Secondly, we should promote the construction of new buildings, as well as the conservation and upgrading of old buildings and structures, which include monuments that are not compliant with earthquake specifications.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2322">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous devons promouvoir la construction de nouveaux bâtiments, <DiscourseConnective annotation_id="2398">de même que</DiscourseConnective> la conservation <DiscourseConnective annotation_id="2426">et</DiscourseConnective> la rénovation des bâtiments <DiscourseConnective annotation_id="2457">et</DiscourseConnective> structures anciens, lesquels incluent les monuments non conformes avec les spécifications en matière de tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2249" docOffset="11">
      <en>Thirdly, the European Commission should ensure that more funds are allocated to public information and the training of professionals dealing with earthquakes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2587">Troisièmement</DiscourseConnective>, la Commission européenne doit consacrer davantage de fonds <DiscourseConnective annotation_id="2661">à</DiscourseConnective> l'information du public <DiscourseConnective annotation_id="2687">et</DiscourseConnective> à la formation de spécialistes <DiscourseConnective annotation_id="2721">en</DiscourseConnective> tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2408" docOffset="12">
      <en>Fourthly, a European strategy for earthquake research should be developed.</en>
      <fr>Quatrièmement, une stratégie européenne de recherche sur les tremblements de terre doit être développée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2483" docOffset="13">
      <en>Account should be taken of not only the social but also the economic benefits that such action entails.</en>
      <fr>À cet égard, il convient de prendre en compte les avantages sociaux, <DiscourseConnective annotation_id="2921">mais aussi</DiscourseConnective> économiques d'une telle action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2587" docOffset="14">
      <en>Fifthly, a technical protocol should be drawn up on joint action by the EU in the event of serious seismic disasters, with particular emphasis on the crucial infrastructures of transport, energy, telecommunications and health.</en>
      <fr>Un protocole technique d'action commune de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="3026">en</DiscourseConnective> cas de catastrophes sismiques graves, mettant l'accent sur les infrastructures de transport cruciales, l'énergie, les télécommunications <DiscourseConnective annotation_id="3166">et</DiscourseConnective> la santé, doit être élaboré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2814" docOffset="15">
      <en>Lastly, the Barnier proposal should be revived. There should <DiscourseConnective annotation_id="2875" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be a follow-up to the Sarkozy-Karamanlis proposal for a European civil protection force, through a legislative - I stress the word, legislative - proposal by the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3198">Enfin</DiscourseConnective>, la proposition Barnier doit être relancée et le suivi de la proposition Sarkozy-Karamanlis concernant la création d'une force européenne de protection civile par le biais d'une proposition législative - et j'insiste sur le terme "législative" - de la Commission doit être assuré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3054" docOffset="16">
      <en>Madam President, Commissioner, the report to be approved tomorrow by this Parliament makes specific proposals.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Président, le rapport qui sera soumis <DiscourseConnective annotation_id="3557">à</DiscourseConnective> l'approbation de ce Parlement demain contient des propositions spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3165" docOffset="17">
      <en>We - both the Commission and the Member States - wish to respond to them immediately and take action in accordance with each party's responsibilities.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="3649">et</DiscourseConnective> les États membres souhaitent tous deux y répondre sans perdre de temps <DiscourseConnective annotation_id="3723">et</DiscourseConnective> prendre des mesures conformément à leurs compétences respectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3316" docOffset="18">
      <en>Let me conclude by thanking the shadow rapporteurs for their excellent cooperation, and also my fellow Members in all political groups who have improved my original proposal through their interventions and amendments.</en>
      <fr>Permettez-moi de terminer en remerciant les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="3856">pour</DiscourseConnective> leur excellente coopération, <DiscourseConnective annotation_id="3890">ainsi</DiscourseConnective> que les députés de tous les groupes politiques qui ont amélioré ma proposition initiale par leurs interventions <DiscourseConnective annotation_id="4008">et</DiscourseConnective> leurs amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3534" id="415" language="EL" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="3534" docOffset="19">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, the Commission, and I personally, wish to thank the rapporteur, Mr Vakalis, for this extremely informative and valuable report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EL) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4093">et</DiscourseConnective> Messieurs, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4121">et</DiscourseConnective> moi-même souhaitons remercier le rapporteur, M. Vakalis, <DiscourseConnective annotation_id="4181">pour</DiscourseConnective> son rapport extrêmement détaillé <DiscourseConnective annotation_id="4219">et</DiscourseConnective> de grande qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3701" docOffset="20">
      <en>Earthquakes are not easy to deal with.</en>
      <fr>Il n'est pas facile de traiter le problème des tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3740" docOffset="21">
      <en>There needs to be adequate preparation <DiscourseConnective annotation_id="3779" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> sufficient measures must be taken in advance <Alignment alignment="20336" annotation_id="3828">
          <DiscourseConnective annotation_id="3828" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can cope with the most serious effects.</en>
      <fr>Il doit y avoir une préparation adéquate, <DiscourseConnective annotation_id="4353">de même que</DiscourseConnective> des mesures suffisantes <Alignment alignment="3828" annotation_id="4389">
          <DiscourseConnective annotation_id="4389" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous permettre de faire face aux conséquences les plus graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3879" docOffset="22">
      <en>2007 was an important year for developing ways of dealing with natural disasters at EU level.</en>
      <fr>2007 a été une année importante en termes de développement de procédures de prise en charge des catastrophes naturelles au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3973" docOffset="23">
      <en>Not only did we have the largest single mobilisation of the EU civil protection mechanism to fight the Greek forest fires, <Alignment alignment="5051" annotation_id="4096">
          <DiscourseConnective annotation_id="4096" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> two new legislative measures on civil protection were adopted: the financial instrument for civil protection, and a revised European civil protection mechanism.</en>
      <fr>Nous n'avons pas seulement assisté à la plus grande mobilisation du mécanisme communautaire de protection civile <DiscourseConnective annotation_id="4710">pour</DiscourseConnective> lutter contre les incendies de forêts en Grèce, <Alignment alignment="4096" annotation_id="4763">
          <DiscourseConnective annotation_id="4763" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> également à l'adoption de deux nouvelles mesures législatives en matière de protection civile: l'instrument financier de protection civile <DiscourseConnective annotation_id="4907">et</DiscourseConnective> un mécanisme communautaire amélioré de protection civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4261" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="4968" annotation_id="4261">
          <Alignment alignment="4968" annotation_id="4261">
            <DiscourseConnective annotation_id="4261" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4978" annotation_id="4274">
          <DiscourseConnective annotation_id="4274" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> announced in September and following the European Parliament's resolution on forest fires and floods, the Commission is to launch a special initiative to strengthen the EU's capacity to deal with disasters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4261" annotation_id="4968">
          <Alignment alignment="4261" annotation_id="4968">
            <DiscourseConnective annotation_id="4968" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4274" annotation_id="4978">
          <DiscourseConnective annotation_id="4978" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'annoncé <DiscourseConnective annotation_id="4995">en</DiscourseConnective> septembre <DiscourseConnective annotation_id="5008">et</DiscourseConnective> à la suite de la résolution du Parlement européen sur les incendies de forêt <DiscourseConnective annotation_id="5088">et</DiscourseConnective> les inondations, la Commission est sur le point de lancer une initiative spéciale visant <DiscourseConnective annotation_id="5180">à</DiscourseConnective> renforcer la capacité de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="5212">à</DiscourseConnective> faire face à des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4484" docOffset="25">
      <en>A rapid and effective response to emergencies is obviously of crucial importance, particularly for risks such as earthquakes, which are practically impossible to foresee.</en>
      <fr>Il est clair qu'une réponse rapide <DiscourseConnective annotation_id="5280">et</DiscourseConnective> efficace aux situations d'urgence est de la plus haute importance, <DiscourseConnective annotation_id="5350">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5365">pour</DiscourseConnective> des risques tels <DiscourseConnective annotation_id="5387">que</DiscourseConnective> les tremblements de terre, <DiscourseConnective annotation_id="5418">qu'</DiscourseConnective>il est quasiment impossible de prévoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4655" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="5461" annotation_id="4655">
          <DiscourseConnective annotation_id="4655" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even <Alignment alignment="17450" annotation_id="4669">
          <DiscourseConnective annotation_id="4669" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> unforeseen events occur, an effective response can <Alignment alignment="25620" annotation_id="4725">
          <DiscourseConnective annotation_id="4725" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> must be supplemented by suitable preventive measures, such as early warning, to limit potential damage and enable the situation to be brought under control.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6833" annotation_id="5461">
          <DiscourseConnective annotation_id="5461" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5472">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5379" annotation_id="5477">
          <DiscourseConnective annotation_id="5477" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des événements imprévus se produisent, une réponse efficace peut <Alignment alignment="12386" annotation_id="5550">
          <DiscourseConnective annotation_id="5550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doit être apportée par le biais de mesures de prévention appropriées, telles <DiscourseConnective annotation_id="5630">que</DiscourseConnective> l'alerte rapide, <DiscourseConnective annotation_id="5651">afin de</DiscourseConnective> limiter les dégâts potentiels <DiscourseConnective annotation_id="5689">et</DiscourseConnective> de ramener la situation sous contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4886" docOffset="27">
      <en>For these reasons, in 2008 the Commission will develop a complete initiative to improve disaster prevention generally.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="5737">pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons que la Commission développera <DiscourseConnective annotation_id="5791">en</DiscourseConnective> 2008 une initiative complète visant <DiscourseConnective annotation_id="5830">à</DiscourseConnective> améliorer la prévention des catastrophes en général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5005" docOffset="28">
      <en>After response and prevention, the third stage in the management of disasters such as earthquakes is restoration.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5885">Après</DiscourseConnective> la réponse <DiscourseConnective annotation_id="5902">et</DiscourseConnective> la prévention, la troisième étape de la gestion de catastrophes telles <DiscourseConnective annotation_id="5976">que</DiscourseConnective> des tremblements de terre est la reconstruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5119" docOffset="29">
      <en>In this context, I welcome Parliament's call for the Council to promote the proposal on the Solidarity Fund.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je salue l'appel lancé par le Parlement au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="6098">afin qu'</DiscourseConnective>il soutienne la proposition relative au fonds de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5228" docOffset="30">
      <en>The financial instrument for civil protection provides a long-term funding framework for civil protection such as earthquake response operations.</en>
      <fr>L'instrument financier de protection civile crée un cadre de financement à long terme de la protection civile et <DiscourseConnective annotation_id="6280">notamment</DiscourseConnective> des opérations de réponse aux tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5374" docOffset="31">
      <en>The new regulation has almost doubled the funds available.</en>
      <fr>Le nouveau règlement a quasiment doublé les fonds disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5433" docOffset="32">
      <en>The Commission <Alignment alignment="6422" annotation_id="5448">
          <DiscourseConnective annotation_id="5448" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has special plans for dealing with earthquake-related issues <Alignment alignment="6513" annotation_id="5514">
          <DiscourseConnective annotation_id="5514" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, thanks to the capital allocated by the European Parliament to the EU budget in 2006, the Commission is already supporting the STEP project. This project is being implemented through a partnership between Italy, Portugal and Germany and aims to develop a mobile assessment and administration unit for earthquake management.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="6068" annotation_id="6422">
          <DiscourseConnective annotation_id="6422" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des projets spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="6456">pour</DiscourseConnective> régler les problèmes liés aux tremblements de terre <Alignment alignment="5514" annotation_id="6513">
          <DiscourseConnective annotation_id="6513" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="6523">à</DiscourseConnective> l'argent alloué par le Parlement européen au budget européen <DiscourseConnective annotation_id="6586">en</DiscourseConnective> 2006, elle soutient d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="6619">déjà</DiscourseConnective> le projet STEP, lequel est mis en œuvre par le biais d'un partenariat entre l'Italie, le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="6722">et</DiscourseConnective> l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="6737">et</DiscourseConnective> vise <DiscourseConnective annotation_id="6745">à</DiscourseConnective> développer une unité mobile d'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="6788">et</DiscourseConnective> d'administration <DiscourseConnective annotation_id="6808">pour</DiscourseConnective> la gestion des tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5842" docOffset="33">
      <en>The Commission endorses the appeal by the rapporteur, Mr Vakalis, for better coordination.</en>
      <fr>La Commission soutient l'appel lancé par le rapporteur, M. Vakalis, en faveur d'une meilleure coordination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5933" docOffset="34">
      <en>The events of last summer have shown that <Alignment alignment="7012" annotation_id="5975">
          <DiscourseConnective annotation_id="5975" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU civil protection response was impressive, there is still room for improvement.</en>
      <fr>Les événements de l'été dernier nous ont montré <DiscourseConnective annotation_id="7007">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5975" annotation_id="7012">
          <DiscourseConnective annotation_id="7012" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réponse de la protection civile communautaire <DiscourseConnective annotation_id="7070">soit</DiscourseConnective> impressionnante, il était possible de l'améliorer <DiscourseConnective annotation_id="7125">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6070" docOffset="35">
      <en>On the basis of the recommendations of the Barnier report, the Commission is now developing ready-formed civil protection units composed of disaster response experts that can be mobilised instantly.</en>
      <fr>C'est ainsi que, sur la base des recommandations du rapport Barnier, la Commission est actuellement en train de développer des unités de protection civile sur mesure composées d'experts en réponse aux catastrophes mobilisables immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6269" docOffset="36">
      <en>Lastly, the rapporteur, Mr Vakalis, underlines the importance of cooperation with third countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7375">Pour terminer</DiscourseConnective>, le rapporteur, M. Vakalis, souligne l'importance de la coopération avec les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6368" docOffset="37">
      <en>The civil protection mechanism allows cooperation with third countries and with the Euromed programme in the prevention, mitigation and management of natural and man-made disasters and is another good example of cooperation in this sector.</en>
      <fr>Le mécanisme de protection civile autorise la coopération avec les pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="7556">et</DiscourseConnective> avec le programme Euromed dans le domaine de la prévention, de l'atténuation <DiscourseConnective annotation_id="7636">et</DiscourseConnective> de la gestion des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="7681">et</DiscourseConnective> dues à l'homme <DiscourseConnective annotation_id="7699">et</DiscourseConnective> est un autre bon exemple de coopération dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6608" id="416" name="Lambert van Nistelrooij">
    <ParallelChunk annotation_id="6608" docOffset="38">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (NL) Madam President, Commissioner, I would first of all like to congratulate Mr Vakalis on his report.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (NL) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, permettez-moi de commencer par féliciter M. Vakalis <DiscourseConnective annotation_id="7890">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6745" docOffset="39">
      <en>As a Greek, he has tackled a subject that <Alignment alignment="7966" annotation_id="6787">
          <DiscourseConnective annotation_id="6787" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affects his own region and citizens.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="7911">tant que</DiscourseConnective> député grec, il a traité un sujet qui affecte <Alignment alignment="6787" annotation_id="7966">
          <DiscourseConnective annotation_id="7966" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa propre région <DiscourseConnective annotation_id="7993">et</DiscourseConnective> ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6829" docOffset="40">
      <en>He completed his own-initiative report in a very short time <Alignment alignment="8075" annotation_id="6889">
          <DiscourseConnective annotation_id="6889" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I give it my full support.</en>
      <fr>Il a rédigé son rapport d'initiative dans des délais très courts <Alignment alignment="6889" annotation_id="8075">
          <DiscourseConnective annotation_id="8075" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je lui offre tout mon soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6920" docOffset="41">
      <en>I would very much like to look at disaster control and disaster prevention in a broader context, namely climate change.</en>
      <fr>Permettez-moi d'examiner la gestion <DiscourseConnective annotation_id="8145">et</DiscourseConnective> la prévention des catastrophes dans un contexte plus large, à savoir celui du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7040" docOffset="42">
      <en>Rainfall, serious rainfall, floods, rising sea levels, etc. are going to become more and more prevalent.</en>
      <fr>Les chutes de pluie, les précipitations importantes, les inondations, les hausses du niveau de la mer, etc. sont <DiscourseConnective annotation_id="8362">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8370">en plus</DiscourseConnective> fréquentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7145" docOffset="43">
      <en>In that respect, people naturally look to the European Union.</en>
      <fr>Et c'est tout naturellement que les citoyens se tournent vers l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7207" docOffset="44">
      <en>From 31 October to 2 November I participated in a debate in the United Nations in New York with representatives of many continents and regions.</en>
      <fr>J'ai participé du 31 octobre au 2 novembre dernier <DiscourseConnective annotation_id="8523">à</DiscourseConnective> un débat au siège des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="8561">à</DiscourseConnective> New York avec des représentants de nombreux continents <DiscourseConnective annotation_id="8618">et</DiscourseConnective> régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7351" docOffset="45">
      <en>They <Alignment alignment="8634" annotation_id="7356">
          <DiscourseConnective annotation_id="7356" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> look to Europe and ask us to do our best as regards prevention, prevention programmes and disaster prevention, and want us to bring our expertise into play.</en>
      <fr>Eux <Alignment alignment="962" annotation_id="8634">
          <DiscourseConnective annotation_id="8634" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> se tournent vers l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="8666">et</DiscourseConnective> nous demandent de faire de notre <DiscourseConnective annotation_id="8702">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8708">en</DiscourseConnective> matière de prévention, de programmes de prévention <DiscourseConnective annotation_id="8762">et</DiscourseConnective> de prévention des catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="8796">et</DiscourseConnective> d'utiliser notre expertise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7518" docOffset="46">
      <en>I think that we do indeed need to offer this, alongside innovation and solidarity, on a global scale.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8827">De fait</DiscourseConnective>, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="8845">que</DiscourseConnective> nous devons offrir cette expertise <DiscourseConnective annotation_id="8884">à</DiscourseConnective> l'échelle mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="8906">parallèlement</DiscourseConnective> à l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="8935">et</DiscourseConnective> à la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7620" docOffset="47">
      <en>My country, the Netherlands, <DiscourseConnective annotation_id="7649" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> partially lies below sea level and has special expertise that we can use in this area.</en>
      <fr>Mon pays, les Pays-Bas, est en partie sous le niveau de la mer <DiscourseConnective annotation_id="9018">et</DiscourseConnective> a acquis une certaine expertise <DiscourseConnective annotation_id="9053">que</DiscourseConnective> nous pourrions utiliser dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7741" docOffset="48">
      <en>I am therefore pleased that we can set a good example with the various funds in the European Union.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="9112">dès lors</DiscourseConnective> de voir <DiscourseConnective annotation_id="9129">que</DiscourseConnective> nous pouvons donner l'exemple au travers des différents fonds de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7841" docOffset="49">
      <en>I would like to reiterate my support for what was said in the debate with the Commission this morning: our Solidarity Fund must be more flexible.</en>
      <fr>Permettez-moi de réitérer mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="9256">à</DiscourseConnective> ce qui a été dit lors du débat avec la Commission ce matin: nous devons accroître la flexibilité de notre fonds de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7987" docOffset="50">
      <en>We have a very good Fund, a very good example, <DiscourseConnective annotation_id="8034" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> the European Council still has reservations about it.</en>
      <fr>Bien que nous disposions d'un fonds de grande qualité, d'un très bon exemple, le Conseil européen a toujours des réserves à son propos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8092" docOffset="51">
      <en>Finally, Madam President, Mr Vakalis' report has a specifically European dimension.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je terminerai en soulignant que le rapport de M. Vakalis a une dimension spécifiquement européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8176" docOffset="52">
      <en>Disasters are frequently multinational, they do not stop at borders, <DiscourseConnective annotation_id="8245" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would <Alignment alignment="9743" annotation_id="8257">
          <DiscourseConnective annotation_id="8257" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission to put forward initiatives with a view to protecting and supporting our citizens.</en>
      <fr>Les catastrophes impliquent souvent plusieurs pays et ne s'arrêtent pas aux frontières. Je voudrais <Alignment alignment="8257" annotation_id="9743">
          <DiscourseConnective annotation_id="9743" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> inviter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9770">à</DiscourseConnective> présenter des initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="9805">à</DiscourseConnective> protéger <DiscourseConnective annotation_id="9816">et</DiscourseConnective> à soutenir nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8367" id="417" name="Vasile Dîncu">
    <ParallelChunk annotation_id="8367" docOffset="53">
      <en>on behalf of the PSE group. - (RO) Madam President, Mr. Rapporteur, dear colleagues, the report on the regional impact of earthquakes was not an easy undertaking, especially <Alignment alignment="10045" annotation_id="8541">
          <DiscourseConnective annotation_id="8541" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came <Alignment alignment="10066" annotation_id="8557">
          <DiscourseConnective annotation_id="8557" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> earthquakes do: very quickly and unexpectedly.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (RO) Madame la Présidente, Monsieur le Rapporteur, chers collègues, le rapport sur l'impact régional des tremblements de terre n'était pas une entreprise facile, <DiscourseConnective annotation_id="10030">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8541" annotation_id="10045">
          <DiscourseConnective annotation_id="10045" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il débarque <Alignment alignment="8557" annotation_id="10066">
          <DiscourseConnective annotation_id="10066" sense="Temporal.Synchrony">de la même façon que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les tremblements de terre: très rapidement <DiscourseConnective annotation_id="10130">et</DiscourseConnective> de manière tout à fait imprévisible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8607" docOffset="54">
      <en>For this reason, I would like to congratulate our colleague Mr. Vakalis for the way in which he managed to be a captain on this ship.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je voudrais féliciter notre collègue M. Vakalis <DiscourseConnective annotation_id="10248">pour</DiscourseConnective> la manière dont il a réussi <DiscourseConnective annotation_id="10281">à</DiscourseConnective> tenir la barre de ce navire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8741" docOffset="55">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8741" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> earthquakes have no ideological connotations, we have had no clashes of opinions among groups.</en>
      <fr>Les tremblements de terre étant dépourvus de toute connotation idéologique, il n'y a pas eu de conflits d'opinions entre les groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8842" docOffset="56">
      <en>Our only mission was to find pragmatic formulas to fill a gap in legislation and to create efficient response mechanisms at a European level.</en>
      <fr>Notre seule mission consistait <DiscourseConnective annotation_id="10477">à</DiscourseConnective> trouver des formules pragmatiques <DiscourseConnective annotation_id="10513">pour</DiscourseConnective> combler les lacunes de la législation <DiscourseConnective annotation_id="10556">et</DiscourseConnective> créer des mécanismes de réponse efficaces au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8984" docOffset="57">
      <en>I would like to say that, according to Mr. Vakalis' initial intuition, during the research period for this report we discovered that, at the level of the European Union, we have serious gaps regarding earthquake protection.</en>
      <fr>Lors des recherches qui ont précédé l'élaboration du rapport, nous avons découvert l'existence de graves lacunes en matière de protection antisismique au niveau européen, ce qui a confirmé la première intuition de M. Vakalis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9208" docOffset="58">
      <en>We have no unitary mechanism for intervention in case of an earthquake.</en>
      <fr>Ainsi, il n'existe pas de mécanisme uniforme d'intervention <DiscourseConnective annotation_id="10907">en</DiscourseConnective> cas de tremblement de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9280" docOffset="59">
      <en>Hazard maps are lacking in many European countries and regions. We have no relevant national laws in many countries.</en>
      <fr>De nombreux pays <DiscourseConnective annotation_id="10956">et</DiscourseConnective> régions européens ne possèdent pas de cartes des risques, ou encore de législation nationale appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9397" docOffset="60">
      <en>We invest very little in research. We have no European research agenda in the field of seismic risk.</en>
      <fr>Nous investissons très peu dans la recherche et ne possédons aucun calendrier de recherche européen dans le domaine des risques sismiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9498" docOffset="61">
      <en>Seismic risk protection in insurance policies, <Alignment alignment="11228" annotation_id="9545">
          <DiscourseConnective annotation_id="9545" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is lacking or is insignificant.</en>
      <fr>Les polices d'assurance, <Alignment alignment="9545" annotation_id="11228">
          <DiscourseConnective annotation_id="11228" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne prévoient pas de protection contre les risques sismiques, <DiscourseConnective annotation_id="11302">ou alors</DiscourseConnective> de manière insignifiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9591" docOffset="62">
      <en>We have no education campaign for the population, <DiscourseConnective annotation_id="9641" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> we have a Eurocod 8, which contains instructions for earthquake protection.</en>
      <fr>Malgré l'existence d'un Eurocode 8, qui contient des instructions en matière de protection antisismique, nous n'avons pas de campagne d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="11483">à</DiscourseConnective> l'attention de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9726" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="11515" annotation_id="9726">
          <DiscourseConnective annotation_id="9726" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it does not apply to urban planning regulations for new constructions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9726" annotation_id="11515">
          <DiscourseConnective annotation_id="11515" sense="Comparison.Contrast">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, celui-ci ne s'applique pas aux règlements d'aménagement urbain <DiscourseConnective annotation_id="11588">pour</DiscourseConnective> les nouvelles constructions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9811" docOffset="64">
      <en>In a word, we <Alignment alignment="11644" annotation_id="9825">
          <DiscourseConnective annotation_id="9825" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed other things. Mr. Vakalis has mentioned some of them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11622">En</DiscourseConnective> un mot, nous avons <Alignment alignment="9825" annotation_id="11644">
          <DiscourseConnective annotation_id="11644" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposé d'autres choses, et M. Vakalis en a mentionnées quelques unes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9893" docOffset="65">
      <en>Those of us who come from the Party of European Socialists reiterated the support for establishing a European civil protection force, inviting the Commission to make a proposal for this purpose.</en>
      <fr>Les membres du parti socialiste européen ont réaffirmé leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="11793">à</DiscourseConnective> la mise en place d'une force européenne de protection civile et invité la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11880">à</DiscourseConnective> présenter une proposition <DiscourseConnective annotation_id="11908">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10088" docOffset="66">
      <en>We proposed a European centralized instrument for preventing and managing earthquake crises. We insisted on advanced research and a programme financed at the European level.</en>
      <fr>Nous avons également proposé un instrument européen centralisé de prévention <DiscourseConnective annotation_id="11998">et</DiscourseConnective> de gestion des crises en cas de tremblements de terre, de même qu'insisté sur la nécessité de mener des recherches avancées <DiscourseConnective annotation_id="12125">et</DiscourseConnective> de créer un programme financé au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10262" docOffset="67">
      <en>To all this, Mr. Vakalis operated like a perfect catalyst, he prepared excellent syntheses for compromise amendments <Alignment alignment="55755" annotation_id="10379">
          <DiscourseConnective annotation_id="10379" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we threatened to draw up a report the size of a dictionary.</en>
      <fr>M. Vakalis a agi <DiscourseConnective annotation_id="12195">comme</DiscourseConnective> un véritable catalyseur par rapport <DiscourseConnective annotation_id="12237">à</DiscourseConnective> tous ces points et préparé d'excellentes synthèses <DiscourseConnective annotation_id="12290">pour</DiscourseConnective> les amendements de compromis <Alignment alignment="13710" annotation_id="12324">
          <DiscourseConnective annotation_id="12324" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous menacions de rédiger un rapport de la taille d'un dictionnaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10444" docOffset="68">
      <en>For this reason, I believe the report is a result of excellent team work <Alignment alignment="12500" annotation_id="10517">
          <DiscourseConnective annotation_id="10517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I congratulate Mr. Vakalis and all the colleagues who participated in this report.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle j'estime que le rapport est le fruit d'un excellent travail d'équipe <Alignment alignment="10517" annotation_id="12500">
          <DiscourseConnective annotation_id="12500" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que je félicite M. Vakalis <DiscourseConnective annotation_id="12530">et</DiscourseConnective> tous les collègues qui y ont participé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10604" id="419" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="10604" docOffset="69">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, congratulations to Mr Vakalis for his excellent work.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12635">à</DiscourseConnective> féliciter M. Vakalis <DiscourseConnective annotation_id="12658">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10703" docOffset="70">
      <en>This report highlights the fact that, <Alignment alignment="12719" annotation_id="10741">
          <DiscourseConnective annotation_id="10741" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> earthquakes can have a devastating economic and social impact in seismic-stricken regions, not enough attention has been paid to them by the EU.</en>
      <fr>Ce rapport souligne le fait <DiscourseConnective annotation_id="12714">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10741" annotation_id="12719">
          <DiscourseConnective annotation_id="12719" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les tremblements de terre puissent avoir un impact économique <DiscourseConnective annotation_id="12790">et</DiscourseConnective> social désastreux dans les régions sismiques, l'UE n'y accorde pas une attention suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10895" docOffset="71">
      <en>The rapporteur advocates - and rightly so - that a series of regulatory and financial measures are urgently needed in order to remedy this unhappy state of affairs.</en>
      <fr>Le rapporteur indique - à juste titre - <DiscourseConnective annotation_id="12926">qu'</DiscourseConnective>une série de mesures réglementaires <DiscourseConnective annotation_id="12965">et</DiscourseConnective> financières s'avèrent nécessaires de toute urgence <DiscourseConnective annotation_id="13019">pour</DiscourseConnective> remédier à cette situation malheureuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11060" docOffset="72">
      <en>Such measures should aim at minimalisation of damage caused as well as facilitating speedy and effective response and compensation to affected individuals and communities.</en>
      <fr>De telles mesures doivent tendre <DiscourseConnective annotation_id="13097">à</DiscourseConnective> la minimalisation des dommages causés <DiscourseConnective annotation_id="13137">et</DiscourseConnective> faciliter une réponse rapide <DiscourseConnective annotation_id="13169">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="13181">ainsi</DiscourseConnective> qu'une indemnisation des personnes <DiscourseConnective annotation_id="13222">et</DiscourseConnective> des communautés touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11232" docOffset="73">
      <en>Mr Vakalis states that an area which should be given special attention is that of research.</en>
      <fr>M. Vakalis indique <DiscourseConnective annotation_id="13270">que</DiscourseConnective> la recherche est un domaine qui devrait bénéficier d'une attention particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11324" docOffset="74">
      <en>I agree.</en>
      <fr>Je suis d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11333" docOffset="75">
      <en>Not necessarily of course research in predicting earthquakes, a practice which has been proven to have limitations, but research in the way we construct our buildings.</en>
      <fr>Pas nécessairement, bien sûr, la recherche <DiscourseConnective annotation_id="13416">en</DiscourseConnective> matière de prévisions des séismes, une pratique qui a montré ses limites, <DiscourseConnective annotation_id="13493">mais</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="13511">en</DiscourseConnective> matière de construction des bâtiments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11501" docOffset="76">
      <en>Attention to more stable, robust and lightweight materials is an example.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13553">Par exemple</DiscourseConnective>, il faudrait se pencher sur l'utilisation de matériaux plus stables, plus solides <DiscourseConnective annotation_id="13647">et</DiscourseConnective> plus légers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11575" docOffset="77">
      <en>Safety features to prevent electrocution and electric fires being caused after a tremor are another area where research can help prevent loss of life.</en>
      <fr>Les dispositifs de sécurité visant <DiscourseConnective annotation_id="13698">à</DiscourseConnective> prévenir l'électrocution <DiscourseConnective annotation_id="13725">et</DiscourseConnective> les incendies électriques causés par une secousse sont un autre domaine où la recherche peut aider à sauver des vies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11726" docOffset="78">
      <en>Research into telecommunications systems that do not get so easily jumped in the panic that follows an earthquake and research into specialised equipment for detecting and extracting victims from collapsed buildings are other areas where research can be most helpful and very rewarding.</en>
      <fr>La recherche <DiscourseConnective annotation_id="13859">en</DiscourseConnective> matière de systèmes de télécommunications qui ne saturent pas <DiscourseConnective annotation_id="13924">si</DiscourseConnective> facilement <DiscourseConnective annotation_id="13938">en</DiscourseConnective> cas de panique lors d'un tremblement de terre <DiscourseConnective annotation_id="13987">et</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="14003">en</DiscourseConnective> matière d'équipement spécialisé permettant de localiser <DiscourseConnective annotation_id="14062">et</DiscourseConnective> d'extraire les victimes des décombres sont d'autres domaines où la recherche peut s'avérer très utile <DiscourseConnective annotation_id="14167">et</DiscourseConnective> gratifiante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12013" id="420" name="Sebastiano Musumeci">
    <ParallelChunk annotation_id="12013" docOffset="79">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I believe that the motion for a resolution on the regional impact of earthquakes addresses for the first time, in a logical and coherent fashion, the issue of seismic vulnerability in parts of the Union and consequently the remit of civil protection services.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14269">et</DiscourseConnective> Messieurs, je pense <DiscourseConnective annotation_id="14292">que</DiscourseConnective> la proposition de résolution sur l'impact régional des tremblements de terre s'attaque <DiscourseConnective annotation_id="14383">pour</DiscourseConnective> la première fois, et <DiscourseConnective annotation_id="14409">de manière à</DiscourseConnective> la fois logique <DiscourseConnective annotation_id="14438">et</DiscourseConnective> cohérente, à la question de la vulnérabilité sismique de certaines régions de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="14527">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14531">par conséquent</DiscourseConnective>, aux compétences des services de protection civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12358" docOffset="80">
      <en>I <Alignment alignment="14610" annotation_id="12360">
          <DiscourseConnective annotation_id="12360" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> say to the rapporteur: praise where praise is due!</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="9701" annotation_id="14610">
          <DiscourseConnective annotation_id="14610" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> rendre hommage au rapporteur car il le mérite!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12421" docOffset="81">
      <en>I am fascinated by, and directly involved in, this matter, living <Alignment alignment="14730" annotation_id="12487">
          <DiscourseConnective annotation_id="12487" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do in the European region at greatest risk of seismic and volcanic activity: Sicily, at the foot of Mount Etna.</en>
      <fr>Je suis fasciné, <DiscourseConnective annotation_id="14689">et</DiscourseConnective> directement concerné, par ce dossier, <Alignment alignment="12487" annotation_id="14730">
          <DiscourseConnective annotation_id="14730" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vis dans la région européenne présentant le plus grande risque d'activités sismiques <DiscourseConnective annotation_id="14826">et</DiscourseConnective> volcaniques: la Sicile, au pied de l'Etna.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12604" docOffset="82">
      <en>I had the honour of serving as the Italian Government's commissioner for emergencies recently during a serious eruption of that volcano.</en>
      <fr>J'ai eu l'honneur d'endosser le rôle de commissaire aux urgences <DiscourseConnective annotation_id="14937">pour</DiscourseConnective> le gouvernement italien lors d'une récente éruption importante de ce volcan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12741" docOffset="83">
      <en>I am <Alignment alignment="40590" annotation_id="12746">
          <DiscourseConnective annotation_id="12746" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> familiar with the problem at close quarters, <Alignment alignment="15057" annotation_id="12801">
          <DiscourseConnective annotation_id="12801" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="28888" annotation_id="12807">
          <DiscourseConnective annotation_id="12807" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know how behind the times Italy is <Alignment alignment="15120" annotation_id="12847">
          <DiscourseConnective annotation_id="12847" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to risk forecasting and prevention, and not just seismic risk of course.</en>
      <fr>Je connais <Alignment alignment="12746" annotation_id="15030">
          <DiscourseConnective annotation_id="15030" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très bien le problème <Alignment alignment="605" annotation_id="15057">
          <DiscourseConnective annotation_id="15057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais <Alignment alignment="25133" annotation_id="15068">
          <DiscourseConnective annotation_id="15068" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'Italie est très en retard sur son temps <Alignment alignment="12847" annotation_id="15120">
          <DiscourseConnective annotation_id="15120" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de prévision <DiscourseConnective annotation_id="15144">et</DiscourseConnective> de prévision des risques, <DiscourseConnective annotation_id="15173">et</DiscourseConnective> pas seulement des risques sismiques <DiscourseConnective annotation_id="15212">d'ailleurs</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12934" docOffset="84">
      <en>Europe, too, lags a long way behind on this front, <Alignment alignment="29018" annotation_id="12985">
          <DiscourseConnective annotation_id="12985" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12985" annotation_id="15224">
          <DiscourseConnective annotation_id="15224" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe accuse elle <DiscourseConnective annotation_id="15250">aussi</DiscourseConnective> un retard important sur ce front.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12994" docOffset="85">
      <en>I have, <Alignment alignment="15290" annotation_id="13002">
          <DiscourseConnective annotation_id="13002" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, been calling on Parliament and the Commission for years to establish a European Civil Protection Agency responsible for coordinating the Member States' emergency management services and drawing up a uniform policy on prevention, forecasting and training for staff and volunteers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13002" annotation_id="15290">
          <DiscourseConnective annotation_id="15290" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela fait des années que je demande au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15346">et</DiscourseConnective> à la Commission de créer une agence européenne de protection civile chargée de coordonner les services de gestion d'urgence des États membres <DiscourseConnective annotation_id="15491">et</DiscourseConnective> d'élaborer une politique uniforme en matière de prévention, de prévision <DiscourseConnective annotation_id="15567">et</DiscourseConnective> de formation du personnel <DiscourseConnective annotation_id="15596">et</DiscourseConnective> des bénévoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13295" docOffset="86">
      <en>Today's resolution appears to go in that direction at long last.</en>
      <fr>La résolution d'aujourd'hui semble <DiscourseConnective annotation_id="15649">enfin</DiscourseConnective> aller dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13360" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="15683" annotation_id="13360">
          <DiscourseConnective annotation_id="13360" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the truth be told, the European Union as a whole still lacks a culture of civil protection, which often remains nothing more than the subject of round tables and electoral promises, even <DiscourseConnective annotation_id="13550" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> what is at stake is the right of each and every one of us to safety.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13360" annotation_id="15683">
          <DiscourseConnective annotation_id="15683" sense="Contingency.Condition">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire la vérité, c'est toute l'Union européenne qui manque d'une culture de protection civile, un sujet qui, bien souvent, ne dépasse pas le stade des tables rondes <DiscourseConnective annotation_id="15852">et</DiscourseConnective> des promesses électorales, <DiscourseConnective annotation_id="15882">alors que</DiscourseConnective> c'est le droit de tout un chacun <DiscourseConnective annotation_id="15925">à</DiscourseConnective> la sécurité qui est <DiscourseConnective annotation_id="15947">en</DiscourseConnective> jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13626" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="2566" annotation_id="13626">
          <DiscourseConnective annotation_id="13626" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> asking local actors, provinces, municipalities and regions for concrete examples, Europe should demonstrate that it wishes to turn the page at last, <Alignment alignment="16124" annotation_id="13782">
          <DiscourseConnective annotation_id="13782" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that this resolution could constitute the first proper step in that direction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13626" annotation_id="15955">
          <DiscourseConnective annotation_id="15955" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander aux acteurs locaux, aux provinces, aux municipalités <DiscourseConnective annotation_id="16026">et</DiscourseConnective> aux régions des exemples concrets, l'Europe doit démontrer sa volonté de tourner <DiscourseConnective annotation_id="16110">enfin</DiscourseConnective> la page <Alignment alignment="13782" annotation_id="16124">
          <DiscourseConnective annotation_id="16124" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="16136">que</DiscourseConnective> cette résolution constitue le premier pas réel dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13875" id="421" language="EL" name="Diamanto Manolakou">
    <ParallelChunk annotation_id="13875" docOffset="89">
      <en>Mr President, earthquakes are inevitable, <DiscourseConnective annotation_id="13917" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> protective shielding measures can be taken to minimise death and destruction and to allow people to enjoy greater safety.</en>
      <fr>Monsieur le Président, bien que les tremblements de terre soient inévitables, il est néanmoins possible de prendre des mesures de protection <DiscourseConnective annotation_id="16350">pour</DiscourseConnective> limiter le nombre de décès <DiscourseConnective annotation_id="16382">et</DiscourseConnective> les destructions, de même que pour renforcer la sécurité des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14043" docOffset="90">
      <en>The rapporteur proposes a number of valid measures, which I shall not reiterate.</en>
      <fr>Le rapporteur propose une série de mesures valables, <DiscourseConnective annotation_id="16509">que</DiscourseConnective> je ne vais pas répéter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14124" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="16549" annotation_id="14124">
          <DiscourseConnective annotation_id="14124" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I must <DiscourseConnective annotation_id="14140" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective> emphasise the need for pre-earthquake inspection and the reinforcement of structures where there is a problem, in both public and private buildings such as factories, colleges, recreation centres: I mean places where people gather in large numbers.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="14124" annotation_id="16549">
          <DiscourseConnective annotation_id="16549" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner la nécessité d'une inspection présismique <DiscourseConnective annotation_id="16611">et</DiscourseConnective> du renforcement des structures présentant des problèmes, que ce soient dans des bâtiments publics <DiscourseConnective annotation_id="16712">ou</DiscourseConnective> privés, tels <DiscourseConnective annotation_id="16728">que</DiscourseConnective> les usines, les collèges, les centres de loisir: bref, tous ces lieux de rencontre destinés <DiscourseConnective annotation_id="16824">à</DiscourseConnective> accueillir de nombreuses personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14401" docOffset="92">
      <en>At the same time, we must protect and extend open spaces to accommodate the population after a catastrophic earthquake <Alignment alignment="16992" annotation_id="14520">
          <DiscourseConnective annotation_id="14520" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the profitability of land has encouraged building development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16862">En même temps</DiscourseConnective>, nous devons protéger <DiscourseConnective annotation_id="16898">et</DiscourseConnective> étendre les espaces publics destinés <DiscourseConnective annotation_id="16938">à</DiscourseConnective> abriter la population <DiscourseConnective annotation_id="16962">après</DiscourseConnective> un tremblement de terre <Alignment alignment="14520" annotation_id="16992">
          <DiscourseConnective annotation_id="16992" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la rentabilité du sol a encouragé le développement de la construction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14591" docOffset="93">
      <en>As regards new construction, the quality of materials and the reliability of builders' must be verified, <Alignment alignment="17199" annotation_id="14696">
          <DiscourseConnective annotation_id="14696" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> human lives are sometimes disregarded in the interests of greater profit, <Alignment alignment="26724" annotation_id="14773">
          <DiscourseConnective annotation_id="14773" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know from earthquakes in Greece.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17067">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les nouvelles constructions, il convient de vérifier la qualité des matériaux <DiscourseConnective annotation_id="17164">et</DiscourseConnective> la fiabilité des constructeurs, <Alignment alignment="14696" annotation_id="17199">
          <DiscourseConnective annotation_id="17199" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les vies humaines sont parfois négligées dans l'intérêt d'un profit plus important, <Alignment alignment="14773" annotation_id="17301">
          <DiscourseConnective annotation_id="17301" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons pu le constater lors de tremblements de terre <DiscourseConnective annotation_id="17364">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14812" docOffset="94">
      <en>Special protection measures must first be applied in areas of higher seismic risk.</en>
      <fr>Des mesures de protection spéciales doivent <DiscourseConnective annotation_id="17418">d'abord</DiscourseConnective> être appliquées dans les zones <DiscourseConnective annotation_id="17457">à</DiscourseConnective> risque sismique élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14895" docOffset="95">
      <en>These are essentially densely built-up areas that are deprived socially, economically and in terms of housing.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="17485">s'</DiscourseConnective>agit essentiellement de zones à forte densité de constructions, qui accueillent des personnes défavorisées au niveau social, économique <DiscourseConnective annotation_id="17623">et</DiscourseConnective> du logement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15006" docOffset="96">
      <en>It is right that there should be Community aid for restoration.</en>
      <fr>Il est normal de prévoir une aide communautaire <DiscourseConnective annotation_id="17687">pour</DiscourseConnective> la reconstruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15070" docOffset="97">
      <en>This is the people's money.</en>
      <fr>Après tout, il <DiscourseConnective annotation_id="17726">s'</DiscourseConnective>agit de l'argent des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15098" docOffset="98">
      <en>The government will <Alignment alignment="17781" annotation_id="15118">
          <DiscourseConnective annotation_id="15118" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to adhere to procedures adapted to the soil and housing conditions of the area in order to provide the greatest possible earthquake protection and improvement of residential buildings.</en>
      <fr>Le gouvernement devra <Alignment alignment="15118" annotation_id="17781">
          <DiscourseConnective annotation_id="17781" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopter des procédures adaptées aux conditions du sol <DiscourseConnective annotation_id="17845">et</DiscourseConnective> du logement dans la région <DiscourseConnective annotation_id="17875">afin d'</DiscourseConnective>offrir une protection maximale contre les tremblements de terre <DiscourseConnective annotation_id="17946">et</DiscourseConnective> d'améliorer les bâtiments résidentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15313" id="422" language="EL" name="Georgios Georgiou">
    <ParallelChunk annotation_id="15313" docOffset="99">
      <en>Mr President, I would like to congratulate my fellow Member, Mr Vakalis, and thank the Commissioner, Mr Dimas, for the hope he is giving us for the future.</en>
      <fr>au nom du Groupe IND/DEM. - (EL) Monsieur le Président, je voudrais féliciter mon collègue, M. Vakalis, <DiscourseConnective annotation_id="18093">et</DiscourseConnective> remercier le commissaire, M. Dimas, <DiscourseConnective annotation_id="18132">pour</DiscourseConnective> l'espoir qu'il nous offre <DiscourseConnective annotation_id="18163">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15469" docOffset="100">
      <en>You can escape from fire, Mr President, <Alignment alignment="41296" annotation_id="15509">
          <DiscourseConnective annotation_id="15509" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18240" annotation_id="15513">
          <DiscourseConnective annotation_id="15513" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can swim, you can get away from floods.</en>
      <fr>Monsieur le Président, vous pouvez échapper à un incendie <Alignment alignment="15509" annotation_id="18236">
          <DiscourseConnective annotation_id="18236" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15513" annotation_id="18240">
          <DiscourseConnective annotation_id="18240" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous savez nager, à des inondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15560" docOffset="101">
      <en>In an earthquake, you can only hope to have God on your side.</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="18285">en</DiscourseConnective> cas de tremblement de terre, vous pouvez juste espérer que Dieu est de votre coté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15622" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="18374" annotation_id="15622">
          <DiscourseConnective annotation_id="15622" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this concerns our metaphysical aims and hopes, it would be good to have the EU on our side.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="17517" annotation_id="18374">
          <DiscourseConnective annotation_id="18374" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce point touche à nos objectifs <DiscourseConnective annotation_id="18424">et</DiscourseConnective> espoirs métaphysiques, il serait bon également d'avoir l'UE de notre côté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15720" docOffset="103">
      <en>Sometimes, unfortunately, we do not, <Alignment alignment="17823" annotation_id="15757">
          <DiscourseConnective annotation_id="15757" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen the Solidarity Fund activated for only one earthquake incident, whereas in cases of flood and fire, it showed great willingness.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="18511">malheureusement</DiscourseConnective> pas toujours le cas <Alignment alignment="15757" annotation_id="18547">
          <DiscourseConnective annotation_id="18547" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fonds de solidarité n'est intervenu que <DiscourseConnective annotation_id="18594">pour</DiscourseConnective> un seul tremblement de terre, <DiscourseConnective annotation_id="18629">alors qu'</DiscourseConnective>il fait preuve de plus d'empressement dans le cas d'inondations <DiscourseConnective annotation_id="18702">et</DiscourseConnective> d'incendies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15907" docOffset="104">
      <en>We understand, of course, that according to regulations, the damage should exceed 3 billion, <Alignment alignment="18833" annotation_id="16000">
          <DiscourseConnective annotation_id="16000" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the houses that fall are not those of Onassis or Bill Gates; they are the homes of the poor.</en>
      <fr>Nous sommes évidemment conscients <DiscourseConnective annotation_id="18752">que</DiscourseConnective>, en vertu des règlements, les dommages doivent dépasser 3 milliards d'euros, <Alignment alignment="16000" annotation_id="18833">
          <DiscourseConnective annotation_id="18833" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les maisons qui s'effondrent ne sont pas celles d'Onassis <DiscourseConnective annotation_id="18896">ou</DiscourseConnective> de Bill Gates, mais celles des pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16097" docOffset="105">
      <en>We can <Alignment alignment="18954" annotation_id="16104">
          <DiscourseConnective annotation_id="16104" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> bypass the regulations.</en>
      <fr>Nous pourrions <Alignment alignment="22428" annotation_id="18954">
          <DiscourseConnective annotation_id="18954" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> contourner les règlements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16138" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="18996" annotation_id="16138">
          <DiscourseConnective annotation_id="16138" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Mediterranean region has often suffered intolerable ordeals verging on unfair physical punishment, we are calling, <Alignment alignment="43996" annotation_id="16263">
          <DiscourseConnective annotation_id="16263" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, for the activation of the Structural Development Fund, the Solidarity Fund (provided its strict rules can be moderated), the European Regional Development Fund and <DiscourseConnective annotation_id="16440" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the Civil Protection Fund.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24508" annotation_id="18996">
          <DiscourseConnective annotation_id="18996" sense="Contingency.Cause.Reason">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> la région méditerranéenne a souvent traversé de rudes épreuves frisant le châtiment physique injuste, nous demandons, <Alignment alignment="16263" annotation_id="19132">
          <DiscourseConnective annotation_id="19132" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, l'activation du fonds de développement structurel, du fonds de solidarité (<DiscourseConnective annotation_id="19220">à condition que</DiscourseConnective> ses règles strictes puissent être modérées), du fonds européen de développement régional <DiscourseConnective annotation_id="19325">et</DiscourseConnective> du fonds de protection civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16472" docOffset="107">
      <en>This will permit the funding of vital research programmes and <DiscourseConnective annotation_id="16534" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> allow the repair of damage, wherever this can humanly and fairly be achieved.</en>
      <fr>Cela permettra de financer des programmes de recherche essentiels <DiscourseConnective annotation_id="19425">et</DiscourseConnective> de réparer les dégâts, chaque fois que cela sera humainement <DiscourseConnective annotation_id="19489">et</DiscourseConnective> équitablement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16617" id="423" name="Rolf Berend">
    <ParallelChunk annotation_id="16617" docOffset="108">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, this excellent report by our colleague Mr Vakalis links in seamlessly to the three reports on natural disasters adopted by Parliament last year and is an important addition to them, for these previous reports did not deal with the issue of earthquakes.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19578">et</DiscourseConnective> Messieurs, cet excellent rapport de notre collègue M. Vakalis établit un lien transparent entre les trois rapports sur les catastrophes naturelles adoptés par le Parlement l'année dernière, tout en constituant un important complément <DiscourseConnective annotation_id="19815">à</DiscourseConnective> ceux-ci, <DiscourseConnective annotation_id="19826">dans la mesure où</DiscourseConnective> les précédents rapports n'abordaient pas la question des tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16925" docOffset="109">
      <en>We know, <Alignment alignment="19936" annotation_id="16934">
          <DiscourseConnective annotation_id="16934" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that many countries and regions - especially in southern Europe and the Mediterranean region - have a high risk of earthquakes.</en>
      <fr>Nous savons <Alignment alignment="23930" annotation_id="19936">
          <DiscourseConnective annotation_id="19936" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19946">que</DiscourseConnective> le risque de tremblements de terre est élevé dans de nombreux pays <DiscourseConnective annotation_id="20017">et</DiscourseConnective> régions - <DiscourseConnective annotation_id="20030">en particulier</DiscourseConnective> dans le sud de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="20069">et</DiscourseConnective> dans la région méditerranéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17071" docOffset="110">
      <en>I <Alignment alignment="20116" annotation_id="17073">
          <DiscourseConnective annotation_id="17073" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> endorse the rapporteur's call for the Commission to draw up a communication evaluating the hazards posed by earthquakes and proposing the counter- and follow-up measures necessary to address them, <Alignment alignment="20357" annotation_id="17280">
          <DiscourseConnective annotation_id="17280" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it recently did in the case of floods.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="17073" annotation_id="20116">
          <DiscourseConnective annotation_id="20116" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'appel lancé par le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="20163">à</DiscourseConnective> la Commission afin que celle-ci rédige une communication évaluant les risques posés par les tremblements de terre <DiscourseConnective annotation_id="20279">et</DiscourseConnective> propose les mesures correctives <DiscourseConnective annotation_id="20314">et</DiscourseConnective> de suivi nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="20338">pour</DiscourseConnective> y faire face, <Alignment alignment="7578" annotation_id="20357">
          <DiscourseConnective annotation_id="20357" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle l'a fait récemment dans le cas des inondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17322" docOffset="111">
      <en>The question of financing is key, of course, <Alignment alignment="40175" annotation_id="17367">
          <DiscourseConnective annotation_id="17367" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as the rapporteur on the Solidarity Fund, I cannot understand why the Council is still dragging its feet on - indeed, has in effect shelved - the adaptation of the Solidarity Fund, which this House has endorsed.</en>
      <fr>La question du financement est bien évidemment capitale <Alignment alignment="10888" annotation_id="20472">
          <DiscourseConnective annotation_id="20472" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="20479">tant que</DiscourseConnective> rapporteur sur le fonds de solidarité, je ne comprends pas pourquoi le Conseil continue de traîner les pieds - <DiscourseConnective annotation_id="20599">puisqu'</DiscourseConnective>il l'a <DiscourseConnective annotation_id="20613">en effet</DiscourseConnective> mis en sommeil - concernant l'adaptation du fonds de solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="20687">que</DiscourseConnective> ce Parlement a approuvé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17583" docOffset="112">
      <en>Immediate action is required here to ensure that this solidarity and funding instrument is available in future <DiscourseConnective annotation_id="17694" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the damage caused by natural disasters, including earthquakes, can be remedied quickly, efficiently and flexibly.</en>
      <fr>Une action immédiate est requise <DiscourseConnective annotation_id="20749">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20761">pour</DiscourseConnective> garantir la disponibilité de cet instrument de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="20824">et</DiscourseConnective> de financement dans le futur et permettre la réparation rapide, efficace <DiscourseConnective annotation_id="20900">et</DiscourseConnective> flexible des dégâts causés par les catastrophes naturelles, dont les tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17816" docOffset="113">
      <en>Without this flexibility, particularly in terms of the timetables and measures for funding, it has been shown in the past that the needs of earthquake victims have been virtually ignored.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20995">Sans</DiscourseConnective> une telle flexibilité, <DiscourseConnective annotation_id="21023">notamment</DiscourseConnective> au niveau des délais <DiscourseConnective annotation_id="21054">et</DiscourseConnective> des mesures de financement, les événements passés nous ont montré <DiscourseConnective annotation_id="21123">que</DiscourseConnective> les besoins des victimes de tremblements de terre étaient pour ainsi dire ignorés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18004" docOffset="114">
      <en>We must consider - <Alignment alignment="21242" annotation_id="18023">
          <DiscourseConnective annotation_id="18023" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the previous speaker has said - that the Solidarity Fund that is currently still in place has only been used once in relation to earthquake damage.</en>
      <fr>Nous devons garder à l'esprit - <Alignment alignment="18023" annotation_id="21242">
          <DiscourseConnective annotation_id="21242" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le précédent orateur l'a souligné - <DiscourseConnective annotation_id="21284">que</DiscourseConnective> le fonds de solidarité actuellement <DiscourseConnective annotation_id="21324">en</DiscourseConnective> place n'a été utilisé qu'une seule fois pour des dégâts dus <DiscourseConnective annotation_id="21387">à</DiscourseConnective> un tremblement de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18174" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="21445" annotation_id="18174">
          <DiscourseConnective annotation_id="18174" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, earthquakes are just as much natural disasters as floods, forest fires and storms.</en>
      <fr>Les tremblements de terre sont <Alignment alignment="18174" annotation_id="21445">
          <DiscourseConnective annotation_id="21445" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="21482">au même titre que</DiscourseConnective> les inondations, les incendies de forêt <DiscourseConnective annotation_id="21540">et</DiscourseConnective> les tempêtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18266" docOffset="116">
      <en>There are other forms of financing, in addition to direct funding, which should be used as well, <DiscourseConnective annotation_id="18363" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, such as regional state subsidies or loans from the European Investment Fund.</en>
      <fr>Outre le financement direct, d'autres formes de financement doivent également être utilisées, telles <DiscourseConnective annotation_id="21658">que</DiscourseConnective> les subventions publiques régionales <DiscourseConnective annotation_id="21699">ou</DiscourseConnective> les prêts du fonds européen d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18449" docOffset="117">
      <en>This is the only way to ensure that appropriate resources are available to tackle earthquakes.</en>
      <fr>C'est la seule façon de s'assurer de la mise à disposition de ressources suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="21833">pour</DiscourseConnective> faire face aux tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18544" docOffset="118">
      <en>The report makes a good contribution to this process.</en>
      <fr>Ce rapport constitue une contribution pertinente <DiscourseConnective annotation_id="21925">à</DiscourseConnective> ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18598" id="424" name="Wolfgang Bulfon">
    <ParallelChunk annotation_id="18598" docOffset="119">
      <en>(DE) Mr President, the earthquake in Friaul 30 years ago killed more than 3 000 people and is something which I still remember very vividly.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, le tremblement de terre de Friaul il y a 30 ans a tué plus de 3 000 personnes, un événement qui a marqué mon esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18739" docOffset="120">
      <en>The images of the destruction, caused within a matter of seconds, and the race against time to free the injured from the rubble are something I will never forget.</en>
      <fr>Je n'oublierai jamais les images de la destruction, provoquée en l'espace de quelques secondes, <DiscourseConnective annotation_id="22182">et</DiscourseConnective> la course contre la montre <DiscourseConnective annotation_id="22212">pour</DiscourseConnective> dégager les blessés des décombres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18902" docOffset="121">
      <en>It is <Alignment alignment="20939" annotation_id="18908">
          <DiscourseConnective annotation_id="18908" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> especially welcome that the European Parliament is dealing with this important issue.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="12245" annotation_id="22266">
          <DiscourseConnective annotation_id="22266" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="22293">que</DiscourseConnective> le Parlement européen aborde ce sujet important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19004" docOffset="122">
      <en>Without the unstinting commitment of rescue workers - including volunteers from neighbouring countries - this type of earthquake disaster is almost impossible to cope with, for only swift assistance is helpful.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22346">Sans</DiscourseConnective> le dévouement sans réserve des sauveteurs - y compris des bénévoles de pays voisins - il est presque impossible de faire face à un tremblement de terre, <DiscourseConnective annotation_id="22504">car</DiscourseConnective> seule une intervention rapide est utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19215" docOffset="123">
      <en>Despite that fact, there is still very little cooperation in the EU on research regarding earthquake risks and no common mechanism at European level for crisis intervention.</en>
      <fr>Malgré ce fait, la coopération au sein de l'UE en matière de recherche sur les risques de tremblement de terre reste peu développée <DiscourseConnective annotation_id="22681">et</DiscourseConnective> il n'existe aucun mécanisme commun d'intervention en cas de crises au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19389" docOffset="124">
      <en>Binding rules for cross-border cooperation are needed <DiscourseConnective annotation_id="19443" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the cooperation with emergency relief organisations must be stepped up.</en>
      <fr>Des règles contraignantes sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="22814">pour</DiscourseConnective> la coopération transfrontalière, de même qu'un renforcement de la coopération avec les organisations de secours d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19519" docOffset="125">
      <en>I welcome the proposal to incorporate Eurocode 8 instructions in the planning regulations of vulnerable countries.</en>
      <fr>Je salue la proposition d'intégrer les instructions de l'Eurocode 8 dans les règlements d'aménagement des pays vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19634" docOffset="126">
      <en>In most European countries at present there is no legal basis for the assessment of major building structures, <Alignment alignment="40778" annotation_id="19745">
          <DiscourseConnective annotation_id="19745" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is those public buildings of strategic importance for civil protection and other critical infrastructures which, in the event of a disaster, must remain undamaged and operational <Alignment alignment="23414" annotation_id="19931">
          <DiscourseConnective annotation_id="19931" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which require special protection.</en>
      <fr>Dans la plupart des pays européens, il n'existe actuellement aucune base juridique <DiscourseConnective annotation_id="23149">pour</DiscourseConnective> l'évaluation des structures des grands bâtiments, <Alignment alignment="19745" annotation_id="23204">
          <DiscourseConnective annotation_id="23204" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont précisément ces bâtiments publics d'importance stratégique <DiscourseConnective annotation_id="23281">pour</DiscourseConnective> la protection civile <DiscourseConnective annotation_id="23307">et</DiscourseConnective> d'autres infrastructures critiques qui, <DiscourseConnective annotation_id="23350">en</DiscourseConnective> cas de catastrophe, doivent rester debout <DiscourseConnective annotation_id="23395">et</DiscourseConnective> opérationnelles <Alignment alignment="8032" annotation_id="23414">
          <DiscourseConnective annotation_id="23414" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> requièrent, par conséquent, une protection spéciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19969" docOffset="127">
      <en>The assessment of important buildings must <Alignment alignment="51569" annotation_id="20012">
          <DiscourseConnective annotation_id="20012" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be incorporated as a key element in the regional programmes.</en>
      <fr>L'évaluation des bâtiments importants doit <Alignment alignment="10319" annotation_id="23513">
          <DiscourseConnective annotation_id="23513" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> être intégrée en <DiscourseConnective annotation_id="23545">tant qu'</DiscourseConnective>élément clé dans les programmes régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20083" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="35825" annotation_id="20083">
          <DiscourseConnective annotation_id="20083" sense="Expansion.Conjunction">Finally</DiscourseConnective>
        </Alignment>, may I take this opportunity to pay tribute to the reconstruction that has been carried out by the people affected by these disasters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13042" annotation_id="23596">
          <DiscourseConnective annotation_id="23596" sense="Expansion.Conjunction">Pour terminer</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="23646">pour</DiscourseConnective> rendre hommage aux travaux de reconstruction entrepris par les personnes touchées par ces catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20226" docOffset="129">
      <en>They are a good example of how, through their own efforts, there is hope of a better future even after total destruction.</en>
      <fr>Leurs efforts constituent un excellent exemple de l'espoir d'un avenir meilleur, <DiscourseConnective annotation_id="23836">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23841">après</DiscourseConnective> un sinistre <DiscourseConnective annotation_id="23859">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20348" docOffset="130">
      <en>I would <Alignment alignment="23878" annotation_id="20356">
          <DiscourseConnective annotation_id="20356" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteur sincerely for his work.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="20356" annotation_id="23878">
          <DiscourseConnective annotation_id="23878" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier sincèrement le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="23929">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20419" id="425" name="Oldřich Vlasák">
    <ParallelChunk annotation_id="20419" docOffset="131">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, I would like to begin by recalling Johann Wolfgang von Goethe's words that there is no point arguing with an earthquake.</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23961">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de commencer par rappeler les propos de Johann Wolfgang von Goethe, selon lesquels il ne sert à rien de s'opposer <DiscourseConnective annotation_id="24103">à</DiscourseConnective> un tremblement de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20567" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="24130" annotation_id="20567">
          <DiscourseConnective annotation_id="20567" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> 150 years old, these words still hold true today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27740" annotation_id="24130">
          <DiscourseConnective annotation_id="24130" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vieilles de 150 ans, ces paroles sont toujours d'actualité aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20626" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="24211" annotation_id="20626">
          <DiscourseConnective annotation_id="20626" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> described in the report by Mr Vakalis, we must learn to live with earthquakes and be completely prepared for them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20207" annotation_id="24211">
          <DiscourseConnective annotation_id="24211" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'expliqué dans le rapport de M. Vakalis, nous devons apprendre <DiscourseConnective annotation_id="24282">à</DiscourseConnective> vivre avec les tremblements de terre <DiscourseConnective annotation_id="24321">et</DiscourseConnective> nous y préparer au <DiscourseConnective annotation_id="24343">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20744" docOffset="134">
      <en>I would like to commend the rapporteur for his laying down practical instructions and showing us the way forward.</en>
      <fr>Je voudrais donc rendre hommage au rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="24396">pour</DiscourseConnective> avoir formulé des instructions concrètes <DiscourseConnective annotation_id="24442">et</DiscourseConnective> nous avoir montré la voie à suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20858" docOffset="135">
      <en>There is no doubt that an earthquake is a destructive phenomenon.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="24504">qu'</DiscourseConnective>un tremblement de terre est un phénomène destructeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20924" docOffset="136">
      <en>According to estimates by geo-physicians and historians, since the dawn of civilisation earthquakes have claimed the lives of 150 million people.</en>
      <fr>D'après des estimations réalisées par des géophysiciens <DiscourseConnective annotation_id="24617">et</DiscourseConnective> des historiens, les tremblements de terre ont coûté la vie <DiscourseConnective annotation_id="24679">à</DiscourseConnective> 150 millions de personnes <DiscourseConnective annotation_id="24707">depuis</DiscourseConnective> la naissance de la civilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21070" docOffset="137">
      <en>Fully half of the human population today live in areas with seismic activity.</en>
      <fr>Une bonne moitié de la population mondiale vit aujourd'hui dans des régions d'activité sismique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21148" docOffset="138">
      <en>In Europe, earthquakes might not always have catastrophic consequences; <Alignment alignment="24969" annotation_id="21220">
          <DiscourseConnective annotation_id="21220" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we still need to be protected from them.</en>
      <fr>Si les tremblements de terre que nous connaissons <DiscourseConnective annotation_id="24894">en</DiscourseConnective> Europe n'ont pas toujours des conséquences catastrophiques, nous devons <Alignment alignment="14591" annotation_id="24969">
          <DiscourseConnective annotation_id="24969" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21270" docOffset="139">
      <en>An earthquake reaching just 5 on the Richter scale can be dangerous in that it causes loose objects to fall, roofing to cave in, buildings to be negatively affected and gas and water services to be damaged.</en>
      <fr>Un tremblement de terre de niveau 5 sur l'échelle de Richter peut être dangereux <DiscourseConnective annotation_id="25078">en</DiscourseConnective> cas de chutes d'objets, d'effondrement de toitures ou de dégâts au niveau des bâtiments <DiscourseConnective annotation_id="25169">et</DiscourseConnective> des canalisations d'eau <DiscourseConnective annotation_id="25196">et</DiscourseConnective> de gaz <DiscourseConnective annotation_id="25206">qu'</DiscourseConnective>il peut provoquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21477" docOffset="140">
      <en>I personally believe that the steps taken recently to eliminate the negative impact of earthquakes are the correct ones.</en>
      <fr>J'estime personnellement <DiscourseConnective annotation_id="25253">que</DiscourseConnective> les mesures prises récemment <DiscourseConnective annotation_id="25286">pour</DiscourseConnective> éliminer les conséquences négatives des tremblements de terre vont dans le bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21598" docOffset="141">
      <en>They include: introduction of a single emergency phone number; construction of integrated emergency systems; promotion of international cooperation; and exchange of information between rescue forces.</en>
      <fr>Elles incluent notamment l'introduction d'un numéro de téléphone d'urgence unique; la construction de systèmes d'urgence intégrés; la promotion de la coopération internationale; <DiscourseConnective annotation_id="25554">et</DiscourseConnective> l'échange d'informations entre les équipes de sauvetage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21798" docOffset="142">
      <en>We need to follow up on these steps by continuously strengthening the cooperation of rescue forces in neighbouring regions and countries, improving the qualifications and skills of civil protection experts, ensuring widespread use of information technologies and promoting training for, and simulation of, possible disasters.</en>
      <fr>Nous devons poursuivre sur la voie de ces mesures <DiscourseConnective annotation_id="25664">en</DiscourseConnective> renforçant constamment la coopération des équipes de sauvetage dans les régions <DiscourseConnective annotation_id="25747">et</DiscourseConnective> pays voisins, en améliorant les qualifications <DiscourseConnective annotation_id="25797">et</DiscourseConnective> les compétences des experts en protection civile, en généralisant l'utilisation des technologies de l'information <DiscourseConnective annotation_id="25914">et</DiscourseConnective> en promouvant la formation aux éventuelles catastrophes, <DiscourseConnective annotation_id="25974">ainsi</DiscourseConnective> que leur simulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22124" docOffset="143">
      <en>We should not aim for the impossible, <DiscourseConnective annotation_id="22162" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective> setting up common bodies or harmonising legislation. <Alignment alignment="26143" annotation_id="22227">
          <DiscourseConnective annotation_id="22227" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should focus on the flaws in the existing system.</en>
      <fr>Nous ne devons pas nous fixer d'objectifs impossibles, tels que la mise en place d'organes communs <DiscourseConnective annotation_id="26100">ou</DiscourseConnective> l'harmonisation de la législation, mais <Alignment alignment="10879" annotation_id="26143">
          <DiscourseConnective annotation_id="26143" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous concentrer sur les failles du système existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22287" docOffset="144">
      <en>Last but not least, we need to realise that earthquakes are just one form of natural disasters, like floods, fires or drought, <Alignment alignment="26398" annotation_id="22414">
          <DiscourseConnective annotation_id="22414" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the problem of natural disasters should be dealt with as a whole.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26203">Enfin</DiscourseConnective>, nous devons prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="26241">que</DiscourseConnective> les tremblements de terre ne sont <DiscourseConnective annotation_id="26279">qu'</DiscourseConnective>une des nombreuses formes de catastrophes naturelles, à l'instar des inondations, des incendies <DiscourseConnective annotation_id="26378">et</DiscourseConnective> des sécheresses, <Alignment alignment="22414" annotation_id="26398">
          <DiscourseConnective annotation_id="26398" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26401">que</DiscourseConnective> le problème des catastrophes naturelles doit être abordé <DiscourseConnective annotation_id="26462">comme</DiscourseConnective> un tout.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22489" id="426" name="Ljudmila Novak">
    <ParallelChunk annotation_id="22489" docOffset="145">
      <en>(SL) They say that a friend in need is a friend <DiscourseConnective annotation_id="22537" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>(SL) Un proverbe affirme <DiscourseConnective annotation_id="26502">que</DiscourseConnective> c'est dans le besoin que l'on reconnaît ses amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22545" docOffset="146">
      <en>A region where a powerful or even catastrophic earthquake has occurred naturally requires rapid and effective European Union assistance, <Alignment alignment="26712" annotation_id="22682">
          <DiscourseConnective annotation_id="22682" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> where the country concerned is itself unable to provide such assistance in full.</en>
      <fr>Une région victime d'un tremblement de terre de grande envergure <DiscourseConnective annotation_id="26621">ou</DiscourseConnective> catastrophique a besoin d'une aide rapide <DiscourseConnective annotation_id="26666">et</DiscourseConnective> efficace de la part de l'Union européenne, <Alignment alignment="22682" annotation_id="26712">
          <DiscourseConnective annotation_id="26712" sense="Expansion.Conjunction">en particulier</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26727">lorsque</DiscourseConnective> le pays concerné est lui-même incapable d'apporter un soutien <DiscourseConnective annotation_id="26797">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22776" docOffset="147">
      <en>In view of the frequency of earthquakes in Europe, the number of victims and the material damage involved, it is highly unlikely that resources from a solidarity fund to assist the victims of earthquakes would be used only once.</en>
      <fr>Au vu de la fréquence des tremblements de terre <DiscourseConnective annotation_id="26852">en</DiscourseConnective> Europe, du nombre de victimes <DiscourseConnective annotation_id="26885">et</DiscourseConnective> des dégâts matériels provoqués, il est peu probable <DiscourseConnective annotation_id="26940">que</DiscourseConnective> les ressources d'un fonds de solidarité d'aide aux victimes de tremblements de terre ne seront utilisées qu'une seule fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23005" docOffset="148">
      <en>The catastrophic fire in Greece demonstrated that the European Union is not sufficiently well organised to deal with such disasters.</en>
      <fr>L'incendie catastrophique qu'a connu la Grèce a démontré <DiscourseConnective annotation_id="27125">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'était pas suffisamment bien organisée <DiscourseConnective annotation_id="27188">pour</DiscourseConnective> faire face à des catastrophes d'une telle ampleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23138" docOffset="149">
      <en>I agree with the proposal that we should invest greater resources in research into improved seismic risk monitoring, <Alignment alignment="27398" annotation_id="23255">
          <DiscourseConnective annotation_id="23255" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> funds for that purpose have already been provided in the Seventh Framework Programme for Research.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec la proposition d'investir davantage de ressources dans la recherche liée <DiscourseConnective annotation_id="27339">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la surveillance des risques sismiques, <Alignment alignment="23255" annotation_id="27398">
          <DiscourseConnective annotation_id="27398" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des fonds <DiscourseConnective annotation_id="27411">à</DiscourseConnective> cette fin ont <DiscourseConnective annotation_id="27427">déjà</DiscourseConnective> été fournis au titre du septième programme cadre <DiscourseConnective annotation_id="27481">pour</DiscourseConnective> la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23358" docOffset="150">
      <en>It is <Alignment alignment="14065" annotation_id="23364">
          <DiscourseConnective annotation_id="23364" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prudent to cooperate with countries which already have extensive knowledge and experience in this field.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="23364" annotation_id="27507">
          <DiscourseConnective annotation_id="27507" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> sage de coopérer avec des pays qui ont <DiscourseConnective annotation_id="27559">déjà</DiscourseConnective> des connaissances <DiscourseConnective annotation_id="27582">et</DiscourseConnective> une expérience approfondies dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23474" docOffset="151">
      <en>A strategic plan for dealing with earthquakes, rapid response, coordinated rescue and cross-border assistance can save a large number of human lives.</en>
      <fr>Un plan stratégique de gestion des tremblements de terre, une réponse rapide, une coordination des secours <DiscourseConnective annotation_id="27737">et</DiscourseConnective> une assistance transfrontalière peuvent contribuer à sauver de nombreuses vies humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23624" docOffset="152">
      <en>Naturally, advanced measures can <Alignment alignment="27875" annotation_id="23657">
          <DiscourseConnective annotation_id="23657" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prevent many problems.</en>
      <fr>Des mesures de pointe peuvent bien évidemment <Alignment alignment="23657" annotation_id="27875">
          <DiscourseConnective annotation_id="27875" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévenir de nombreux problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23685" docOffset="153">
      <en>Who could imagine Brussels without the Grand Place, Paris without the Eiffel Tower, or London without Buckingham Palace?</en>
      <fr>Comment imaginer Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="27944">sans</DiscourseConnective> la Grand Place, Paris <DiscourseConnective annotation_id="27971">sans</DiscourseConnective> la tour Eiffel <DiscourseConnective annotation_id="27991">ou</DiscourseConnective> Londres <DiscourseConnective annotation_id="28002">sans</DiscourseConnective> le palais de Buckingham?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23806" docOffset="154">
      <en>Every country and region has its jewels and cultural heritage which it must protect as much as possible against earthquakes.</en>
      <fr>Chaque pays <DiscourseConnective annotation_id="28044">ou</DiscourseConnective> région possède des trésors <DiscourseConnective annotation_id="28074">et</DiscourseConnective> un patrimoine culturel propres qui doivent être protégés <DiscourseConnective annotation_id="28134">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28141">que</DiscourseConnective> possible des tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23931" docOffset="155">
      <en>Standards for earthquake-proof building must <Alignment alignment="28226" annotation_id="23976">
          <DiscourseConnective annotation_id="23976" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be complied with consistently, in particular in areas with a high level of seismic activity.</en>
      <fr>Les normes de construction asismique doivent <Alignment alignment="18338" annotation_id="28226">
          <DiscourseConnective annotation_id="28226" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> être respectées de manière cohérente, <DiscourseConnective annotation_id="28277">en particulier</DiscourseConnective> dans les régions <DiscourseConnective annotation_id="28309">à</DiscourseConnective> forte activité sismique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24074" id="427" language="EL" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="24074" docOffset="156">
      <en>Mr President, once again I should like to thank all the speakers in tonight's debate for their extremely positive contributions.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EL) Monsieur le Président, permettez-moi une fois de plus de remercier tous les intervenants au débat de ce soir <DiscourseConnective annotation_id="28477">pour</DiscourseConnective> leurs contributions extrêmement positives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24203" docOffset="157">
      <en>The Commission supports the approval of the report on the regional impact of earthquakes.</en>
      <fr>La Commission soutient l'adoption du rapport sur l'impact régional des tremblements de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24293" docOffset="158">
      <en>Citizens expect the Member States and institutional bodies to act effectively and in a spirit of solidarity <DiscourseConnective annotation_id="24401" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> faced with disasters.</en>
      <fr>Les citoyens attendent des États membres <DiscourseConnective annotation_id="28660">et</DiscourseConnective> des institutions <DiscourseConnective annotation_id="28680">qu'</DiscourseConnective>ils agissent de manière efficace, <DiscourseConnective annotation_id="28717">en</DiscourseConnective> faisant preuve de solidarité, lors de catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24428" docOffset="159">
      <en>The prevention of environmental damage and damage caused by human activity entails the strengthening and development of civil protection resources and capabilities at local, national and European level.</en>
      <fr>La prévention des dégâts environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="28814">et</DiscourseConnective> des dégâts dus à l'activité humaine exige le renforcement <DiscourseConnective annotation_id="28875">et</DiscourseConnective> le développement des ressources <DiscourseConnective annotation_id="28910">et</DiscourseConnective> des capacités de la protection civile au niveau local, national <DiscourseConnective annotation_id="28977">et</DiscourseConnective> européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24631" docOffset="160">
      <en>The Commission is confident that Parliament will continue to endorse and support this aim in the future.</en>
      <fr>La Commission ne doute pas <DiscourseConnective annotation_id="29017">que</DiscourseConnective> le Parlement continuera de défendre <DiscourseConnective annotation_id="29057">et</DiscourseConnective> de soutenir cet objectif dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24736" docOffset="161">
      <en>Lastly, let me remind you, ladies and gentlemen, that on 22 and 23 November, the Commission is holding its second civil protection forum in Brussels.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29100">Pour conclure</DiscourseConnective>, permettez-moi de vous rappeler, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29156">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="29170">que</DiscourseConnective> la Commission organise les 22 <DiscourseConnective annotation_id="29204">et</DiscourseConnective> 23 novembre prochains son deuxième forum sur la protection civile <DiscourseConnective annotation_id="29273">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24886" docOffset="162">
      <en>The forum will be attended by approximately 500 participants who work in the field of civil protection or have an interest in it.</en>
      <fr>Quelque 500 personnes travaillant dans le domaine de la protection civile <DiscourseConnective annotation_id="29360">ou</DiscourseConnective> ayant un intérêt dans celui-ci participeront <DiscourseConnective annotation_id="29408">à</DiscourseConnective> ce forum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25016" docOffset="163">
      <en>It will enable participants to exchange ideas and will give them a chance to meet others who share their interest in civil protection <Alignment alignment="29577" annotation_id="25150">
          <DiscourseConnective annotation_id="25150" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who work in the same field.</en>
      <fr>Celui-ci sera l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="29445">pour</DiscourseConnective> les participants d'échanger des idées <DiscourseConnective annotation_id="29488">et</DiscourseConnective> de rencontrer d'autres personnes partageant le même intérêt <DiscourseConnective annotation_id="29551">pour</DiscourseConnective> la protection civile <Alignment alignment="25150" annotation_id="29577">
          <DiscourseConnective annotation_id="29577" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> travaillant dans le <DiscourseConnective annotation_id="29600">même</DiscourseConnective> domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25182" docOffset="164">
      <en>I <Alignment alignment="29623" annotation_id="25184">
          <DiscourseConnective annotation_id="25184" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on my fellow Members to take part in the forum and meet the civil protection community.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="2209" annotation_id="29623">
          <DiscourseConnective annotation_id="29623" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="29646">à</DiscourseConnective> participer <DiscourseConnective annotation_id="29659">à</DiscourseConnective> ce forum <DiscourseConnective annotation_id="29670">et</DiscourseConnective> à rencontrer la communauté de la protection civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25287" docOffset="165">
      <en>Once again let me congratulate the rapporteur, Mr Vakalis, on his excellent report.</en>
      <fr>Permettez-moi de féliciter une fois de plus le rapporteur, M. Vakalis, <DiscourseConnective annotation_id="29796">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25371" id="428" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="25371" docOffset="166">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25393" docOffset="167">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25428" docOffset="168">
      <en>Written Statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25458" id="429" name="Margie Sudre ">
    <ParallelChunk annotation_id="25458" docOffset="169">
      <en>in writing. - (FR) Tectonic movements are manifested not only by earthquakes but also by volcanic eruptions.</en>
      <fr>par écrit. - (FR) Les mouvements tectoniques se manifestent <DiscourseConnective annotation_id="29964">non seulement</DiscourseConnective> par des tremblements de terre, <DiscourseConnective annotation_id="30009">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30014">également</DiscourseConnective> par des éruptions volcaniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25567" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="26786" annotation_id="25567">
          <Alignment alignment="30055" annotation_id="25567">
            <DiscourseConnective annotation_id="25567" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the effects of these natural hazards can be aggravated, notably by land movements and tsunamis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2666" annotation_id="30055">
          <Alignment alignment="25567" annotation_id="30055">
            <DiscourseConnective annotation_id="30055" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les effets de ces aléas naturels peuvent être aggravés, <DiscourseConnective annotation_id="30121">notamment</DiscourseConnective> par des mouvements de terrain <DiscourseConnective annotation_id="30161">et</DiscourseConnective> des tsunamis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25676" docOffset="171">
      <en>The European Union's outermost regions, which often suffer this type of disaster, have developed key experience in observing, preventing and responding to these phenomena.</en>
      <fr>Les régions ultrapériphériques de l'Union européenne (RUP), qui sont très régulièrement victimes de ce type de catastrophes, ont développé une expérience déterminante <DiscourseConnective annotation_id="30345">en</DiscourseConnective> termes d'observation des phénomènes, de prévention <DiscourseConnective annotation_id="30399">et</DiscourseConnective> de réaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25848" docOffset="172">
      <en>I hope that the Commission and the Member States encourage the setting-up of centres of excellence in scientific, technological and architectural innovation in the regions affected by these natural hazards, notably the outermost regions.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="30427">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="30445">et</DiscourseConnective> les Etats membres encouragent la création de pôles d'excellence <DiscourseConnective annotation_id="30512">en</DiscourseConnective> matière d'innovation, tant sur les plans scientifique, technologique <DiscourseConnective annotation_id="30584">qu'</DiscourseConnective>architectural, dans les régions concernées par ces aléas naturels, et tout particulièrement dans les RUP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26086" docOffset="173">
      <en>The dual objective of these structures would be to ensure public safety and to enable sustainable land development, through interregional cooperation and the networking of research establishments, SMEs and local authorities in the regions concerned.</en>
      <fr>Le double objectif de ces structures serait de garantir la sécurité des populations <DiscourseConnective annotation_id="30777">et</DiscourseConnective> de permettre un développement durable des territoires, par le biais de la coopération interrégionale <DiscourseConnective annotation_id="30881">et</DiscourseConnective> de la mise en réseau des établissements de recherche, des PME <DiscourseConnective annotation_id="30946">et</DiscourseConnective> des collectivités locales de ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26336" docOffset="174">
      <en>I would like to thank the rapporteur for having approved my amendments to this end <Alignment alignment="14337" annotation_id="26419">
          <DiscourseConnective annotation_id="26419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I reassure him that I fully support his renewed request to the Commission to publish as soon as possible an ambitious proposal for a genuine European civil protection force.</en>
      <fr>Je remercie le rapporteur d'avoir approuvé mes amendements <DiscourseConnective annotation_id="31050">à ce propos</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1422" annotation_id="31063">
          <DiscourseConnective annotation_id="31063" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens à lui garantir mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="31102">total</DiscourseConnective> dans sa nouvelle demande <DiscourseConnective annotation_id="31133">à</DiscourseConnective> la Commission de publier rapidement une proposition ambitieuse visant <DiscourseConnective annotation_id="31205">à</DiscourseConnective> la création d'une véritable force européenne de protection civile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
