<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Explanations of vote</en>
    <fr>Explications de vote</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21" docOffset="1">
    <en>Oral explanations of vote</en>
    <fr>Explications de vote orales</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="47" id="146" name="Antonio Masip Hidalgo">
    <ParallelChunk annotation_id="47" docOffset="2">
      <en>(ES) Mr President, I voted in favour of the reports on The Bahamas, Barbados, Saint Kitts and Nevis and Seychelles.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="87">en</DiscourseConnective> faveur de ces rapports sur les Bahamas, la Barbade, Saint-Christophe-et-Nevis <DiscourseConnective annotation_id="168">et</DiscourseConnective> les Seychelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="163" docOffset="3">
      <en>In these reports, I like the elements of overcoming the bureaucratic processes of agreements, freedom of movement of citizens and the reciprocal nature that all of these actions must have.</en>
      <fr>J'ai tout particulièrement apprécié les points concernant la réduction des procédures bureaucratiques des accords, la libre circulation des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="336">et</DiscourseConnective> le caractère réciproque <DiscourseConnective annotation_id="363">que</DiscourseConnective> doivent avoir toutes ces actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="352" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="401" annotation_id="352">
          <DiscourseConnective annotation_id="352" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the utmost respect for all of these sovereign countries that are our friends, I would like to take advantage of the good relationships that are demonstrated by these agreements to help all of these countries which, I repeat, are sovereign and our friends, to immunise themselves against a pandemic that is even more deadly than the flu: tax havens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="352" annotation_id="401">
          <DiscourseConnective annotation_id="401" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec tout le respect que je dois à ces pays souverains qui sont aussi nos amis, je voudrais profiter des bonnes relations <DiscourseConnective annotation_id="534">que</DiscourseConnective> nous entretenons, ce dont attestent ces accords, <DiscourseConnective annotation_id="587">pour</DiscourseConnective> aider ces pays qui, je le répète, sont souverains <DiscourseConnective annotation_id="642">et</DiscourseConnective> sont nos amis, <DiscourseConnective annotation_id="660">à</DiscourseConnective> s'immuniser contre une pandémie <DiscourseConnective annotation_id="694">encore</DiscourseConnective> plus dangereuse <DiscourseConnective annotation_id="717">que</DiscourseConnective> celle de la grippe: les paradis fiscaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="715" docOffset="5">
      <en>This has already been debated in the G20 and many other forums.</en>
      <fr>Ce thème a <DiscourseConnective annotation_id="773">déjà</DiscourseConnective> été abordé au sein du G20 <DiscourseConnective annotation_id="804">et</DiscourseConnective> dans de nombreux autres forums.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="779" docOffset="6">
      <en>Tax havens have contributed very significantly and unfortunately to the economic crisis that we are experiencing.</en>
      <fr>Les paradis fiscaux ont joué un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="886">et</DiscourseConnective> dévastateur dans la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="926">que</DiscourseConnective> nous traversons actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="893" docOffset="7">
      <en>Something is being done, perhaps not much yet, to eradicate the most active tax havens, but let us not be naïve. Others could start up.</en>
      <fr>Des mesures, bien que peut-être <DiscourseConnective annotation_id="992">encore</DiscourseConnective> trop rares, sont en train d'être prises <DiscourseConnective annotation_id="1039">pour</DiscourseConnective> éradiquer les paradis fiscaux, <DiscourseConnective annotation_id="1075">mais</DiscourseConnective> ne soyons pas naïfs: d'autres pourraient voir le jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1029" docOffset="8">
      <en>In Spain, the Gürtel case is in the news: not only a huge network of corruption but also one of flight of capital.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1135">En</DiscourseConnective> Espagne, l'affaire Gürtel est sur toutes les lèvres. Il ne s'agit pas seulement d'un vaste réseau de corruption, <DiscourseConnective annotation_id="1251">mais aussi</DiscourseConnective> d'une fuite de capitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1144" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1287" annotation_id="1144">
          <DiscourseConnective annotation_id="1144" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, representatives of the Commission and the Council, let us take advantage of these agreements to insist on this immunisation which we have to demand sooner or later in order to have a broader and more radical policy against tax havens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2387" annotation_id="1287">
          <DiscourseConnective annotation_id="1287" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mesdames et Messieurs les représentants de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1360">et</DiscourseConnective> du Conseil, profitons de ces accords <DiscourseConnective annotation_id="1400">pour</DiscourseConnective> insister sur cette immunisation <DiscourseConnective annotation_id="1437">que</DiscourseConnective> nous devrons tôt <DiscourseConnective annotation_id="1458">ou</DiscourseConnective> tard réclamer <DiscourseConnective annotation_id="1475">afin d'</DiscourseConnective>élaborer une politique plus vaste <DiscourseConnective annotation_id="1516">et</DiscourseConnective> plus radicale contre les paradis fiscaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1390" id="148" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="1390" docOffset="10">
      <en>(PL) Mr President, the Schengen Treaty resulted in a qualitative change across the territory of the majority of countries in the European Union.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le traité de Schengen a entraîné un changement qualitatif dans la majorité des pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1535" docOffset="11">
      <en>Even <Alignment alignment="1696" annotation_id="1540">
          <DiscourseConnective annotation_id="1540" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a short time has passed <Alignment alignment="8225" annotation_id="1576">
          <DiscourseConnective annotation_id="1576" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came into force, we often forget what Europe was like <Alignment alignment="1826" annotation_id="1639">
          <DiscourseConnective annotation_id="1639" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it had borders and the difficulties associated with moving from one Member State to another.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9730" annotation_id="1696">
          <DiscourseConnective annotation_id="1696" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> peu de temps s'est écoulé <Alignment alignment="1576" annotation_id="1730">
          <DiscourseConnective annotation_id="1730" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> son entrée <DiscourseConnective annotation_id="1748">en</DiscourseConnective> vigueur, nous avons souvent tendance à oublier à quoi ressemblait l'Europe <Alignment alignment="1639" annotation_id="1826">
          <DiscourseConnective annotation_id="1826" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle avait des frontières <DiscourseConnective annotation_id="1859">et</DiscourseConnective> les difficultés qu'impliquait le fait de circuler d'un État membre <DiscourseConnective annotation_id="1929">à</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1737" docOffset="12">
      <en>The Schengen agreement is another success of our integration <Alignment alignment="96908" annotation_id="1798">
          <DiscourseConnective annotation_id="1798" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="2032" annotation_id="1805">
          <DiscourseConnective annotation_id="1805" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bears a great responsibility.</en>
      <fr>L'accord de Schengen est l'une des plus grandes réussites de notre intégration, <Alignment alignment="1798" annotation_id="2020">
          <DiscourseConnective annotation_id="2020" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="1805" annotation_id="2032">
          <DiscourseConnective annotation_id="2032" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> porteur d'une grande responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1840" docOffset="13">
      <en>Responsibility for a significant part of our land borders has been assumed by the new Member States.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres se sont vus confier la responsabilité de défendre une grande partie de nos frontières extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1941" docOffset="14">
      <en>As well as the positive aspects, there are <Alignment alignment="8634" annotation_id="1984">
          <DiscourseConnective annotation_id="1984" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> negative ones, <Alignment alignment="2276" annotation_id="2004">
          <DiscourseConnective annotation_id="2004" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> excessive restrictions have been introduced on the movement of the residents of countries which share a border with the EU, <Alignment alignment="8814" annotation_id="2136">
          <DiscourseConnective annotation_id="2136" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this means mainly the new countries, such as Poland and Latvia.</en>
      <fr>Mais ces aspects positifs s'accompagnent <Alignment alignment="8409" annotation_id="2246">
          <DiscourseConnective annotation_id="2246" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de points négatifs, <Alignment alignment="2004" annotation_id="2276">
          <DiscourseConnective annotation_id="2276" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> des restrictions excessives ont été introduites sur la circulation des résidents de pays qui partagent une frontière avec l'UE, <Alignment alignment="13607" annotation_id="2408">
          <DiscourseConnective annotation_id="2408" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2411">plus particulièrement</DiscourseConnective> avec certains de ses nouveaux membres, tels <DiscourseConnective annotation_id="2477">que</DiscourseConnective> la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="2492">et</DiscourseConnective> la Lettonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2204" docOffset="15">
      <en>As a result of these difficulties, there are, among others, serious restrictions on movement across our eastern borders.</en>
      <fr>Ces difficultés entraînent <DiscourseConnective annotation_id="2535">notamment</DiscourseConnective> d'importantes restrictions sur la circulation <DiscourseConnective annotation_id="2591">à</DiscourseConnective> nos frontières orientales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2325" docOffset="16">
      <en>A new division has arisen, a kind of barrier between countries which had and have close relations resulting from a shared history, family connections and, above all, <Alignment alignment="2828" annotation_id="2491">
          <DiscourseConnective annotation_id="2491" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are neighbours.</en>
      <fr>Une nouvelle division est apparue, une sorte de barrière entre des pays qui ont de tout temps entretenu des relations étroites du fait de leur histoire commune, des connexions familiales <DiscourseConnective annotation_id="2807">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, <Alignment alignment="15175" annotation_id="2828">
          <DiscourseConnective annotation_id="2828" sense="Contingency.Cause.Reason">du fait qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2520" docOffset="17">
      <en>In accordance with the provisions of Schengen, a common system of internal control has been introduced, and is being applied by the appropriate services in the countries of the European Union which are signatories to the agreement.</en>
      <fr>Conformément aux dispositions de Schengen, un système commun de contrôle des frontières a été introduit, qui est appliqué par les services compétents dans les pays de l'Union européenne signataires de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2752" docOffset="18">
      <en>It would appear, <Alignment alignment="56730" annotation_id="2769">
          <DiscourseConnective annotation_id="2769" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that this system of control is being applied with undue severity, which does not help to build a positive image of the unity of the European Union.</en>
      <fr>Il semble <Alignment alignment="3405" annotation_id="3078">
          <DiscourseConnective annotation_id="3078" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3088">que</DiscourseConnective> ce système de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="3115">soit</DiscourseConnective> appliqué avec une sévérité excessive, qui n'aide pas <DiscourseConnective annotation_id="3173">à</DiscourseConnective> promouvoir une image positive de l'unité de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2926" docOffset="19">
      <en>Written explanations of vote</en>
      <fr>Explications de vote écrites</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2955" id="151" language="RO" name="Elena Oana Antonescu ">
    <ParallelChunk annotation_id="2955" docOffset="20">
      <en>I voted in favour of this report.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="3278">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2989" docOffset="21">
      <en>I fully support the conclusion of the Statute of the International Renewable Energy Agency (IRENA) by the European Community.</en>
      <fr>Je soutiens pleinement l'adhésion aux statuts de l'Agence internationale sur les énergies renouvelables (IRENA) par la Communauté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3115" docOffset="22">
      <en>This body's main objective is to promote good practices in the renewable energy sector, both within the European Union and globally.</en>
      <fr>Le principal objectif de cet organisme est de promouvoir les bonnes pratiques dans le secteur des énergies renouvelables, à la fois au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="3607">et</DiscourseConnective> dans le reste du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3248" docOffset="23">
      <en>The agency's Statute stipulates that it will promote and support the use of renewable resources throughout the world.</en>
      <fr>D'après les statuts de l'Agence, celle-ci aura pour mission de promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="3708">et</DiscourseConnective> de soutenir l'utilisation des ressources renouvelables dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3366" docOffset="24">
      <en>The Community's conclusion of the Statute of this agency will enable it to enjoy better, direct access to information about the activities going on in the renewable energy sector, both at European and global level.</en>
      <fr>L'adhésion de la Communauté aux statuts de cette agence lui permettra de jouir d'un accès direct et plus étendu aux informations concernant les activités menées dans le secteur des énergies renouvelables, aussi bien au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="4023">que</DiscourseConnective> mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3581" docOffset="25">
      <en>At the same time, its status as a member of the agency will allow it to reinforce the monitoring of the progress being made by Member States towards fulfilling the mandatory renewable energy objective by 2020.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="4044">même</DiscourseConnective> temps, son statut de membre de l'agence lui permettra d'exercer un suivi renforcé sur les progrès réalisés par les États membres dans la réalisation de l'objectif contraignant fixé en matière d'énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="4266">pour</DiscourseConnective> 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3791" id="152" name="Zigmantas Balčytis ">
    <ParallelChunk annotation_id="3791" docOffset="26">
      <en>in writing. - I have voted for this report.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="4287">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3835" docOffset="27">
      <en>Currently, there is no coordinated renewable energy strategy on both a European and world scale.</en>
      <fr>Il n'existe actuellement aucune stratégie coordonnée en matière d'énergies renouvelables, que ce <DiscourseConnective annotation_id="4409">soit</DiscourseConnective> à l'échelon européen <DiscourseConnective annotation_id="4435">ou</DiscourseConnective> mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3932" docOffset="28">
      <en>For this reason, there is a big gap between the countries which have achieved major progress and success in renewable energy and countries which are still lagging behind in this area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4447">Par conséquent</DiscourseConnective>, l'écart se creuse entre les pays qui ont réalisé des progrès importants <DiscourseConnective annotation_id="4535">et</DiscourseConnective> des avancées majeures <DiscourseConnective annotation_id="4560">en</DiscourseConnective> matière d'énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="4596">et</DiscourseConnective> ceux qui sont toujours à la traîne dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4116" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="4651" annotation_id="4116">
          <DiscourseConnective annotation_id="4116" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to accelerate the process of increasing the share of renewable energy sources, different countries should act in a coordinated way <Alignment alignment="45055" annotation_id="4258">
          <DiscourseConnective annotation_id="4258" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> leading countries should share their best practice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4548" annotation_id="4651">
          <DiscourseConnective annotation_id="4651" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons augmenter rapidement la part des sources d'énergie renouvelables, les différents pays doivent agir de manière coordonnée <Alignment alignment="19917" annotation_id="4788">
          <DiscourseConnective annotation_id="4788" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pays chefs de file dans ce domaine devraient partager leurs bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4314" docOffset="30">
      <en>This agency, I think, would embark upon those goals and would give a new impetus and direction to renewable energy in general.</en>
      <fr>Je pense que cette agence permettrait de poursuivre ces objectifs <DiscourseConnective annotation_id="4939">et</DiscourseConnective> de donner un nouvel élan <DiscourseConnective annotation_id="4967">et</DiscourseConnective> une nouvelle direction aux énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="5020">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4441" id="153" language="PT" name="Maria da Graça Carvalho ">
    <ParallelChunk annotation_id="4441" docOffset="31">
      <en>I welcome the fact that the European Community is now represented in the International Renewable Energy Agency (IRENA).</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="5047">que</DiscourseConnective> la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="5076">soit</DiscourseConnective> désormais représentée au sein de l'Agence internationale sur les énergies renouvelables (IRENA).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4561" docOffset="32">
      <en>The International Renewable Energy Agency aims to promote the adoption and the sustainable use of all forms of renewable energy, taking into account their contribution to the conservation of the environment, climate protection, economic growth and social cohesion (especially poverty reduction and sustainable development), the accessibility and security of energy supply, regional development and intergenerational responsibility.</en>
      <fr>Cette agence vise <DiscourseConnective annotation_id="5196">à</DiscourseConnective> promouvoir l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="5220">et</DiscourseConnective> l'utilisation durable de toutes les formes d'énergies renouvelables, en tenant compte de leur contribution <DiscourseConnective annotation_id="5330">à</DiscourseConnective> la préservation de l'environnement, à la protection du climat, à la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="5422">et</DiscourseConnective> à la cohésion sociale (<DiscourseConnective annotation_id="5448">notamment</DiscourseConnective> la réduction de la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="5486">et</DiscourseConnective> le développement durable), à l'accès aux ressources énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="5554">et</DiscourseConnective> à la sécurité des approvisionnements, au développement régional <DiscourseConnective annotation_id="5621">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la responsabilisation entre générations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4993" docOffset="33">
      <en>The agency <Alignment alignment="66442" annotation_id="5004">
          <DiscourseConnective annotation_id="5004" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aims to provide technical, financial and political advice to the governments of developing countries, <Alignment alignment="26585" annotation_id="5111">
          <DiscourseConnective annotation_id="5111" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> contributing to their process of transition to a low-carbon society.</en>
      <fr>L'agence vise <Alignment alignment="24469" annotation_id="5687">
          <DiscourseConnective annotation_id="5687" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5697">à</DiscourseConnective> offrir des conseils techniques, financiers <DiscourseConnective annotation_id="5742">et</DiscourseConnective> politiques aux gouvernements des pays en développement, aidant <Alignment alignment="41925" annotation_id="5808">
          <DiscourseConnective annotation_id="5808" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces derniers <DiscourseConnective annotation_id="5827">à</DiscourseConnective> effectuer leur transition vers une société sobre en carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5185" docOffset="34">
      <en>The use of renewable energy is one of the key objectives of the EU's climate and energy package.</en>
      <fr>L'utilisation des énergies renouvelables est l'un des objectifs clés du paquet climat-énergie de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5282" docOffset="35">
      <en>This agency will contribute to implementing the package's objectives, especially the aim of increasing the proportion of renewable energy used to 20% of total energy consumption by 2020.</en>
      <fr>Cette agence contribuera <DiscourseConnective annotation_id="6018">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre les objectifs du paquet, <DiscourseConnective annotation_id="6061">notamment</DiscourseConnective> celui visant <DiscourseConnective annotation_id="6084">à</DiscourseConnective> porter <DiscourseConnective annotation_id="6093">à</DiscourseConnective> 20 % la part des énergies renouvelables dans la consommation énergétique totale d'ici à 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5469" id="154" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="5469" docOffset="36">
      <en>in writing. - IRENA was officially established on 26 January 2009.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) IRENA a officiellement vu le jour le 26 janvier 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5536" docOffset="37">
      <en>The purpose of this organisation is to become the headquarters for promoting a rapid transition towards the use of sustainable energy.</en>
      <fr>L'objectif de cette organisation est de devenir une sorte de siège central chargé de promouvoir une transition rapide vers une utilisation accrue des énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5671" docOffset="38">
      <en>The Statute of this organisation has been concluded. It is vital that this organisation starts to function as quickly as possible.</en>
      <fr>Maintenant que les statuts ont été adoptés, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="6496">que</DiscourseConnective> cette organisation commence <DiscourseConnective annotation_id="6528">à</DiscourseConnective> travailler le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5802" docOffset="39">
      <en>I am in favour of the adoption of the Statute that has been presented and, hence, voted in favour of the report.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="6578">en</DiscourseConnective> faveur de l'adhésion aux statuts qui ont été présentés <DiscourseConnective annotation_id="6636">et</DiscourseConnective> ai, <DiscourseConnective annotation_id="6643">par conséquent</DiscourseConnective>, voté <DiscourseConnective annotation_id="6664">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5915" id="995" name="Proinsias De Rossa ">
    <ParallelChunk annotation_id="5915" docOffset="40">
      <en>in writing. - I support the conclusion of the Statute of the International Renewable Energy Agency by the European Community.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je soutiens l'adhésion aux statuts de l'Agence internationale sur les énergies renouvelables par la Communauté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6041" docOffset="41">
      <en>The International Renewable Energy Agency aims to become a centre of excellence for renewable energy, which will enable it to help governments harness renewable energy sources, to disseminate know-how and best practice, and to provide training in this field.</en>
      <fr>Cette agence a pour objectif de devenir un centre d'excellence <DiscourseConnective annotation_id="6893">pour</DiscourseConnective> le développement des énergies renouvelables, ce qui lui permettra d'aider les gouvernements à exploiter des sources d'énergie renouvelables, de diffuser le savoir-faire <DiscourseConnective annotation_id="7067">et</DiscourseConnective> les bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="7091">et</DiscourseConnective> d'offrir une formation dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6300" docOffset="42">
      <en>It is <Alignment alignment="7141" annotation_id="6306">
          <DiscourseConnective annotation_id="6306" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> desirable for the Community to be represented in an institution whose goals coincide with an area of its competence, <Alignment alignment="12793" annotation_id="6428">
          <DiscourseConnective annotation_id="6428" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose Statute has already been signed by 20 Member States.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="2867" annotation_id="7141">
          <DiscourseConnective annotation_id="7141" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> souhaitable <DiscourseConnective annotation_id="7158">que</DiscourseConnective> la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="7176">soit</DiscourseConnective> représentée au sein de cette institution dont les objectifs couvrent l'un de ses domaines de compétence <Alignment alignment="38387" annotation_id="7285">
          <DiscourseConnective annotation_id="7285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont les statuts ont <DiscourseConnective annotation_id="7309">déjà</DiscourseConnective> été signés par 20 États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6491" id="155" language="PT" name="Diogo Feio ">
    <ParallelChunk annotation_id="6491" docOffset="43">
      <en>Portugal is the sixth most energy-dependent country in the EU 27, <DiscourseConnective annotation_id="6557" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> investment in 'clean tech' is of prime importance.</en>
      <fr>Le Portugal est le sixième pays le plus dépendant en matière d'énergie dans l'UE-27. L'investissement dans les technologies propres est donc primordial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6611" docOffset="44">
      <en>I advocate a national renewable energy plan, with particular emphasis on wind power, wave energy (given the exceptional conditions offered by the Portuguese coast), solar-thermal and photovoltaic energy and microgeneration.</en>
      <fr>Je préconise un plan national de développement des énergies renouvelables plaçant un accent particulier sur l'énergie éolienne, houlomotrice (compte tenu des conditions exceptionnelles qu'offre la côte portugaise), thermosolaire <DiscourseConnective annotation_id="7729">et</DiscourseConnective> photovoltaïque, ainsi que sur la microgénération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6835" docOffset="45">
      <en>I am <Alignment alignment="7790" annotation_id="6840">
          <DiscourseConnective annotation_id="6840" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in favour of researching and developing methods, technologies and strategies for the storage of surplus renewable energy.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="21427" annotation_id="7790">
          <DiscourseConnective annotation_id="7790" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7800">en</DiscourseConnective> faveur de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="7826">et</DiscourseConnective> du développement de méthodes, technologies <DiscourseConnective annotation_id="7872">et</DiscourseConnective> stratégies <DiscourseConnective annotation_id="7886">pour</DiscourseConnective> le stockage du surplus d'énergie renouvelable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6967" docOffset="46">
      <en>I advocate an energy policy that takes account of economic challenges and social needs, <Alignment alignment="8050" annotation_id="7055">
          <DiscourseConnective annotation_id="7055" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> promoting sustainable development, without generating an environmental cost to be borne by future generations.</en>
      <fr>Je milite en faveur d'une politique énergétique qui tienne compte des défis économiques <DiscourseConnective annotation_id="8026">et</DiscourseConnective> des besoins sociaux, <Alignment alignment="7055" annotation_id="8050">
          <DiscourseConnective annotation_id="8050" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> promouvant le développement durable et <DiscourseConnective annotation_id="8097">sans</DiscourseConnective> générer un coût environnemental qui devra être supporté par les générations futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7172" docOffset="47">
      <en>My abiding concern has always been to limit our energy dependence, <Alignment alignment="8269" annotation_id="7239">
          <DiscourseConnective annotation_id="7239" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that the way forward is to support and develop renewable energy, <Alignment alignment="8392" annotation_id="7318">
          <DiscourseConnective annotation_id="7318" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome the fact that Portugal is a founding member of the International Renewable Energy Agency (IRENA).</en>
      <fr>Ma préoccupation première a toujours été de limiter notre dépendance énergétique, <Alignment alignment="8707" annotation_id="8269">
          <DiscourseConnective annotation_id="8269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis persuadé <DiscourseConnective annotation_id="8289">que</DiscourseConnective> la seule manière d'avancer en ce sens est de soutenir <DiscourseConnective annotation_id="8347">et</DiscourseConnective> de développer les énergies renouvelables. <Alignment alignment="36812" annotation_id="8392">
          <DiscourseConnective annotation_id="8392" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="8417">que</DiscourseConnective> le Portugal compte parmi les membres fondateurs de l'Agence internationale sur les énergies renouvelables (IRENA).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7429" docOffset="48">
      <en>That is <Alignment alignment="8542" annotation_id="7437">
          <DiscourseConnective annotation_id="7437" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> why I support the European Community's endorsement of the Statute of the International Renewable Energy Agency (IRENA).</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="7437" annotation_id="8542">
          <DiscourseConnective annotation_id="8542" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la raison pour laquelle je soutiens l'adhésion de la Communauté européenne aux statuts de cette agence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7562" id="156" language="RO" name="Rovana Plumb ">
    <ParallelChunk annotation_id="7562" docOffset="49">
      <en>In voting for this report, I want to emphasise the importance of creating this international organisation which will promote and support the use of renewable resources throughout the world, bearing in mind the benefits which can be derived from their contribution to protecting the environment and climate, economic growth and social cohesion, including reducing poverty, as well as to guaranteeing energy supply security and regional development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8656">En</DiscourseConnective> votant en faveur de ce rapport, je voudrais souligner l'importance que revêt la création de cette organisation internationale qui s'occupera de promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="8814">et</DiscourseConnective> de soutenir l'utilisation de ressources renouvelables dans le monde entier, en tenant compte des avantages découlant de leur contribution <DiscourseConnective annotation_id="8955">à</DiscourseConnective> la préservation de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="8992">et</DiscourseConnective> du climat, à la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="9033">et</DiscourseConnective> à la cohésion sociale (y compris à la lutte contre la pauvreté), <DiscourseConnective annotation_id="9101">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la sécurité des approvisionnements énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="9160">et</DiscourseConnective> au développement régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8010" docOffset="50">
      <en>At the Bonn Conference in January 2009, Romania, which was the first country to sign up, was appointed vice-chair of this first session.</en>
      <fr>Lors de la conférence de Bonn <DiscourseConnective annotation_id="9220">en</DiscourseConnective> janvier 2009, la Roumanie, qui fut le premier pays <DiscourseConnective annotation_id="9274">à</DiscourseConnective> signer les statuts, a été chargée d'assurer la vice-présidence lors de cette première session.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8147" docOffset="51">
      <en>It was <Alignment alignment="9378" annotation_id="8154">
          <DiscourseConnective annotation_id="8154" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> invited to join IRENA's administrative committee, the core element which is acting temporarily as the Agency's secretariat <Alignment alignment="9529" annotation_id="8282">
          <DiscourseConnective annotation_id="8282" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> it begins to operate properly.</en>
      <fr>Elle a <Alignment alignment="8154" annotation_id="9378">
          <DiscourseConnective annotation_id="9378" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été invitée <DiscourseConnective annotation_id="9400">à</DiscourseConnective> rejoindre le comité administratif d'IRENA, l'organe central qui assume temporairement les fonctions de secrétariat de l'Agence <Alignment alignment="8722" annotation_id="9529">
          <DiscourseConnective annotation_id="9529" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci soit complètement opérationnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8319" docOffset="52">
      <en>At the moment, 137 states have signed the Statute, including 24 EU Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9587">À</DiscourseConnective> ce jour, 137 États ont signés les statuts, parmi lesquels 24 États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8401" id="158" language="PT" name="Luís Paulo Alves ">
    <ParallelChunk annotation_id="8401" docOffset="53">
      <en>I voted in favour of the report on the proposal for a Council regulation repealing certain obsolete Council acts in the field of the common agricultural policy, <Alignment alignment="9843" annotation_id="8562">
          <DiscourseConnective annotation_id="8562" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is necessary to eliminate acts that are no longer relevant from the acquis communautaire in order to improve the transparency and legal certainty of the Community's legislation, in view of the Interinstitutional Agreement on Better Law-Making by the European Parliament, Council and Commission.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="9683">en</DiscourseConnective> faveur du rapport sur la proposition de règlement du Conseil abrogeant certains actes obsolètes du Conseil dans le domaine de la politique agricole commune. <Alignment alignment="10098" annotation_id="9843">
          <DiscourseConnective annotation_id="9843" sense="Temporal.Synchrony">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient que les actes qui ne sont plus pertinents soient retirés de l'acquis communautaire <DiscourseConnective annotation_id="9948">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la transparence du droit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="10004">et</DiscourseConnective> de lui conférer un degré de certitude plus élevé, conformément à l'accord interinstitutionnel intitulé "<DiscourseConnective annotation_id="10111">Mieux</DiscourseConnective> légiférer" conclu par le Parlement européen, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="10173">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8863" docOffset="54">
      <en>This was recently reaffirmed in the Commission's communication entitled 'A simplified CAP for Europe - a success for all'; I am responsible for the European Parliament report on this communication, on behalf of the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament.</en>
      <fr>La Commission a récemment réaffirmé cette volonté dans sa communication intitulée "Une PAC simplifiée <DiscourseConnective annotation_id="10293">pour</DiscourseConnective> l'Europe - Un gain <DiscourseConnective annotation_id="10317">pour</DiscourseConnective> tous". J'ai été chargé d'élaborer le rapport du Parlement européen sur cette communication, au nom du groupe de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="10474">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement Européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9168" docOffset="55">
      <en>Within the scope of this strategy, <Alignment alignment="72207" annotation_id="9203">
          <DiscourseConnective annotation_id="9203" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is worth removing acts that no longer have any real effect from the legislation in force.</en>
      <fr>Dans le contexte de cette stratégie, il convient <Alignment alignment="22534" annotation_id="10560">
          <DiscourseConnective annotation_id="10560" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de retirer de la législation <DiscourseConnective annotation_id="10594">en</DiscourseConnective> vigueur les actes qui n'ont plus d'effet réel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9307" id="159" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="9307" docOffset="56">
      <en>in writing. - Due to the vast quantity of European legislation, it becomes essential that any defunct material is efficiently repealed.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Compte tenu du volume de la législation européenne, il devient essentiel d'abroger les actes qui ne sont plus appliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9443" docOffset="57">
      <en>In view of this, I have voted in favour of this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10783">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="10808">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9499" id="160" language="PT" name="Diogo Feio ">
    <ParallelChunk annotation_id="9499" docOffset="58">
      <en>I believe it is essential that all stakeholders in the common agricultural policy (CAP) should be aware of the legal framework in place and the rules that apply at any particular time.</en>
      <fr>Je pense qu'il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="10862">que</DiscourseConnective> tous les acteurs de la politique agricole commune (PAC) soient <DiscourseConnective annotation_id="10929">à</DiscourseConnective> tout moment informés du cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="10971">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="10980">et</DiscourseConnective> des règles qui s'appliquent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9684" docOffset="59">
      <en>I accept that legal certainty requires that obsolete acts do not remain in force indefinitely in the Community's legal system.</en>
      <fr>Je suis d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="11034">dire que</DiscourseConnective>, par souci de sécurité juridique, les actes obsolètes ne devraient pas rester indéfiniment dans le système juridique communautaire <DiscourseConnective annotation_id="11174">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9811" docOffset="60">
      <en>Given the fundamental importance of the CAP for the governments and citizens of the Union, I argue that it should be as simple and clear as possible in terms of its implementation and the rules in force.</en>
      <fr>Compte tenu de l'importance fondamentale qu'elle revêt <DiscourseConnective annotation_id="11241">pour</DiscourseConnective> les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="11264">et</DiscourseConnective> les citoyens de l'Union, je pense <DiscourseConnective annotation_id="11301">que</DiscourseConnective> la PAC devrait être <DiscourseConnective annotation_id="11325">aussi</DiscourseConnective> simple <DiscourseConnective annotation_id="11338">et</DiscourseConnective> claire <DiscourseConnective annotation_id="11348">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="11361">en</DiscourseConnective> ce qui concerne sa mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="11397">et</DiscourseConnective> les règles <DiscourseConnective annotation_id="11411">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10015" docOffset="61">
      <en>The CAP is central to the life of the Union, is of enormous practical importance, and cannot be a tangle of rules, regulations, acts and decisions that no longer apply, <DiscourseConnective annotation_id="10184" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> it will not be effective.</en>
      <fr>La PAC est un élément central de la vie de l'Union. Elle joue un rôle extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="11515">et</DiscourseConnective> ne peut <DiscourseConnective annotation_id="11526">s'</DiscourseConnective>embarrasser d'un enchevêtrement de règles, de règlements, d'actes <DiscourseConnective annotation_id="11594">et</DiscourseConnective> de décisions qui ne s'appliquent plus, sans quoi elle sera inefficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10213" docOffset="62">
      <en>In view of all the above, I support the Commission's proposal to repeal obsolete acts in the field of the common agricultural policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11668">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je soutiens la proposition de la Commission visant à abroger les actes obsolètes dans le domaine de la politique agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10347" id="994" name="Alan Kelly ">
    <ParallelChunk annotation_id="10347" docOffset="63">
      <en>in writing. - The issue voted on refers to the need of the European Institutions to repeal Council Acts which have, through the passage of time and the development of technology, become obsolete and irrelevant to the correct functioning of the Union.</en>
      <fr>La question soumise au vote porte sur la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="11857">pour</DiscourseConnective> les institutions européennes d'abroger des actes du Conseil qui, avec le temps <DiscourseConnective annotation_id="11941">et</DiscourseConnective> le développement des technologies, sont devenus obsolètes <DiscourseConnective annotation_id="12002">et</DiscourseConnective> inutiles au bon fonctionnement de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10598" docOffset="64">
      <en>This vote refers to certain Council Acts in the field of the Common Agricultural Policy.</en>
      <fr>Ce vote porte sur certains actes du Conseil dans le domaine de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10687" docOffset="65">
      <en>I believe that certain aspects of the CAP have long been in need of review.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="12151">que</DiscourseConnective> certains aspects de la PAC auraient <DiscourseConnective annotation_id="12191">déjà</DiscourseConnective> dû être réexaminés depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10763" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="36497" annotation_id="10763">
          <DiscourseConnective annotation_id="10763" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the policy is to be correctly implemented and used for the benefit of European citizens, the Acts which it has created must be relevant to the world of agriculture <DiscourseConnective annotation_id="10930" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10763" annotation_id="12233">
          <DiscourseConnective annotation_id="12233" sense="Contingency.Condition">Pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la politique puisse être correctement mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="12294">et</DiscourseConnective> utilisée dans l'intérêt des citoyens européens, les actes qui ont été adoptés dans ce cadre doivent être pertinents <DiscourseConnective annotation_id="12413">pour</DiscourseConnective> le monde agricole tel qu'il est aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10946" docOffset="67">
      <en>It is <Alignment alignment="12471" annotation_id="10952">
          <DiscourseConnective annotation_id="10952" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> my firm belief that something must be done to rid the Union of its red-tape image amongst the people of Europe.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="14360" annotation_id="12471">
          <DiscourseConnective annotation_id="12471" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convaincu <DiscourseConnective annotation_id="12491">que</DiscourseConnective> des mesures doivent être prises <DiscourseConnective annotation_id="12527">pour</DiscourseConnective> débarrasser l'Union de son image de monstre bureaucratique auprès des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11069" docOffset="68">
      <en>Acts such as these serve simply to confuse, without serving any real purpose.</en>
      <fr>Des actes tels <DiscourseConnective annotation_id="12637">que</DiscourseConnective> ceux-ci ne font qu'entretenir une certaine confusion, <DiscourseConnective annotation_id="12695">sans</DiscourseConnective> servir aucun véritable objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11147" docOffset="69">
      <en>Aspects of EU policy such as this tarnish the image of the Union amongst its citizens and discourage people from interacting with it.</en>
      <fr>Ces aspects de la politique communautaire ternissent l'image de l'Union auprès de ses citoyens <DiscourseConnective annotation_id="12828">et</DiscourseConnective> les dissuadent d'interagir avec elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11281" docOffset="70">
      <en>In conclusion, it is my firm belief that <Alignment alignment="12918" annotation_id="11322">
          <DiscourseConnective annotation_id="11322" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Union wishes to remain relevant, then modernisation of its laws and policies must always be voted in favour of.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12869">En</DiscourseConnective> conclusion, je suis intimement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="12913">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="37493" annotation_id="12918">
          <DiscourseConnective annotation_id="12918" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union souhaite rester pertinente, il est <DiscourseConnective annotation_id="12964">alors</DiscourseConnective> essentiel que nous votions constamment <DiscourseConnective annotation_id="13009">en</DiscourseConnective> faveur de la modernisation de sa législation <DiscourseConnective annotation_id="13057">et</DiscourseConnective> de ses politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11441" id="161" language="PL" name="Czesław Adam Siekierski ">
    <ParallelChunk annotation_id="11441" docOffset="71">
      <en>It was with great pleasure that I voted in favour of adoption of the resolution on a regulation repealing certain obsolete acts in the field of the CAP, <Alignment alignment="13259" annotation_id="11594">
          <DiscourseConnective annotation_id="11594" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we keep hearing that we have too much regulation in the EU, with negative consequences for the correct functioning of the market economy.</en>
      <fr>C'est avec grande satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="13110">que</DiscourseConnective> j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="13124">en</DiscourseConnective> faveur de l'adoption de la résolution sur la proposition de règlement abrogeant certains actes obsolètes dans le domaine de la PAC. <Alignment alignment="23188" annotation_id="13259">
          <DiscourseConnective annotation_id="13259" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous entendons constamment <DiscourseConnective annotation_id="13296">que</DiscourseConnective> la législation communautaire est trop abondante, ce qui a des conséquences négatives sur le bon fonctionnement de l'économie de marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11740" docOffset="72">
      <en>This is particularly true of the CAP, in which, despite the introduction of many simplifications and the elimination of a host of regulations, many unnecessary acts remain in force.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="13442">encore</DiscourseConnective> plus vrai dans le domaine de la PAC où, en dépit de l'introduction de nombreuses simplifications <DiscourseConnective annotation_id="13546">et</DiscourseConnective> de l'élimination d'un certain nombre de réglementations, beaucoup d'actes inutiles sont toujours <DiscourseConnective annotation_id="13646">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11922" docOffset="73">
      <en>Many of these acts no longer produce any legal effects, <Alignment alignment="13722" annotation_id="11978">
          <DiscourseConnective annotation_id="11978" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the content of others has been embodied in subsequent documents.</en>
      <fr>Bon nombre de ces actes ne produisent plus d'effets juridiques, <Alignment alignment="36692" annotation_id="13722">
          <DiscourseConnective annotation_id="13722" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le contenu d'autres actes a été repris dans des documents ultérieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12049" docOffset="74">
      <en>This creates a huge burden of time and cost for our farmers, and requires extensive administration.</en>
      <fr>Cette situation entraîne <DiscourseConnective annotation_id="13828">pour</DiscourseConnective> nos agriculteurs une charge importante en termes de temps <DiscourseConnective annotation_id="13891">et</DiscourseConnective> de coûts <DiscourseConnective annotation_id="13903">et</DiscourseConnective> nécessite une administration de grande ampleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12149" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="13954" annotation_id="12149">
          <DiscourseConnective annotation_id="12149" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that further updating, consolidation and simplification of EU law is essential, <Alignment alignment="14091" annotation_id="12248">
          <DiscourseConnective annotation_id="12248" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the repeal of a great many unnecessary legal acts, <Alignment alignment="14186" annotation_id="12305">
          <Alignment alignment="71610" annotation_id="12305">
            <DiscourseConnective annotation_id="12305" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the provisions which are in force are simple, clear and understandable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42414" annotation_id="13954">
          <DiscourseConnective annotation_id="13954" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="13979">qu'</DiscourseConnective>il est essentiel de poursuivre la mise à jour, la consolidation <DiscourseConnective annotation_id="14046">et</DiscourseConnective> la simplification du droit communautaire, <Alignment alignment="10692" annotation_id="14091">
          <DiscourseConnective annotation_id="14091" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est indispensable d'abroger un grand nombre d'actes juridiques devenus inutiles, <Alignment alignment="2224" annotation_id="14186">
          <Alignment alignment="15613" annotation_id="14186">
            <DiscourseConnective annotation_id="14186" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les dispositions <DiscourseConnective annotation_id="14221">en</DiscourseConnective> vigueur soient simples, claires <DiscourseConnective annotation_id="14256">et</DiscourseConnective> compréhensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12385" docOffset="76">
      <en>This will bring the European Union closer to its citizens.</en>
      <fr>Cela permettra de rapprocher l'Union européenne de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12444" id="162" language="CS" name="Oldřich Vlasák ">
    <ParallelChunk annotation_id="12444" docOffset="77">
      <en>I would like to explain my vote on the draft Council Regulation repealing a number of obsolete Council Acts relating to the Common Agricultural Policy.</en>
      <fr>Je voudrais expliquer mon vote sur le projet de règlement du Conseil abrogeant certains actes obsolètes du Conseil dans le domaine de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12596" docOffset="78">
      <en>During the process of European integration, many acts were passed in the European Parliament and the Council.</en>
      <fr>Au fil de l'intégration européenne, de nombreux actes ont été adoptés par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="14602">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12706" docOffset="79">
      <en>At the time of our accession to the EU, the acquis communautaire numbered almost 80 000 pages of text, half of which related to agriculture.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14617">Au moment où</DiscourseConnective> nous avons rejoint l'UE, l'acquis communautaire se composait de près de 80 000 pages, dont la moitié avait trait <DiscourseConnective annotation_id="14743">à</DiscourseConnective> l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12847" docOffset="80">
      <en>It is <Alignment alignment="21643" annotation_id="12853">
          <DiscourseConnective annotation_id="12853" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a good thing that EU bodies have agreed on an interinstitutional basis that Community law must be updated and condensed.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="16008" annotation_id="14767">
          <DiscourseConnective annotation_id="14767" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> positif <DiscourseConnective annotation_id="14780">que</DiscourseConnective> les organes de l'UE aient convenu, dans un accord interinstitutionnel, <DiscourseConnective annotation_id="14855">que</DiscourseConnective> la législation communautaire devait être mise à jour <DiscourseConnective annotation_id="14912">et</DiscourseConnective> que son volume devait être réduit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12984" docOffset="81">
      <en>Laws that have no lasting significance should be eliminated from the acquis communautaire in order to improve the transparency and certainty of Community law.</en>
      <fr>Il convient que les actes qui ne sont plus pertinents soient retirés de l'acquis communautaire <DiscourseConnective annotation_id="15045">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la transparence du droit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="15101">et</DiscourseConnective> de lui conférer un degré de certitude plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13143" docOffset="82">
      <en>The Commission lately declared 250 agricultural laws obsolete.</en>
      <fr>Dernièrement, la Commission a déclaré obsolètes environ 250 actes relevant du domaine agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13206" docOffset="83">
      <en>We are now talking about 28 acts that have no use from a practical perspective <Alignment alignment="17979" annotation_id="13285">
          <DiscourseConnective annotation_id="13285" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which still formally exist, and six acts that are obsolete.</en>
      <fr>Nous parlons aujourd'hui de 28 actes qui n'ont plus aucune utilité sur le plan pratique, <Alignment alignment="13285" annotation_id="15339">
          <DiscourseConnective annotation_id="15339" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui existent toujours officiellement, <DiscourseConnective annotation_id="15382">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15388">que</DiscourseConnective> de six actes devenus obsolètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13349" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="15424" annotation_id="13349">
          <DiscourseConnective annotation_id="13349" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I supported this draft, I strongly believe that there are still further opportunities for slimming down European law and cutting back the Brussels bureaucracy <DiscourseConnective annotation_id="13517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am <Alignment alignment="15609" annotation_id="13526">
          <DiscourseConnective annotation_id="13526" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> asking the Commission to continue its work on the simplification of European law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13349" annotation_id="15424">
          <DiscourseConnective annotation_id="15424" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutienne ce projet, je pense sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="15478">qu'</DiscourseConnective>il est possible de dégraisser <DiscourseConnective annotation_id="15511">encore</DiscourseConnective> davantage la législation européenne <DiscourseConnective annotation_id="15554">et</DiscourseConnective> de réduire encore plus la bureaucratie à Bruxelles. <Alignment alignment="40531" annotation_id="15609">
          <DiscourseConnective annotation_id="15609" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15647">à</DiscourseConnective> poursuivre ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="15672">en vue de</DiscourseConnective> simplifier le droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13618" id="164" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="13618" docOffset="85">
      <en>in writing. - Laboratory tests must be carried out in order to identify harmful organisms that are not present within the EU.</en>
      <fr>Des analyses doivent être menées <DiscourseConnective annotation_id="15750">en</DiscourseConnective> laboratoire <DiscourseConnective annotation_id="15765">afin de</DiscourseConnective> déceler la présence d'organismes nuisibles qui ne sont pas présents dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13744" docOffset="86">
      <en>The regulations currently in place do not allow for certain laboratories to which such work can be delegated to take on this work due to the fact that they fall short of Article 2(1)(g)(ii) of Directive 2000/29/EC.</en>
      <fr>En vertu des dispositions actuelles, certains laboratoires auxquels ce travail pourrait être délégué ne sont pas autorisés à procéder aux analyses, car ils ne remplissent pas les exigences de l'article 2, paragraphe 1, point g) ii), de la directive 2000/29/CE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13959" docOffset="87">
      <en>I am in favour of allowing such laboratories to conduct this kind of work so long <DiscourseConnective annotation_id="14041" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> certain conditions are complied with.</en>
      <fr>Je pense qu'il faut autoriser ces laboratoires <DiscourseConnective annotation_id="16160">à</DiscourseConnective> effectuer ce type de travail, <DiscourseConnective annotation_id="16192">pour autant que</DiscourseConnective> certaines conditions soient remplies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14082" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="20345" annotation_id="14082">
          <DiscourseConnective annotation_id="14082" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have voted in favour of this report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14082" annotation_id="16246">
          <DiscourseConnective annotation_id="16246" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="16271">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14132" id="166" language="PT" name="Luís Paulo Alves ">
    <ParallelChunk annotation_id="14132" docOffset="89">
      <en>I voted in favour of the report which authorises Portugal to apply reduced rates of excise duty in the Azores and Madeira on locally produced and consumed liqueurs, eaux-de-vie and rum, <Alignment alignment="43846" annotation_id="14318">
          <DiscourseConnective annotation_id="14318" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see this as an important way of supporting the subsistence of the small industries in the sector involved in producing such goods, which are in a very unfavourable competitive position, faced with the liberalisation of markets and the growing sales of spirits in these regions.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="16306">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport qui autorise le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="16355">à</DiscourseConnective> appliquer, dans les régions des Açores <DiscourseConnective annotation_id="16396">et</DiscourseConnective> de Madère, une réduction du taux d'accise aux liqueurs, eaux-de-vie <DiscourseConnective annotation_id="16467">et</DiscourseConnective> rhum qui y sont produits <DiscourseConnective annotation_id="16495">et</DiscourseConnective> consommés, <Alignment alignment="14318" annotation_id="16509">
          <DiscourseConnective annotation_id="16509" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime qu'il s'agit là d'une mesure importante <DiscourseConnective annotation_id="16562">pour</DiscourseConnective> favoriser la survie des petites industries locales qui produisent ces marchandises et qui se trouvent dans une position concurrentielle défavorable face à la libéralisation des marchés <DiscourseConnective annotation_id="16752">et</DiscourseConnective> à la vente accrue de spiritueux dans ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14606" docOffset="90">
      <en>The reduction of this tax will <Alignment alignment="16844" annotation_id="14637">
          <DiscourseConnective annotation_id="14637" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute to a greater economic and social balance in these regions, <Alignment alignment="78480" annotation_id="14712">
          <DiscourseConnective annotation_id="14712" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring the sustainability and even the creation of jobs, which are crucial for safeguarding the local economies.</en>
      <fr>La réduction de cette taxe contribuera <Alignment alignment="14637" annotation_id="16844">
          <DiscourseConnective annotation_id="16844" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16854">à</DiscourseConnective> améliorer l'équilibre économique <DiscourseConnective annotation_id="16889">et</DiscourseConnective> social dans ces régions, garantissant <Alignment alignment="14712" annotation_id="16930">
          <DiscourseConnective annotation_id="16930" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le maintien des emplois existants <DiscourseConnective annotation_id="16970">et même</DiscourseConnective> la création de nouveaux emplois, ce qui est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="17032">pour</DiscourseConnective> assurer la préservation des économies locales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14832" id="167" name="John Attard-Montalto ">
    <ParallelChunk annotation_id="14832" docOffset="91">
      <en>in writing. - The Government of Malta should follow similar initiatives for the island of Gozo.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Le gouvernement de Malte devrait prendre des initiatives similaires <DiscourseConnective annotation_id="17170">pour</DiscourseConnective> l'île de Gozo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14928" docOffset="92">
      <en>All EU Member States which have island regions have applied for similar measures and have been given the opportunity by the EU to take such special measures.</en>
      <fr>Tous les États membres de l'UE qui possèdent des régions insulaires ont demandé à pouvoir appliquer des mesures similaires <DiscourseConnective annotation_id="17313">et</DiscourseConnective> ont été autorisés par l'UE <DiscourseConnective annotation_id="17343">à</DiscourseConnective> adopter des mesures spéciales de ce genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15086" docOffset="93">
      <en>The measures themselves differ from island region to island region.</en>
      <fr>Les mesures en tant que telles varient d'une région insulaire <DiscourseConnective annotation_id="17450">à</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15154" docOffset="94">
      <en>They have, <Alignment alignment="17461" annotation_id="15165">
          <DiscourseConnective annotation_id="15165" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one thing in common: that is, to provide economic comfort to balance the negative aspects of island regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15165" annotation_id="17461">
          <DiscourseConnective annotation_id="17461" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elles ont toutes une chose <DiscourseConnective annotation_id="17499">en</DiscourseConnective> commun: le fait d'accorder un certain avantage économique <DiscourseConnective annotation_id="17560">afin de</DiscourseConnective> contrebalancer les aspects négatifs de l'insularité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15283" docOffset="95">
      <en>The island of Gozo suffers from severe handicaps including double insularity, remoteness, small size and difficult topography.</en>
      <fr>L'île de Gozo souffre de sérieux handicaps, parmi lesquels une double insularité, l'éloignement, une faible superficie <DiscourseConnective annotation_id="17740">et</DiscourseConnective> un relief difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15410" docOffset="96">
      <en>Countries much larger than Malta, such as Portugal, Italy and Greece, have been able to obtain special measures so as to provide attractive incentives to island regions.</en>
      <fr>Certains pays bien plus grands <DiscourseConnective annotation_id="17795">que</DiscourseConnective> Malte, dont le Portugal, l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="17833">et</DiscourseConnective> la Grèce, ont également été autorisés <DiscourseConnective annotation_id="17874">à</DiscourseConnective> adopter des mesures spéciales <DiscourseConnective annotation_id="17906">afin d'</DiscourseConnective>offrir des incitations intéressantes aux régions insulaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15580" docOffset="97">
      <en>The smaller islands of the Maltese archipelago are particularly vulnerable.</en>
      <fr>Les petites îles de l'archipel maltais sont particulièrement vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15656" docOffset="98">
      <en>The island of Gozo needs the assistance through the introduction of similar special measures.</en>
      <fr>L'île de Gozo doit être soutenue par l'introduction de mesures spéciales similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15750" docOffset="99">
      <en>It is the duty of the Maltese Government to identify which special measures would be best suited and, subsequently, to apply to the EU to adopt such measures.</en>
      <fr>Il est du devoir du gouvernement maltais d'identifier les mesures spéciales qui seraient les plus appropriées <DiscourseConnective annotation_id="18243">et</DiscourseConnective> d'<DiscourseConnective annotation_id="18248">ensuite</DiscourseConnective> demander <DiscourseConnective annotation_id="18265">à</DiscourseConnective> l'UE d'adopter ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15909" docOffset="100">
      <en>It is up to the Government of Malta to reduce the hardships especially prevalent on the island of Gozo.</en>
      <fr>Il revient au gouvernement maltais de réduire les difficultés auxquelles est tout particulièrement confrontée l'île de Gozo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16013" id="168" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="16013" docOffset="101">
      <en>in writing. - This is an extension of the 2002 tax derogation given to Portugal in respect of certain autonomous regions.</en>
      <fr>Il s'agit ici d'une prorogation de la dérogation fiscale accordée au Portugal en 2002 par rapport <DiscourseConnective annotation_id="18518">à</DiscourseConnective> certaines régions autonomes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16135" docOffset="102">
      <en>I am in favour of such extension and have <Alignment alignment="113567" annotation_id="16177">
          <DiscourseConnective annotation_id="16177" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of this report.</en>
      <fr>Je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="18567">à</DiscourseConnective> cette prorogation <DiscourseConnective annotation_id="18587">et</DiscourseConnective> ai <Alignment alignment="24052" annotation_id="18593">
          <DiscourseConnective annotation_id="18593" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="18613">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16219" id="169" language="PT" name="Edite Estrela ">
    <ParallelChunk annotation_id="16219" docOffset="103">
      <en>I voted in favour of the Hübner report on the proposal for a Council decision authorising Portugal to apply reduced rates of excise duty in the autonomous region of Madeira on locally produced and consumed rum and liqueurs and in the autonomous region of the Azores on locally produced and consumed liqueurs and eaux-de-vie.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="18666">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Hübner sur la proposition de décision du Conseil autorisant le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="18759">à</DiscourseConnective> appliquer une réduction du taux d'accise dans la région autonome de Madère, au rhum <DiscourseConnective annotation_id="18845">et</DiscourseConnective> aux liqueurs qui y sont produits <DiscourseConnective annotation_id="18881">et</DiscourseConnective> consommés, <DiscourseConnective annotation_id="18895">ainsi</DiscourseConnective> que dans la région autonome des Açores, aux liqueurs <DiscourseConnective annotation_id="18954">et</DiscourseConnective> eaux-de-vie qui y sont produites <DiscourseConnective annotation_id="18990">et</DiscourseConnective> consommées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16544" docOffset="104">
      <en>Bearing in mind the specific features of these outermost regions, I believe that this extension is vital for the survival of the local industry in these products and for the protection of employment in this sector.</en>
      <fr>Compte tenu des caractéristiques spécifiques de ces régions ultrapériphériques, je crois <DiscourseConnective annotation_id="19094">que</DiscourseConnective> cette prorogation est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="19132">pour</DiscourseConnective> la survie de l'industrie locale qui fabrique ces produits <DiscourseConnective annotation_id="19195">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19198">pour</DiscourseConnective> la protection de l'emploi dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16759" id="170" language="PT" name="Diogo Feio ">
    <ParallelChunk annotation_id="16759" docOffset="105">
      <en>In view of the importance to agriculture and, <Alignment alignment="19311" annotation_id="16805">
          <DiscourseConnective annotation_id="16805" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the economy and employment in the Portuguese Autonomous Regions of Madeira and the Azores, of the production of rum and eaux-de-vie respectively, as well as liqueurs in both regions, it is essential that the reduced rates of excise duty on these goods should continue to apply, <Alignment alignment="19632" annotation_id="17097">
          <DiscourseConnective annotation_id="17097" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will not lead to a situation of unfair competition within the internal market.</en>
      <fr>Compte tenu de l'importance que revêtent, <DiscourseConnective annotation_id="19288">pour</DiscourseConnective> l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="19307">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="7989" annotation_id="19311">
          <DiscourseConnective annotation_id="19311" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pour l'économie <DiscourseConnective annotation_id="19343">et</DiscourseConnective> l'emploi dans les régions autonomes portugaises de Madère <DiscourseConnective annotation_id="19404">et</DiscourseConnective> des Açores, la production de rhum <DiscourseConnective annotation_id="19441">et</DiscourseConnective> d'eaux-de-vie respectivement, <DiscourseConnective annotation_id="19474">ainsi</DiscourseConnective> que la production de liqueurs dans les deux régions, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="19550">que</DiscourseConnective> des taux d'accise réduits puissent continuer <DiscourseConnective annotation_id="19599">à</DiscourseConnective> être appliqués <DiscourseConnective annotation_id="19616">à</DiscourseConnective> ces produits, <Alignment alignment="6088" annotation_id="19632">
          <DiscourseConnective annotation_id="19632" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne conduira pas <DiscourseConnective annotation_id="19669">à</DiscourseConnective> une situation de concurrence déloyale sur le marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17184" docOffset="106">
      <en>The increase in retail price brought about by elimination of these rates of excise duty would make these products even less competitive compared with similar products imported from the rest of the EU and would <DiscourseConnective annotation_id="17394" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> threaten the subsistence of the traditional products.</en>
      <fr>L'augmentation des prix de vente au détail qu'entraînerait la suppression de cette réduction des taux d'accise rendrait ces produits <DiscourseConnective annotation_id="19867">encore</DiscourseConnective> moins compétitifs par rapport <DiscourseConnective annotation_id="19904">à</DiscourseConnective> des produits similaires importés <DiscourseConnective annotation_id="19939">du reste</DiscourseConnective> de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="19965">et</DiscourseConnective> mettrait en péril la subsistance des produits traditionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17458" docOffset="107">
      <en>It would have a disastrous effect on local industry and the regional economy at a socio-economic level, due to the impact that it would have on the family-run farms in those regions.</en>
      <fr>Une telle décision serait désastreuse <DiscourseConnective annotation_id="20067">pour</DiscourseConnective> l'industrie locale <DiscourseConnective annotation_id="20091">et</DiscourseConnective> l'économie régionale, et aurait des conséquences catastrophiques sur le plan socio-économique compte tenu de l'impact <DiscourseConnective annotation_id="20212">qu'</DiscourseConnective>elle aurait sur les exploitations agricoles familiales situées dans ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17641" id="171" language="PT" name="Nuno Teixeira ">
    <ParallelChunk annotation_id="17641" docOffset="108">
      <en>The proposal approved in today's plenary sitting by an overwhelming majority allows for an extension to the concession granted in 2002 authorising Portugal to apply reduced rates of excise duty in Madeira on locally produced and consumed rum and liqueurs and in the Azores on locally produced and consumed liqueurs and eaux-de-vie.</en>
      <fr>La proposition approuvée aujourd'hui en plénière <DiscourseConnective annotation_id="20345">à</DiscourseConnective> une large majorité permet de proroger la dérogation accordée <DiscourseConnective annotation_id="20408">en</DiscourseConnective> 2002, qui autorisait le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="20444">à</DiscourseConnective> appliquer une réduction du taux d'accise <DiscourseConnective annotation_id="20487">à</DiscourseConnective> Madère, au rhum <DiscourseConnective annotation_id="20505">et</DiscourseConnective> aux liqueurs qui y sont produits <DiscourseConnective annotation_id="20541">et</DiscourseConnective> consommés, <DiscourseConnective annotation_id="20555">ainsi</DiscourseConnective> que dans les Açores, aux liqueurs <DiscourseConnective annotation_id="20595">et</DiscourseConnective> eaux-de-vie qui y sont produites <DiscourseConnective annotation_id="20631">et</DiscourseConnective> consommées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17973" docOffset="109">
      <en>Since the beginning of this process, I have done everything possible to ensure that this measure, which had expired at the end of 2008, would be renewed as a matter of urgency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20646">Depuis</DiscourseConnective> le début de ce processus, j'ai fait tout ce qui était en mon pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="20722">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="20736">que</DiscourseConnective> cette mesure, qui avait expiré <DiscourseConnective annotation_id="20771">à</DiscourseConnective> la fin de 2008, serait renouvelée de toute urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18150" docOffset="110">
      <en>Having secured the unanimous support of the Committee on Regional Development, this result was confirmed by today's vote, which maintains the tax reduction with effect from January 2009 until 2013.</en>
      <fr>Après avoir obtenu le soutien unanime de la commission du développement régional, ce <DiscourseConnective annotation_id="20910">résultat</DiscourseConnective> est confirmé par le vote d'aujourd'hui, qui maintient cette réduction, avec effet à partir de janvier 2009, et ce jusqu'en 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18348" docOffset="111">
      <en>Madeira's rum and liqueur producers face permanent obstacles related to their outermost geographical position, insularity, difficult terrain and climate, and the smallness of their farms.</en>
      <fr>Les producteurs de rhum <DiscourseConnective annotation_id="21072">et</DiscourseConnective> de liqueurs de Madère sont confrontés à des obstacles permanents liés <DiscourseConnective annotation_id="21145">à</DiscourseConnective> leur situation géographique ultrapériphérique, à l'insularité, au relief <DiscourseConnective annotation_id="21220">et</DiscourseConnective> au climat difficiles, <DiscourseConnective annotation_id="21245">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la faible superficie de leurs exploitations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18536" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="82847" annotation_id="18536">
          <DiscourseConnective annotation_id="18536" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they ceased to benefit from this concession, they would be forced to raise their prices, which would impact on their activity and the employment that it generates, with dire consequences for the region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18536" annotation_id="21301">
          <DiscourseConnective annotation_id="21301" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils venaient à perdre le bénéfice de cette dérogation, les producteurs seraient contraints d'augmenter leurs prix, ce qui aurait un impact sur leurs activités <DiscourseConnective annotation_id="21462">et</DiscourseConnective> sur les emplois <DiscourseConnective annotation_id="21481">que</DiscourseConnective> celles-ci génèrent, avec des conséquences directes <DiscourseConnective annotation_id="21536">pour</DiscourseConnective> la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18742" id="173" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="18742" docOffset="113">
      <en>in writing. - This consists of a simple codification of texts without any change to their substance.</en>
      <fr>Il s'agit ici d'une simple codification des textes, <DiscourseConnective annotation_id="21604">sans</DiscourseConnective> aucune modification de contenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18843" docOffset="114">
      <en>I am in favour of such codification and have <Alignment alignment="21686" annotation_id="18888">
          <DiscourseConnective annotation_id="18888" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of this report.</en>
      <fr>Je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="21659">à</DiscourseConnective> cette codification <DiscourseConnective annotation_id="21680">et</DiscourseConnective> ai <Alignment alignment="19726" annotation_id="21686">
          <DiscourseConnective annotation_id="21686" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="21706">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18930" id="175" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="18930" docOffset="115">
      <en>in writing. - This is once again a codification without any alteration of substance, of which I am in favour, <DiscourseConnective annotation_id="19040" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I have <Alignment alignment="63659" annotation_id="19051">
          <DiscourseConnective annotation_id="19051" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of this report.</en>
      <fr>Il s'agit à nouveau d'une codification <DiscourseConnective annotation_id="21770">sans</DiscourseConnective> aucune modification de contenu, ce <DiscourseConnective annotation_id="21810">à</DiscourseConnective> quoi je suis favorable. J'ai, <Alignment alignment="20481" annotation_id="21842">
          <DiscourseConnective annotation_id="21842" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, voté <DiscourseConnective annotation_id="21863">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19093" id="177" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="19093" docOffset="116">
      <en>in writing. - This consists of a simple codification of already existing texts <DiscourseConnective annotation_id="19172" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I have <Alignment alignment="66160" annotation_id="19183">
          <DiscourseConnective annotation_id="19183" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour.</en>
      <fr>Il s'agit d'une simple codification de textes <DiscourseConnective annotation_id="21934">déjà</DiscourseConnective> existants, <Alignment alignment="17517" annotation_id="21950">
          <DiscourseConnective annotation_id="21950" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="21975">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19210" id="993" language="RO" name="Cătălin Sorin Ivan ">
    <ParallelChunk annotation_id="19210" docOffset="117">
      <en>The coordination of certain provisions laid down by law, regulation or administrative action in Member States concerning the broadcasting of television programmes is vital for the creation of a media space where the main theme is unity in diversity.</en>
      <fr>La coordination de certaines dispositions législatives, réglementaires <DiscourseConnective annotation_id="22071">et</DiscourseConnective> administratives des États membres relatives à la diffusion de programmes télévisés est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="22173">à</DiscourseConnective> la création d'un espace médiatique ayant pour thème principal l'unité dans la diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19460" docOffset="118">
      <en>It is just as important for us to be able to make European legislation as accessible as possible to all citizens.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="22276">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22286">que</DiscourseConnective> nous puissions rendre la législation européenne <DiscourseConnective annotation_id="22338">aussi</DiscourseConnective> accessible <DiscourseConnective annotation_id="22355">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="22368">à</DiscourseConnective> tous les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19574" docOffset="119">
      <en>The report on the proposal for the Audiovisual Media Services Directive in its codified form, tabled before the plenary session, is purely a technical and legal measure whose benefits are, <Alignment alignment="22605" annotation_id="19763">
          <DiscourseConnective annotation_id="19763" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unquestionable.</en>
      <fr>Le rapport sur la proposition de directive "Services de médias audiovisuels" dans sa version codifiée, tel que présenté devant la plénière, est une mesure purement technique <DiscourseConnective annotation_id="22563">et</DiscourseConnective> juridique dont les bénéfices s'avèrent <Alignment alignment="8095" annotation_id="22605">
          <DiscourseConnective annotation_id="22605" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> incontestables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19788" docOffset="120">
      <en>Codifying legislation which is constantly changing is a measure that gives Community law greater clarity and transparency, making it easier for EU citizens to understand.</en>
      <fr>La législation étant en constante évolution, sa codification permettrait de donner au droit communautaire plus de clarté <DiscourseConnective annotation_id="22752">et</DiscourseConnective> de transparence, facilitant ainsi sa compréhension par les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19959" docOffset="121">
      <en>In this case, the codification proposal involves replacing the old 1989 directive with a new directive (without modifying the content) to which the acts that have supplemented it over the years have been added.</en>
      <fr>Dans le cas qui nous occupe, la proposition de codification implique de remplacer l'ancienne directive de 1989 par une nouvelle (<DiscourseConnective annotation_id="22953">sans</DiscourseConnective> en modifier le contenu) <DiscourseConnective annotation_id="22982">à</DiscourseConnective> laquelle seraient ajoutés les actes venus la compléter au fil des ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20170" docOffset="122">
      <en>I supported this initiative <Alignment alignment="23085" annotation_id="20198">
          <DiscourseConnective annotation_id="20198" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, apart from its technical nature, we cannot overlook its value in supporting the proper operation of audiovisual media services, not to mention in terms of transparency as well.</en>
      <fr>J'ai soutenu cette initiative <Alignment alignment="7157" annotation_id="23085">
          <DiscourseConnective annotation_id="23085" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au-delà de sa nature technique, nous ne pouvons négliger le fait que celle-ci permettrait de soutenir le bon fonctionnement des services de médias audiovisuels, <DiscourseConnective annotation_id="23251">sans</DiscourseConnective> parler des avantages <DiscourseConnective annotation_id="23277">qu'</DiscourseConnective>elle apporterait <DiscourseConnective annotation_id="23297">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23307">en</DiscourseConnective> termes de transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20384" id="178" language="RO" name="Petru Constantin Luhan ">
    <ParallelChunk annotation_id="20384" docOffset="123">
      <en>I concur with the text of this report <Alignment alignment="23383" annotation_id="20422">
          <DiscourseConnective annotation_id="20422" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> pluralism of information ought to be a fundamental principle of the European Union.</en>
      <fr>Je souscris totalement au contenu de ce rapport, <Alignment alignment="5493" annotation_id="23383">
          <DiscourseConnective annotation_id="23383" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pluralisme de l'information devrait être un principe fondamental de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20512" docOffset="124">
      <en>Diversification of mass media leads to a proliferation of points of view, which is an essential feature in a democratic society.</en>
      <fr>La diversification des médias de masse entraîne une prolifération des points de vue, une caractéristique essentielle de toute société démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20641" docOffset="125">
      <en>This argument <Alignment alignment="23641" annotation_id="20655">
          <DiscourseConnective annotation_id="20655" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has an economic element.</en>
      <fr>Cet argument a <Alignment alignment="9117" annotation_id="23641">
          <DiscourseConnective annotation_id="23641" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une dimension économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20685" docOffset="126">
      <en>Conventional audiovisual media services (such as television) and those which have recently emerged (<Alignment alignment="30584" annotation_id="20785">
          <DiscourseConnective annotation_id="20785" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, video on demand) offer major employment opportunities in Europe, particularly through small- and medium-sized enterprises which will, <Alignment alignment="23960" annotation_id="20932">
          <Alignment alignment="44331" annotation_id="20932">
            <DiscourseConnective annotation_id="20932" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, boost economic growth and investment.</en>
      <fr>Les services de médias audiovisuels traditionnels (tels <DiscourseConnective annotation_id="23733">que</DiscourseConnective> la télévision) <DiscourseConnective annotation_id="23752">et</DiscourseConnective> ceux qui ont récemment émergés (<Alignment alignment="10368" annotation_id="23787">
          <DiscourseConnective annotation_id="23787" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les vidéos <DiscourseConnective annotation_id="23811">à</DiscourseConnective> la demande) offrent d'importantes possibilités d'emploi dans la Communauté, <DiscourseConnective annotation_id="23889">notamment</DiscourseConnective> dans les petites <DiscourseConnective annotation_id="23916">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, ce qui contribuera <Alignment alignment="23016" annotation_id="23960">
          <DiscourseConnective annotation_id="23960" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15589" annotation_id="23968">
          <DiscourseConnective annotation_id="23968" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> stimuler la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="24004">et</DiscourseConnective> l'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20979" id="180" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="20979" docOffset="127">
      <en>in writing. - This concerns the codification of legislation concerning the protection of workers from exposure to asbestos.</en>
      <fr>Il est ici question de la codification d'une législation concernant la protection des travailleurs contre l'exposition <DiscourseConnective annotation_id="24144">à</DiscourseConnective> l'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21103" docOffset="128">
      <en>I am in favour of such codification and have hence voted in favour.</en>
      <fr>Je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="24175">à</DiscourseConnective> cette codification <DiscourseConnective annotation_id="24196">et</DiscourseConnective> ai <DiscourseConnective annotation_id="24202">par conséquent</DiscourseConnective> voté <DiscourseConnective annotation_id="24222">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21171" id="992" language="FR" name="Elisabeth Morin-Chartier ">
    <ParallelChunk annotation_id="21171" docOffset="129">
      <en>Like the majority of my fellow Members, I voted in favour of making Community legislation clearer and more transparent.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté, <DiscourseConnective annotation_id="24271">comme</DiscourseConnective> la majorité de mes collègues, <DiscourseConnective annotation_id="24307">pour</DiscourseConnective> l'amélioration de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="24346">et</DiscourseConnective> de la clarté de la règlementation communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21291" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="24398" annotation_id="21291">
          <DiscourseConnective annotation_id="21291" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by adopting this resolution, the European Parliament has supported the European Commission's desire to 'clean up' the texts by codifying the legislation on the protection of workers against asbestos.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13256" annotation_id="24398">
          <DiscourseConnective annotation_id="24398" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par l'adoption de cette résolution, le Parlement européen a confirmé la volonté de la Commission européenne à procéder <DiscourseConnective annotation_id="24527">à</DiscourseConnective> un "nettoyage" des textes par la codification de la règlementation relative à la protection des travailleurs contre l'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21499" docOffset="131">
      <en>This resolution will mean that these rules, which are necessary for workers, can be applied better.</en>
      <fr>Cette résolution permettra une meilleure application de ces règles nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="24734">pour</DiscourseConnective> les travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21599" id="182" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="21599" docOffset="132">
      <en>in writing. - This concerns the codification of legislation concerning veterinary checks on animals entering the EU, <Alignment alignment="48023" annotation_id="21716">
          <DiscourseConnective annotation_id="21716" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have <Alignment alignment="24913" annotation_id="21727">
          <DiscourseConnective annotation_id="21727" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour.</en>
      <fr>Il est ici question de la codification d'une législation concernant l'organisation de contrôles vétérinaires <DiscourseConnective annotation_id="24866">pour</DiscourseConnective> les animaux introduits dans l'UE <Alignment alignment="13" annotation_id="24904">
          <DiscourseConnective annotation_id="24904" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai, <Alignment alignment="15262" annotation_id="24913">
          <DiscourseConnective annotation_id="24913" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, voté <DiscourseConnective annotation_id="24934">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21754" id="183" language="SK" name="Miroslav Mikolášik ">
    <ParallelChunk annotation_id="21754" docOffset="133">
      <en>Ladies and gentlemen, I welcome the approval of the report by Mrs Geringer de Oedenberg concerning the draft Council Directive establishing principles for the organisation of veterinary checks on animals entering the EU from third countries.</en>
      <fr>Mes chers collègues, je me félicite que le rapport de Mme Geringer de Oedenberg sur la proposition de directive du Conseil fixant les principes relatifs <DiscourseConnective annotation_id="25112">à</DiscourseConnective> l'organisation des contrôles vétérinaires <DiscourseConnective annotation_id="25156">pour</DiscourseConnective> les animaux en provenance des pays tiers introduits dans la Communauté ait été approuvé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21996" docOffset="134">
      <en>The new directive will clearly contribute towards the clarification and better understanding of the extensive current legal arrangements in this area.</en>
      <fr>Cette nouvelle directive contribuera sans aucun doute à améliorer la clarté <DiscourseConnective annotation_id="25326">et</DiscourseConnective> la compréhension de l'important dispositif juridique actuel dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22147" docOffset="135">
      <en>The directive concentrates on codifying laws without amending their actual content.</en>
      <fr>La directive vise <DiscourseConnective annotation_id="25424">à</DiscourseConnective> codifier certains textes législatifs <DiscourseConnective annotation_id="25463">sans</DiscourseConnective> en modifier le contenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22231" docOffset="136">
      <en>From the perspective of Europe's citizens, a simplification and clarification of Community law contributes to greater legal certainty <DiscourseConnective annotation_id="22365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in my opinion, the codification carried out in the directive is <Alignment alignment="86831" annotation_id="22434">
          <DiscourseConnective annotation_id="22434" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a step in the right direction, leading to the effective application of positive law.</en>
      <fr>Du point de vue des citoyens européens, la simplification <DiscourseConnective annotation_id="25550">et</DiscourseConnective> la clarification du droit communautaire contribue <DiscourseConnective annotation_id="25603">à</DiscourseConnective> renforcer le degré de sécurité juridique. Selon moi, la codification effectuée dans le cadre de cette directive constitue <Alignment alignment="19599" annotation_id="25727">
          <DiscourseConnective annotation_id="25727" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pas dans la bonne direction, conduisant <DiscourseConnective annotation_id="25775">à</DiscourseConnective> l'application effective du droit positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22529" docOffset="137">
      <en>At the same time, I agree that a harmonisation of principles at the Community level will contribute not only towards guaranteeing security of supply, but also towards the stabilisation of an internal market where internal border controls have been removed and towards protecting animals entering the Community.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="25827">même</DiscourseConnective> temps, je suis d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="25861">dire que</DiscourseConnective> l'harmonisation des principes au niveau communautaire contribuera <DiscourseConnective annotation_id="25936">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25950">à</DiscourseConnective> garantir la sécurité des approvisionnements, <DiscourseConnective annotation_id="25997">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26008">à</DiscourseConnective> assurer la stabilisation d'un marché intérieur où les contrôles frontaliers internes ont été supprimés <DiscourseConnective annotation_id="26113">ainsi</DiscourseConnective> qu'à améliorer la protection des animaux introduits dans la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22840" id="184" language="DE" name="Andreas Mölzer ">
    <ParallelChunk annotation_id="22840" docOffset="138">
      <en>Under the current regulations, where a shipment that violates animal protection laws is discovered, the authorities must, following a 'seizure' for animal protection reasons, hand back to the owner any unvaccinated animal young that have been separated from their mothers much too early <Alignment alignment="26516" annotation_id="23127">
          <DiscourseConnective annotation_id="23127" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem has been rectified.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) En vertu des règles actuelles, <DiscourseConnective annotation_id="26240">lorsqu'</DiscourseConnective>un arrivage <DiscourseConnective annotation_id="26259">en</DiscourseConnective> infraction avec la législation en matière de protection animale est découvert, les autorités doivent, <DiscourseConnective annotation_id="26364">après</DiscourseConnective> une "saisie" au titre de la protection animale, rendre <DiscourseConnective annotation_id="26425">à</DiscourseConnective> son propriétaire tout jeune animal non vacciné ayant été séparé de sa mère bien trop tôt <Alignment alignment="34441" annotation_id="26516">
          <DiscourseConnective annotation_id="26516" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème a été rectifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23164" docOffset="139">
      <en>In practice, of course, this situation is shamelessly exploited.</en>
      <fr>Dans les faits, certains exploitent cette situation sans vergogne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23229" docOffset="140">
      <en>This codification would be a good opportunity to amend the EU Transport Regulation <Alignment alignment="26732" annotation_id="23312">
          <DiscourseConnective annotation_id="23312" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> pups could be seized on a permanent basis in the case of shipments that are not in accordance with the rules, <Alignment alignment="26863" annotation_id="23430">
          <DiscourseConnective annotation_id="23430" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> closing this back door.</en>
      <fr>Cette codification constituerait l'occasion idéale de modifier le règlement de l'UE sur le transport des animaux <Alignment alignment="9001" annotation_id="26732">
          <DiscourseConnective annotation_id="26732" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les jeunes animaux puissent être saisis de manière permanente lorsqu'un lot ne satisfait pas aux règles, mettant <Alignment alignment="4029" annotation_id="26863">
          <DiscourseConnective annotation_id="26863" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un terme à cette pratique détournée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23462" docOffset="141">
      <en>Unfortunately, we have allowed this opportunity to be missed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26906">Malheureusement</DiscourseConnective>, nous avons laissé passer cette occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23524" docOffset="142">
      <en>All the same, the codification overall does seem to effect an improvement of the regulations on animal protection, for which reason I voted in favour of the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26964">Malgré tout</DiscourseConnective>, la codification semble, d'une manière générale, contribuer à améliorer les règlementations en matière de protection animale et <DiscourseConnective annotation_id="27104">c'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="27129">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23689" id="185" language="DE" name="Franz Obermayr ">
    <ParallelChunk annotation_id="23689" docOffset="143">
      <en>Given that nutrition is a significant factor in the health of the population <Alignment alignment="27223" annotation_id="23766">
          <DiscourseConnective annotation_id="23766" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that animals are among the essential food products, it is particularly important that comprehensive protection is provided in this regard, <DiscourseConnective annotation_id="23909" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this should be effected, amongst other things, by means of veterinary checks.</en>
      <fr>La nutrition est un facteur important <DiscourseConnective annotation_id="27192">pour</DiscourseConnective> la santé de la population <Alignment alignment="6894" annotation_id="27223">
          <DiscourseConnective annotation_id="27223" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les animaux comptent parmi les principaux produits alimentaires. Il est donc primordial de garantir une protection globale <DiscourseConnective annotation_id="27349">à cet égard</DiscourseConnective>, protection qui devrait <DiscourseConnective annotation_id="27385">notamment</DiscourseConnective> être assurée au moyen de contrôles vétérinaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23991" docOffset="144">
      <en>These veterinary checks are particularly important at the external borders of the Community, especially given that the standards in this regard in these third countries are often not as high as the European level.</en>
      <fr>Ces contrôles sont <DiscourseConnective annotation_id="27463">encore</DiscourseConnective> plus importants aux frontières extérieures de la Communauté, <DiscourseConnective annotation_id="27531">d'autant plus que</DiscourseConnective> les normes <DiscourseConnective annotation_id="27560">à cet égard</DiscourseConnective> dans les pays tiers sont souvent moins élevées <DiscourseConnective annotation_id="27619">qu'</DiscourseConnective>au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24205" docOffset="145">
      <en>This requires more purposeful, more uniform and clearer regulations in order to ensure that comparable import checks are carried out at all the external borders.</en>
      <fr>Il convient d'élaborer des règles plus claires, plus précises <DiscourseConnective annotation_id="27704">et</DiscourseConnective> plus uniformes <DiscourseConnective annotation_id="27722">afin de</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="27743">que</DiscourseConnective> les importations soient soumises à des contrôles comparables <DiscourseConnective annotation_id="27808">à</DiscourseConnective> toutes les frontières extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24367" docOffset="146">
      <en>The current Commission proposal for a codified version of the Council Directive laying down the principles governing the organisation of veterinary checks on animals entering the Community from third countries is a step in this direction and <Alignment alignment="4305" annotation_id="24609">
          <DiscourseConnective annotation_id="24609" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> has my backing.</en>
      <fr>La proposition de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="27884">à</DiscourseConnective> adopter une version codifiée de la directive du Conseil fixant les principes relatifs à l'organisation des contrôles vétérinaires <DiscourseConnective annotation_id="28016">pour</DiscourseConnective> les animaux en provenance des pays tiers introduits dans la Communauté constitue un pas dans la bonne direction <DiscourseConnective annotation_id="28133">et</DiscourseConnective> bénéficie <Alignment alignment="25578" annotation_id="28146">
          <DiscourseConnective annotation_id="28146" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mon soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24635" id="187" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="24635" docOffset="147">
      <en>in writing. - This is a codification without any substantial changes <DiscourseConnective annotation_id="24704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="28243" annotation_id="24708">
          <DiscourseConnective annotation_id="24708" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have voted in favour.</en>
      <fr>Il s'agit d'une codification <DiscourseConnective annotation_id="28206">sans</DiscourseConnective> aucune modification de contenu, <Alignment alignment="15314" annotation_id="28243">
          <DiscourseConnective annotation_id="28243" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="28268">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24742" id="991" language="FR" name="Elisabeth Morin-Chartier ">
    <ParallelChunk annotation_id="24742" docOffset="148">
      <en>Like the majority of my fellow Members, I voted in favour of making the legislation on a network for the collection of accountancy data on the incomes and business operations of agricultural holdings clearer and more transparent in order to improve this legislation and, above all, to make the text more readable.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté, <DiscourseConnective annotation_id="28317">comme</DiscourseConnective> la majorité de mes collègues, <DiscourseConnective annotation_id="28353">pour</DiscourseConnective> l'amélioration de transparence <DiscourseConnective annotation_id="28389">et</DiscourseConnective> de la clarté de la règlementation relative aux réseaux d'information comptable agricole sur les revenus <DiscourseConnective annotation_id="28496">et</DiscourseConnective> l'économie des exploitations agricoles <DiscourseConnective annotation_id="28538">afin d'</DiscourseConnective>améliorer cette règlementation <DiscourseConnective annotation_id="28576">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28579">surtout</DiscourseConnective> de rendre le texte plus lisible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25056" id="189" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="25056" docOffset="149">
      <en>in writing. - This report consists of a simple codification of legislation on animal health conditions in the sphere of intra-Community trade.</en>
      <fr>Ce rapport vise une simple codification de la législation relative aux conditions de police sanitaire dans le cadre des échanges intracommunautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25199" docOffset="150">
      <en>I am in favour of such codification and have voted in favour of this report.</en>
      <fr>Je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="28788">à</DiscourseConnective> cette codification <DiscourseConnective annotation_id="28809">et</DiscourseConnective> ai par conséquent voté <DiscourseConnective annotation_id="28835">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25276" id="190" name="Franz Obermayr ">
    <ParallelChunk annotation_id="25276" docOffset="151">
      <en>in writing. - (DE) Rearing poultry, for one thing, forms a significant part of economic activities in the agricultural sector, where it represents a source of income for some of the agricultural workforce.</en>
      <fr>L'élevage des volailles forme une part importante des activités économiques du secteur de l'agriculture et représente à ce titre une source de revenus <DiscourseConnective annotation_id="29011">pour</DiscourseConnective> une partie de la main-d'œuvre agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25482" docOffset="152">
      <en>For another, eggs and poultry are amongst the commonest foodstuffs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29056">Par ailleurs</DiscourseConnective>, les œufs <DiscourseConnective annotation_id="29079">et</DiscourseConnective> la volaille comptent parmi les denrées alimentaires les plus fréquemment consommées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25550" docOffset="153">
      <en>For these reasons, trade involving these goods should <Alignment alignment="29229" annotation_id="25604">
          <DiscourseConnective annotation_id="25604" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be clearly and uniformly regulated, amongst other things, in order to protect the health of the citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29167">C'est pourquoi</DiscourseConnective> les échanges concernant ces produits devraient <Alignment alignment="16116" annotation_id="29229">
          <DiscourseConnective annotation_id="29229" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être régis de la manière la plus claire <DiscourseConnective annotation_id="29279">et</DiscourseConnective> uniforme possible, <DiscourseConnective annotation_id="29301">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29311">afin de</DiscourseConnective> protéger la santé des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25715" docOffset="154">
      <en>The current Commission proposal for a codified version of the Council Directive on animal health conditions governing intra-Community trade in, and imports from third countries of, poultry and eggs for hatching is in the interests of those working in agriculture and those trading in this field, as well as of the citizens of the EU as consumers, for which reason I support it.</en>
      <fr>La proposition de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="29390">à</DiscourseConnective> adopter une version codifiée de la directive du Conseil relative aux conditions de police sanitaire régissant les échanges intracommunautaires <DiscourseConnective annotation_id="29535">et</DiscourseConnective> les importations <DiscourseConnective annotation_id="29555">en</DiscourseConnective> provenance de pays tiers de volailles <DiscourseConnective annotation_id="29596">et</DiscourseConnective> d'œufs <DiscourseConnective annotation_id="29606">à</DiscourseConnective> couver est dans l'intérêt des personnes qui travaillent dans l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="29683">et</DiscourseConnective> dans le commerce de ces produits, <DiscourseConnective annotation_id="29720">ainsi</DiscourseConnective> que dans celui des citoyens européens en <DiscourseConnective annotation_id="29767">tant que</DiscourseConnective> consommateurs, et c'est la raison pour laquelle je soutiens cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26093" id="192" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="26093" docOffset="155">
      <en>in writing. - This is a codification without any substantial change and <Alignment alignment="44074" annotation_id="26165">
          <DiscourseConnective annotation_id="26165" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have voted in favour.</en>
      <fr>Il s'agit d'une codification <DiscourseConnective annotation_id="29884">sans</DiscourseConnective> aucune modification de contenu, <Alignment alignment="19367" annotation_id="29921">
          <DiscourseConnective annotation_id="29921" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="29946">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26199" id="194" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="26199" docOffset="156">
      <en>in writing. - This provides for visa-free travel between Mauritius and Member States of the EU.</en>
      <fr>Cet accord prévoit un régime de déplacement <DiscourseConnective annotation_id="30015">sans</DiscourseConnective> obligation de visa entre Maurice <DiscourseConnective annotation_id="30053">et</DiscourseConnective> les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26295" docOffset="157">
      <en>I am in favour of such an agreement and have <Alignment alignment="30120" annotation_id="26340">
          <DiscourseConnective annotation_id="26340" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of the report.</en>
      <fr>Je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="30101">à</DiscourseConnective> cet accord <DiscourseConnective annotation_id="30114">et</DiscourseConnective> ai <Alignment alignment="8327" annotation_id="30120">
          <DiscourseConnective annotation_id="30120" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="30140">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26381" id="195" language="PT" name="Carlos Coelho ">
    <ParallelChunk annotation_id="26381" docOffset="158">
      <en>I support this agreement negotiated between the European Community and the Republic of Mauritius, establishing a visa exemption for entry and short stays in order to facilitate the movement of their citizens.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Je soutiens cet accord négocié entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="30245">et</DiscourseConnective> la République de Maurice, qui vise à instaurer une exemption de visa <DiscourseConnective annotation_id="30317">pour</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="30331">et</DiscourseConnective> les séjours de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="30362">afin de</DiscourseConnective> faciliter le déplacement de leurs ressortissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26590" docOffset="159">
      <en>EU citizens and Mauritian nationals who travel to the territory of the other contracting party for a maximum period of three months within a six-month period will be exempt from visa requirements.</en>
      <fr>Les citoyens de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="30444">et</DiscourseConnective> les ressortissants de Maurice qui se rendent sur le territoire <DiscourseConnective annotation_id="30510">de l'autre</DiscourseConnective> partie contractante <DiscourseConnective annotation_id="30541">pour</DiscourseConnective> un séjour d'une durée maximale de trois mois au cours d'une période de six mois seront exemptés de l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26787" docOffset="160">
      <en>The exceptions are the United Kingdom and the Republic of Ireland, which are not bound by this agreement, and a territorial restriction with respect to France and the Netherlands, for which this agreement only relates to those countries' European territories.</en>
      <fr>Cette exemption ne concerne pas le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="30714">et</DiscourseConnective> l'Irlande, qui ne sont pas liés par cet accord, <DiscourseConnective annotation_id="30765">et</DiscourseConnective> est restreinte dans le cas de la France <DiscourseConnective annotation_id="30808">et</DiscourseConnective> des Pays-Bas, l'accord se limitant au seul territoire européen de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27047" docOffset="161">
      <en>I would point out that anyone who travels with the aim of carrying out a paid activity during a short stay cannot benefit from this agreement, and continues to be subject to the applicable rules of the Community and of each Member State in relation to the visa requirement or waiver and also access to employment.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="30908">que</DiscourseConnective> les personnes voyageant <DiscourseConnective annotation_id="30936">pour</DiscourseConnective> exercer une activité rémunérée durant un séjour de courte durée ne peuvent bénéficier de cet accord <DiscourseConnective annotation_id="31041">et</DiscourseConnective> que ce sont les règles pertinentes du droit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="31102">et</DiscourseConnective> de chaque État membre qui continuent de <DiscourseConnective annotation_id="31145">s'</DiscourseConnective>appliquer à ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="31173">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="31205">ou</DiscourseConnective> de l'exemption de visa, ainsi que de l'accès <DiscourseConnective annotation_id="31253">à</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27361" docOffset="162">
      <en>The agreement may be suspended or repealed, <Alignment alignment="45798" annotation_id="27405">
          <DiscourseConnective annotation_id="27405" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that decision can only be made in relation to all the Member States.</en>
      <fr>L'accord peut être suspendu <DiscourseConnective annotation_id="31293">ou</DiscourseConnective> dénoncé, <Alignment alignment="27405" annotation_id="31305">
          <DiscourseConnective annotation_id="31305" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette décision ne peut être prise qu'à l'égard de tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27478" docOffset="163">
      <en>I <Alignment alignment="31392" annotation_id="27480">
          <DiscourseConnective annotation_id="27480" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the provisional implementation of the agreement pending its entry into force.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="20577" annotation_id="31392">
          <DiscourseConnective annotation_id="31392" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable à l'application provisoire de l'accord dans l'attente de son entrée <DiscourseConnective annotation_id="31480">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27571" id="196" language="DE" name="Franz Obermayr ">
    <ParallelChunk annotation_id="27571" docOffset="164">
      <en>This agreement between the European Community and the Republic of Mauritius envisages visa-free travel where citizens of the Contracting Parties travel to the territory of the other Contracting Party for a maximum period of three months during a six-month period.</en>
      <fr>Cet accord entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="31534">et</DiscourseConnective> la République de Maurice prévoit un régime de déplacement <DiscourseConnective annotation_id="31595">sans</DiscourseConnective> obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="31619">pour</DiscourseConnective> les citoyens de l'une des parties contractantes qui se rendent sur le territoire <DiscourseConnective annotation_id="31705">de l'autre</DiscourseConnective> partie <DiscourseConnective annotation_id="31723">pour</DiscourseConnective> un séjour d'une durée maximale de trois mois au cours d'une période de six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27835" docOffset="165">
      <en>I am voting against the conclusion of this agreement <Alignment alignment="4522" annotation_id="27888">
          <DiscourseConnective annotation_id="27888" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the retention of the requirement for a visa represents a certain check on unwanted immigration, <Alignment alignment="54335" annotation_id="27987">
          <DiscourseConnective annotation_id="27987" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> a lifting of the visa requirement for stays of up to three months would provide sufficient time for those who, in reality, plan to stay for a prolonged period to build up social networks.</en>
      <fr>J'ai voté contre la conclusion de cet accord, <Alignment alignment="27888" annotation_id="31855">
          <DiscourseConnective annotation_id="31855" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le maintien de l'obligation de visa représente une certaine garantie contre une immigration non désirée, <Alignment alignment="27987" annotation_id="31964">
          <DiscourseConnective annotation_id="31964" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exemption de l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="32011">pour</DiscourseConnective> les séjours d'une durée allant <DiscourseConnective annotation_id="32047">jusqu'à</DiscourseConnective> trois mois laisse suffisamment de temps aux personnes qui prévoient, <DiscourseConnective annotation_id="32124">en réalité</DiscourseConnective>, de rester <DiscourseConnective annotation_id="32146">pour</DiscourseConnective> une période prolongée de se créer des réseaux sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28183" id="198" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="28183" docOffset="166">
      <en>in writing. - This provides for visa-free travel between the Seychelles and Member States of the EU.</en>
      <fr>Cet accord prévoit un régime de déplacement <DiscourseConnective annotation_id="32250">sans</DiscourseConnective> obligation de visa entre les Seychelles <DiscourseConnective annotation_id="32295">et</DiscourseConnective> les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28284" docOffset="167">
      <en>I am in favour of such an agreement and have <Alignment alignment="33428" annotation_id="28329">
          <DiscourseConnective annotation_id="28329" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of the report.</en>
      <fr>Je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="32343">à</DiscourseConnective> cet accord <DiscourseConnective annotation_id="32356">et</DiscourseConnective> ai <Alignment alignment="8450" annotation_id="32362">
          <DiscourseConnective annotation_id="32362" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="32382">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28370" id="199" language="PT" name="Carlos Coelho ">
    <ParallelChunk annotation_id="28370" docOffset="168">
      <en>I support this agreement negotiated between the European Community and the Republic of the Seychelles, establishing a visa exemption for entry and short stays in order to facilitate the movement of their citizens.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Je soutiens cet accord négocié entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="32487">et</DiscourseConnective> la République des Seychelles, qui vise à instaurer une exemption de visa <DiscourseConnective annotation_id="32563">pour</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="32577">et</DiscourseConnective> les séjours de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="32608">afin de</DiscourseConnective> faciliter le déplacement de leurs ressortissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28584" docOffset="169">
      <en>EU citizens and Seychelles nationals who travel to the territory of the other contracting party for a maximum period of three months within a six-month period will be exempt from visa requirements.</en>
      <fr>Les citoyens de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="32690">et</DiscourseConnective> les ressortissants des Seychelles qui se rendent sur le territoire <DiscourseConnective annotation_id="32760">de l'autre</DiscourseConnective> partie contractante <DiscourseConnective annotation_id="32791">pour</DiscourseConnective> un séjour d'une durée maximale de trois mois au cours d'une période de six mois seront exemptés de l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28782" docOffset="170">
      <en>The exceptions are the United Kingdom and the Republic of Ireland, which are not bound by this agreement, and a territorial restriction with respect to France and the Netherlands, for which this agreement only relates to those countries' European territories.</en>
      <fr>Cette exemption ne concerne pas le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="32964">et</DiscourseConnective> l'Irlande, qui ne sont pas liés par cet accord, <DiscourseConnective annotation_id="33015">et</DiscourseConnective> est restreinte dans le cas de la France <DiscourseConnective annotation_id="33058">et</DiscourseConnective> des Pays-Bas, l'accord se limitant au seul territoire européen de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29042" docOffset="171">
      <en>I would point out that anyone who travels with the aim of carrying out a paid activity during a short stay cannot benefit from this agreement, and continues to be subject to the applicable rules of the Community and of each Member State in relation to the visa requirement or waiver and also access to employment.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="33158">que</DiscourseConnective> les personnes voyageant <DiscourseConnective annotation_id="33186">pour</DiscourseConnective> exercer une activité rémunérée durant un séjour de courte durée ne peuvent bénéficier de cet accord <DiscourseConnective annotation_id="33291">et</DiscourseConnective> que ce sont les règles pertinentes du droit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="33352">et</DiscourseConnective> de chaque État membre qui continuent de <DiscourseConnective annotation_id="33395">s'</DiscourseConnective>appliquer à ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="33423">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="33455">ou</DiscourseConnective> de l'exemption de visa, ainsi que de l'accès <DiscourseConnective annotation_id="33503">à</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29356" docOffset="172">
      <en>The agreement may be suspended or repealed, <Alignment alignment="88280" annotation_id="29400">
          <DiscourseConnective annotation_id="29400" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that decision can only be made in relation to all the Member States.</en>
      <fr>L'accord peut être suspendu <DiscourseConnective annotation_id="33543">ou</DiscourseConnective> dénoncé, <Alignment alignment="33930" annotation_id="33555">
          <DiscourseConnective annotation_id="33555" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette décision ne peut être prise qu'à l'égard de tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29473" docOffset="173">
      <en>I <Alignment alignment="33642" annotation_id="29475">
          <DiscourseConnective annotation_id="29475" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the provisional implementation of the agreement pending its entry into force.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="18383" annotation_id="33642">
          <DiscourseConnective annotation_id="33642" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable à l'application provisoire de l'accord dans l'attente de son entrée <DiscourseConnective annotation_id="33730">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29566" id="201" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="29566" docOffset="174">
      <en>in writing. - This provides for visa-free travel between Barbados and Member States of the EU.</en>
      <fr>Cet accord prévoit un régime de déplacement <DiscourseConnective annotation_id="33786">sans</DiscourseConnective> obligation de visa entre la Barbade <DiscourseConnective annotation_id="33827">et</DiscourseConnective> les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29661" docOffset="175">
      <en>I am in favour of such an agreement and have <Alignment alignment="33894" annotation_id="29706">
          <DiscourseConnective annotation_id="29706" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of the report.</en>
      <fr>Je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="33875">à</DiscourseConnective> cet accord <DiscourseConnective annotation_id="33888">et</DiscourseConnective> ai <Alignment alignment="42766" annotation_id="33894">
          <DiscourseConnective annotation_id="33894" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="33914">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29747" id="202" language="PT" name="Carlos Coelho ">
    <ParallelChunk annotation_id="29747" docOffset="176">
      <en>I support this agreement negotiated between the European Community and Barbados, establishing a visa exemption for entry and short stays in order to facilitate the movement of their citizens.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Je soutiens cet accord négocié entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="34019">et</DiscourseConnective> la Barbade, qui vise à instaurer une exemption de visa <DiscourseConnective annotation_id="34077">pour</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="34091">et</DiscourseConnective> les séjours de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="34122">afin de</DiscourseConnective> faciliter le déplacement de leurs ressortissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29939" docOffset="177">
      <en>EU citizens and nationals of Barbados who travel to the territory of the other contracting party for a maximum period of three months within a six-month period will be exempt from visa requirements.</en>
      <fr>Les citoyens de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="34204">et</DiscourseConnective> les ressortissants de la Barbade qui se rendent sur le territoire <DiscourseConnective annotation_id="34273">de l'autre</DiscourseConnective> partie contractante <DiscourseConnective annotation_id="34304">pour</DiscourseConnective> un séjour d'une durée maximale de trois mois au cours d'une période de six mois seront exemptés de l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30138" docOffset="178">
      <en>The exceptions are the United Kingdom and the Republic of Ireland, which are not bound by this agreement, and a territorial restriction with respect to France and the Netherlands, for which this agreement only relates to those countries' European territories.</en>
      <fr>Cette exemption ne concerne pas le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="34477">et</DiscourseConnective> l'Irlande, qui ne sont pas liés par cet accord, <DiscourseConnective annotation_id="34528">et</DiscourseConnective> est restreinte dans le cas de la France <DiscourseConnective annotation_id="34571">et</DiscourseConnective> des Pays-Bas, l'accord se limitant au seul territoire européen de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30398" docOffset="179">
      <en>I would point out that anyone who travels with the aim of carrying out a paid activity during a short stay cannot benefit from this agreement, and continues to be subject to the applicable rules of the Community and of each Member State in relation to the visa requirement or waiver and also access to employment.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="34671">que</DiscourseConnective> les personnes voyageant <DiscourseConnective annotation_id="34699">pour</DiscourseConnective> exercer une activité rémunérée durant un séjour de courte durée ne peuvent bénéficier de cet accord <DiscourseConnective annotation_id="34804">et</DiscourseConnective> que ce sont les règles pertinentes du droit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="34865">et</DiscourseConnective> de chaque État membre qui continuent de <DiscourseConnective annotation_id="34908">s'</DiscourseConnective>appliquer à ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="34936">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="34968">ou</DiscourseConnective> de l'exemption de visa, ainsi que de l'accès <DiscourseConnective annotation_id="35016">à</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30712" docOffset="180">
      <en>The agreement may be suspended or repealed, <Alignment alignment="35068" annotation_id="30756">
          <DiscourseConnective annotation_id="30756" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that decision can only be made in relation to all the Member States.</en>
      <fr>L'accord peut être suspendu <DiscourseConnective annotation_id="35056">ou</DiscourseConnective> dénoncé, <Alignment alignment="3624" annotation_id="35068">
          <DiscourseConnective annotation_id="35068" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette décision ne peut être prise qu'à l'égard de tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30829" docOffset="181">
      <en>I <Alignment alignment="35155" annotation_id="30831">
          <DiscourseConnective annotation_id="30831" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the provisional implementation of the agreement pending its entry into force.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="24440" annotation_id="35155">
          <DiscourseConnective annotation_id="35155" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable à l'application provisoire de l'accord dans l'attente de son entrée <DiscourseConnective annotation_id="35243">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30922" id="203" language="DE" name="Andreas Mölzer ">
    <ParallelChunk annotation_id="30922" docOffset="182">
      <en>The reports before us in connection with the agreements between the European Community and numerous small island nations such as Mauritius and Barbados envisage a visa waiver where citizens of the Contracting Parties travel to the territory of the other Contracting Party for a maximum period of three months during a six-month period.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) Les rapports qui nous sont présentés concernant les accords conclus entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="35372">et</DiscourseConnective> de nombreux petits États insulaires tels <DiscourseConnective annotation_id="35416">que</DiscourseConnective> Maurice <DiscourseConnective annotation_id="35428">et</DiscourseConnective> la Barbade prévoient une exemption de l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="35490">pour</DiscourseConnective> les citoyens de l'une des parties contractantes qui se rendent sur le territoire <DiscourseConnective annotation_id="35576">de l'autre</DiscourseConnective> partie <DiscourseConnective annotation_id="35594">pour</DiscourseConnective> un séjour d'une durée maximale de trois mois au cours d'une période de six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31258" docOffset="183">
      <en>I reject these relaxations of entry requirements and <Alignment alignment="35747" annotation_id="31311">
          <DiscourseConnective annotation_id="31311" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted against the conclusion of these agreements <Alignment alignment="35794" annotation_id="31370">
          <DiscourseConnective annotation_id="31370" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the retention of the requirement for a visa certainly represents an obstacle to criminality and <Alignment alignment="90281" annotation_id="31469">
          <DiscourseConnective annotation_id="31469" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> severely restricts unwanted immigration.</en>
      <fr>Je suis opposé à cet assouplissement des conditions d'entrée. J'ai <Alignment alignment="41262" annotation_id="35747">
          <DiscourseConnective annotation_id="35747" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté contre la conclusion de ces accords, <Alignment alignment="18877" annotation_id="35794">
          <DiscourseConnective annotation_id="35794" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime que le maintien de l'obligation de visa permet sans aucun doute de faire obstacle <DiscourseConnective annotation_id="35889">à</DiscourseConnective> la criminalité <DiscourseConnective annotation_id="35906">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="19415" annotation_id="35910">
          <DiscourseConnective annotation_id="35910" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de limiter sérieusement l'immigration non désirée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31515" docOffset="184">
      <en>It is, <Alignment alignment="35977" annotation_id="31522">
          <DiscourseConnective annotation_id="31522" sense="Expansion.Conjunction">furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to be assumed that those who stay in the EU for three months on the basis of such visa waivers would make numerous contacts which they could <Alignment alignment="36192" annotation_id="31676">
          <DiscourseConnective annotation_id="31676" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> potentially use to descend into illegality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23293" annotation_id="35977">
          <DiscourseConnective annotation_id="35977" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est raisonnable de penser <DiscourseConnective annotation_id="36020">que</DiscourseConnective> les personnes qui séjourneront dans l'UE pendant trois mois sur la base de cette exemption de visa auront la possibilité d'établir de nombreux contacts dont ils seront <Alignment alignment="2956" annotation_id="36192">
          <DiscourseConnective annotation_id="36192" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> susceptibles de se servir <DiscourseConnective annotation_id="36226">pour</DiscourseConnective> tomber dans l'illégalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31725" docOffset="185">
      <en>A rise in illegal criminal activity must be avoided at all costs.</en>
      <fr>Il convient d'éviter <DiscourseConnective annotation_id="36278">à</DiscourseConnective> tout prix une hausse des activités criminelles illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31791" id="205" language="PT" name="Carlos Coelho ">
    <ParallelChunk annotation_id="31791" docOffset="186">
      <en>I support this agreement negotiated between the European Community and the Federation of St Kitts and Nevis, establishing a visa exemption for entry and short stays in order to facilitate the movement of their citizens.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Je soutiens cet accord négocié entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="36418">et</DiscourseConnective> la Fédération de Saint-Christophe-et-Nevis, qui vise à instaurer une exemption de visa <DiscourseConnective annotation_id="36508">pour</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="36522">et</DiscourseConnective> les séjours de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="36553">afin de</DiscourseConnective> faciliter le déplacement de leurs ressortissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32011" docOffset="187">
      <en>EU citizens and the nationals of the Federation who travel to the territory of the other contracting party for a maximum period of three months within a six-month period will be exempt from visa requirements.</en>
      <fr>Les citoyens de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="36635">et</DiscourseConnective> les ressortissants de la Fédération qui se rendent sur le territoire <DiscourseConnective annotation_id="36707">de l'autre</DiscourseConnective> partie contractante <DiscourseConnective annotation_id="36738">pour</DiscourseConnective> un séjour d'une durée maximale de trois mois au cours d'une période de six mois seront exemptés de l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32220" docOffset="188">
      <en>The exceptions are the United Kingdom and the Republic of Ireland, which are not bound by this agreement, and a territorial restriction with respect to France and the Netherlands, for which this agreement only relates to those countries' European territories.</en>
      <fr>Cette exemption ne concerne pas le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="36911">et</DiscourseConnective> l'Irlande, qui ne sont pas liés par cet accord, <DiscourseConnective annotation_id="36962">et</DiscourseConnective> est restreinte dans le cas de la France <DiscourseConnective annotation_id="37005">et</DiscourseConnective> des Pays-Bas, l'accord se limitant au seul territoire européen de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32480" docOffset="189">
      <en>I would point out that anyone who travels with the aim of carrying out a paid activity during a short stay cannot benefit from this agreement, and continues to be subject to the applicable rules of the Community and of each Member State in relation to the visa requirement or waiver and also access to employment.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="37105">que</DiscourseConnective> les personnes voyageant <DiscourseConnective annotation_id="37133">pour</DiscourseConnective> exercer une activité rémunérée durant un séjour de courte durée ne peuvent bénéficier de cet accord <DiscourseConnective annotation_id="37238">et</DiscourseConnective> que ce sont les règles pertinentes du droit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="37299">et</DiscourseConnective> de chaque État membre qui continuent de <DiscourseConnective annotation_id="37342">s'</DiscourseConnective>appliquer à ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="37370">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="37402">ou</DiscourseConnective> de l'exemption de visa, ainsi que de l'accès <DiscourseConnective annotation_id="37450">à</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32794" docOffset="190">
      <en>The agreement may be suspended or repealed, <Alignment alignment="37502" annotation_id="32838">
          <DiscourseConnective annotation_id="32838" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that decision can only be made in relation to all the Member States.</en>
      <fr>L'accord peut être suspendu <DiscourseConnective annotation_id="37490">ou</DiscourseConnective> dénoncé, <Alignment alignment="20478" annotation_id="37502">
          <DiscourseConnective annotation_id="37502" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette décision ne peut être prise qu'à l'égard de tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32911" docOffset="191">
      <en>I <Alignment alignment="76110" annotation_id="32913">
          <DiscourseConnective annotation_id="32913" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the provisional implementation of the agreement pending its entry into force.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="12257" annotation_id="37589">
          <DiscourseConnective annotation_id="37589" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable à l'application provisoire de l'accord dans l'attente de son entrée <DiscourseConnective annotation_id="37677">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33004" id="207" language="PT" name="Carlos Coelho ">
    <ParallelChunk annotation_id="33004" docOffset="192">
      <en>I support this agreement negotiated between the European Community and Antigua and Barbuda, establishing a visa exemption for entry and short stays in order to facilitate the movement of their citizens.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Je soutiens cet accord négocié entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="37769">et</DiscourseConnective> Antigua-et-Barbuda, qui vise à instaurer une exemption de visa <DiscourseConnective annotation_id="37835">pour</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="37849">et</DiscourseConnective> les séjours de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="37880">afin de</DiscourseConnective> faciliter le déplacement de leurs ressortissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33207" docOffset="193">
      <en>EU citizens and nationals of Antigua and Barbuda who travel to the territory of the other contracting party for a maximum period of three months within a six- month period will be exempt from visa requirements.</en>
      <fr>Les citoyens de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="37962">et</DiscourseConnective> les ressortissants d'Antigua-et-Barbuda qui se rendent sur le territoire <DiscourseConnective annotation_id="38038">de l'autre</DiscourseConnective> partie contractante <DiscourseConnective annotation_id="38069">pour</DiscourseConnective> un séjour d'une durée maximale de trois mois au cours d'une période de six mois seront exemptés de l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33418" docOffset="194">
      <en>The exceptions are the United Kingdom and the Republic of Ireland, which are not bound by this agreement, and a territorial restriction with respect to France and the Netherlands, for which this agreement only relates to those countries' European territories.</en>
      <fr>Cette exemption ne concerne pas le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="38242">et</DiscourseConnective> l'Irlande, qui ne sont pas liés par cet accord, <DiscourseConnective annotation_id="38293">et</DiscourseConnective> est restreinte dans le cas de la France <DiscourseConnective annotation_id="38336">et</DiscourseConnective> des Pays-Bas, l'accord se limitant au seul territoire européen de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33678" docOffset="195">
      <en>I would point out that anyone who travels with the aim of carrying out a paid activity during a short stay cannot benefit from this agreement, and continues to be subject to the applicable rules of the Community and of each Member State in relation to the visa requirement or waiver and also access to employment.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="38436">que</DiscourseConnective> les personnes voyageant <DiscourseConnective annotation_id="38464">pour</DiscourseConnective> exercer une activité rémunérée durant un séjour de courte durée ne peuvent bénéficier de cet accord <DiscourseConnective annotation_id="38569">et</DiscourseConnective> que ce sont les règles pertinentes du droit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="38630">et</DiscourseConnective> de chaque État membre qui continuent de <DiscourseConnective annotation_id="38673">s'</DiscourseConnective>appliquer à ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="38701">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="38733">ou</DiscourseConnective> de l'exemption de visa, ainsi que de l'accès <DiscourseConnective annotation_id="38781">à</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33992" docOffset="196">
      <en>The agreement may be suspended or repealed, <Alignment alignment="60149" annotation_id="34036">
          <DiscourseConnective annotation_id="34036" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that decision can only be made in relation to all the Member States.</en>
      <fr>L'accord peut être suspendu <DiscourseConnective annotation_id="38821">ou</DiscourseConnective> dénoncé, <Alignment alignment="24768" annotation_id="38833">
          <DiscourseConnective annotation_id="38833" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette décision ne peut être prise qu'à l'égard de tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34109" docOffset="197">
      <en>I <Alignment alignment="38920" annotation_id="34111">
          <DiscourseConnective annotation_id="34111" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the provisional implementation of the agreement pending its entry into force.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="3529" annotation_id="38920">
          <DiscourseConnective annotation_id="38920" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable à l'application provisoire de l'accord dans l'attente de son entrée <DiscourseConnective annotation_id="39008">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34202" id="209" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="34202" docOffset="198">
      <en>in writing. - This provides for visa-free travel between the Bahamas and Member States of the EU.</en>
      <fr>Cet accord prévoit un régime de déplacement <DiscourseConnective annotation_id="39064">sans</DiscourseConnective> obligation de visa entre les Bahamas <DiscourseConnective annotation_id="39106">et</DiscourseConnective> les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34300" docOffset="199">
      <en>I am in favour of such an agreement and have <Alignment alignment="39173" annotation_id="34345">
          <DiscourseConnective annotation_id="34345" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of the report.</en>
      <fr>Je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="39154">à</DiscourseConnective> cet accord <DiscourseConnective annotation_id="39167">et</DiscourseConnective> ai <Alignment alignment="29044" annotation_id="39173">
          <DiscourseConnective annotation_id="39173" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="39193">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34386" id="210" language="PT" name="Carlos Coelho ">
    <ParallelChunk annotation_id="34386" docOffset="200">
      <en>I support this agreement negotiated between the European Community and the Commonwealth of the Bahamas, establishing a visa exemption for entry and short stays in order to facilitate the movement of their citizens.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Je soutiens cet accord négocié entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="39298">et</DiscourseConnective> le Commonwealth des Bahamas, qui vise à instaurer une exemption de visa <DiscourseConnective annotation_id="39373">pour</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="39387">et</DiscourseConnective> les séjours de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="39418">afin de</DiscourseConnective> faciliter le déplacement de leurs ressortissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34601" docOffset="201">
      <en>EU citizens and nationals of the Bahamas who travel to the territory of the other contracting party for a maximum period of three months within a six-month period will be exempt from visa requirements.</en>
      <fr>Les citoyens de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="39500">et</DiscourseConnective> les ressortissants des Bahamas qui se rendent sur le territoire <DiscourseConnective annotation_id="39567">de l'autre</DiscourseConnective> partie contractante <DiscourseConnective annotation_id="39598">pour</DiscourseConnective> un séjour d'une durée maximale de trois mois au cours d'une période de six mois seront exemptés de l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34803" docOffset="202">
      <en>The exceptions are the United Kingdom and the Republic of Ireland, which are not bound by this agreement, and a territorial restriction with respect to France and the Netherlands, for which this agreement only relates to those countries' European territories.</en>
      <fr>Cette exemption ne concerne pas le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="39771">et</DiscourseConnective> l'Irlande, qui ne sont pas liés par cet accord, <DiscourseConnective annotation_id="39822">et</DiscourseConnective> est restreinte dans le cas de la France <DiscourseConnective annotation_id="39865">et</DiscourseConnective> des Pays-Bas, l'accord se limitant au seul territoire européen de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35063" docOffset="203">
      <en>I would point out that anyone who travels with the aim of carrying out a paid activity during a short stay cannot benefit from this agreement, and continues to be subject to the applicable rules of the Community and of each Member State in relation to the visa requirement or waiver and also access to employment.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="39965">que</DiscourseConnective> les personnes voyageant <DiscourseConnective annotation_id="39993">pour</DiscourseConnective> exercer une activité rémunérée durant un séjour de courte durée ne peuvent bénéficier de cet accord <DiscourseConnective annotation_id="40098">et</DiscourseConnective> que ce sont les règles pertinentes du droit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="40159">et</DiscourseConnective> de chaque État membre qui continuent de <DiscourseConnective annotation_id="40202">s'</DiscourseConnective>appliquer à ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="40230">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="40262">ou</DiscourseConnective> de l'exemption de visa, ainsi que de l'accès <DiscourseConnective annotation_id="40310">à</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35377" docOffset="204">
      <en>The agreement may be suspended or repealed, <Alignment alignment="56554" annotation_id="35421">
          <DiscourseConnective annotation_id="35421" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that decision can only be made in relation to all Member States.</en>
      <fr>L'accord peut être suspendu <DiscourseConnective annotation_id="40350">ou</DiscourseConnective> dénoncé, <Alignment alignment="17685" annotation_id="40362">
          <DiscourseConnective annotation_id="40362" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette décision ne peut être prise qu'à l'égard de tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35490" docOffset="205">
      <en>I <Alignment alignment="40449" annotation_id="35492">
          <DiscourseConnective annotation_id="35492" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the provisional implementation of the agreement pending its entry into force.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="11136" annotation_id="40449">
          <DiscourseConnective annotation_id="40449" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable à l'application provisoire de l'accord dans l'attente de son entrée <DiscourseConnective annotation_id="40537">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35583" id="212" name="Gerard Batten ">
    <ParallelChunk annotation_id="35583" docOffset="206">
      <en>in writing. - UKIP MEPs abstained <Alignment alignment="40607" annotation_id="35617">
          <DiscourseConnective annotation_id="35617" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not believe that the European Union should be responsible for sending taxpayers' money to the victims of the Italian earthquake.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Les députés de l'UKIP se sont abstenus, <Alignment alignment="3357" annotation_id="40607">
          <DiscourseConnective annotation_id="40607" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="40624">qu'</DiscourseConnective>il n'appartient pas à l'Union européenne de décider d'envoyer l'argent des contribuables aux victimes du séisme survenu en Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35760" docOffset="207">
      <en>We have every sympathy with those victims and believe that such donations should come from national governments or charities.</en>
      <fr>Nous compatissons avec ces victimes, <DiscourseConnective annotation_id="40795">mais</DiscourseConnective> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="40813">que</DiscourseConnective> ces donations devraient provenir des gouvernements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="40878">ou</DiscourseConnective> d'organisations caritatives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35886" id="213" language="PT" name="Diogo Feio ">
    <ParallelChunk annotation_id="35886" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="40910" annotation_id="35886">
          <DiscourseConnective annotation_id="35886" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I pointed out earlier with regard to Reimer Böge's report about the earthquake in the Abruzzi, I believe that solidarity between Member States of the European Union and European support for States that are the victims of disasters provide a clear signal that the European Union, in adopting instruments of special aid like the European Union Solidarity Fund, shows itself capable of remaining united in adversity, <Alignment alignment="41371" annotation_id="36303">
          <DiscourseConnective annotation_id="36303" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something of which we can indeed feel proud.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35886" annotation_id="40910">
          <DiscourseConnective annotation_id="40910" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai indiqué un peu plus tôt concernant le rapport de Reimer Böge sur le séisme dans les Abruzzes, je crois <DiscourseConnective annotation_id="41027">que</DiscourseConnective> la solidarité entre les États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="41091">et</DiscourseConnective> le soutien apporté par l'Europe aux États qui sont victimes de catastrophes envoient un signal clair: celui <DiscourseConnective annotation_id="41202">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="41226">en</DiscourseConnective> adoptant des instruments d'aide spécifique tels que le Fonds de solidarité de l'Union européenne, est capable de rester unie dans l'adversité <Alignment alignment="16387" annotation_id="41371">
          <DiscourseConnective annotation_id="41371" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une chose dont nous pouvons effectivement être fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36360" docOffset="209">
      <en>
        <Alignment alignment="41434" annotation_id="36360">
          <DiscourseConnective annotation_id="36360" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in view of the possibility that the Commission may submit amending budgets in the case of 'unavoidable, exceptional or unforeseen circumstances', which include the earthquake in Italy, I voted in favour of this report on the amendment to the European Union budget, <Alignment alignment="41758" annotation_id="36631">
          <Alignment alignment="41853" annotation_id="36631">
            <DiscourseConnective annotation_id="36631" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the residents of the affected region will see the damage caused by the earthquake repaired more quickly, <Alignment alignment="41850" annotation_id="36744">
          <DiscourseConnective annotation_id="36744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a swift return to normal living conditions effected through the mobilisation of EUR 493.78 million from the EU Solidarity Fund.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36360" annotation_id="41434">
          <DiscourseConnective annotation_id="41434" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission ayant la possibilité de présenter des projets de budget rectificatif <DiscourseConnective annotation_id="41524">en</DiscourseConnective> cas de "circonstances inévitables, exceptionnelles <DiscourseConnective annotation_id="41578">ou</DiscourseConnective> imprévues" - définition qui <DiscourseConnective annotation_id="41609">s'</DiscourseConnective>applique naturellement au séisme survenu <DiscourseConnective annotation_id="41652">en</DiscourseConnective> Italie - j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="41674">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport sur le projet de budget rectificatif de l'Union européenne, <Alignment alignment="8855" annotation_id="41758">
          <DiscourseConnective annotation_id="41758" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dégâts causés par le séisme soient réparés dans les plus brefs délais <Alignment alignment="36744" annotation_id="41850">
          <DiscourseConnective annotation_id="41850" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9704" annotation_id="41853">
          <DiscourseConnective annotation_id="41853" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les personnes vivant dans les régions sinistrées puissent retrouver aussi rapidement que possible des conditions de vie normales grâce à une mobilisation du Fonds de solidarité de l'UE, à hauteur de 493,78 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36876" id="214" language="PT" name="João Ferreira ">
    <ParallelChunk annotation_id="36876" docOffset="210">
      <en>Since the mobilisation of EUR 493 771 159 from the European Union Solidarity Fund has been approved in favour of Italy, <DiscourseConnective annotation_id="36996" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37000" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> this fund does not have its own budget, it is necessary to amend the Community budget to ensure that the amount agreed is made available.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Il a été décidé de mobiliser le Fonds de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="42151">en</DiscourseConnective> faveur de l'Italie, à hauteur de 493 771 159 d'euros. Ce Fonds ne disposant pas d'un budget propre, il convient désormais d'adopter un budget rectificatif <DiscourseConnective annotation_id="42309">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="42329">que</DiscourseConnective> le montant convenu <DiscourseConnective annotation_id="42352">soit</DiscourseConnective> effectivement débloqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37144" docOffset="211">
      <en>
        <Alignment alignment="42381" annotation_id="37144">
          <DiscourseConnective annotation_id="37144" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we agree upon the need to provide the funds as quickly as possible, we regret that the proposal presented by the European Commission implies, among other budget headings, a reduction in funding for important community programmes compared with the previous and current multiannual financial framework.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8043" annotation_id="42381">
          <DiscourseConnective annotation_id="42381" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous convenions de la nécessité de fournir les fonds le plus rapidement possible, nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="42488">que</DiscourseConnective> la proposition présentée par la Commission européenne implique, entre autres lignes budgétaires, une réduction du financement octroyé <DiscourseConnective annotation_id="42626">à</DiscourseConnective> d'importants programmes communautaires par rapport aux cadres financiers pluriannuels précédents <DiscourseConnective annotation_id="42725">et</DiscourseConnective> actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37454" docOffset="212">
      <en>Examples of this include the projected reductions in the European Agricultural Guidance and Guarantee Fund, the Financial Instrument for Fisheries Guidance - Community programmes from the previous Community framework, 2002-2006 - or LIFE+, the Financial Instrument for the Environment.</en>
      <fr>On peut citer, par exemple, les réductions prévues <DiscourseConnective annotation_id="42787">pour</DiscourseConnective> le Fonds européen d'orientation <DiscourseConnective annotation_id="42824">et</DiscourseConnective> de garantie agricole, l'Instrument financier d'orientation de la pêche - des programmes adoptés dans le cadre communautaire précédent (2002-2006) - <DiscourseConnective annotation_id="42975">ou encore</DiscourseConnective> LIFE+, l'Instrument financier <DiscourseConnective annotation_id="43015">pour</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37740" docOffset="213">
      <en>In our view, beyond the necessary adjustments to the Solidarity Fund to give it a budget heading with its own resources, it should not receive funding at the cost of the aforementioned Community programmes <Alignment alignment="43292" annotation_id="37946">
          <DiscourseConnective annotation_id="37946" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, there is an insistence on increasing expenditure for military and propaganda purposes.</en>
      <fr>Nous estimons que, s'il est nécessaire de procéder à des ajustements <DiscourseConnective annotation_id="43106">afin de</DiscourseConnective> fournir au Fonds de solidarité une ligne budgétaire dotée de ressources propres, son financement ne devrait pas se faire au détriment des programmes communautaires susmentionnés <Alignment alignment="41823" annotation_id="43292">
          <DiscourseConnective annotation_id="43292" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="43311">même</DiscourseConnective> temps, certains insistent <DiscourseConnective annotation_id="43342">pour</DiscourseConnective> augmenter les dépenses effectuées à des fins militaires <DiscourseConnective annotation_id="43403">ou</DiscourseConnective> de propagande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38058" docOffset="214">
      <en>The funds now being allocated to the Solidarity Fund could preferably have been taken from those headings <DiscourseConnective annotation_id="38164" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Ce sont ces lignes budgétaires qui auraient dû être utilisées <DiscourseConnective annotation_id="43483">pour</DiscourseConnective> financer le Fonds de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38173" id="215" language="NL" name="Barry Madlener ">
    <ParallelChunk annotation_id="38173" docOffset="215">
      <en>The Dutch Party for Freedom (PVV) is in favour of emergency assistance, <Alignment alignment="43611" annotation_id="38245">
          <DiscourseConnective annotation_id="38245" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is up to the individual Member States, not the European Union, to provide such assistance.</en>
      <fr>Le Parti néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="43542">pour</DiscourseConnective> la liberté (PVV) est favorable à l'octroi d'une aide d'urgence, <Alignment alignment="12972" annotation_id="43611">
          <DiscourseConnective annotation_id="43611" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il revient <DiscourseConnective annotation_id="43627">à</DiscourseConnective> chaque État membre d'apporter cette aide, et non à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38343" id="990" language="LT" name="Vilija Blinkevičiūt ">
    <ParallelChunk annotation_id="38343" docOffset="216">
      <en>I agree that there should be additional support for workers who suffer from the consequences of major structural changes in world trade patterns <Alignment alignment="55714" annotation_id="38488">
          <DiscourseConnective annotation_id="38488" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to assist them with their reintegration into the labour market.</en>
      <fr>Je suis d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="43722">dire qu'</DiscourseConnective>un appui complémentaire devrait être fourni aux travailleurs qui subissent les conséquences de modifications majeures de la structure du commerce mondial <Alignment alignment="18385" annotation_id="43884">
          <DiscourseConnective annotation_id="43884" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il convient de les aider dans leurs efforts de réinsertion sur le marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38556" docOffset="217">
      <en>It is essential that financial assistance to workers made redundant is made available as quickly as possible, <Alignment alignment="44086" annotation_id="38666">
          <DiscourseConnective annotation_id="38666" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that European Globalisation Adjustment Fund (EGF) money, vital for the reintegration of redundant workers into the labour market, is used more effectively.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="43992">que</DiscourseConnective> l'aide financière aux travailleurs licenciés <DiscourseConnective annotation_id="44041">soit</DiscourseConnective> fournie avec toute la rapidité possible <Alignment alignment="16460" annotation_id="44086">
          <DiscourseConnective annotation_id="44086" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44089">que</DiscourseConnective> l'argent contenu dans le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation (FEM), qui est vital <DiscourseConnective annotation_id="44187">pour</DiscourseConnective> soutenir la réintégration de ces travailleurs dans le marché du travail, <DiscourseConnective annotation_id="44265">soit</DiscourseConnective> utilisé de manière plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38826" docOffset="218">
      <en>I would like to underline that Member States should provide more detailed information on the implementation of important gender equality and non-discrimination objectives by means of EGF-financed measures.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="44313">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="44325">que</DiscourseConnective> les États membres devraient fournir des informations plus détaillées sur la manière dont ils mettent en œuvre les principaux objectifs <DiscourseConnective annotation_id="44464">en</DiscourseConnective> matière d'égalité hommes-femmes <DiscourseConnective annotation_id="44499">et</DiscourseConnective> de lutte contre la discrimination au moyen de mesures financées par le FEM.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39032" id="217" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="39032" docOffset="219">
      <en>in writing. - This report is in favour of the mobilisation of the European Globalisation Adjustment Fund.</en>
      <fr>Ce rapport préconise la mobilisation du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39138" docOffset="220">
      <en>I agree that the mobilisation of this fund is necessary in this case and have <Alignment alignment="87105" annotation_id="39216">
          <DiscourseConnective annotation_id="39216" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of this report.</en>
      <fr>Je suis d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="44689">dire que</DiscourseConnective> la mobilisation du Fonds est nécessaire dans ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="44754">et</DiscourseConnective> ai <Alignment alignment="36633" annotation_id="44760">
          <DiscourseConnective annotation_id="44760" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="44770">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39258" id="218" language="SV" name="Lena Ek, Marit Paulsen, Olle Schmidt and Cecilia Wikström ">
    <ParallelChunk annotation_id="39258" docOffset="221">
      <en>We are well aware of the negative effects of the economic crisis on the labour market and on society as a whole.</en>
      <fr>Nous sommes conscients des effets négatifs qu'a eus la crise économique sur le marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="44892">et</DiscourseConnective> sur la société dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39371" docOffset="222">
      <en>We strongly sympathise with all those affected by the crisis and are pleased to see measures such as training that will help individuals overcome this.</en>
      <fr>Nous compatissons sincèrement avec toutes les personnes touchées par la crise <DiscourseConnective annotation_id="45007">et</DiscourseConnective> sommes heureux de voir que des mesures, telles <DiscourseConnective annotation_id="45057">que</DiscourseConnective> des formations, sont mises en place afin d'aider ces personnes à surmonter leurs difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39523" docOffset="223">
      <en>
        <Alignment alignment="45155" annotation_id="39523">
          <DiscourseConnective annotation_id="39523" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are convinced that free trade is basically a force for good that benefits the development of Europe as a whole.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39523" annotation_id="45155">
          <DiscourseConnective annotation_id="45155" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="45189">que</DiscourseConnective> le libre-échange est une force positive qui profite au développement de l'Europe dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39647" docOffset="224">
      <en>We would <Alignment alignment="23407" annotation_id="39656">
          <DiscourseConnective annotation_id="39656" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to see the financial crisis being dealt with primarily by market-based means that promote free and fair trade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39656" annotation_id="45293">
          <DiscourseConnective annotation_id="45293" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous souhaiterions <DiscourseConnective annotation_id="45328">que</DiscourseConnective> la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="45352">soit</DiscourseConnective> surmontée à l'aide de mesures axées sur le marché visant à promouvoir un commerce libre <DiscourseConnective annotation_id="45445">et</DiscourseConnective> équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39782" id="219" language="PT" name="Diogo Feio ">
    <ParallelChunk annotation_id="39782" docOffset="225">
      <en>Unemployment is one of the main problems affecting the European Economic Area.</en>
      <fr>Le chômage est l'un des principaux problèmes qui touchent l'espace économique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39861" docOffset="226">
      <en>Even before the emergence of the current financial crisis, which has increased and aggravated some of the earlier symptoms, the serious impact of globalisation and the resulting relocation of businesses on many people's lives were clear to see.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45547">Avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45553">même</DiscourseConnective> l'éclatement de la crise financière actuelle, qui a intensifié <DiscourseConnective annotation_id="45621">et</DiscourseConnective> aggravé certains des symptômes qui se faisaient déjà sentir, la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="45703">et</DiscourseConnective> les délocalisations d'entreprises en résultant avaient <DiscourseConnective annotation_id="45761">déjà</DiscourseConnective> eu un impact évident sur la vie de nombreuses personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40106" docOffset="227">
      <en>The particular difficulties of the times in which we are living are obvious <Alignment alignment="45823" annotation_id="40182">
          <DiscourseConnective annotation_id="40182" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we add to these problems the present lack of confidence in the markets and the shrinking of investment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5874" annotation_id="45823">
          <DiscourseConnective annotation_id="45823" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ajoute <DiscourseConnective annotation_id="45838">à</DiscourseConnective> ces problèmes la crise de confiance qui sévit actuellement sur les marchés <DiscourseConnective annotation_id="45915">et</DiscourseConnective> la contraction des investissements, on a une bonne idée des difficultés qui caractérisent la période <DiscourseConnective annotation_id="46019">que</DiscourseConnective> nous sommes en train de vivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40291" docOffset="228">
      <en>In that respect, <Alignment alignment="46067" annotation_id="40308">
          <DiscourseConnective annotation_id="40308" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am in favour of internal market regulation, I believe that the exceptional nature of the crisis justifies exceptional countermeasures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46054">À cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="31700" annotation_id="46067">
          <DiscourseConnective annotation_id="46067" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sois favorable à une réglementation du marché intérieur, je considère <DiscourseConnective annotation_id="46149">que</DiscourseConnective> la nature exceptionnelle de la crise appelle des mesures exceptionnelles pour la combattre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40454" docOffset="229">
      <en>The European Globalisation Adjustment Fund is one of the tools that the European Union has at its disposal for helping unemployed workers under these circumstances.</en>
      <fr>Le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation est l'un des outils dont dispose l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="46348">pour</DiscourseConnective> soutenir les travailleurs sans emploi dans la conjoncture actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40619" docOffset="230">
      <en>I believe that the case of the workers from Nokia GmbH, in the German region of Bochum, justifies European aid, <DiscourseConnective annotation_id="40731" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> was previously given in Portugal.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="46430">que</DiscourseConnective> le cas des employés de Nokia GmbH, dans la région allemande de Bochum, justifie une aide européenne similaire à celle qui a été précédemment accordée au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40768" docOffset="231">
      <en>Aside from this aid, which is undeniably useful, the European Union must <Alignment alignment="48929" annotation_id="40841">
          <DiscourseConnective annotation_id="40841" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take steps to promote a more robust and creative European market that will generate investment and jobs.</en>
      <fr>Indépendamment de cette aide, qui est sans aucun doute utile, l'Union européenne doit <Alignment alignment="40841" annotation_id="46683">
          <DiscourseConnective annotation_id="46683" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre des mesures afin de promouvoir un marché européen plus robuste <DiscourseConnective annotation_id="46764">et</DiscourseConnective> créatif susceptible de générer des investissements <DiscourseConnective annotation_id="46818">et</DiscourseConnective> de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40951" docOffset="232">
      <en>That is the only way to tackle this problem effectively, seriously and sustainably.</en>
      <fr>C'est la seule façon de résoudre ce problème de manière efficace, sérieuse <DiscourseConnective annotation_id="46909">et</DiscourseConnective> durable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41035" id="220" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="41035" docOffset="233">
      <en>This case was about responding to a request for assistance from Germany for redundancies in the telecommunications sector, especially among Nokia GmbH workers, which fulfilled the eligibility criteria set out in the European Globalisation Adjustment Fund regulation.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Il s'agissait ici de répondre <DiscourseConnective annotation_id="46969">à</DiscourseConnective> une demande d'aide émanant de l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="47013">pour</DiscourseConnective> des licenciements dans le secteur des télécommunications, et <DiscourseConnective annotation_id="47079">plus particulièrement</DiscourseConnective> parmi les travailleurs de Nokia GmbH. Cette demande satisfaisait aux critères de recevabilité fixés par le règlement sur le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41302" docOffset="234">
      <en>In reality, <Alignment alignment="47274" annotation_id="41314">
          <DiscourseConnective annotation_id="41314" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the mobilisation of this fund only alleviates some of the serious consequences of the economic and financial crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26670" annotation_id="47274">
          <DiscourseConnective annotation_id="47274" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47279">en vérité</DiscourseConnective>, la mobilisation de ce Fonds ne fait qu'atténuer quelques-unes des graves conséquences de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="47399">et</DiscourseConnective> financière actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41440" docOffset="235">
      <en>There needs to be a break with the neoliberal policies that are causing a real economic and social disaster in many countries of the European Union, particularly Portugal.</en>
      <fr>Il convient de rompre avec la politique néolibérale qui est en train de provoquer un véritable désastre économique <DiscourseConnective annotation_id="47538">et</DiscourseConnective> social dans de nombreux pays de l'Union européenne, et <DiscourseConnective annotation_id="47596">notamment</DiscourseConnective> au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41612" docOffset="236">
      <en>
        <Alignment alignment="47619" annotation_id="41612">
          <DiscourseConnective annotation_id="41612" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we voted for this report, we cannot fail to notice the insufficiency of its measures, which are mere palliatives, and the real injustice of the regulation, which is more favourable towards countries with higher incomes, particularly those with higher wages und unemployment benefits.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37297" annotation_id="47619">
          <DiscourseConnective annotation_id="47619" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ayons voté en faveur de ce rapport, nous ne pouvons pas ne pas souligner l'insuffisance de ses mesures, qui sont de simples palliatifs, <DiscourseConnective annotation_id="47769">ainsi</DiscourseConnective> que la profonde injustice de la réglementation actuelle, davantage favorable aux pays <DiscourseConnective annotation_id="47861">à</DiscourseConnective> hauts revenus, c'est-à-dire ceux où les salaires <DiscourseConnective annotation_id="47912">et</DiscourseConnective> les allocations de chômage sont les plus élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41905" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="47964" annotation_id="41905">
          <DiscourseConnective annotation_id="41905" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we insist on policy change and the need for a real plan to support production and the creation of jobs with rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36560" annotation_id="47964">
          <DiscourseConnective annotation_id="47964" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous insistons sur la nécessité d'engager un changement politique <DiscourseConnective annotation_id="48045">et</DiscourseConnective> d'élaborer un plan visant réellement <DiscourseConnective annotation_id="48085">à</DiscourseConnective> soutenir la production <DiscourseConnective annotation_id="48110">et</DiscourseConnective> la création d'emplois assortis de droits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42032" id="989" name="Eija-Riitta Korhola ">
    <ParallelChunk annotation_id="42032" docOffset="238">
      <en>in writing. - Mr President, I voted in favour of the European Globalisation Adjustment Fund's (EGF) investment of nearly EUR 5.6 million in Germany's North Rhine-Westphalia region, which has suffered from mass redundancies since the 1990's.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Monsieur le Président, j'ai voté pour que près de 5,6 millions d'euros du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation (FEM) soient investis dans la région allemande de la Rhénanie du Nord-Westphalie, qui est le théâtre de licenciements massifs <DiscourseConnective annotation_id="48421">depuis</DiscourseConnective> les années 90.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42273" docOffset="239">
      <en>As a result of the Finnish telecommunications company Nokia closing its production plant in Bochum in 2008 and relocating to more cost effective market areas, 2 300 more people in the region were made redundant.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48443">Lorsque</DiscourseConnective> la société finlandaise de télécommunications Nokia a fermé son usine de production de Bochum <DiscourseConnective annotation_id="48544">en</DiscourseConnective> 2008 <DiscourseConnective annotation_id="48552">pour</DiscourseConnective> la délocaliser vers des régions plus rentables, 2 300 personnes supplémentaires ont été licenciées dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42485" docOffset="240">
      <en>Being a Finn, I take a special interest in the plight of the workers who have lost their jobs due to the cessation of Nokia production in Bochum.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48672">En</DiscourseConnective> tant que Finlandaise, je me sens particulièrement concernée par la détresse des travailleurs qui ont perdu leur emploi lorsque Nokia a décidé d'arrêter la production à Bochum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42631" docOffset="241">
      <en>The closure of the Nokia plant in Bochum was indeed the latest in a string of events compounding unemployment in the region.</en>
      <fr>La fermeture de l'usine Nokia de Bochum est <DiscourseConnective annotation_id="48895">en effet</DiscourseConnective> le dernier d'une série d'évènements qui ont aggravé le chômage dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42756" docOffset="242">
      <en>For this reason, I wholeheartedly welcome the investment from EGF in the region as a way of improving employment opportunities for the people of North Rhine-Westphalia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48983">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis de tout cœur favorable à un investissement du FEM dans la région <DiscourseConnective annotation_id="49071">afin d'</DiscourseConnective>améliorer les possibilités d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="49114">pour</DiscourseConnective> la population de Rhénanie du Nord-Westphalie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42925" id="221" language="FR" name="Jean-Luc Mélenchon ">
    <ParallelChunk annotation_id="42925" docOffset="243">
      <en>It was with the Nokia employees and their unfair redundancies in mind that we voted for this text.</en>
      <fr>par écrit. - C'est en pensant aux salariés de Nokia injustement licenciés <DiscourseConnective annotation_id="49239">que</DiscourseConnective> nous votons <DiscourseConnective annotation_id="49255">pour</DiscourseConnective> ce texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43024" docOffset="244">
      <en>We are anxious to stress, <DiscourseConnective annotation_id="43050" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that we are not satisfied with having to vote for the best of a bad lot: help with job searches in the context of absurd mass redundancies on the part of the world's leading mobile telephone manufacturer, Nokia, redundancies described here as one of the hazards of a form of globalisation that we should just put up with.</en>
      <fr>Mais nous tenons <DiscourseConnective annotation_id="49287">à</DiscourseConnective> le souligner, nous ne nous satisfaisons pas d'avoir <DiscourseConnective annotation_id="49341">à</DiscourseConnective> voter <DiscourseConnective annotation_id="49349">pour</DiscourseConnective> un peu de "moins pire" dans le pire: une aide <DiscourseConnective annotation_id="49400">à</DiscourseConnective> la recherche d'emploi dans le cadre de licenciements massifs absurdes de la part du numéro un mondial de la téléphonie mobile, Nokia, licenciements conçus ici <DiscourseConnective annotation_id="49561">comme</DiscourseConnective> un des aléas d'une mondialisation dont nous devrions nous accommoder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43381" docOffset="245">
      <en>We denounce this idea of globalisation 'adjustment', <Alignment alignment="105375" annotation_id="43434">
          <DiscourseConnective annotation_id="43434" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is how the European Union refers to social and human tragedies such as this, which see companies that post record profits relocate in order to make more profit, <DiscourseConnective annotation_id="43606" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> ruining the lives of hundreds of workers and an entire region.</en>
      <fr>Nous dénonçons cette logique d' "ajustement" à la mondialisation, <Alignment alignment="21290" annotation_id="49703">
          <DiscourseConnective annotation_id="49703" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49711">c'est ainsi que</DiscourseConnective> l'Union Européenne nomme des drames sociaux <DiscourseConnective annotation_id="49771">et</DiscourseConnective> humains <DiscourseConnective annotation_id="49782">comme</DiscourseConnective> celui-ci, qui voient des entreprises enregistrant des bénéfices records délocaliser pour faire plus de profits, ruinant la vie de centaines de travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="49944">et</DiscourseConnective> de toute une région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43674" docOffset="246">
      <en>This charitable remedy (the European Globalisation Adjustment Fund) that is being proposed will not make people forget that the European Union is, <Alignment alignment="50102" annotation_id="43821">
          <Alignment alignment="50102" annotation_id="43821">
            <DiscourseConnective annotation_id="43821" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, directly responsible for the tragedy being suffered by the redundant employees, because of its choice of free and fair competition.</en>
      <fr>Ce palliatif charitable (le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation) proposé ne peut faire oublier <DiscourseConnective annotation_id="50075">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est <Alignment alignment="17548" annotation_id="50102">
          <Alignment alignment="7663" annotation_id="50102">
            <DiscourseConnective annotation_id="50102" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> directement responsable du drame que vivent les salariés licenciés du fait de son option <DiscourseConnective annotation_id="50199">pour</DiscourseConnective> la concurrence libre <DiscourseConnective annotation_id="50225">et</DiscourseConnective> non faussée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43962" docOffset="247">
      <en>Rather than supporting these 'adjustments' to all the huge uncertainties of the globalised capitalist economy, the European Union should prohibit such practices and protect European citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50241">Plutôt que d'</DiscourseConnective>accompagner ces "ajustements" aux aléas monstrueux de l'économie capitaliste mondialisée, l'Union européenne devrait interdire de telles pratiques <DiscourseConnective annotation_id="50401">et</DiscourseConnective> protéger les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44154" id="988" language="FR" name="Elisabeth Morin-Chartier ">
    <ParallelChunk annotation_id="44154" docOffset="248">
      <en>This report is in favour of mobilisation of the European Globalisation Adjustment Fund (EGF) following redundancies in Germany.</en>
      <fr>par écrit. - Ce rapport est <DiscourseConnective annotation_id="50465">en</DiscourseConnective> faveur de la mobilisation du Fonds Européen d'ajustement à la Mondialisation (FEM) à la suite de licenciements <DiscourseConnective annotation_id="50579">en</DiscourseConnective> Allemagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44282" docOffset="249">
      <en>I fully approve of mobilising this fund - we need it in this instance - <DiscourseConnective annotation_id="44354" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44358" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>, like the majority of my fellow Members, I voted in favour of this report.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec la mobilisation de ce Fonds, elle est nécessaire dans ce dossier ainsi j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="50708">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="50732">comme</DiscourseConnective> la majorité de mes collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44436" docOffset="250">
      <en>The European Globalisation Adjustment Fund is one of the mechanisms that the European Union has available to it to help unemployed workers who have been made redundant as a result of the negative effects of globalisation.</en>
      <fr>Le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation est l'un des mécanismes <DiscourseConnective annotation_id="50843">à</DiscourseConnective> la disposition de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="50882">pour</DiscourseConnective> aider les travailleurs sans emploi à la suite d'un licenciement résultant des effets négatifs de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44658" docOffset="251">
      <en>I believe that the case of the Nokia GmbH employees and of the German region of Bochum warrants mobilisation of European aid, just <Alignment alignment="51113" annotation_id="44789">
          <DiscourseConnective annotation_id="44789" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has already been mobilised previously for Portugal.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="51012">que</DiscourseConnective> le cas des employés de Nokia GmbH, la région allemande de Bochum, justifie les aides européennes <Alignment alignment="7382" annotation_id="51113">
          <DiscourseConnective annotation_id="51113" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été <DiscourseConnective annotation_id="51130">déjà</DiscourseConnective> le cas précédemment <DiscourseConnective annotation_id="51155">pour</DiscourseConnective> le Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44847" id="223" name="David Casa ">
    <ParallelChunk annotation_id="44847" docOffset="252">
      <en>in writing. - Siwiec was accused of insulting the religious beliefs of others during an event that took place a number of years ago.</en>
      <fr>Marek Siwiec a été accusé d'avoir blessé les sentiments religieux d'une autre personne lors d'un évènement qui <DiscourseConnective annotation_id="51284">s'</DiscourseConnective>est tenu il y a plusieurs années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44980" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="51320" annotation_id="44980">
          <DiscourseConnective annotation_id="44980" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> reviewing the facts of the case, I believe that immunity should certainly not be waived.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11746" annotation_id="51320">
          <DiscourseConnective annotation_id="51320" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir examiné les faits <DiscourseConnective annotation_id="51350">en</DiscourseConnective> cause, je pense <DiscourseConnective annotation_id="51369">que</DiscourseConnective> l'immunité ne devrait certainement pas être levée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45075" docOffset="254">
      <en>This is <Alignment alignment="51430" annotation_id="45083">
          <DiscourseConnective annotation_id="45083" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the view of the rapporteur <Alignment alignment="51465" annotation_id="45115">
          <DiscourseConnective annotation_id="45115" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="51468" annotation_id="45119">
          <DiscourseConnective annotation_id="45119" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have voted in favour of the report.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="45083" annotation_id="51430">
          <DiscourseConnective annotation_id="51430" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avis de la rapporteure <Alignment alignment="19491" annotation_id="51465">
          <DiscourseConnective annotation_id="51465" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25223" annotation_id="51468">
          <DiscourseConnective annotation_id="51468" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="51493">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45168" id="224" language="DA" name="Ole Christensen, Dan Jørgensen and Christel Schaldemose ">
    <ParallelChunk annotation_id="45168" docOffset="255">
      <en>In today's vote, we voted to waive Mr Siwiec's immunity.</en>
      <fr>Lors du vote d'aujourd'hui, nous avons voté <DiscourseConnective annotation_id="51562">pour</DiscourseConnective> la levée de l'immunité de M. Siwiec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45225" docOffset="256">
      <en>That would mean that it would be possible for him to stand trial in Poland just like any other citizen.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="51618">qu'</DiscourseConnective>il pourrait devoir comparaître <DiscourseConnective annotation_id="51652">en</DiscourseConnective> justice <DiscourseConnective annotation_id="51663">en</DiscourseConnective> Pologne <DiscourseConnective annotation_id="51674">comme</DiscourseConnective> n'importe quel citoyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45329" docOffset="257">
      <en>We have a great deal of sympathy for Mr Siwiec <Alignment alignment="51755" annotation_id="45376">
          <DiscourseConnective annotation_id="45376" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we agree, for what it is worth, that the case that has been launched against him is unfounded and politically motivated.</en>
      <fr>Nous éprouvons une grande sympathie <DiscourseConnective annotation_id="51740">pour</DiscourseConnective> M. Siwiec <Alignment alignment="45376" annotation_id="51755">
          <DiscourseConnective annotation_id="51755" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="51759">même si</DiscourseConnective> cela ne prouve rien, nous reconnaissons <DiscourseConnective annotation_id="51807">que</DiscourseConnective> les poursuites lancées à son encontre sont probablement non fondées <DiscourseConnective annotation_id="51879">et</DiscourseConnective> basées sur des motivations politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45501" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="51921" annotation_id="45501">
          <DiscourseConnective annotation_id="45501" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="51951" annotation_id="45505">
          <DiscourseConnective annotation_id="45505" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we believe that it should be possible for him to be tried in a court of law like everyone else, this is <Alignment alignment="52020" annotation_id="45618">
          <DiscourseConnective annotation_id="45618" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must have confidence that Poland respects the basic principles of democracy and the rule of law that are a precondition of being a Member State of the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45501" annotation_id="51921">
          <DiscourseConnective annotation_id="51921" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="51937">qu'</DiscourseConnective>il devrait <Alignment alignment="33211" annotation_id="51951">
          <DiscourseConnective annotation_id="51951" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> comparaître en justice <DiscourseConnective annotation_id="51984">comme</DiscourseConnective> n'importe quel autre citoyen, <Alignment alignment="40317" annotation_id="52020">
          <DiscourseConnective annotation_id="52020" sense="Contingency.Cause.Reason">c'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons avoir confiance dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="52077">que</DiscourseConnective> la Pologne respecte les principes fondamentaux de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="52145">et</DiscourseConnective> de l'État de droit, qui font partie des conditions sine qua non pour être membre de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45796" docOffset="259">
      <en>For the same reason, we always vote, as a matter of principle, to waive the immunity of Members of this House - irrespective of the actual case in question.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="52258">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52268">pour</DiscourseConnective> cette raison que nous votons toujours, par principe, en faveur de la levée de l'immunité des députés, quelle que soit l'affaire concernée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45953" id="226" language="RO" name="Elena Oana Antonescu ">
    <ParallelChunk annotation_id="45953" docOffset="260">
      <en>The creation of the Schengen area by waiving internal border controls and the introduction of free movement within the territory of the EU are among the most important achievements of the European Union.</en>
      <fr>La création de l'espace Schengen, qui signifie la disparition des contrôles aux frontières intérieures <DiscourseConnective annotation_id="52515">et</DiscourseConnective> l'instauration de la liberté de circulation à l'intérieur du territoire de l'UE, comptent parmi les réalisations les plus importantes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46157" docOffset="261">
      <en>Taking into account border permeability, we need high standards <Alignment alignment="52764" annotation_id="46221">
          <DiscourseConnective annotation_id="46221" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> actually putting the Schengen acquis into practice in order to be able to maintain an increased level of mutual trust between Member States, which <DiscourseConnective annotation_id="46373" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> includes in their ability to implement the measures accompanying the abolition of controls at internal borders.</en>
      <fr>Compte tenu de la perméabilité des frontières, il convient d'établir des normes strictes <Alignment alignment="14114" annotation_id="52764">
          <DiscourseConnective annotation_id="52764" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'application de l'acquis de Schengen <DiscourseConnective annotation_id="52807">afin de</DiscourseConnective> pouvoir maintenir un degré élevé de confiance mutuelle entre les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="52895">notamment</DiscourseConnective> dans leur capacité de mettre pleinement en œuvre les mesures d'accompagnement permettant l'abolition des contrôles aux frontières intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46490" docOffset="262">
      <en>We need to improve the evaluation mechanism for monitoring the application of the Schengen acquis.</en>
      <fr>Nous devons améliorer le mécanisme d'évaluation destiné à suivre l'application de l'acquis de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46589" docOffset="263">
      <en>The need to maintain a high level of security and trust requires effective cooperation between the governments of Member States and the Commission.</en>
      <fr>La nécessité de maintenir un niveau élevé de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="53206">et</DiscourseConnective> de confiance suppose une coopération efficace entre les gouvernements des États membres <DiscourseConnective annotation_id="53297">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46737" docOffset="264">
      <en>Bearing in mind the importance of this legislative initiative and its relevance in terms of fundamental rights and freedoms, it is regrettable that the European Parliament is playing the role of consultant rather than colegislator, <Alignment alignment="53555" annotation_id="46969">
          <DiscourseConnective annotation_id="46969" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> ought to have been the case.</en>
      <fr>Vu l'importance que revêt cette initiative législative <DiscourseConnective annotation_id="53370">et</DiscourseConnective> son implication sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="53404">et</DiscourseConnective> libertés fondamentaux, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="53449">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="53475">soit</DiscourseConnective> cantonné à un rôle de consultant <DiscourseConnective annotation_id="53513">au lieu d'</DiscourseConnective>agir en tant que colégislateur, <Alignment alignment="17274" annotation_id="53555">
          <DiscourseConnective annotation_id="53555" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela aurait dû être le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47001" docOffset="265">
      <en>
        <Alignment alignment="53589" annotation_id="47001">
          <DiscourseConnective annotation_id="47001" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I voted to reject the Commission's legislative proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24066" annotation_id="53589">
          <DiscourseConnective annotation_id="53589" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="53614">pour</DiscourseConnective> le rejet de la proposition législative de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47072" id="987" language="LT" name="Vilija Blinkevičiūt ">
    <ParallelChunk annotation_id="47072" docOffset="266">
      <en>I voted for this report, <DiscourseConnective annotation_id="47097" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the rapporteur's position is in line with the principles of citizens' freedoms, justice and home affairs.</en>
      <fr>J'ai voté en faveur de ce rapport, la position du rapporteur étant conforme aux principes sous-jacents aux libertés des citoyens, à la justice <DiscourseConnective annotation_id="53819">et</DiscourseConnective> aux affaires intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47206" docOffset="267">
      <en>The establishment of an evaluation mechanism is important for all Member States.</en>
      <fr>La création d'un mécanisme d'évaluation est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="53904">pour</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47287" docOffset="268">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="47287" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> the codecision procedure is not being considered, the European Commission's proposal limits opportunities for cooperation between the Member States.</en>
      <fr>La procédure de codécision n'étant pas envisagée, la proposition de la Commission européenne réduit les possibilités de coopération entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47442" docOffset="269">
      <en>The proposal drafted recently by the European Commission will have to be amended <DiscourseConnective annotation_id="47523" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> the Treaty of Lisbon enters into force.</en>
      <fr>La proposition rédigée récemment par la Commission européenne devra être modifiée dès l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="54185">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47568" id="227" language="PT" name="Diogo Feio ">
    <ParallelChunk annotation_id="47568" docOffset="270">
      <en>The creation of a European area without border controls, through the Schengen Agreement, was an important step in constructing an open internal market with free movement of people and goods.</en>
      <fr>La création, par l'accord de Schengen, d'un espace européen <DiscourseConnective annotation_id="54279">sans</DiscourseConnective> contrôles aux frontières a marqué une étape importante dans la construction d'un marché intérieur ouvert, caractérisé par la libre circulation des personnes <DiscourseConnective annotation_id="54441">et</DiscourseConnective> des marchandises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47759" docOffset="271">
      <en>
        <Alignment alignment="8279" annotation_id="47759">
          <DiscourseConnective annotation_id="47759" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="51337" annotation_id="47768">
          <DiscourseConnective annotation_id="47768" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this area is to fulfil its potential, which I recognise, there needs to be a way of effectively evaluating its implementation by the various Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43037" annotation_id="54462">
          <DiscourseConnective annotation_id="54462" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21241" annotation_id="54473">
          <DiscourseConnective annotation_id="54473" sense="Contingency.Condition">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet espace réalise tout son potentiel, <DiscourseConnective annotation_id="54521">que</DiscourseConnective> je reconnais, il est indispensable de créer un mécanisme permettant d'évaluer efficacement son application par les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47927" docOffset="272">
      <en>I <Alignment alignment="103245" annotation_id="47929">
          <DiscourseConnective annotation_id="47929" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with strengthening the powers for monitoring Schengen, particularly through assessments (questionnaires and local visits, both arranged beforehand and unannounced) and post-assessment measures, <Alignment alignment="64407" annotation_id="48139">
          <DiscourseConnective annotation_id="48139" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="48142" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to ensure adequate supervision of the way in which the various Member States operate, work together and control their external borders under the Schengen Agreement.</en>
      <fr>Je suis, <Alignment alignment="47699" annotation_id="54675">
          <DiscourseConnective annotation_id="54675" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, favorable au renforcement des compétences relatives au suivi de l'application de l'acquis de Schengen, <DiscourseConnective annotation_id="54794">notamment</DiscourseConnective> au moyen d'évaluations (questionnaires <DiscourseConnective annotation_id="54843">et</DiscourseConnective> visites sur place, certaines étant convenues à l'avance <DiscourseConnective annotation_id="54902">et</DiscourseConnective> d'autres réalisées à l'improviste) <DiscourseConnective annotation_id="54940">et</DiscourseConnective> de mesures d'évaluation ex-post, <Alignment alignment="52980" annotation_id="54976">
          <DiscourseConnective annotation_id="54976" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantir une supervision adéquate de la manière dont les différents États membres agissent, coopèrent <DiscourseConnective annotation_id="55091">et</DiscourseConnective> contrôlent leurs frontières extérieures dans le cadre de l'accord de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48310" docOffset="273">
      <en>I am aware that any deficiency or malfunction in the system carries serious risks for the internal security of the Union and jeopardises the Schengen area itself as an area of freedom, yet also security.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="55181">que</DiscourseConnective> la moindre défaillance <DiscourseConnective annotation_id="55208">ou</DiscourseConnective> le moindre dysfonctionnement du système peut entraîner de sérieux risques <DiscourseConnective annotation_id="55285">pour</DiscourseConnective> la sécurité intérieure de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="55324">et</DiscourseConnective> mettre en péril l'espace Schengen lui-même, en <DiscourseConnective annotation_id="55374">tant qu'</DiscourseConnective>espace de liberté, <DiscourseConnective annotation_id="55401">mais aussi</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48514" docOffset="274">
      <en>I do not, <Alignment alignment="55425" annotation_id="48524">
          <DiscourseConnective annotation_id="48524" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, agree with strengthening the Community-based nature of this assessment by bolstering the powers of the European Commission to the detriment of the intergovernmental system which has <DiscourseConnective annotation_id="48715" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> far prevailed in the Schengen Evaluation Group.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48524" annotation_id="55425">
          <DiscourseConnective annotation_id="55425" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne pense pas qu'il soit approprié de renforcer le caractère communautaire de cette évaluation <DiscourseConnective annotation_id="55533">en</DiscourseConnective> étendant les compétences de la Commission européenne au détriment du système intergouvernemental qui a prévalu jusqu'ici au sein du groupe d'évaluation de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48768" docOffset="275">
      <en>For this reason, I vote for rejection of the Commission's proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55701">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je vote <DiscourseConnective annotation_id="55724">pour</DiscourseConnective> le rejet de la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48836" id="229" language="FR" name="Jacky Hénin ">
    <ParallelChunk annotation_id="48836" docOffset="276">
      <en>We dare to speak of a Schengen acquis, <Alignment alignment="55823" annotation_id="48875">
          <DiscourseConnective annotation_id="48875" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> as someone who lives in Calais, I can confirm first-hand that, <Alignment alignment="55877" annotation_id="48942">
          <DiscourseConnective annotation_id="48942" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Schengen agreements have benefited the free movement of capital and goods, they <DiscourseConnective annotation_id="49032" sense="Comparison.Contrast">still</DiscourseConnective> present a number of problems.</en>
      <fr>par écrit. - On ose parler d'acquis de Schengen, <Alignment alignment="24811" annotation_id="55823">
          <DiscourseConnective annotation_id="55823" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en <DiscourseConnective annotation_id="55831">tant qu'</DiscourseConnective>habitant de Calais, je peux témoigner <Alignment alignment="8047" annotation_id="55877">
          <DiscourseConnective annotation_id="55877" sense="Comparison.Contrast">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les accords de Schengen ont été favorables à la libre circulation des capitaux <DiscourseConnective annotation_id="55963">et</DiscourseConnective> des marchandises, ils n'en posent pas moins un certain nombre de problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49068" docOffset="277">
      <en>Beyond the pleasant utopia of a Europe without borders, we are faced every day with the tragic reality of Schengen: inhumane living conditions for migrants.</en>
      <fr>Au-delà de l'utopie sympathique d'une Europe <DiscourseConnective annotation_id="56087">sans</DiscourseConnective> frontières, nous sommes chaque jour confrontés <DiscourseConnective annotation_id="56139">à</DiscourseConnective> la réalité dramatique de Schengen: des conditions de vie inhumaines <DiscourseConnective annotation_id="56209">pour</DiscourseConnective> les migrants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49225" docOffset="278">
      <en>The Union and the Member States are doing little or nothing to deal with this tragedy.</en>
      <fr>Face à cette tragédie, l'Union <DiscourseConnective annotation_id="56259">et</DiscourseConnective> les États membres ne font rien <DiscourseConnective annotation_id="56293">ou</DiscourseConnective> si peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49312" docOffset="279">
      <en>France, for its part, is disgracing itself by conducting media and police manhunts, such as the one in the 'jungle' of Calais.</en>
      <fr>La France <DiscourseConnective annotation_id="56314">quant à</DiscourseConnective> elle se déshonore <DiscourseConnective annotation_id="56340">en</DiscourseConnective> menant des opérations médiatico-policières de chasse à l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="56407">comme</DiscourseConnective> avec la "jungle" de Calais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49439" docOffset="280">
      <en>
        <Alignment alignment="56447" annotation_id="49439">
          <DiscourseConnective annotation_id="49439" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even in terms of strict humanitarian action, the European Union is totally lacking, leaving the local authorities alone to deal with the problems.</en>
      <fr>Ainsi <Alignment alignment="53910" annotation_id="56447">
          <DiscourseConnective annotation_id="56447" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="56453">même</DiscourseConnective> sur le plan de la stricte action humanitaire, l'Union européenne est totalement absente, laissant les collectivités locales seules face aux problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49597" docOffset="281">
      <en>Let us stop crying crocodile tears and finally behave like responsible human beings.</en>
      <fr>Arrêtons de verser des larmes de crocodile, comportons-nous <DiscourseConnective annotation_id="56669">enfin</DiscourseConnective> en êtres humains responsables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49682" docOffset="282">
      <en>The situation unfolding in Calais is a major political problem for the Union.</en>
      <fr>Ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="56722">à</DiscourseConnective> Calais est un problème politique majeur <DiscourseConnective annotation_id="56764">pour</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49760" docOffset="283">
      <en>It will be resolved by neither the fortress Europe of Schengen nor by targeted humanitarian measures.</en>
      <fr>Il ne se résoudra pas par l'Europe forteresse de Schengen, ni par des actions humanitaires ponctuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49862" docOffset="284">
      <en>We must stop free-trade policies, we must stop the free movement of capital, we must encourage food sovereignty, we must declare water and energy global public goods, <DiscourseConnective annotation_id="50029" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we must combat socio-economic inequalities.</en>
      <fr>Stoppons les politiques de libre-échange, arrêtons la libre circulation des capitaux, encourageons la souveraineté alimentaire, déclarons l'eau <DiscourseConnective annotation_id="57026">et</DiscourseConnective> l'énergie biens publics mondiaux, combattons les inégalités socioéconomiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
