<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Explanations of vote</en>
    <fr>Explications de vote</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="21" id="101" language="FR" name="Bruno Gollnisch ">
    <ParallelChunk annotation_id="21" docOffset="1">
      <en>I should like to take the opportunity of the vote on this report on the voting rights of shareholders, which is unfortunately taking place without prior debate, to draw the Chamber's attention to the Eurotunnel scandal, the utter daylight robbery backed by French governments, be they socialist or liberal, that has been going on for years.</en>
      <fr>par écrit. - Je veux profiter du vote de ce rapport sur le droit de vote des actionnaires, qui se fait <DiscourseConnective annotation_id="124">malheureusement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="140">sans</DiscourseConnective> débat préalable, <DiscourseConnective annotation_id="162">pour</DiscourseConnective> attirer l'attention de cette assemblée sur le scandale "Eurotunnel", véritable arnaque cautionnée par les gouvernements français, socialistes <DiscourseConnective annotation_id="309">et</DiscourseConnective> libéraux, <DiscourseConnective annotation_id="322">depuis</DiscourseConnective> des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="362" docOffset="2">
      <en>800 000 small shareholders, still accounting for some 90% of the company's capital, believed the promises of the tunnel's designers, of the public authorities, the bankers and the manufacturers and invested some EUR 4.5 billion in the company.</en>
      <fr>800 000 petits actionnaires, représentant <DiscourseConnective annotation_id="383">encore</DiscourseConnective> quelque 90% du capital de la société, ont cru aux promesses des concepteurs du tunnel, des pouvoirs publics, des banquiers <DiscourseConnective annotation_id="513">et</DiscourseConnective> des industriels, <DiscourseConnective annotation_id="533">et</DiscourseConnective> investi environ 4,5 milliards d'euros dans cette société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="606" docOffset="3">
      <en>They are now ruined, and will be damaged even further by a 'rescue' plan, which consists of selling the company to non-European shareholders at basement rates and reimbursing its creditors, which have already earned EUR 8.5 billion in interest.</en>
      <fr>Ils sont aujourd'hui ruinés, <DiscourseConnective annotation_id="623">et</DiscourseConnective> seront en plus spoliés par un plan de "sauvetage" qui brade l'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="699">à</DiscourseConnective> de gros actionnaires non européens, rembourse des créanciers qui ont <DiscourseConnective annotation_id="770">déjà</DiscourseConnective> perçu 8,5 milliards d'euros d'intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="851" docOffset="4">
      <en>This plan was drawn up without consulting the shareholders and has been imposed on them by the Paris Tribunal De Commerce (Court of Arbitration in Business Matters).</en>
      <fr>Un plan qui a été élaboré <DiscourseConnective annotation_id="840">sans qu'</DiscourseConnective>ils soient consultés <DiscourseConnective annotation_id="869">et</DiscourseConnective> qui leur est imposé par le tribunal de commerce de Paris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1017" docOffset="5">
      <en>The only choice open to them is to respond or not to a takeover bid, which will keep them forever sidelined <DiscourseConnective annotation_id="1125" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to capital and, by extension, to business decisions, at the very moment <DiscourseConnective annotation_id="1211" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the business is becoming extremely profitable.</en>
      <fr>Leur seul choix sera de répondre, <DiscourseConnective annotation_id="964">ou</DiscourseConnective> non, <DiscourseConnective annotation_id="972">à</DiscourseConnective> une offre publique d'échange qui les marginalisera définitivement dans le capital, donc dans les décisions de l'entreprise, au moment <DiscourseConnective annotation_id="1108">même</DiscourseConnective> où celle-ci devient extrêmement rentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1263" docOffset="6">
      <en>This is a shameful episode, <DiscourseConnective annotation_id="1291" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the silence of the French authorities is scandalous.</en>
      <fr>Cette affaire est une honte. Le silence des autorités françaises est scandaleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1348" docOffset="7">
      <en>All of this serves to dissuade people from investing in the economy, <Alignment alignment="1310" annotation_id="1417">
          <DiscourseConnective annotation_id="1417" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> leaving it to the mercy of the large, stateless, financial groups.</en>
      <fr>Tout cela est propre <DiscourseConnective annotation_id="1257">à</DiscourseConnective> dissuader les citoyens d'investir dans l'économie, <Alignment alignment="1417" annotation_id="1310">
          <DiscourseConnective annotation_id="1310" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> la laisser aux appétits des grands groupes financiers apatrides.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1492" id="103" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="1492" docOffset="8">
      <en>in writing. I voted for this report <Alignment alignment="1433" annotation_id="1528">
          <DiscourseConnective annotation_id="1528" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> budget support is a great tool for partnership with developing countries, allowing them to take ownership of the use of development funds.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) J'ai voté en faveur de ce rapport, <Alignment alignment="1528" annotation_id="1433">
          <DiscourseConnective annotation_id="1433" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'appui budgétaire est un excellent instrument de partenariat avec les pays en développement, leur permettant de s'approprier l'utilisation des fonds de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1670" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1605" annotation_id="1670">
          <DiscourseConnective annotation_id="1670" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> funds must be used in the right way <DiscourseConnective annotation_id="1710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there is a need to guard against misuse of funds <Alignment alignment="1723" annotation_id="1763">
          <DiscourseConnective annotation_id="1763" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am glad that this report suggests clearly identified criteria.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1670" annotation_id="1605">
          <DiscourseConnective annotation_id="1605" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces fonds doivent être utilisés de manière appropriée. Il faut empêcher qu'ils soient utilisés à mauvais escient <Alignment alignment="1763" annotation_id="1723">
          <DiscourseConnective annotation_id="1723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="1739">que</DiscourseConnective> ce rapport propose des critères clairement identifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1832" id="104" name="Frédérique Ries ">
    <ParallelChunk annotation_id="1832" docOffset="10">
      <en>in writing. - (FR) Fifty years!</en>
      <fr>par écrit. - Cinquante ans!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1864" docOffset="11">
      <en>Almost fifty years during which several European countries have made great efforts in the area of development aid and north-south cooperation.</en>
      <fr>Cela fait <DiscourseConnective annotation_id="1836">bientôt</DiscourseConnective> cinquante ans <DiscourseConnective annotation_id="1858">que</DiscourseConnective> plusieurs pays européens se sont lancés dans l'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="1931">et</DiscourseConnective> la coopération Nord-Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2007" docOffset="12">
      <en>Half a century, with mixed results.</en>
      <fr>Un demi-siècle, <DiscourseConnective annotation_id="1975">pour</DiscourseConnective> un bilan mitigé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2043" docOffset="13">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2048" docOffset="14">
      <en>For several reasons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2007">Pour</DiscourseConnective> plusieurs raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2069" docOffset="15">
      <en>One reason is the lack of appropriate development strategies on the part of the countries receiving aid.</en>
      <fr>L'une d'entre elles tient au manque d'appropriation des stratégies de développement par les pays qui bénéficient de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2174" docOffset="16">
      <en>This is why I voted in favour of the report on budgetary aid for developing countries, that is to say, aid directly managed by the government of the benefiting country.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="2195">en</DiscourseConnective> faveur du rapport sur l'aide budgétaire aux pays en développement, une aide directement gérée par le gouvernement du pays bénéficiaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2343" docOffset="17">
      <en>In this way, it is that government that will assume responsibility for its own development, following dialogue with the Union and the drafting of a strategy.</en>
      <fr>C'est donc ce gouvernement, <DiscourseConnective annotation_id="2362">après</DiscourseConnective> un dialogue avec l'Union <DiscourseConnective annotation_id="2393">et</DiscourseConnective> l'élaboration d'une stratégie, qui assume la responsabilité de son propre développement.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="2502" docOffset="19">
      <en>I am well aware that this instrument is a controversial one, especially <Alignment alignment="2551" annotation_id="2574">
          <DiscourseConnective annotation_id="2574" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to be used in fragile countries with unstable economies, and of course <Alignment alignment="2645" annotation_id="2656">
          <DiscourseConnective annotation_id="2656" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the countries concerned are undemocratic or corrupt.</en>
      <fr>Particulièrement <Alignment alignment="2574" annotation_id="2551">
          <DiscourseConnective annotation_id="2551" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'agit de l'utiliser dans des pays fragiles, avec des finances instables. D'évidence <Alignment alignment="2656" annotation_id="2645">
          <DiscourseConnective annotation_id="2645" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit de pays non démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="2688">ou</DiscourseConnective> corrompus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2714" docOffset="20">
      <en>It cannot <Alignment alignment="6992" annotation_id="2724">
          <DiscourseConnective annotation_id="2724" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used everywhere.</en>
      <fr>Il ne peut <Alignment alignment="2724" annotation_id="2713">
          <DiscourseConnective annotation_id="2713" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être utilisé partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2754" docOffset="21">
      <en>The success of budgetary support, <DiscourseConnective annotation_id="2788" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, is about breaking the vicious circle.</en>
      <fr>Pourtant, le succès de l'appui budgétaire, c'est la rupture d'un cercle vicieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2835" docOffset="22">
      <en>The conditions leave no room for doubt: no budgetary support without observing standards of governance and without fighting corruption; no budgetary support without measures aimed at cleaning up the economy.</en>
      <fr>Les conditions sont claires: pas d'appui budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="2873">sans</DiscourseConnective> le respect de normes de gouvernance, de lutte contre la corruption. Pas d'appui budgétaire non plus <DiscourseConnective annotation_id="2978">sans</DiscourseConnective> mesures pour assainir l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3043" docOffset="23">
      <en>The more points a government scores for good governance, the more aid it receives.</en>
      <fr>Plus un gouvernement marque des points en matière de bonne gouvernance, plus il reçoit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3126" docOffset="24">
      <en>This is about creating a virtuous circle.</en>
      <fr>C'est la création d'un authentique cercle vertueux!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3168" id="106" name="Josu Ortuondo Larrea">
    <ParallelChunk annotation_id="3168" docOffset="25">
      <en>(ES) I would like to refer to the Community plan to eradicate illegal fishing, which, at international level, takes place above all in the waters of developing countries, which are too poor and lack the resources required to control fishing activities in the areas under their jurisdiction.</en>
      <fr>(ES) Je voudrais dire un mot au sujet du plan d'action communautaire de lutte contre la pêche illicite, laquelle, <DiscourseConnective annotation_id="3271">à</DiscourseConnective> l'échelon international, a <DiscourseConnective annotation_id="3300">surtout</DiscourseConnective> lieu dans les eaux des pays en développement, qui sont trop pauvres <DiscourseConnective annotation_id="3376">et</DiscourseConnective> manquent des ressources nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="3415">pour</DiscourseConnective> contrôler les activités de pêche dans les eaux relevant de leur juridiction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3459" docOffset="26">
      <en>The fact that this illegal fishing cannot be prevented leads to losses and poverty for their coastal populations that depend on fishing for a living and for a secure source of food.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="3505">que</DiscourseConnective> cette pêche illicite ne peut être évitée entraîne des pertes <DiscourseConnective annotation_id="3570">et</DiscourseConnective> est source de pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="3596">pour</DiscourseConnective> les populations côtières de ces pays qui dépendent de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="3664">pour</DiscourseConnective> leur survie <DiscourseConnective annotation_id="3681">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3684">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3687">tant que</DiscourseConnective> source sûre de nourriture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3641" docOffset="27">
      <en>At the same time, these illegal practices lead to direct losses for legitimate fisheries operators as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3723">Parallèlement</DiscourseConnective>, ces pratiques illicites entraînent <DiscourseConnective annotation_id="3773">également</DiscourseConnective> des pertes directes <DiscourseConnective annotation_id="3803">pour</DiscourseConnective> les opérateurs halieutiques légaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3749" docOffset="28">
      <en>In this regard, I would like to stress once again that one of the virtues of the association agreements in the fisheries sector between the European Union and other countries is that Community deep-sea fishing fleets have accepted the code of conduct for responsible fishing, promoted by the United Nations, <Alignment alignment="4145" annotation_id="4057">
          <DiscourseConnective annotation_id="4057" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that their presence in those waters <Alignment alignment="4189" annotation_id="4097">
          <DiscourseConnective annotation_id="4097" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means that other illegal vessels do not act with such impunity.</en>
      <fr>Sur ce point, je voudrais souligner une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="3898">que</DiscourseConnective> l'un des avantages des accords d'association en matière de pêche entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="3992">et</DiscourseConnective> des pays tiers réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="4030">que</DiscourseConnective> les flottes hauturières ont accepté le code de conduite <DiscourseConnective annotation_id="4090">pour</DiscourseConnective> une pêche responsable promu par les Nations unies <Alignment alignment="4057" annotation_id="4145">
          <DiscourseConnective annotation_id="4145" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4148">que</DiscourseConnective> leur présence dans ces eaux signifie <Alignment alignment="4097" annotation_id="4189">
          <DiscourseConnective annotation_id="4189" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4199">que</DiscourseConnective> d'autres navires illégaux n'agissent pas dans une telle impunité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4166" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="4269" annotation_id="4166">
          <DiscourseConnective annotation_id="4166" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, being in favour of renewing all the fisheries agreements with third countries, <Alignment alignment="4369" annotation_id="4256">
          <DiscourseConnective annotation_id="4256" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they offer significant mutual benefits for both parties, I have voted in favour of the plan to eradicate illegal fishing, <Alignment alignment="4497" annotation_id="4384">
          <DiscourseConnective annotation_id="4384" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it poses a serious threat to the biological balance of the oceans, <Alignment alignment="4576" annotation_id="4459">
          <DiscourseConnective annotation_id="4459" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that represents a great environmental risk that we cannot afford.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4166" annotation_id="4269">
          <DiscourseConnective annotation_id="4269" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, étant favorable <DiscourseConnective annotation_id="4301">à</DiscourseConnective> la reconduction de tous les accords de pêche avec des pays tiers, <Alignment alignment="4256" annotation_id="4369">
          <DiscourseConnective annotation_id="4369" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils offrent des avantages significatifs aux deux parties, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="4444">en</DiscourseConnective> faveur du plan de lutte contre la pêche illicite, <Alignment alignment="4384" annotation_id="4497">
          <DiscourseConnective annotation_id="4497" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle fait peser une menace sérieuse sur l'équilibre biologique des océans. <Alignment alignment="30085" annotation_id="4576">
          <DiscourseConnective annotation_id="4576" sense="Expansion.Conjunction">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est là un risque environnemental <DiscourseConnective annotation_id="4615">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons nous permettre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4529" id="107" language="DE" name="Jörg Leichtfried ">
    <ParallelChunk annotation_id="4529" docOffset="30">
      <en>I voted in favour of the action plan against illegal, unreported and unregulated fishing, <Alignment alignment="4764" annotation_id="4619">
          <DiscourseConnective annotation_id="4619" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a major problem around the world, causing considerable environmental degradation, contributing to the depletion of commercial and non-commercial fish stocks and other species and resulting in difficulties for communities dependent on fishing for their livelihoods in both developing and developed countries.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="4679">en</DiscourseConnective> faveur du plan d'action contre la pêche illicite, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="4745">et</DiscourseConnective> non réglementée <Alignment alignment="35789" annotation_id="4764">
          <DiscourseConnective annotation_id="4764" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un problème majeur dans le monde entier, qui cause des dégâts environnementaux considérables, contribue <DiscourseConnective annotation_id="4884">à</DiscourseConnective> l'effondrement des stocks de poissons commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="4936">et</DiscourseConnective> non commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="4955">et</DiscourseConnective> d'autres espèces <DiscourseConnective annotation_id="4975">et</DiscourseConnective> génère des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="5001">pour</DiscourseConnective> les communautés dépendantes de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="5046">pour</DiscourseConnective> leur subsistance dans les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="5099">comme</DiscourseConnective> dans les pays développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4938" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="5147" annotation_id="4938">
          <DiscourseConnective annotation_id="4938" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it constitutes unfair competition for those fishers and commercial players who abide by the rules laid down in law.</en>
      <fr>Elle représente <Alignment alignment="17232" annotation_id="5147">
          <DiscourseConnective annotation_id="5147" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> une concurrence déloyale <DiscourseConnective annotation_id="5181">à</DiscourseConnective> l'égard des pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="5204">et</DiscourseConnective> des acteurs commerciaux qui respectent les règles inscrites dans la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5067" id="108" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="5067" docOffset="32">in writing.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5079" docOffset="33">
      <en>I voted in favour of this report, which recommends several measures to tackle illegal fishing, such as urging the Commission to help developing countries, above all those with which it has fishing agreements, to comply fully with the commitments of the above international plan of action designed to prevent illegal fishing.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="5309">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport, qui recommande plusieurs mesures en vue de faire reculer la pêche illicite. Entre autres, il demande à la Commission d'aider les pays en développement, <DiscourseConnective annotation_id="5486">notamment</DiscourseConnective> ceux avec lesquels elle a conclu des accords de pêche, <DiscourseConnective annotation_id="5551">à</DiscourseConnective> honorer pleinement les obligations qui leur incombent en vertu du plan précité d'action internationale visant <DiscourseConnective annotation_id="5663">à</DiscourseConnective> prévenir la pêche illicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5404" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="5693" annotation_id="5404">
          <Alignment alignment="5693" annotation_id="5404">
            <DiscourseConnective annotation_id="5404" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> I support the call for the Commission to carry out and submit a study on compliance with Community labour, health and safety legislation and on respect for the social rights of workers on this type of vessel, and on their living and working conditions on board.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5404" annotation_id="5693">
          <Alignment alignment="5404" annotation_id="5693">
            <DiscourseConnective annotation_id="5693" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je soutiens l'appel lancé <DiscourseConnective annotation_id="5735">à</DiscourseConnective> la Commission l'invitant <DiscourseConnective annotation_id="5762">à</DiscourseConnective> élaborer <DiscourseConnective annotation_id="5773">et</DiscourseConnective> à présenter une étude sur le respect des dispositions communautaires en matière de travail, de santé <DiscourseConnective annotation_id="5877">et</DiscourseConnective> de sécurité, sur le respect des droits sociaux des personnes travaillant à bord de ce type de navire, <DiscourseConnective annotation_id="5982">ainsi</DiscourseConnective> que sur leurs conditions de vie <DiscourseConnective annotation_id="6020">et</DiscourseConnective> de travail <DiscourseConnective annotation_id="6034">à</DiscourseConnective> bord.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5680" id="110" language="CS" name="Jaromír Kohlíček ">
    <ParallelChunk annotation_id="5680" docOffset="35">
      <en>The EU has on several occasions declared its willingness to develop and deepen relations with its neighbours.</en>
      <fr>par écrit. - (CS) L'UE a exprimé <DiscourseConnective annotation_id="6075">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises sa volonté de développer <DiscourseConnective annotation_id="6121">et</DiscourseConnective> d'approfondir les relations avec ses voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5790" docOffset="36">
      <en>One of the essential prerequisites for improving bilateral relations is to facilitate the legal movement of people.</en>
      <fr>L'un des prérequis essentiels <DiscourseConnective annotation_id="6200">à</DiscourseConnective> l'amélioration des relations bilatérales consiste <DiscourseConnective annotation_id="6252">à</DiscourseConnective> faciliter la circulation légale des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5906" docOffset="37">
      <en>At this point, I should like to point out that the Russian Federation proposed to the EU the bilateral lifting of visa requirements.</en>
      <fr>Ici, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="6328">que</DiscourseConnective> la Fédération de Russie a proposé <DiscourseConnective annotation_id="6366">à</DiscourseConnective> l'UE la levée bilatérale des exigences de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6039" docOffset="38">
      <en>Following the rejection of that offer, an agreement was reached in complicated negotiations covering short-stay visas for citizens of the Russian Federation and the Community, except for citizens of three of the EU Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6416">Après</DiscourseConnective> le rejet de cette offre, un accord a été dégagé lors de négociations complexes portant sur les visas de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="6539">pour</DiscourseConnective> les citoyens de la Fédération de Russie <DiscourseConnective annotation_id="6584">et</DiscourseConnective> la Communauté, à l'exception des citoyens de trois États membres de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6269" docOffset="39">
      <en>This is something of a pilot agreement <Alignment alignment="6701" annotation_id="6308">
          <DiscourseConnective annotation_id="6308" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> negotiations are ongoing on a similar agreement with the Balkan countries, Ukraine, Morocco and China.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="6667">s'</DiscourseConnective>agit presque d'un accord-pilote <Alignment alignment="39421" annotation_id="6701">
          <DiscourseConnective annotation_id="6701" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des négociations sur un accord similaire sont en cours avec les pays des Balkans, l'Ukraine, le Maroc <DiscourseConnective annotation_id="6813">et</DiscourseConnective> la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6419" docOffset="40">
      <en>The agreement contains a number of positive points, such as visas to be provided free of charge for holders of diplomatic passports, multiple visas, timeframes for issuing visas and fees for visas.</en>
      <fr>L'accord contient plusieurs points positifs, tels <DiscourseConnective annotation_id="6876">que</DiscourseConnective> la délivrance gratuite de visas aux détenteurs de passeports diplomatiques, les visas multiples, les calendriers d'émission de visas <DiscourseConnective annotation_id="7013">et</DiscourseConnective> les coûts des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6617" docOffset="41">
      <en>Naturally, this agreement is a long way short of visa-free relations, and the quick and problem-free issuance of visas free of charge.</en>
      <fr>Évidemment, cet accord est très loin d'instaurer des relations libres de visas <DiscourseConnective annotation_id="7116">et</DiscourseConnective> la délivrance rapide, gratuite <DiscourseConnective annotation_id="7150">et</DiscourseConnective> sans problème de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6752" docOffset="42">
      <en>Some comments made in the debate in this Chamber indicate that there are a number of MEPs with vested interests in the issue.</en>
      <fr>Certains commentaires formulés lors du débat au sein de cette Assemblée indiquent <DiscourseConnective annotation_id="7259">que</DiscourseConnective> plusieurs députés <DiscourseConnective annotation_id="7281">s'</DiscourseConnective>intéressent tout particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="7317">à</DiscourseConnective> la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6878" docOffset="43">
      <en>Attempts are being made, on the one hand, to revive the corpse of the European Constitution and, <Alignment alignment="7443" annotation_id="6975">
          <Alignment alignment="7443" annotation_id="6975">
            <Alignment alignment="7443" annotation_id="6975">
              <DiscourseConnective annotation_id="6975" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, to use the agreement to interfere in Russia's internal affairs.</en>
      <fr>Des efforts ont été consentis <DiscourseConnective annotation_id="7362">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7374">pour</DiscourseConnective> ressusciter le corps sans vie de la Constitution européenne <DiscourseConnective annotation_id="7439">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15830" annotation_id="7443">
          <Alignment alignment="6975" annotation_id="7443">
            <Alignment alignment="6975" annotation_id="7443">
              <DiscourseConnective annotation_id="7443" sense="Comparison.Contrast">de l'autre</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="7455">pour</DiscourseConnective> mettre l'accord à profit <DiscourseConnective annotation_id="7485">afin de</DiscourseConnective> s'immiscer dans les affaires intérieures de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7058" docOffset="44">
      <en>These attempts were mostly repelled and were not included in the visa agreement.</en>
      <fr>Ces tentatives ont été pour l'essentiel repoussées <DiscourseConnective annotation_id="7599">et</DiscourseConnective> n'ont pas été insérées dans l'accord sur les visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7139" docOffset="45">
      <en>We <Alignment alignment="7654" annotation_id="7142">
          <DiscourseConnective annotation_id="7142" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support it in the belief that this is the first step on the road to visa-free relations with one of the EU's key partners.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7142" annotation_id="7654">
          <DiscourseConnective annotation_id="7654" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le soutenons, dans la croyance <DiscourseConnective annotation_id="7705">qu'</DiscourseConnective>il est un premier pas sur la voie menant <DiscourseConnective annotation_id="7749">à</DiscourseConnective> des relations <DiscourseConnective annotation_id="7765">sans</DiscourseConnective> visas avec l'un des partenaires essentiels de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7275" id="111" name="Athanasios Pafilis ">
    <ParallelChunk annotation_id="7275" docOffset="46">
      <en>in writing. The GUE/NGL Group welcomes all Agreements that promote bilateral travel arrangements between the EU and the Russian Federation.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Le groupe GUE/NGL salue tous les accords qui encouragent la conclusion d'accords bilatéraux entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="7943">et</DiscourseConnective> la Fédération de Russie sur la circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7415" docOffset="47">
      <en>These facilitate the travelling of Russian citizens to the EU and vice versa.</en>
      <fr>Ces accords facilitent la circulation des citoyens russes vers l'UE <DiscourseConnective annotation_id="8058">et</DiscourseConnective> vice versa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7493" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="8073" annotation_id="7493">
          <DiscourseConnective annotation_id="7493" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such arrangements are considered to be an important step forward, aiming at establishing better communication ties and creating political dialogue on a cultural, economical and political level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7493" annotation_id="8073">
          <DiscourseConnective annotation_id="8073" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils sont considérés comme une avancée importante <DiscourseConnective annotation_id="8131">en vue d'</DiscourseConnective>établir de meilleurs liens de communication <DiscourseConnective annotation_id="8184">et</DiscourseConnective> de créer un dialogue politique <DiscourseConnective annotation_id="8218">à</DiscourseConnective> un niveau culturel, économique <DiscourseConnective annotation_id="8251">et</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7697" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="8265" annotation_id="7697">
          <DiscourseConnective annotation_id="7697" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment> the GUE/NGL Group is very much concerned about the EC-Russia Short-stay Visa Agreement because of its close political link to the EC-Russia readmission agreement, which seriously undermines the protection and rights of refugees and immigrants, as well as their fundamental rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7697" annotation_id="8265">
          <DiscourseConnective annotation_id="8265" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le groupe GUE/NGL est très inquiet <DiscourseConnective annotation_id="8311">à propos</DiscourseConnective> de l'accord CE-Russie sur les visas de court séjour, à cause de son lien politique très étroit avec l'accord CE-Russie de réadmission, qui porte atteinte à la protection <DiscourseConnective annotation_id="8490">et</DiscourseConnective> aux droits des réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="8517">et</DiscourseConnective> des immigrants, <DiscourseConnective annotation_id="8536">ainsi</DiscourseConnective> qu'à leurs droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7986" docOffset="50">
      <en>The GUE/NGL Group is <Alignment alignment="8596" annotation_id="8007">
          <DiscourseConnective annotation_id="8007" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> strongly opposed to Article 11 of the joint declaration to the agreement which defines "biometric identifiers" in diplomatic passports as a priority for ensuring a high level of document security.</en>
      <fr>Le groupe GUE/NGL est <Alignment alignment="8007" annotation_id="8596">
          <DiscourseConnective annotation_id="8596" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fortement opposé <DiscourseConnective annotation_id="8623">à</DiscourseConnective> l'article 11 de la déclaration conjointe de l'accord qui définit l'intégration d'"identifiants biométriques" dans les passeports diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="8768">comme</DiscourseConnective> étant une priorité en vue d'assurer un haut niveau de sécurité des documents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8209" docOffset="51">
      <en>GUE/NGL is <Alignment alignment="8874" annotation_id="8220">
          <DiscourseConnective annotation_id="8220" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> opposed to the fact that certain provisions of the Agreement apply exclusively to certain categories or groups of people.</en>
      <fr>Le groupe GUE/NGL est <Alignment alignment="20832" annotation_id="8874">
          <DiscourseConnective annotation_id="8874" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> opposé <DiscourseConnective annotation_id="8891">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8899">que</DiscourseConnective> certaines dispositions de l'accord s'appliquent exclusivement <DiscourseConnective annotation_id="8965">à</DiscourseConnective> certaines catégories <DiscourseConnective annotation_id="8988">ou</DiscourseConnective> groupes de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8347" docOffset="52">
      <en>This is considered discriminatory <Alignment alignment="9084" annotation_id="8381">
          <DiscourseConnective annotation_id="8381" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the GUE/NGL Group stresses that the facilitation procedure for access visas should apply and be guaranteed equally to all citizens of the EU Member States and citizens of the Russian Federation.</en>
      <fr>Le groupe GUE/NGL considère que ces dispositions sont discriminatoires <Alignment alignment="8381" annotation_id="9084">
          <DiscourseConnective annotation_id="9084" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligne <DiscourseConnective annotation_id="9096">que</DiscourseConnective> la procédure destinée à faciliter la délivrance de visas d'accès devrait être appliquée <DiscourseConnective annotation_id="9188">et</DiscourseConnective> garantie de manière équitable <DiscourseConnective annotation_id="9221">à</DiscourseConnective> tous les citoyens des états membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="9267">et</DiscourseConnective> de la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8580" id="113" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="8580" docOffset="53">
      <en>in writing. - (PT) We naturally welcome the bilateral agreements between the EU <Alignment alignment="9383" annotation_id="8660">
          <DiscourseConnective annotation_id="8660" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Russian Federation aimed at facilitating and promoting the movement of Russian citizens to the various countries of the EU and vice versa.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Il va sans dire que nous saluons les accords bilatéraux entre l'UE <Alignment alignment="8660" annotation_id="9383">
          <DiscourseConnective annotation_id="9383" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Fédération de Russie, qui visent <DiscourseConnective annotation_id="9422">à</DiscourseConnective> faciliter <DiscourseConnective annotation_id="9434">et</DiscourseConnective> à promouvoir la circulation des citoyens russes se rendant dans les différents pays de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="9529">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9532">inversement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8807" docOffset="54">
      <en>These agreements represent a stepping stone towards establishing closer cultural, social and economic ties, which would meet the legitimate aspirations of thousands and thousands of people for procedures that would effectively facilitate contact between family members living in the Russian Federation and in EU Member States.</en>
      <fr>Ces accords représentent un jalon sur la voie qui mène à des relations culturelles, sociales <DiscourseConnective annotation_id="9638">et</DiscourseConnective> économiques plus étroites, ce qui répondrait aux aspirations légitimes de milliers <DiscourseConnective annotation_id="9724">et</DiscourseConnective> de milliers de personnes qui souhaitent des procédures facilitant réellement les contacts entre les membres d'une même famille qui vivent dans la Fédération de Russie <DiscourseConnective annotation_id="9894">et</DiscourseConnective> des États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9134" docOffset="55">
      <en>That being said, this agreement contains obligations that we find unacceptable, <Alignment alignment="10008" annotation_id="9214">
          <DiscourseConnective annotation_id="9214" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> Article 11 of the Joint Declaration, which states that the requirement of 'biometric identifiers' on diplomatic passports is a priority in order to ensure high levels of security.</en>
      <fr>Cela étant dit, cet accord comporte des obligations <DiscourseConnective annotation_id="9976">que</DiscourseConnective> nous jugeons inacceptables, <Alignment alignment="9214" annotation_id="10008">
          <DiscourseConnective annotation_id="10008" sense="Expansion.Instantiation">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'article 11 de la déclaration commune, qui affirme <DiscourseConnective annotation_id="10066">que</DiscourseConnective> l'exigence d'identifiants biométriques sur les passeports est une priorité <DiscourseConnective annotation_id="10145">si</DiscourseConnective> l'on veut assurer un niveau élevé de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9406" docOffset="56">
      <en>We <Alignment alignment="10207" annotation_id="9409">
          <DiscourseConnective annotation_id="9409" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> object to the fact that some provisions in the agreement apply exclusively to certain 'categories' or 'groups' of people, <Alignment alignment="10359" annotation_id="9536">
          <DiscourseConnective annotation_id="9536" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we feel that the process of facilitating the issuance of visas should apply and should be guaranteed to all citizens of EU countries and the Russian Federation.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="9409" annotation_id="10207">
          <DiscourseConnective annotation_id="10207" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contre le fait <DiscourseConnective annotation_id="10232">que</DiscourseConnective> certaines dispositions de l'accord s'appliquent exclusivement <DiscourseConnective annotation_id="10298">à</DiscourseConnective> certaines "catégories" <DiscourseConnective annotation_id="10323">ou</DiscourseConnective> certains "groupes" de personnes, <Alignment alignment="9536" annotation_id="10359">
          <DiscourseConnective annotation_id="10359" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="10377">que</DiscourseConnective> le processus consistant à faciliter la délivrance des visas doit s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="10458">et</DiscourseConnective> être garanti <DiscourseConnective annotation_id="10474">à</DiscourseConnective> tous les citoyens des pays de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="10511">et</DiscourseConnective> de la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9700" id="114" language="CS" name="Jaromír Kohlíček ">
    <ParallelChunk annotation_id="9700" docOffset="57">
      <en>The readmission agreement with Russia is one of the important documents through which the Commission is attempting to regulate immigration.</en>
      <fr>par écrit. - (CS) L'accord de réadmission avec la Russie est l'un des documents majeurs avec lesquels la Commission tente de réglementer l'immigration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9840" docOffset="58">
      <en>It actually forms part of the debate on the issues of democracy, equal rights, minority rights and the protection of cultural identity.</en>
      <fr>Il s'inscrit en fait dans le débat sur les questions relatives <DiscourseConnective annotation_id="10757">à</DiscourseConnective> la démocratie, à l'égalité des droits, aux droits des minorités <DiscourseConnective annotation_id="10823">et</DiscourseConnective> à la protection de l'identité culturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9976" docOffset="59">
      <en>The issue goes beyond relations with Russia and the countries of the Commonwealth of Independent States.</en>
      <fr>La question dépasse les relations avec la Russie <DiscourseConnective annotation_id="10917">et</DiscourseConnective> les pays de la Communauté d'États indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10081" docOffset="60">
      <en>The key issue for EU Member States is mass immigration from Africa, Turkey, countries of the South Asian Association for Regional Co-operation (SAARC), Indochina, China and Latin America.</en>
      <fr>L'enjeu principal <DiscourseConnective annotation_id="10986">pour</DiscourseConnective> les États membres de l'UE est l'immigration massive en provenance d'Afrique, de Turquie, des pays de l'Association sud-asiatique de coopération régionale (ASACR), d'Indochine, de Chine <DiscourseConnective annotation_id="11176">et</DiscourseConnective> d'Amérique Latine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10269" docOffset="61">
      <en>The agreement with Russia should be a kind of model agreement, on the basis of which the Commission will clarify progress in the European economic area, <Alignment alignment="11344" annotation_id="10422">
          <DiscourseConnective annotation_id="10422" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time will gauge the extent to which it can interfere in the internal affairs of neighbouring countries.</en>
      <fr>L'accord avec la Russie doit être une sorte d'accord type sur la base duquel la Commission évaluera les progrès dans l'espace économique européen <Alignment alignment="10422" annotation_id="11344">
          <DiscourseConnective annotation_id="11344" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11348">en même temps</DiscourseConnective>, déterminera dans quelle mesure elle peut s'immiscer dans les affaires intérieures des pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10542" docOffset="62">
      <en>Russia is a large and powerful partner on which the EU is dependent up to a point, and because of this the agreement avoids making criticisms under the heading of 'respect for the basic rights of the persons involved'.</en>
      <fr>La Russie est un grand partenaire puissant dont l'UE dépend <DiscourseConnective annotation_id="11523">jusqu'à</DiscourseConnective> un certain point. C'est pourquoi l'accord évite toute critique au motif du "respect <DiscourseConnective annotation_id="11615">pour</DiscourseConnective> les droits fondamentaux des personnes concernées".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10761" docOffset="63">
      <en>It is only through the issues raised in the explanatory statement from the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs that we see an attempt to use the readmission agreement to interfere in Russia's internal affairs.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="11680">qu'</DiscourseConnective>à travers les questions soulevées dans l'exposé des motifs de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="11795">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures <DiscourseConnective annotation_id="11823">que</DiscourseConnective> l'on voit une tentative d'utiliser l'accord de réadmission <DiscourseConnective annotation_id="11886">pour</DiscourseConnective> s'immiscer dans les affaires intérieures de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10990" docOffset="64">
      <en>This trend is so disturbing that there is no way that I can support the agreement.</en>
      <fr>Cette tendance est <DiscourseConnective annotation_id="11965">si</DiscourseConnective> inquiétante <DiscourseConnective annotation_id="11980">que</DiscourseConnective> je ne <DiscourseConnective annotation_id="11990">puis</DiscourseConnective> à aucun titre soutenir l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11073" docOffset="65">
      <en>It runs counter to the security and humanitarian aspects of the agreement.</en>
      <fr>Elle va à l'encontre des aspects sécuritaires <DiscourseConnective annotation_id="12074">et</DiscourseConnective> humanitaires de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11148" docOffset="66">
      <en>The Committee on Foreign Affairs is mostly interested, oddly enough, in 'the absence of a regulatory framework for implementing the agreement'.</en>
      <fr>Curieusement, la commission des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="12155">s'</DiscourseConnective>intéresse essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="12183">à</DiscourseConnective> l'"absence d'un encadrement légal de la mise en œuvre de l'accord".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11292" docOffset="67">
      <en>I welcome the call for the Commission to help Russian institutions implement the agreement.</en>
      <fr>Je me félicite de l'appel invitant la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12302">à</DiscourseConnective> aider les institutions russes à mettre en œuvre l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11384" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="12362" annotation_id="11384">
          <Alignment alignment="12362" annotation_id="11384">
            <Alignment alignment="12362" annotation_id="11384">
              <Alignment alignment="12362" annotation_id="11384">
                <DiscourseConnective annotation_id="11384" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, I object to the obfuscation of the concept of safe third countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11384" annotation_id="12362">
          <Alignment alignment="11384" annotation_id="12362">
            <Alignment alignment="11384" annotation_id="12362">
              <Alignment alignment="11384" annotation_id="12362">
                <DiscourseConnective annotation_id="12362" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, je m'oppose <DiscourseConnective annotation_id="12391">à</DiscourseConnective> la tentative de faire l'impasse sur le concept de pays tiers sûrs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11471" id="115" language="CS" name="Daniel Strož ">
    <ParallelChunk annotation_id="11471" docOffset="69">
      <en>I share the view that the agreement on the facilitation of the issuance of short-stay visas and the readmission agreement between the European Community and Russia should help strengthen mutual relations and create a joint European area based on shared values and common interests.</en>
      <fr>par écrit. - (CS) Je pense moi aussi <DiscourseConnective annotation_id="12497">que</DiscourseConnective> l'accord visant <DiscourseConnective annotation_id="12517">à</DiscourseConnective> faciliter la délivrance des visas de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="12569">et</DiscourseConnective> l'accord de réadmission entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="12627">et</DiscourseConnective> la Russie devraient contribuer à renforcer les relations mutuelles <DiscourseConnective annotation_id="12697">et</DiscourseConnective> à créer un espace européen commun fondé sur des valeurs partagées <DiscourseConnective annotation_id="12766">et</DiscourseConnective> des intérêts réciproques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11753" docOffset="70">
      <en>I should like to remind the House that Russia was the first subject of the so-called joint strategy presented to the European Council in 1999.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler à l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="12830">que</DiscourseConnective> la Russie a été le premier sujet de ladite stratégie commune présentée au Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="12925">en</DiscourseConnective> 1999.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11896" docOffset="71">
      <en>Even at that time it was clearly stated that Russia should be firmly anchored in Europe <Alignment alignment="13032" annotation_id="11984">
          <DiscourseConnective annotation_id="11984" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Russia must not be viewed merely as a threat or as an inferior or troublesome partner.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12934">À</DiscourseConnective> l'époque <DiscourseConnective annotation_id="12945">déjà</DiscourseConnective>, elle affirmait sans ambages <DiscourseConnective annotation_id="12979">que</DiscourseConnective> la Russie devait être fermement ancrée <DiscourseConnective annotation_id="13022">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="11984" annotation_id="13032">
          <DiscourseConnective annotation_id="13032" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13035">que</DiscourseConnective> la Russie ne doit pas être vue <DiscourseConnective annotation_id="13070">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13081">comme</DiscourseConnective> une menace <DiscourseConnective annotation_id="13098">ou</DiscourseConnective> un partenaire inférieur <DiscourseConnective annotation_id="13125">ou</DiscourseConnective> difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12080" docOffset="72">
      <en>Taking account of both this overview and of current events in Europe and around the world, I cannot accept the idea put forward in the report on the readmission agreement that relations between the EU and Russia are going through a critical phase <Alignment alignment="13378" annotation_id="12327">
          <DiscourseConnective annotation_id="12327" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the new partnership and cooperation agreement after 2007 will depend on the perceived human rights situation in Russia.</en>
      <fr>Compte tenu de cette vue d'ensemble <DiscourseConnective annotation_id="13175">et</DiscourseConnective> des événements actuels <DiscourseConnective annotation_id="13201">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="13211">et</DiscourseConnective> dans le monde, je ne puis accepter l'idée avancée dans le rapport sur l'accord de réadmission, selon laquelle les relations UE-Russie traversent une phase cruciale <Alignment alignment="12327" annotation_id="13378">
          <DiscourseConnective annotation_id="13378" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conclusion du nouvel accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="13427">et</DiscourseConnective> de coopération <DiscourseConnective annotation_id="13445">après</DiscourseConnective> 2007 va de pair avec la perception de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="13524">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12456" docOffset="73">
      <en>Russia is not a superpower which wages wars and tramples human rights underfoot across every continent.</en>
      <fr>La Russie n'est pas une superpuissance belliqueuse qui viole les droits de l'homme sur tous les continents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12560" docOffset="74">
      <en>Those who criticise human rights abuses wherever they occur, and not only in Russia, should first ensure that they themselves strictly uphold human rights.</en>
      <fr>Ceux qui déplorent les abus de droits de l'homme où qu'ils se produisent, <DiscourseConnective annotation_id="13717">et</DiscourseConnective> non pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="13738">en</DiscourseConnective> Russie, devraient commencer par s'assurer qu'eux-mêmes respectent strictement ces droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12716" docOffset="75">
      <en>The fact that this is not the case is evidenced by the situation of the Russian non-citizens living in the Baltic States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13831">Or</DiscourseConnective>, ce n'est pas le cas, comme le prouve la situation des non-citoyens russes vivant dans les pays baltes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12838" id="117" name="Carl Lang ">
    <ParallelChunk annotation_id="12838" docOffset="76">
      <en>in writing. - (FR) This resolution adopts the Commission's proposal concerning the Council's decision, which heaps praise on the Lisbon Strategy and asserts that unemployment has gone down in Europe.</en>
      <fr>par écrit. - Cette résolution approuve la proposition de la Commission concernant la décision du Conseil qui encense la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="14080">et</DiscourseConnective> affirme <DiscourseConnective annotation_id="14091">que</DiscourseConnective> le chômage a baissé <DiscourseConnective annotation_id="14115">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13038" docOffset="77">
      <en>The Lisbon Strategy, even in its revamped form, will remain a symbol of shallow populism and inefficiency, given that the Member States subject to the Brussels guidelines are having difficulty in toeing the pro-European line and fail on growth, employment and modernising their social security systems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14126">Même</DiscourseConnective> repensée, la stratégie de Lisbonne restera le symbole de la démagogie <DiscourseConnective annotation_id="14201">et</DiscourseConnective> de l'inefficacité, <DiscourseConnective annotation_id="14223">car</DiscourseConnective> les États membres soumis aux lignes directrices de Bruxelles éprouvent des difficultés à s'<DiscourseConnective annotation_id="14318">en</DiscourseConnective> tenir à la lettre européiste <DiscourseConnective annotation_id="14350">et</DiscourseConnective> échouent en matière de croissance, d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="14397">et</DiscourseConnective> de modernisation de leur sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13341" docOffset="78">
      <en>This reduction in unemployment, according to the Commission's positive assessment, is a delusion masking the reality of the figures.</en>
      <fr>Cette baisse du chômage, selon l'évaluation positive faite par la Commission, est un leurre qui masque la réalité des chiffres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13474" docOffset="79">
      <en>This is very much a case of a 'Potemkin Village', <Alignment alignment="14612" annotation_id="13524">
          <DiscourseConnective annotation_id="13524" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in France alone, many poor people and people in insecure employment, not to mention the unemployed on training courses and many members of the active workforce who have been given early retirement, have been skilfully excluded from the statistics.</en>
      <fr>Nous sommes en plein "village Potemkine" <Alignment alignment="44135" annotation_id="14612">
          <DiscourseConnective annotation_id="14612" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rien <DiscourseConnective annotation_id="14622">qu'en</DiscourseConnective> France, par un mécanisme habile, sont exclus des statistiques bien des pauvres <DiscourseConnective annotation_id="14707">et</DiscourseConnective> des précaires, <DiscourseConnective annotation_id="14725">sans</DiscourseConnective> parler des chômeurs <DiscourseConnective annotation_id="14750">en</DiscourseConnective> formation <DiscourseConnective annotation_id="14763">et</DiscourseConnective> nombre d'actifs mis en préretraite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13781" docOffset="80">
      <en>Lastly, the procedural amendment proposed by the Committee on Employment and Social Affairs, wisely calling for Parliament to be given the necessary time to fulfil its consultative role on these social issues, demonstrates our institution's powerlessness in the face of pro-European absolutism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14802">Enfin</DiscourseConnective>, l'"amendement de procédure", proposé par la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="14876">et</DiscourseConnective> des affaires sociales, demandant bien sagement <DiscourseConnective annotation_id="14926">que</DiscourseConnective> le Parlement européen obtienne le temps nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="14981">pour</DiscourseConnective> remplir pleinement son rôle de consultation sur ces questions sociales, démontre l'impuissance de notre institution face à l'absolutisme européiste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14076" id="118" language="EL" name="Athanasios Pafilis ">
    <ParallelChunk annotation_id="14076" docOffset="81">
      <en>The Employment Guidelines in the European Union, which were jointly drafted and decided both by the New Democracy government and the previous PASOK government within the framework of the Lisbon Strategy, inextricably link employment policy to the core objective of maximising the plutocracy's profits, the necessary prerequisite to which is huge intensification of the exploitation of the working classes.</en>
      <fr>par écrit. - (EL) Les lignes directrices pour l'emploi dans l'Union européenne, qui ont été élaborées <DiscourseConnective annotation_id="15237">et</DiscourseConnective> décidées conjointement par le gouvernement Nouvelle démocratie <DiscourseConnective annotation_id="15303">et</DiscourseConnective> le précédent gouvernement PASOK dans le cadre de la stratégie de Lisbonne, lient inextricablement la politique de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="15429">à</DiscourseConnective> l'objectif clé visant <DiscourseConnective annotation_id="15453">à</DiscourseConnective> maximiser les profits de la ploutocratie, ce qui repose sur le prérequis nécessaire d'une intensification considérable de l'exploitation des classes laborieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14482" docOffset="82">
      <en>The pronouncements by the ΕU about allegedly reducing unemployment and so forth are aimed at deceiving the workers, given that it itself admits the failure of its policies, finding that the overall rate of employment was 63% in 2003, which is much lower than the agreed objective of 70%, despite the apportionment of unemployment with temporary and flexible forms of employment, which accounted for 60% of new jobs between 2000 and 2005.</en>
      <fr>Les déclarations de l'UE sur une prétendue réduction du chômage <DiscourseConnective annotation_id="15681">et</DiscourseConnective> autres fadaises sont destinées <DiscourseConnective annotation_id="15715">à</DiscourseConnective> tromper les travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="15743">dès lors qu'</DiscourseConnective>elle-même reconnaît l'échec de ses politiques, lorsqu'elle constate <DiscourseConnective annotation_id="15823">que</DiscourseConnective> le taux global d'emploi était de 63% <DiscourseConnective annotation_id="15864">en</DiscourseConnective> 2003, <DiscourseConnective annotation_id="15873">soit</DiscourseConnective> nettement moins <DiscourseConnective annotation_id="15894">que</DiscourseConnective> l'objectif convenu de 70%, malgré la répartition du chômage entre diverses formes de travail flexible <DiscourseConnective annotation_id="16000">et</DiscourseConnective> temporaire, qui représentent 60% des nouveaux emplois créés entre 2000 <DiscourseConnective annotation_id="16074">et</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14920" docOffset="83">
      <en>The future being prepared by the ΕU for the workers on the basis of the axes of its policy is a future of 'de-employment' in which, even from preschool age, they will acquire fragmentary, opportunistic skills and training, drift from one form of semi-employment to another, with half or no employment, social, insurance or pension rights, travelling the length and breadth of their country and the EU in search of work, being constantly retrained to the requirements of capital with disposable knowledge, working into old age or until death producing incredible wealth which will be reaped and appropriated by the plutocracy.</en>
      <fr>L'avenir que l'UE prépare pour ses travailleurs sur la base des axes de sa politique est un avenir de "désemploi" dans lequel dès l'âge préscolaire, ils acquerront des compétences et des formations fragmentaires et opportunistes, dériveront d'une forme de semi-emploi à une autre, avec deux fois moins, voire plus aucun droit en matière d'emploi, de sécurité sociale, d'assurance ou de pension, parcourant leur pays et l'UE en long et en large en quête de travail, en recyclage constant pour répondre aux exigences du capital et gavés de connaissances utiles, travaillant jusqu'à un âge avancé ou jusqu'à la mort pour produire une richesse phénoménale qui sera récoltée et accaparée par la ploutocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15546" id="120" name="Zita Pleštinská ">
    <ParallelChunk annotation_id="15546" docOffset="84">
      <en>in writing. - (SK) I have voted for this very important - <Alignment alignment="16856" annotation_id="15604">
          <DiscourseConnective annotation_id="15604" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> not legally binding - report by Katerina Batzeli, which is both consistent and well-balanced, presenting numerous essential suggestions from MEPs deeply knowledgeable of local traditions <Alignment alignment="17061" annotation_id="15798">
          <DiscourseConnective annotation_id="15798" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> customs in their regions.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) J'ai voté en faveur de ce rapport très important - <Alignment alignment="15604" annotation_id="16856">
          <DiscourseConnective annotation_id="16856" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> juridiquement non contraignant - de Katerina Batzeli, <DiscourseConnective annotation_id="16919">à</DiscourseConnective> la fois cohérent <DiscourseConnective annotation_id="16938">et</DiscourseConnective> pondéré, qui présente de nombreuses suggestions essentielles des députés européens, fort <DiscourseConnective annotation_id="17030">au fait</DiscourseConnective> des traditions locales <Alignment alignment="15798" annotation_id="17061">
          <DiscourseConnective annotation_id="17061" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des coutumes dans leurs régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15828" docOffset="85">
      <en>Following the uproar caused by the Commission communication on a sustainable European wine industry, and <Alignment alignment="17196" annotation_id="15933">
          <DiscourseConnective annotation_id="15933" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decision to eradicate 400 000 ha of vineyards, it was necessary for the European Parliament to present its views of future reform of the wine sector in this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17097">Après</DiscourseConnective> l'émoi suscité par la communication de la Commission sur un secteur vitivinicole durable, <DiscourseConnective annotation_id="17193">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15933" annotation_id="17196">
          <DiscourseConnective annotation_id="17196" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision d'éliminer 400 000 ha de vignobles, il était nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="17274">que</DiscourseConnective> le Parlement européen présente ses opinions sur la future réforme du secteur vitivinicole dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16116" docOffset="86">
      <en>What is vital, in my opinion, is to preserve the budget of the Community, <Alignment alignment="17459" annotation_id="16190">
          <DiscourseConnective annotation_id="16190" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to shift any funds from the first to the second pillar of the common agricultural policy, which is devoted to rural development, <Alignment alignment="17602" annotation_id="16327">
          <DiscourseConnective annotation_id="16327" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this might lead to resources being lost to the wine industry.</en>
      <fr>Ce qui importe, <DiscourseConnective annotation_id="17401">à</DiscourseConnective> mes yeux, c'est de préserver le budget de la Communauté <Alignment alignment="16190" annotation_id="17459">
          <DiscourseConnective annotation_id="17459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ne pas transférer de fonds du premier vers le deuxième pilier de la politique agricole commune, qui est consacré au développement rural, <Alignment alignment="16327" annotation_id="17602">
          <DiscourseConnective annotation_id="17602" sense="Temporal.Synchrony">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le secteur vitivinicole risquerait d'y perdre des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16392" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="17677" annotation_id="16392">
          <Alignment alignment="17677" annotation_id="16392">
            <Alignment alignment="17677" annotation_id="16392">
              <Alignment alignment="17677" annotation_id="16392">
                <DiscourseConnective annotation_id="16392" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is necessary to support the market position of wine and the wine industry by establishing a realistic advertising, communications and marketing policy based on joint organisation of the market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16392" annotation_id="17677">
          <Alignment alignment="16392" annotation_id="17677">
            <Alignment alignment="16392" annotation_id="17677">
              <Alignment alignment="16392" annotation_id="17677">
                <DiscourseConnective annotation_id="17677" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il y a lieu de soutenir la position de marché du vin <DiscourseConnective annotation_id="17747">et</DiscourseConnective> le secteur vitivinicole <DiscourseConnective annotation_id="17774">en</DiscourseConnective> instaurant une politique de publicité, de communication <DiscourseConnective annotation_id="17833">et</DiscourseConnective> de commercialisation réaliste fondée sur l'organisation commune du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16608" docOffset="88">
      <en>I firmly believe that the Commission can devise efficient draft legislation only by making proper provision for the proposals from the European Parliament aimed at preserving the leading position worldwide of quality wines produced by the European wine industry, which is still a significant source of employment and prosperity in quite a few European regions, including Slovakia.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="17930">que</DiscourseConnective> la Commission ne pourra produire de projet législatif efficace <DiscourseConnective annotation_id="17997">qu'en</DiscourseConnective> accueillant comme il se doit les propositions du Parlement européen visant <DiscourseConnective annotation_id="18078">à</DiscourseConnective> préserver à travers le monde la position éminente des vins de qualité produits par le secteur vitivinicole européen, qui reste un important bassin d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="18236">et</DiscourseConnective> de prospérité dans de nombreuses régions d'Europe, au rang desquelles compte la Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16989" id="121" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="16989" docOffset="89">
      <en>(PL) Mr President, I voted in favour of the report on reforming the common market organisation for wine, <Alignment alignment="18447" annotation_id="17094">
          <DiscourseConnective annotation_id="17094" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe it contains many positive proposals.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="18368">en</DiscourseConnective> faveur du rapport sur la réforme de l'organisation commune du marché du vin <Alignment alignment="17094" annotation_id="18447">
          <DiscourseConnective annotation_id="18447" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il comporte de nombreuses propositions positives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17149" docOffset="90">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17149" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> this report was worked on in the Committee on Agriculture and Rural Development, it was very obvious that the committee was divided into two camps. One comprised of the countries of northern and central Europe, <Alignment alignment="18763" annotation_id="17363">
          <DiscourseConnective annotation_id="17363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the other included southern European countries.</en>
      <fr>Lors des travaux sur ce rapport au sein de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="18593">et</DiscourseConnective> du développement rural, il est apparu très clairement <DiscourseConnective annotation_id="18650">que</DiscourseConnective> la commission était divisée <DiscourseConnective annotation_id="18682">en</DiscourseConnective> deux camps: le premier, composé des pays d'Europe septentrionale <DiscourseConnective annotation_id="18750">et</DiscourseConnective> centrale, <Alignment alignment="17363" annotation_id="18763">
          <DiscourseConnective annotation_id="18763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autre, composé des pays d'Europe méridionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17415" docOffset="91">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17415" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>, I am sure everyone agrees that action must be taken to balance the situation on the market.</en>
      <fr>Je n'en suis pas moins certain que tous conviendront <DiscourseConnective annotation_id="18867">qu'</DiscourseConnective>une mesure doit être prise <DiscourseConnective annotation_id="18897">afin d'</DiscourseConnective>équilibrer la situation sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17520" docOffset="92">
      <en>I <Alignment alignment="18952" annotation_id="17522">
          <DiscourseConnective annotation_id="17522" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the possibility of using sugar beet to enrich wine in wine-growing region A must be retained.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="17522" annotation_id="18952">
          <DiscourseConnective annotation_id="18952" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18962">que</DiscourseConnective> la possibilité d'utiliser la betterave sucrière <DiscourseConnective annotation_id="19014">pour</DiscourseConnective> enrichir le vin des régions vitivinicoles A doit être retenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17634" docOffset="93">
      <en>Failure to do so would amount to discrimination against the countries located in parts of the Union where the climate makes wine growing more difficult.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19082">Faute de quoi</DiscourseConnective>, cela reviendrait <DiscourseConnective annotation_id="19114">à</DiscourseConnective> une discrimination à l'encontre des pays situés dans des parties de l'Union où le climat moins clément complique la viticulture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17787" docOffset="94">
      <en>Those regions have never produced surpluses and should be exempt from the ban on certain plantings, which is aimed at limiting production.</en>
      <fr>Ces régions n'ont jamais produit d'excédents <DiscourseConnective annotation_id="19290">et</DiscourseConnective> devraient être exemptées de l'interdiction dont font l'objet certaines cultures, qui visent <DiscourseConnective annotation_id="19385">à</DiscourseConnective> limiter la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17926" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="19410" annotation_id="17926">
          <Alignment alignment="19410" annotation_id="17926">
            <DiscourseConnective annotation_id="17926" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I feel that the resources allocated to the emergency distillation of wine surpluses should be limited.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17926" annotation_id="19410">
          <Alignment alignment="17926" annotation_id="19410">
            <DiscourseConnective annotation_id="19410" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="19429">que</DiscourseConnective> les ressources allouées <DiscourseConnective annotation_id="19457">à</DiscourseConnective> la distillation d'urgence des excédents de vin devraient être limitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18042" docOffset="96">
      <en>The additional wine alcohol produced in this way distorts the market in ethyl alcohol and is a burden on the Union's budget.</en>
      <fr>Le surcroît d'alcool de vin produit de la sorte perturbe le marché de l'alcool éthylique <DiscourseConnective annotation_id="19620">et</DiscourseConnective> grève le budget de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18167" id="122" name="Jan Andersson, Göran Färm, Anna Hedh and Inger Segelström ">
    <ParallelChunk annotation_id="18167" docOffset="97">
      <en>in writing. (SV) We Swedish Social Democrats have voted against the report on the common organisation of the market in wine.</en>
      <fr>par écrit. - (SV) Les sociaux-démocrates suédois ont voté contre le rapport sur l'organisation commune du marché du vin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18292" docOffset="98">
      <en>The report is characterised by a high degree of protectionism that might hamper economic development in both the EU and developing countries.</en>
      <fr>Ce texte se caractérise par un degré élevé de protectionnisme qui risque d'entraver le développement économique tant dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="19899">que</DiscourseConnective> dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18434" docOffset="99">
      <en>The report <Alignment alignment="19947" annotation_id="18445">
          <DiscourseConnective annotation_id="18445" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contains a number of wordings to the effect that the wine sector should be encouraged with the help of subsidies for the production and marketing of wine.</en>
      <fr>Il contient <Alignment alignment="18445" annotation_id="19947">
          <DiscourseConnective annotation_id="19947" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs formules visant <DiscourseConnective annotation_id="19979">à</DiscourseConnective> obtenir <DiscourseConnective annotation_id="19989">que</DiscourseConnective> le secteur vitivinicole <DiscourseConnective annotation_id="20017">soit</DiscourseConnective> encouragé au moyen de subventions à l'appui de la production <DiscourseConnective annotation_id="20083">et</DiscourseConnective> de la commercialisation du vin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18605" docOffset="100">
      <en>For us, supporting this is unthinkable in terms both of public health and of the consequences it would have for the EU's budget.</en>
      <fr>Nous estimons que soutenir cette proposition est impensable tant <DiscourseConnective annotation_id="20183">en</DiscourseConnective> termes de santé publique <DiscourseConnective annotation_id="20211">qu'</DiscourseConnective>eu égard aux conséquences que cela aurait <DiscourseConnective annotation_id="20256">pour</DiscourseConnective> le budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18734" docOffset="101">
      <en>A number of amendments deleting certain wordings in the report have been tabled by the xenophobic Integrity, Tradition and Sovereignty Group.</en>
      <fr>Plusieurs amendements éliminant certaines formules contenues dans le rapport ont été présentés par le groupe xénophobe Intégrité, Tradition <DiscourseConnective annotation_id="20426">et</DiscourseConnective> Souveraineté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18876" docOffset="102">
      <en>We Social Democrats have chosen to vote against the ITS Group's amendments.</en>
      <fr>Les sociaux-démocrates ont choisi de voter contre les amendements du groupe ITS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18952" docOffset="103">
      <en>We think it unacceptable to support this group.</en>
      <fr>Il nous paraît inacceptable de soutenir ce groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19000" docOffset="104">
      <en>We believe that we have rejected the report by voting against it in its entirety.</en>
      <fr>Nous estimons avoir rejeté le rapport <DiscourseConnective annotation_id="20613">en</DiscourseConnective> votant contre dans son intégralité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19082" id="123" language="IT" name="Roberta Angelilli ">
    <ParallelChunk annotation_id="19082" docOffset="105">
      <en>Wine, for those who have been making it for centuries, is not just a beverage like any other to be marketed solely with a view to profit: it is a choice based on history, culture, respect and a quest for quality - often a quest for excellence.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) Pour ceux qui le produisent depuis des siècles, le vin n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="20735">simplement</DiscourseConnective> une boisson <DiscourseConnective annotation_id="20758">comme</DiscourseConnective> une autre <DiscourseConnective annotation_id="20774">à</DiscourseConnective> commercialiser aux seules fins du profit: c'est un choix fondé sur l'histoire, la culture, le respect <DiscourseConnective annotation_id="20878">et</DiscourseConnective> une recherche de qualité - souvent du reste une recherche d'excellence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19326" docOffset="106">
      <en>Italy, the number one wine exporter in the world, has made high quality its banner, together with respect for consumers and the traditions of wine-making.</en>
      <fr>L'Italie, le premier exportateur mondial de vin, s'est faite le champion de la qualité, mais aussi du respect des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="21081">et</DiscourseConnective> des traditions vitivinicoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19481" docOffset="107">
      <en>This report is schizophrenic: on the one hand it talks about promoting quality, <Alignment alignment="21189" annotation_id="19561">
          <DiscourseConnective annotation_id="19561" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the other it comes down in favour of enrichment with sugar; on the one hand it talks about protecting geographical designations, <Alignment alignment="21333" annotation_id="19699">
          <DiscourseConnective annotation_id="19699" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the other it opens the door to new wine-making practices, such as wine with shavings.</en>
      <fr>Ce rapport est schizophrène: <DiscourseConnective annotation_id="21143">d'un côté</DiscourseConnective>, il parle de promouvoir la qualité, <Alignment alignment="19561" annotation_id="21189">
          <DiscourseConnective annotation_id="21189" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21201">de l'autre</DiscourseConnective>, il se prononce <DiscourseConnective annotation_id="21228">en</DiscourseConnective> faveur de l'enrichissement <DiscourseConnective annotation_id="21258">en</DiscourseConnective> sucre; <DiscourseConnective annotation_id="21268">d'une part</DiscourseConnective>, il parle de protéger les appellations géographiques, <Alignment alignment="9528" annotation_id="21333">
          <DiscourseConnective annotation_id="21333" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21338">de l'autre</DiscourseConnective> il ouvre la porte aux nouvelles pratiques vinicoles, telles <DiscourseConnective annotation_id="21409">que</DiscourseConnective> l'utilisation de copeaux de bois dans le vin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19794" docOffset="108">
      <en>The European Commission has, in any case, often taken a similar line; for years it has preferred brutal liberalisation and large-scale distribution, at the expense of quality, tradition and the protection of consumers and producers.</en>
      <fr>La Commission européenne a <DiscourseConnective annotation_id="21486">en tout état de cause</DiscourseConnective> souvent adopté une position similaire; pendant des années, elle a privilégié la libéralisation sauvage <DiscourseConnective annotation_id="21611">et</DiscourseConnective> la distribution à grande échelle, aux dépens de la qualité, de la tradition <DiscourseConnective annotation_id="21690">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="21728">et</DiscourseConnective> des producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20027" docOffset="109">
      <en>Just to give an example, I would like to point to Regulation (EC) No 316/2004 which liberalised 17 traditional designations, in reality opening up the market to wine-making piracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21748">Pour</DiscourseConnective> ne citer qu'un exemple, je voudrais signaler que le règlement (CE) n° 316/2004 a libéralisé 17 appellations traditionnelles, ouvrant du même coup le marché <DiscourseConnective annotation_id="21909">à</DiscourseConnective> la piraterie vitivinicole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20208" docOffset="110">
      <en>For all these reasons, <Alignment alignment="21963" annotation_id="20231">
          <DiscourseConnective annotation_id="20231" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I voted in favour of the report, I would like to express great concern for the future of the high quality of the wine-making sector, particularly the Italian sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21938">Pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, <Alignment alignment="22759" annotation_id="21963">
          <DiscourseConnective annotation_id="21963" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aie voté <DiscourseConnective annotation_id="21983">en</DiscourseConnective> faveur du rapport, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="22014">à</DiscourseConnective> dire ma vive inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="22040">pour</DiscourseConnective> l'avenir du secteur vitivinicole de grande qualité, <DiscourseConnective annotation_id="22097">notamment</DiscourseConnective> le secteur italien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20403" id="124" name="Bernadette Bourzai ">
    <ParallelChunk annotation_id="20403" docOffset="111">
      <en>in writing. - (FR) I must congratulate Mrs Batzeli on her work in this field, of which the economic, social, environmental, territorial and cultural ramifications are enormous.</en>
      <fr>par écrit. - Je tiens à féliciter Katerina Batzeli <DiscourseConnective annotation_id="22178">pour</DiscourseConnective> son travail sur ce dossier dont les enjeux économiques, sociaux, environnementaux, territoriaux <DiscourseConnective annotation_id="22279">et</DiscourseConnective> culturels sont énormes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20580" docOffset="112">
      <en>I feel that her own-initiative report is a well-balanced and ambitious one, which will enable Parliament to influence the major guidelines of the reform of the common organisation of the market in wine drawn up by the Commission.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="22315">que</DiscourseConnective> son rapport d'initiative est équilibré <DiscourseConnective annotation_id="22358">et</DiscourseConnective> ambitieux et <DiscourseConnective annotation_id="22374">qu'</DiscourseConnective>il va permettre au Parlement d'influencer les grands axes de la réforme de l'OCM Vin <DiscourseConnective annotation_id="22462">que</DiscourseConnective> la Commission prépare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20810" docOffset="113">
      <en>The European winemaking sector is in a difficult situation, facing fierce competition from wine from the New World. It should be highlighted, <DiscourseConnective annotation_id="20952" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that the EU remains the biggest producer, the biggest consumer and the biggest exporter of wine in the world.</en>
      <fr>La situation du secteur vitivinicole européen est aujourd'hui difficile et la concurrence des vins du Nouveau Monde est rude mais il faut aussi souligner <DiscourseConnective annotation_id="22643">que</DiscourseConnective> l'UE reste le premier producteur, le premier consommateur <DiscourseConnective annotation_id="22705">et</DiscourseConnective> le premier exportateur de vin mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21071" docOffset="114">
      <en>I strongly object to the Commission's first proposals, which would place production in the hands of a few major winemaking operations and would lead to a standardisation of wine and to crises in numerous European regions.</en>
      <fr>Je m'insurge contre les premières propositions de la Commission qui aboutiraient à une concentration de la production entre les mains de quelques grosses exploitations vitivinicoles, <DiscourseConnective annotation_id="22930">à</DiscourseConnective> une uniformisation des vins produits <DiscourseConnective annotation_id="22969">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22972">à</DiscourseConnective> une crise de nombreuses régions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21293" docOffset="115">
      <en>Permanent grubbing up would lead to the abandonment of production in the areas most cut off and in most difficulty, where there is no alternative form of production, and would serve to speed up the process of desertification.</en>
      <fr>L'arrachage définitif conduirait <DiscourseConnective annotation_id="23052">à</DiscourseConnective> l'abandon de la production dans les territoires les plus reculés <DiscourseConnective annotation_id="23119">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23122">en</DiscourseConnective> difficulté où aucune autre production ne pourrait prendre le relais, ce qui accentuerait la désertification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21519" docOffset="116">
      <en>We must respect the European winemaking tradition, the quality and authenticity of European wines and their ties with the soil.</en>
      <fr>On doit respecter la tradition vitivinicole européenne, la qualité <DiscourseConnective annotation_id="23301">et</DiscourseConnective> l'authenticité des vins européens <DiscourseConnective annotation_id="23338">et</DiscourseConnective> leur lien avec les terroirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21647" docOffset="117">
      <en>It is not by adopting the corrective oenological practices used in other continents that we will become more competitive, but by favouring commercial investment and improving the promotion of our products.</en>
      <fr>Ce n'est pas en nous alignant sur les pratiques œnologiques correctives des autres continents <DiscourseConnective annotation_id="23464">que</DiscourseConnective> l'on deviendra plus compétitif <DiscourseConnective annotation_id="23499">mais</DiscourseConnective> plutôt <DiscourseConnective annotation_id="23511">en</DiscourseConnective> favorisant les investissements commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="23557">et</DiscourseConnective> en faisant une meilleure promotion de nos produits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21853" id="125" name="Françoise Castex ">
    <ParallelChunk annotation_id="21853" docOffset="118">
      <en>in writing. - (FR) This report has gone completely against the Commission's proposals on the reform of the common organisation of the market in wine and has made that organisation more respectful of the European wine tradition.</en>
      <fr>par écrit. - Ce rapport s'est clairement opposé aux propositions de la Commission européenne sur la réforme de l'OCM Vin, la rendant plus respectueuse de la tradition viticole européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22081" docOffset="119">
      <en>Speaking as a Socialist MEP, I feel that this report has struck the right balance in terms of the need to reform the sector and the interests of European winemakers.</en>
      <fr>Pour l'eurodéputée socialiste que je suis, ce rapport a trouvé un équilibre conforme à la nécessaire réforme de ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="23923">et</DiscourseConnective> aux intérêts des viticulteurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22247" docOffset="120">
      <en>Firstly, I welcome the implementation of structural measures aimed at restoring the balance of the market.</en>
      <fr>Dans un premier temps, je me réjouis de la mise en place des mesures structurelles ayant <DiscourseConnective annotation_id="24056">pour</DiscourseConnective> priorité le rééquilibrage du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22354" docOffset="121">
      <en>From now on, the cleaning up of the market will entail the gradual elimination of distillation arrangements and a targeted approach to grubbing up according to qualitative, geographical and environmental criteria.</en>
      <fr>Désormais, l'assainissement du marché passe par l'élimination graduelle et progressive des régimes de distillation <DiscourseConnective annotation_id="24213">et</DiscourseConnective> une approche ciblée de l'arrachage selon des critères de qualité, géographiques <DiscourseConnective annotation_id="24296">et</DiscourseConnective> environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22568" docOffset="122">
      <en>Secondly, I welcome the implementation of regulatory measures on oenological practices, labelling - in order to meet the demand for transparency for the consumers - and the promotion of European wine in order to penetrate new markets around the world.</en>
      <fr>Dans un deuxième temps, je me félicite de la mise en œuvre de mesures réglementaires concernant les pratiques œnologiques, l'étiquetage, <DiscourseConnective annotation_id="24454">pour</DiscourseConnective> répondre à l'exigence de transparence <DiscourseConnective annotation_id="24497">à</DiscourseConnective> destination des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="24530">et</DiscourseConnective> la promotion du vin européen <DiscourseConnective annotation_id="24562">pour</DiscourseConnective> conquérir de nouvelles parts du marché mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22820" docOffset="123">
      <en>Lastly, <DiscourseConnective annotation_id="22828" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am keen to protect traditional wine production in the face of wine subject to very little regulation, I welcome the ban on must imports.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24615">Enfin</DiscourseConnective>, soucieuse de défendre une production viticole de terroir face à des vins dont la production est peu réglementée, je suis satisfaite de l'interdiction d'importation des moûts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22970" id="126" language="PT" name="Edite Estrela ">
    <ParallelChunk annotation_id="22970" docOffset="124">
      <en>I voted in favour of this report <Alignment alignment="24849" annotation_id="23003">
          <DiscourseConnective annotation_id="23003" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that reform of the winemaking sector must safeguard the specific characteristics of European wines, including Portuguese wines, the quality of which should be appreciated.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="24825">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport <Alignment alignment="23003" annotation_id="24849">
          <DiscourseConnective annotation_id="24849" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="24868">que</DiscourseConnective> la réforme du secteur vitivinicole doit sauvegarder les caractéristiques spécifiques des vins européens, y compris les vins portugais, dont il faut reconnaître la qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23185" docOffset="125">
      <en>Given that the EU is the world's biggest producer and consumer of wine <Alignment alignment="25119" annotation_id="23256">
          <DiscourseConnective annotation_id="23256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the sector accounts for 60% of the EU's exports, I feel that there should be far-reaching reform of the current common organisation of the market in wine, which would help consolidate traditional markets and develop expanding markets.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25044">Dès lors que</DiscourseConnective> l'UE est le premier producteur <DiscourseConnective annotation_id="25088">et</DiscourseConnective> consommateur mondial de vin <Alignment alignment="23256" annotation_id="25119">
          <DiscourseConnective annotation_id="25119" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25122">que</DiscourseConnective> le secteur représente 60% des exportations communautaires, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="25194">qu'</DiscourseConnective>une réforme approfondie de l'organisation commune actuelle du marché du vin s'impose, <DiscourseConnective annotation_id="25283">afin de</DiscourseConnective> contribuer à consolider les marchés traditionnels <DiscourseConnective annotation_id="25341">et</DiscourseConnective> à développer les marchés en expansion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23500" docOffset="126">
      <en>The EU wine sector needs policies that lead to the strengthening, improvement and promotion of the competitiveness of European wine on an increasingly demanding international stage.</en>
      <fr>Le secteur vitivinicole communautaire a besoin de politiques favorisant le renforcement, l'amélioration <DiscourseConnective annotation_id="25487">et</DiscourseConnective> la promotion de la compétitivité du vin européen sur une scène internationale sans cesse plus exigeante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23682" id="127" language="PT" name="Emanuel Jardim Fernandes ">
    <ParallelChunk annotation_id="23682" docOffset="127">
      <en>I come from a country, Portugal, and more specifically from a region, Madeira, in which the wine sector plays a highly significant economic role.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Je viens d'un pays, le Portugal, <DiscourseConnective annotation_id="25646">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25649">plus particulièrement</DiscourseConnective> d'une région, Madère, où le secteur vitivinicole joue un rôle économique très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23828" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="25760" annotation_id="23828">
          <DiscourseConnective annotation_id="23828" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I acknowledge the need for far-reaching and ambitious reform of the common organisation of the market in wine, in order to modernise it and to adapt it to the development of the Community market and to the pressure of international competition, some of the solutions put forward by the Commission in its Communication of 22 June 2006 - especially that of permanent abandonment - do not resolve the problem of surplus production and do not address the challenge of competitiveness that European winemaking faces on the world market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23828" annotation_id="25760">
          <DiscourseConnective annotation_id="25760" sense="Comparison.Concession">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je reconnais certes la nécessité d'une réforme approfondie <DiscourseConnective annotation_id="25822">et</DiscourseConnective> ambitieuse de l'organisation commune du marché du vin visant <DiscourseConnective annotation_id="25886">à</DiscourseConnective> la moderniser <DiscourseConnective annotation_id="25902">et</DiscourseConnective> l'adapter <DiscourseConnective annotation_id="25915">à</DiscourseConnective> l'évolution du marché communautaire <DiscourseConnective annotation_id="25953">et</DiscourseConnective> aux pressions de la concurrence internationale, certaines des solutions avancées par la Commission dans sa communication du 22 juin 2006 - <DiscourseConnective annotation_id="26095">en particulier</DiscourseConnective> celle de l'abandon définitif - ne résolvent en rien le problème des excédents de production <DiscourseConnective annotation_id="26202">et</DiscourseConnective> ne répondent pas au défi de la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="26250">que</DiscourseConnective> les viticulteurs européens doivent relever sur le marché mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24369" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="26320" annotation_id="24369">
          <DiscourseConnective annotation_id="24369" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they threaten European (quality) winemaking potential, hamper the sustainability of the Community winemaking sector and damage the stability of winemakers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24369" annotation_id="26320">
          <DiscourseConnective annotation_id="26320" sense="Expansion.Restatement">Au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elles compromettent le potentiel qualitatif de la viticulture européenne, entravent la durabilité du secteur vitivinicole communautaire <DiscourseConnective annotation_id="26470">et</DiscourseConnective> portent préjudice à la stabilité des viticulteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24533" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="26524" annotation_id="24533">
          <DiscourseConnective annotation_id="24533" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Batzeli, whom I congratulate, says in her report, 'the issue of permanent abandonment of wine-growing must not be the centrepiece of the CMO reform'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24533" annotation_id="26524">
          <DiscourseConnective annotation_id="26524" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dit dans son rapport Mme Batzeli, <DiscourseConnective annotation_id="26567">que</DiscourseConnective> je félicite, "la question de l'abandon définitif de vignes ne peut constituer le point nodal de la réforme de l'OCM".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24690" docOffset="131">
      <en>The report contains a sensible analysis of the Commission's proposals and presents a range of most timely suggestions.</en>
      <fr>Le rapport contient une analyse intelligente des propositions de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="26768">et</DiscourseConnective> présente un éventail de suggestions tout à fait opportunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24809" docOffset="132">
      <en>I <Alignment alignment="26831" annotation_id="24811">
          <DiscourseConnective annotation_id="24811" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24811" annotation_id="26831">
          <DiscourseConnective annotation_id="26831" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai voté pour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24838" id="128" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="24838" docOffset="133">
      <en>We are very disappointed that the various proposals that we tabled were rejected.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Nous sommes très déçus par le rejet de nos diverses propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24920" docOffset="134">
      <en>This led us to vote against the final report, <Alignment alignment="27001" annotation_id="24966">
          <DiscourseConnective annotation_id="24966" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we agree with, and voted for, a number of the rapporteur's proposals.</en>
      <fr>Ce rejet nous a amené <DiscourseConnective annotation_id="26968">à</DiscourseConnective> voter contre le rapport final, <Alignment alignment="24966" annotation_id="27001">
          <DiscourseConnective annotation_id="27001" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soyons d'accord avec un certain nombre de propositions du rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="27085">pour</DiscourseConnective> lesquelles nous avons voté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25045" docOffset="135">
      <en>We are dismayed that the main measure proposed in the Commission communication for regulating supply and demand in the winemaking sector is the grubbing up of 400 000 hectares of vine, which will reduce production <Alignment alignment="27339" annotation_id="25259">
          <DiscourseConnective annotation_id="25259" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> jobs will be lost.</en>
      <fr>Nous sommes consternés de constater <DiscourseConnective annotation_id="27154">que</DiscourseConnective> la principale mesure proposée dans la communication de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27227">afin de</DiscourseConnective> réguler l'offre <DiscourseConnective annotation_id="27251">et</DiscourseConnective> la demande <DiscourseConnective annotation_id="27265">soit</DiscourseConnective> l'arrachage de 400 000 hectares de vignes, qui réduira la production <Alignment alignment="4111" annotation_id="27339">
          <DiscourseConnective annotation_id="27339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> supprimera des emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25282" docOffset="136">
      <en>This will <Alignment alignment="27384" annotation_id="25292">
          <DiscourseConnective annotation_id="25292" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> serve to exacerbate the desertification of vast areas, as has already happened in Portugal, and to place the wine and alcohol sector into the hands of a few major producers and large companies.</en>
      <fr>Cette mesure aura <Alignment alignment="25292" annotation_id="27384">
          <DiscourseConnective annotation_id="27384" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> conséquence d'aggraver la désertification de territoires importants, <DiscourseConnective annotation_id="27458">comme</DiscourseConnective> cela s'est <DiscourseConnective annotation_id="27475">déjà</DiscourseConnective> produit au Portugal, <DiscourseConnective annotation_id="27501">et</DiscourseConnective> de placer le secteur des vins <DiscourseConnective annotation_id="27534">et</DiscourseConnective> des alcools entre les mains de quelques gros producteurs <DiscourseConnective annotation_id="27594">et</DiscourseConnective> de quelques grandes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25494" docOffset="137">
      <en>These are measures aimed at reducing the EU's vineyards, which would affect primarily the least developed regions, family holdings and farmers on low incomes, <Alignment alignment="27837" annotation_id="25653">
          <DiscourseConnective annotation_id="25653" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will have little impact on the rise in imports and the declining role of winemaking in the EU Member States.</en>
      <fr>Ces mesures visent en fait <DiscourseConnective annotation_id="27657">à</DiscourseConnective> réduire les vignobles de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="27689">et</DiscourseConnective> toucheront essentiellement les régions les moins développées, les exploitations familiales <DiscourseConnective annotation_id="27783">et</DiscourseConnective> les agriculteurs qui disposent de faibles revenus, <Alignment alignment="6149" annotation_id="27837">
          <DiscourseConnective annotation_id="27837" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles n'auront que peu d'effet sur l'augmentation des importations <DiscourseConnective annotation_id="27909">et</DiscourseConnective> le déclin du secteur vitivinicole dans les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25771" docOffset="138">
      <en>We shall continue to defend our proposals and to combat the Commission's proposal to liberalise the sector.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="27996">à</DiscourseConnective> défendre nos propositions <DiscourseConnective annotation_id="28024">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28027">à</DiscourseConnective> lutter contre celle de la Commission qui vise <DiscourseConnective annotation_id="28075">à</DiscourseConnective> libéraliser le secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25879" docOffset="139">
      <en>What we are proposing is a different type of reform of the common organisation of the market in wine that values sustainable winemaking, the traditional characteristics of winemaking, small and medium-sized farming and family farming, the sector's social and cultural role, and its important contribution towards regional and national development.</en>
      <fr>Nous proposons une réforme d'un type différent de l'organisation commune du marché vitivinicole, qui reconnaisse la valeur d'un mode de fabrication durable, des caractéristiques traditionnelles de la viticulture, des vignobles de petite taille <DiscourseConnective annotation_id="28345">ou</DiscourseConnective> de taille moyenne <DiscourseConnective annotation_id="28366">et</DiscourseConnective> des exploitations familiales, du rôle social <DiscourseConnective annotation_id="28414">et</DiscourseConnective> culturel du secteur <DiscourseConnective annotation_id="28437">et</DiscourseConnective> de son importante contribution au développement régional <DiscourseConnective annotation_id="28497">et</DiscourseConnective> national.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26227" id="129" name="Jean-Claude Martinez ">
    <ParallelChunk annotation_id="26227" docOffset="140">
      <en>in writing. - (FR) I wish to ask the Commission the following questions:</en>
      <fr>par écrit. - Je pose <DiscourseConnective annotation_id="28531">à</DiscourseConnective> la Commission les questions suivantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26300" docOffset="141">
      <en>Assuming that there has been surplus wine production since the 1970s, following 20 years of under-production, which at world level is unclear, why, <Alignment alignment="28730" annotation_id="26448">
          <DiscourseConnective annotation_id="26448" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, import 12 million hectolitres every year from countries such as Australia, New Zealand, South Africa and Argentina?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28572">À supposer qu'</DiscourseConnective>il y ait eu surproduction viticole <DiscourseConnective annotation_id="28621">depuis</DiscourseConnective> les années 70, <DiscourseConnective annotation_id="28643">après</DiscourseConnective> 20 ans de sous-production, ce qui n'est pas sûr sur le plan planétaire, pourquoi <Alignment alignment="26448" annotation_id="28730">
          <DiscourseConnective annotation_id="28730" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> importer chaque année 12 millions d'hectolitres d'Australie, de Nouvelle-Zélande, d'Afrique du Sud, d'Argentine, etc.,...?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26570" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="28859" annotation_id="26570">
          <DiscourseConnective annotation_id="26570" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the pretext of surplus production, my region of Languedoc-Roussillon has to carry out a programme of grubbing up, why import 12 million hectolitres - the exact equivalent of 15 million hectolitres produced in Languedoc-Roussillon - from countries outside the EU?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26570" annotation_id="28859">
          <DiscourseConnective annotation_id="28859" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon Languedoc-Roussillon doit arracher, sous prétexte de surproduction, pourquoi importer, de pays extracommunautaires, 12 millions d'hectolitres, soit presque l'équivalent des 15 millions d'hectolitres produits <DiscourseConnective annotation_id="29074">en</DiscourseConnective> Languedoc-Roussillon, précisément?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26840" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="29112" annotation_id="26840">
          <DiscourseConnective annotation_id="26840" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is surplus production, why does Brussels want to authorise must imports from third countries, in order to make flat-pack 'Ikea wines'?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26840" annotation_id="29112">
          <DiscourseConnective annotation_id="29112" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a surproduction, pourquoi Bruxelles veut-il autoriser l'importation de moûts de pays tiers, pour faire des "vins Ikea" en kits?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26984" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="29247" annotation_id="26984">
          <DiscourseConnective annotation_id="26984" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is surplus production, why seek to authorise the US practice of adding 7% of water to wine?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26984" annotation_id="29247">
          <DiscourseConnective annotation_id="29247" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a surproduction, pourquoi vouloir autoriser la pratique des États-Unis consistant à ajouter 7% d'eau au vin?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27085" docOffset="145">
      <en>Why seek to grub up vineyards on our territory <DiscourseConnective annotation_id="27132" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Chile, Australia and the vineyards of the 33rd parallel are planting?</en>
      <fr>Pourquoi vouloir arracher chez nous pendant que le Chili, l'Australie <DiscourseConnective annotation_id="29433">et</DiscourseConnective> les vignobles du 33e parallèle plantent?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27207" docOffset="146">
      <en>'<Alignment alignment="29478" annotation_id="27208">
          <DiscourseConnective annotation_id="27208" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> China has drunk too much', who will give it wine to drink <Alignment alignment="29533" annotation_id="27271">
          <DiscourseConnective annotation_id="27271" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we grub up vineyards?</en>
      <fr>"<Alignment alignment="27208" annotation_id="29478">
          <DiscourseConnective annotation_id="29478" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Chine <DiscourseConnective annotation_id="29493">s'</DiscourseConnective>enivrera", qui lui fera boire du vin, <Alignment alignment="27271" annotation_id="29533">
          <DiscourseConnective annotation_id="29533" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous arrachons?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27296" docOffset="147">
      <en>Of the 400 000 hectares, or 4 billion m2, that have been grubbed up, does the Commission not envisage planting 4 million villas with a real estate value of EUR 100 billion?</en>
      <fr>Sur les 400 000 hectares arrachés, <DiscourseConnective annotation_id="29587">soit</DiscourseConnective> 4 milliards de m2, la Commission n'envisage-t-elle pas de planter 4 millions de villas représentant un chiffre d'affaires immobilier de 100 milliards d'euros?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27469" id="130" language="IT" name="Sebastiano ">
    <ParallelChunk annotation_id="27469" docOffset="148">
      <en>The Commission proposal on the CMO for wine jeopardises the protection of European wine production.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) La proposition de la Commission sur l'OCM du marché vitivinicole met en péril la protection de la production vinicole communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27569" docOffset="149">
      <en>The provision that it makes for the grubbing-up of vines is liable to affect entire areas devoted to this production and <DiscourseConnective annotation_id="27690" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to irremediably damage the growing of indigenous vines which, <Alignment alignment="30114" annotation_id="27757">
          <DiscourseConnective annotation_id="27757" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> not very widespread, <Alignment alignment="30157" annotation_id="27784">
          <DiscourseConnective annotation_id="27784" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> represent centuries-old history and traditions.</en>
      <fr>La disposition qui vise <DiscourseConnective annotation_id="29926">à</DiscourseConnective> arracher les vignes est susceptible de concerner des zones entières consacrées <DiscourseConnective annotation_id="30007">à</DiscourseConnective> cette production <DiscourseConnective annotation_id="30026">et</DiscourseConnective> de porter préjudice de manière irrémédiable à la culture de vignes autochtones, qui, <Alignment alignment="18931" annotation_id="30114">
          <DiscourseConnective annotation_id="30114" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'est pas très étendue, représente <Alignment alignment="27784" annotation_id="30157">
          <DiscourseConnective annotation_id="30157" sense="Comparison.Concession">tout de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> des siècles d'histoire <DiscourseConnective annotation_id="30193">et</DiscourseConnective> de tradition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27844" docOffset="150">
      <en>The constant increase in wine production and quality in the so-called 'New World' countries (South Africa, Australia and South America, where vines are, <Alignment alignment="30386" annotation_id="27997">
          <Alignment alignment="30386" annotation_id="27997">
            <DiscourseConnective annotation_id="27997" sense="Comparison.Contrast">by contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, being planted), the increasing presence of these wines on the European market and the fact that worldwide demand for wine is on the increase make the idea of grubbing-up all the more incomprehensible.</en>
      <fr>Devant l'augmentation constante de la production <DiscourseConnective annotation_id="30259">et</DiscourseConnective> de la qualité vinicole dans les pays du "nouveau monde" (l'Afrique du Sud, l'Australie <DiscourseConnective annotation_id="30349">et</DiscourseConnective> l'Amérique du Sud, où les vignes, <Alignment alignment="20093" annotation_id="30386">
          <Alignment alignment="18433" annotation_id="30386">
            <DiscourseConnective annotation_id="30386" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, sont plantées), la présence croissante de ces vins sur le marché européen <DiscourseConnective annotation_id="30473">et</DiscourseConnective> l'augmentation de la demande mondiale de vin, la mesure d'arrachage est d'<DiscourseConnective annotation_id="30550">autant</DiscourseConnective> plus incompréhensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28211" docOffset="151">
      <en>Europe needs to be able to compete with its competitors on equal terms.</en>
      <fr>L'Europe doit pouvoir rivaliser avec ses concurrents sur un pied d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28283" docOffset="152">
      <en>With a view to optimising European wine production and wine-making, I have tabled an amendment on behalf of the Union for Europe of the Nations Group that underlines the need to maintain the ban in Europe on using the new wine-making practices for ageing wine (such as the use of oak shavings instead of the traditional period spent in the barrel).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30656">En vue d'</DiscourseConnective>optimiser la production <DiscourseConnective annotation_id="30689">et</DiscourseConnective> la fabrication de vin communautaires, j'ai déposé une modification au nom du groupe de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="30787">pour</DiscourseConnective> l'Europe des Nations, qui souligne la nécessité de maintenir l'interdiction d'utiliser les nouvelles pratiques viticoles <DiscourseConnective annotation_id="30913">pour</DiscourseConnective> l'élevage du vin <DiscourseConnective annotation_id="30935">en</DiscourseConnective> Europe (telles <DiscourseConnective annotation_id="30953">que</DiscourseConnective> l'utilisation de copeaux de bois de chêne pour remplacer la période traditionnelle passée dans le fût).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28632" id="131" name="Peter Skinner ">
    <ParallelChunk annotation_id="28632" docOffset="153">
      <en>in writing. This report, whilst it had many good points, could have potentially affected UK wine production in the south-east in a disastrous manner.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="31091">bien que</DiscourseConnective> contenant de nombreux points positifs, aurait pu avoir des conséquences catastrophiques sur la production de vin dans le sud-est du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28782" docOffset="154">
      <en>The 'fructose' practice, whereby sugar is added to UK and other northern European wines, would have been banned <Alignment alignment="31404" annotation_id="28894">
          <DiscourseConnective annotation_id="28894" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> amendments urging this would have been passed and accepted by the House and the Commission.</en>
      <fr>La pratique dite "du fructose", par laquelle le vin est enrichi avec du sucre au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="31338">et</DiscourseConnective> dans les autres pays du nord de l'Europe, aurait été interdite <Alignment alignment="26467" annotation_id="31404">
          <DiscourseConnective annotation_id="31404" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des amendements demandant cette interdiction avaient été adoptés <DiscourseConnective annotation_id="31472">et</DiscourseConnective> acceptés par l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="31500">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28989" docOffset="155">
      <en>This is a blatant attack from inside the wine-producing industry and should be forever rejected for future reports in this area.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="31521">s'</DiscourseConnective>agit d'une attaque flagrante de la part de l'industrie vitivinicole elle-même, qui devrait être rejetée à tout jamais <DiscourseConnective annotation_id="31641">pour</DiscourseConnective> les futurs rapports dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29118" id="133" name="Hélène Goudin and Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="29118" docOffset="156">
      <en>in writing. (SV) The present report addresses a very important and topical issue, <Alignment alignment="31746" annotation_id="29200">
          <DiscourseConnective annotation_id="29200" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> its approach is quite wrong.</en>
      <fr>Le présent rapport aborde un sujet d'actualité très important, <Alignment alignment="29200" annotation_id="31746">
          <DiscourseConnective annotation_id="31746" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> son approche est mauvaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29233" docOffset="157">
      <en>The European Parliament is again trying to boost its own importance, this time using the increase in terrorism and its victims as arguments.</en>
      <fr>Une fois encore, le Parlement européen essaye d'accroître son influence en prenant cette fois-ci <DiscourseConnective annotation_id="31875">pour</DiscourseConnective> argument l'augmentation du terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="31918">et</DiscourseConnective> du nombre de ses victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29374" docOffset="158">
      <en>The report is full of wordings involving small but nonetheless worrying steps in the direction of an EU state with a common foreign and security policy.</en>
      <fr>Le rapport regorge de formulations qui sous-entendent une évolution modeste <DiscourseConnective annotation_id="32024">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32029">néanmoins</DiscourseConnective> inquiétante vers un État européen qui disposerait d'une politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="32115">et</DiscourseConnective> de sécurité commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29527" docOffset="159">
      <en>It <Alignment alignment="32150" annotation_id="29530">
          <DiscourseConnective annotation_id="29530" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encroaches on countries' internal affairs, in certain cases in opposition to the Member States' fundamental laws.</en>
      <fr>Il empiète <Alignment alignment="29530" annotation_id="32150">
          <DiscourseConnective annotation_id="32150" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur les affaires intérieures des pays, <DiscourseConnective annotation_id="32199">en</DiscourseConnective> s'opposant parfois aux lois fondamentales des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29649" docOffset="160">
      <en>We <Alignment alignment="32275" annotation_id="29652">
          <DiscourseConnective annotation_id="29652" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> note that it has the audacity to refer to a Constitution that has been rejected in referendums in Europe.</en>
      <fr>Nous notons <Alignment alignment="29652" annotation_id="32275">
          <DiscourseConnective annotation_id="32275" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32285">qu'</DiscourseConnective>il a l'audace de se référer <DiscourseConnective annotation_id="32316">à</DiscourseConnective> une Constitution qui a été rejetée lors de référendums <DiscourseConnective annotation_id="32373">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29763" docOffset="161">
      <en>One of the most serious wordings concerns the desire to abolish the unanimity rule in as important an issue as police cooperation and cooperation on criminal law.</en>
      <fr>L'un des propos les plus graves concerne le désir d'abolir la règle de l'unanimité dans un domaine <DiscourseConnective annotation_id="32483">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="32499">que</DiscourseConnective> celui de la coopération policière <DiscourseConnective annotation_id="32537">et</DiscourseConnective> de la coopération en matière de droit pénal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29926" docOffset="162">
      <en>That is completely unacceptable.</en>
      <fr>Ceci est totalement inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29959" docOffset="163">
      <en>We have <Alignment alignment="32630" annotation_id="29967">
          <DiscourseConnective annotation_id="29967" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted against the report, including most of the amendments tabled, and this in accordance with the mandate we have from our voters.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="29967" annotation_id="32630">
          <DiscourseConnective annotation_id="32630" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté contre le rapport, <DiscourseConnective annotation_id="32659">ainsi</DiscourseConnective> que contre la plupart des amendements déposés, conformément au mandat <DiscourseConnective annotation_id="32735">que</DiscourseConnective> nos électeurs nous ont donné.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30112" id="134" name="Richard Howitt ">
    <ParallelChunk annotation_id="30112" docOffset="164">
      <en>in writing. The European Parliamentary Labour Party supports the majority of this report, particularly in underlining the vital role of respect for human rights and rule of law, the importance of upholding internationally-agreed values, the need to strengthen coordination of intelligence between Member States and the importance of examining the conditions that feed terrorism.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Le parti travailliste au Parlement européen soutient la plus grande partie de ce rapport, particulièrement lorsqu'il souligne le rôle essentiel du respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="32964">et</DiscourseConnective> de l'état de droit, l'importance d'adhérer à des valeurs approuvées au niveau international, la nécessité de renforcer la coordination des informations entre les états membres <DiscourseConnective annotation_id="33143">et</DiscourseConnective> l'importance d'examiner les conditions qui nourrissent le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30491" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="33216" annotation_id="30491">
          <DiscourseConnective annotation_id="30491" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is premature to link ESDP operations with counter terrorism, <Alignment alignment="33406" annotation_id="30564">
          <DiscourseConnective annotation_id="30564" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cost of any such ESDP operation would have to come from the CFSP budget not the EU budget, <Alignment alignment="33435" annotation_id="30663">
          <DiscourseConnective annotation_id="30663" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> stated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30491" annotation_id="33216">
          <DiscourseConnective annotation_id="33216" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est prématuré d'associer les opérations de la PESD <DiscourseConnective annotation_id="33281">à</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme. De plus, le coût de ces opérations de la PESD devra être supporté par le budget de la PESC, <Alignment alignment="30564" annotation_id="33406">
          <DiscourseConnective annotation_id="33406" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> non par le budget de l'UE <Alignment alignment="8407" annotation_id="33435">
          <DiscourseConnective annotation_id="33435" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> annoncé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30674" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="33450" annotation_id="30674">
          <Alignment alignment="33450" annotation_id="30674">
            <DiscourseConnective annotation_id="30674" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, abrogation of unanimity on police and judicial cooperation is not appropriate for this report <Alignment alignment="33583" annotation_id="30781">
          <DiscourseConnective annotation_id="30781" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a much wider issue and is part of the broader 'Passerelle' argument.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30674" annotation_id="33450">
          <Alignment alignment="30674" annotation_id="33450">
            <DiscourseConnective annotation_id="33450" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est inapproprié <DiscourseConnective annotation_id="33479">que</DiscourseConnective> ce rapport demande la suppression de l'unanimité en matière de coopération policière <DiscourseConnective annotation_id="33568">et</DiscourseConnective> judiciaire, <Alignment alignment="30781" annotation_id="33583">
          <DiscourseConnective annotation_id="33583" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce problème est bien plus vaste <DiscourseConnective annotation_id="33619">et</DiscourseConnective> fait partie de la question plus large de la "passerelle".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30859" id="135" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="30859" docOffset="167">
      <en>in writing. I voted for this report <Alignment alignment="33733" annotation_id="30895">
          <DiscourseConnective annotation_id="30895" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> respect for human rights and fundamental freedoms must be the basis of the fight against terrorism.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) J'ai voté en faveur de ce rapport, <Alignment alignment="30895" annotation_id="33733">
          <DiscourseConnective annotation_id="33733" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="33770">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales doit être à la base de la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30998" docOffset="168">
      <en>I support a multiple approach, from prevention through the building of an alliance of civilizations, to joint police operations.</en>
      <fr>Je soutiens une approche multiple, allant de la prévention à des opérations policières concertées, en passant par l'établissement d'une alliance des civilisations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31127" id="136" name="Mary Lou McDonald ">
    <ParallelChunk annotation_id="31127" docOffset="169">
      <en>in writing. Among the reasons I cannot support this report are:</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Voici quelques-unes des raisons pour lesquelles je ne peux soutenir ce rapport:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31191" docOffset="170">
      <en>the reference to the use of combat units (battle groups) and enhanced cooperation with NATO;</en>
      <fr>la référence <DiscourseConnective annotation_id="34129">à</DiscourseConnective> l'utilisation d'unités de combat (groupes de combats) <DiscourseConnective annotation_id="34185">et</DiscourseConnective> au renforcement de la coopération avec l'OTAN;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31284" docOffset="171">
      <en>the vague use of the term 'radicalisation' as an indicator for 'non-democratic actions';</en>
      <fr>l'utilisation vague du terme "radicalisation" en <DiscourseConnective annotation_id="34284">tant qu'</DiscourseConnective>indicateur des "actions non démocratiques";</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31373" docOffset="172">
      <en>the promotion of cooperation between security and intelligence services and police, judicial and customs authorities of the Member States and third countries, raising the issue of data protection and constituting a deterioration of civil liberties and respect for human rights;</en>
      <fr>la promotion de la coopération entre les services de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="34398">et</DiscourseConnective> de renseignement <DiscourseConnective annotation_id="34418">et</DiscourseConnective> les autorités policières, judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="34459">et</DiscourseConnective> douanières des états membres <DiscourseConnective annotation_id="34491">et</DiscourseConnective> des pays tiers, qui soulève la question de la protection des données <DiscourseConnective annotation_id="34563">et</DiscourseConnective> constitue une atteinte aux libertés civiles <DiscourseConnective annotation_id="34610">et</DiscourseConnective> au respect des droits de l'homme;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31651" docOffset="173">
      <en>the mixing of police, security and intelligence forces, which could lead to abuse of powers against the citizens, as has been seen recently in Ireland;</en>
      <fr>le mélange des services politiques, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="34695">et</DiscourseConnective> de renseignement, qui pourrait conduire <DiscourseConnective annotation_id="34738">à</DiscourseConnective> un abus de pouvoir à l'encontre des citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="34786">comme</DiscourseConnective> nous l'avons récemment vu <DiscourseConnective annotation_id="34818">en</DiscourseConnective> Irlande;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31803" docOffset="174">
      <en>the interlinking of internal policies with terrorism results in the elimination of the inter-pillar structure, bringing forward the logic of the draft EU Constitution.</en>
      <fr>les liens entre les politiques internes <DiscourseConnective annotation_id="34870">et</DiscourseConnective> le terrorisme conduit <DiscourseConnective annotation_id="34895">à</DiscourseConnective> l'élimination de la structure par pilier, ce qui suit la logique du projet de Constitution de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31971" docOffset="175">
      <en>There is no mention of state terrorism.</en>
      <fr>Il n'est fait aucune mention du terrorisme d'état.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32011" docOffset="176">
      <en>Some of the root causes of violence (occupation, injustice, social and economic causes) are barely mentioned.</en>
      <fr>Certaines des causes qui sont à l'origine de la violence (l'occupation, l'injustice, les problèmes sociaux <DiscourseConnective annotation_id="35155">et</DiscourseConnective> économiques) sont à peine évoquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32121" docOffset="177">
      <en>The report points the finger at Islam, fostering discrimination and undermining respect for different religions and cultures.</en>
      <fr>Le rapport montre l'Islam du doigt, encourageant la discrimination <DiscourseConnective annotation_id="35261">et</DiscourseConnective> portant atteinte au respect des différentes religions <DiscourseConnective annotation_id="35318">et</DiscourseConnective> cultures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32247" id="137" name="Athanasios Pafilis ">
    <ParallelChunk annotation_id="32247" docOffset="178">
      <en>in writing. - (EL) Even <DiscourseConnective annotation_id="32271" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> the ink of the European Parliament's supposed protest about the riot of CIA activities has dried on the resolutions by the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, the Socialist Group in the European Parliament, the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, the Group of the Greens/European Free Alliance <DiscourseConnective annotation_id="32643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so forth, the report by the 'socialist' MEP Mr Garcia escalating the EU's terrorist policy over the entire planet is being approved.</en>
      <fr>par écrit. - (EL) Avant même que l'encre de la prétendue protestation du Parlement européen contre la débauche d'activités de la CIA n'ait séché sur les résolutions du groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) et des démocrates européens, du groupe socialiste au Parlement européen, du groupe de l'Alliance des démocrates et des libéraux pour l'Europe, du groupe des Verts/Alliance libre européenne, etc., le rapport du député européen "socialiste" M. García, qui intensifie la politique communautaire en matière de terrorisme en l'étendant à l'ensemble de la planète, est en passe d'être approuvé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32780" docOffset="179">
      <en>With what is now the familiar plea of protection of human rights, the report proposes the application of measures in a more reactionary direction, such as:</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35946">Parallèlement</DiscourseConnective> au plaidoyer désormais habituel en faveur de la protection des droits de l'homme, le rapport propose des mesures avec une orientation plus réactionnaire, telles que:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32936" docOffset="180">
      <en>• stepping up militarisation and 'preventive' repression inside and outside the ΕU by strengthening and increasing resources for rapid intervention forces - battlegroups - and other repressive ΕU mechanisms such as Europol and Frontex;</en>
      <fr>• l'intensification de la militarisation <DiscourseConnective annotation_id="36167">et</DiscourseConnective> de la répression "préventive" à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="36214">et</DiscourseConnective> à l'extérieur de l'UE via un renforcement <DiscourseConnective annotation_id="36259">et</DiscourseConnective> une augmentation des ressources des forces d'intervention rapide - les groupements tactiques - <DiscourseConnective annotation_id="36357">et</DiscourseConnective> d'autres mécanismes répressifs communautaires tels <DiscourseConnective annotation_id="36411">qu'</DiscourseConnective>Europol <DiscourseConnective annotation_id="36422">et</DiscourseConnective> Frontex;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33172" docOffset="181">
      <en>• even greater 'cooperation' with imperialist forces, such as the USA and Israel, and with organisations such as ΝΑΤΟ, the OSCE and so forth in the military sector and in the exchange of information sector;</en>
      <fr>• une "coopération" <DiscourseConnective annotation_id="36454">encore</DiscourseConnective> plus grande avec les forces impérialistes, telles <DiscourseConnective annotation_id="36511">que</DiscourseConnective> les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="36530">et</DiscourseConnective> Israël, <DiscourseConnective annotation_id="36541">et</DiscourseConnective> avec des organisations <DiscourseConnective annotation_id="36567">comme</DiscourseConnective> l'OTAN, l'OSCE, etc. dans le secteur militaire <DiscourseConnective annotation_id="36620">et</DiscourseConnective> dans celui de l'échange d'informations;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33379" docOffset="182">
      <en>• unprovoked intervention in the internal affairs of third countries with sanctions and coercive measures and the cutting of trade relations and the subsidies provided for in the various EU guiding financing mechanisms;</en>
      <fr>• l'intervention sans provocation dans les affaires intérieures d'un pays tiers via des sanctions <DiscourseConnective annotation_id="36761">et</DiscourseConnective> des mesures de contrainte <DiscourseConnective annotation_id="36790">et</DiscourseConnective> l'interruption des relations commerciales <DiscourseConnective annotation_id="36835">et</DiscourseConnective> des aides fournies par les divers mécanismes de financement de l'UE;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33599" docOffset="183">
      <en>• abolishing the right of veto in the sectors of policing and judicial cooperation in criminal matters.</en>
      <fr>• l'abolition du droit de véto dans les secteurs de la coopération policière <DiscourseConnective annotation_id="36984">et</DiscourseConnective> judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="36998">en</DiscourseConnective> matière pénale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33703" docOffset="184">
      <en>Conclusion for the peoples: the more the ΕU cites democratic rights, the more aggressive it becomes.</en>
      <fr>Conclusion <DiscourseConnective annotation_id="37028">pour</DiscourseConnective> les peuples: plus l'UE mentionne les droits démocratiques, plus elle devient agressive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33804" docOffset="185">
      <en>The more it appears to distance itself from the USA, the more closely it cooperates in order to strike countries and grassroots movements.</en>
      <fr>Plus elle semble prendre ses distances par rapport aux États-Unis, plus elle coopère étroitement <DiscourseConnective annotation_id="37218">afin de</DiscourseConnective> frapper les pays <DiscourseConnective annotation_id="37243">et</DiscourseConnective> les mouvements politiques militants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33943" id="138" language="PT" name="Luís Queiró ">
    <ParallelChunk annotation_id="33943" docOffset="186">
      <en>Time has told us in Europe that 11 September was not an isolated act <Alignment alignment="37393" annotation_id="34012">
          <DiscourseConnective annotation_id="34012" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the United States was not the only target of terrorism.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) En Europe, les années passées nous ont montré <DiscourseConnective annotation_id="37347">que</DiscourseConnective> le 11 septembre n'était pas un acte isolé <Alignment alignment="34012" annotation_id="37393">
          <DiscourseConnective annotation_id="37393" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37396">que</DiscourseConnective> les États-Unis n'étaient pas l'unique cible du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34077" docOffset="187">
      <en>The fact that we have understood this, albeit as a result of tragic events, is a sign that we understand the world around us.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="37467">que</DiscourseConnective> nous l'ayons compris, <DiscourseConnective annotation_id="37493">bien qu'</DiscourseConnective>à la lumière d'événements tragiques, est le signe <DiscourseConnective annotation_id="37551">que</DiscourseConnective> nous comprenons le monde qui nous entoure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34203" docOffset="188">
      <en>What needs to be done in external policy in order to enhance our security in the face of the terrorist threat is to promote not only peace but also economic development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37598">En</DiscourseConnective> politique étrangère, <DiscourseConnective annotation_id="37622">afin de</DiscourseConnective> renforcer notre sécurité face <DiscourseConnective annotation_id="37660">à</DiscourseConnective> la menace terroriste, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="37696">non seulement</DiscourseConnective> promouvoir la paix <DiscourseConnective annotation_id="37729">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37734">également</DiscourseConnective> le développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34373" docOffset="189">
      <en>That alone is not enough, <Alignment alignment="37773" annotation_id="34399">
          <DiscourseConnective annotation_id="34399" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34399" annotation_id="37773">
          <DiscourseConnective annotation_id="37773" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34408" docOffset="190">
      <en>The key issue is combating radicalism.</en>
      <fr>La question centrale est celle de la lutte contre l'extrémisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34447" docOffset="191">
      <en>After all, it is not our freedom, economic development, modernity or the mere existence of Western culture that feeds terrorism; it is radicalism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37868">Après tout</DiscourseConnective>, ce ne sont ni notre liberté, ni notre développement économique, ni notre modernité <DiscourseConnective annotation_id="37963">ou</DiscourseConnective> la simple existence de la culture occidentale qui nourrissent le terrorisme, mais l'extrémisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34594" docOffset="192">
      <en>We must not let the 'white man's burden' obscure reality.</en>
      <fr>L'obligation morale et historique de l'UE envers les pays en voie de développement ne doit pas masquer la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34652" docOffset="193">
      <en>Radicalism must be combated by promoting women's rights, by increasing trade and economic relations, by developing the economy and by fostering democracy; in a nutshell, by promoting the presence around us of more liberal societies.</en>
      <fr>L'extrémisme doit être combattu via la promotion des droits des femmes, l'accroissement des relations économiques <DiscourseConnective annotation_id="38291">et</DiscourseConnective> commerciales, le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="38336">et</DiscourseConnective> la promotion de la démocratie; <DiscourseConnective annotation_id="38370">pour</DiscourseConnective> faire court, via le développement de sociétés plus progressistes aux abords de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34885" docOffset="194">
      <en>It is <Alignment alignment="38487" annotation_id="34891">
          <DiscourseConnective annotation_id="34891" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, at the same time, to invest immediately in security, including efficient intelligence services that are equipped to face the new realities, and to be prepared to use military means <Alignment alignment="38690" annotation_id="35088">
          <DiscourseConnective annotation_id="35088" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is useful, necessary and legitimate.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="38468">même</DiscourseConnective> temps, il est <Alignment alignment="34891" annotation_id="38487">
          <DiscourseConnective annotation_id="38487" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire d'investir dans la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="38537">notamment</DiscourseConnective> dans des services de renseignements équipés <DiscourseConnective annotation_id="38591">pour</DiscourseConnective> faire face à de nouvelles réalités <DiscourseConnective annotation_id="38631">et</DiscourseConnective> nous devons être prêts <DiscourseConnective annotation_id="38657">à</DiscourseConnective> utiliser des moyens militaires <Alignment alignment="35088" annotation_id="38690">
          <DiscourseConnective annotation_id="38690" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est utile, nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="38725">et</DiscourseConnective> légitime.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35135" id="139" name="Geoffrey Van Orden ">
    <ParallelChunk annotation_id="35135" docOffset="195">
      <en>in writing. Conservatives strongly support robust counter-terrorism measures and the protection of genuine human rights, which should not be abused, as a first line of defence for terrorists.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Les conservateurs soutiennent fermement des mesures anti-terroristes robustes <DiscourseConnective annotation_id="38834">et</DiscourseConnective> la protection des droits de l'homme, qui doivent être respectés, en <DiscourseConnective annotation_id="38905">tant que</DiscourseConnective> première ligne de défense contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35327" docOffset="196">
      <en>The report contains some useful elements, calling for closer cooperation between EU Member States and external allies like the US, Japan and Australia, an investigation into charities linked to money laundering and terrorist financing, and universal ratification of the 16 UN instruments on combating terrorism.</en>
      <fr>Le rapport contient certains éléments utiles, appelant à une coopération plus étroite entre les états membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="39080">et</DiscourseConnective> les alliés extérieurs <DiscourseConnective annotation_id="39105">comme</DiscourseConnective> les états-unis, le Japon <DiscourseConnective annotation_id="39136">et</DiscourseConnective> l'Australie. Il demande également qu'une enquête soit menée dans les organisations caritatives liées au blanchiment de capitaux <DiscourseConnective annotation_id="39267">et</DiscourseConnective> au financement du terrorisme et que les seize instruments universels des Nations unies en matière de lutte contre le terrorisme soient ratifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35639" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="39415" annotation_id="35639">
          <DiscourseConnective annotation_id="35639" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, too much of the report is devoted to extending the role and competences of the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35639" annotation_id="39415">
          <DiscourseConnective annotation_id="39415" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une partie trop importante de ce rapport est consacrée <DiscourseConnective annotation_id="39481">à</DiscourseConnective> l'extension du rôle <DiscourseConnective annotation_id="39503">et</DiscourseConnective> des compétences de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35731" docOffset="198">
      <en>It not only refers to the draft European constitution but encourages the EU to implement more treaty provisions relating to the European Security and Defence Policy, which is seriously flawed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39531">Non seulement</DiscourseConnective> il fait référence au projet de Constitution européenne, <DiscourseConnective annotation_id="39601">mais</DiscourseConnective> il encourage l'UE <DiscourseConnective annotation_id="39624">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre les dispositions du Traité relatives <DiscourseConnective annotation_id="39679">à</DiscourseConnective> la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="39717">et</DiscourseConnective> de défense, qui est sérieusement défectueuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35924" docOffset="199">
      <en>We oppose proposals to remove the national veto in areas of police and judicial cooperation, a violation of national sovereignty that would leave the UK even less able to control its borders and defend its integrity.</en>
      <fr>Nous nous opposons aux propositions visant <DiscourseConnective annotation_id="39809">à</DiscourseConnective> abolir le veto national dans le domaine de la coopération policière <DiscourseConnective annotation_id="39879">et</DiscourseConnective> judiciaire, une violation de la souveraineté nationale qui rendrait le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="39965">encore</DiscourseConnective> moins capable de contrôler ses frontières <DiscourseConnective annotation_id="40014">et</DiscourseConnective> de défendre son intégrité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36141" docOffset="200">
      <en>The report makes only one mention of NATO, seemingly as an afterthought.</en>
      <fr>Le rapport ne mentionne l'OTAN qu'une seule fois, comme s'il venait au second plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36214" docOffset="201">
      <en>For all these reasons Conservatives abstained on this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40128">Pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, les conservateurs se sont abstenus de voter sur ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36276" id="141" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="36276" docOffset="202">
      <en>(PL) Mr President, Europe's economy is experiencing a period of growth. This has led to lower unemployment, improved public finances and a reduction in the average budget deficit.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'Europe connaît actuellement une période de croissance économique qui engendre une baisse du chômage, de meilleures finances publiques <DiscourseConnective annotation_id="40377">et</DiscourseConnective> une réduction du déficit budgétaire moyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36456" docOffset="203">
      <en>It should be emphasised that labour productivity has risen, <DiscourseConnective annotation_id="36516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this has made us more competitive.</en>
      <fr>Il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="40448">que</DiscourseConnective> la productivité du travail a augmenté et que cela nous a rendus plus compétitifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36555" docOffset="204">
      <en>I believe it is appropriate to point out to the House that these positive economic trends emerged following the enlargement of the European Union.</en>
      <fr>Il me semble utile de faire remarquer au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="40585">que</DiscourseConnective> cette tendance économique positive a émergé <DiscourseConnective annotation_id="40633">après</DiscourseConnective> l'élargissement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36702" docOffset="205">
      <en>Low economic development was a feature of all of the 10 new countries which joined the Union in May 2004.</en>
      <fr>Le faible développement économique était un trait commun <DiscourseConnective annotation_id="40735">à</DiscourseConnective> l'ensemble des dix pays qui ont rejoint l'Union <DiscourseConnective annotation_id="40785">en</DiscourseConnective> mai 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36808" docOffset="206">
      <en>A more detailed study reveals that economic growth was significantly higher in the countries which liberalised their labour market and opened it up to the flow of workers from the new countries.</en>
      <fr>Une étude plus approfondie révèle <DiscourseConnective annotation_id="40832">que</DiscourseConnective> la croissance économique a été considérablement plus importante dans les pays qui ont libéralisé leur marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="40956">et</DiscourseConnective> qui l'ont ouvert au flux de travailleurs en provenance des nouveaux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37003" docOffset="207">
      <en>It may <Alignment alignment="41040" annotation_id="37010">
          <DiscourseConnective annotation_id="37010" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> confidently be stated that enlargement of the Union benefited both the old Fifteen and the new Ten.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="37010" annotation_id="41040">
          <DiscourseConnective annotation_id="41040" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible de déclarer avec assurance <DiscourseConnective annotation_id="41081">que</DiscourseConnective> l'élargissement de l'Union a bénéficié aux quinze anciens membres <DiscourseConnective annotation_id="41151">comme</DiscourseConnective> aux dix nouveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37120" docOffset="208">
      <en>It is to be hoped that the accession of Bulgaria and Romania will prove a further positive stimulus to the Union's economic growth.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="41184">que</DiscourseConnective> l'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="41214">et</DiscourseConnective> de la Roumanie s'avèreront être une impulsion positive supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="41287">pour</DiscourseConnective> la croissance économique de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37252" id="142" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="37252" docOffset="209">
      <en>The purpose of the report before us is to square the circle - to tackle the economic and social problems faced by the Union whilst developing the existing economic policies and instruments that lie at the root of those problems.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) L'objectif du présent rapport est de réaliser l'impossible: résoudre les problèmes économiques <DiscourseConnective annotation_id="41442">et</DiscourseConnective> sociaux de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="41464">en</DiscourseConnective> développant les politiques <DiscourseConnective annotation_id="41494">et</DiscourseConnective> les instruments économiques existants, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="41545">à</DiscourseConnective> l'origine de ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37481" docOffset="210">
      <en>The report does acknowledge that over the past six years, since the introduction of the euro and the Lisbon Strategy, there has been weak economic growth, stagnation and even recession in some Member States, including Portugal.</en>
      <fr>Le rapport reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="41596">qu'</DiscourseConnective>au cours des six dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="41634">depuis</DiscourseConnective> l'introduction de l'euro <DiscourseConnective annotation_id="41666">et</DiscourseConnective> de la stratégie de Lisbonne, l'UE a connu une faible croissance économique, une stagnation <DiscourseConnective annotation_id="41760">et même</DiscourseConnective> une récession dans certains États membres, <DiscourseConnective annotation_id="41811">notamment</DiscourseConnective> au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37709" docOffset="211">
      <en>It recognises that economic recovery cannot be taken for granted, that unemployment remains high (17 million in the EU) <Alignment alignment="41949" annotation_id="37829">
          <DiscourseConnective annotation_id="37829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that poverty has gone up 2 percentage points.</en>
      <fr>Il reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="41847">que</DiscourseConnective> le redressement économique ne va pas de soi, <DiscourseConnective annotation_id="41896">que</DiscourseConnective> le chômage demeure élevé (17 millions dans l'UE) <Alignment alignment="37829" annotation_id="41949">
          <DiscourseConnective annotation_id="41949" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41952">que</DiscourseConnective> la pauvreté a augmenté de 2 points de pourcentage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37879" docOffset="212">
      <en>It <Alignment alignment="42015" annotation_id="37882">
          <DiscourseConnective annotation_id="37882" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> considers it unacceptable that there are almost 80 million poor people in the EU.</en>
      <fr>Il juge <Alignment alignment="37882" annotation_id="42015">
          <DiscourseConnective annotation_id="42015" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="42038">que</DiscourseConnective> le nombre de pauvres dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="42073">s'</DiscourseConnective>élève à presque 80 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37969" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="42117" annotation_id="37969">
          <DiscourseConnective annotation_id="37969" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it acknowledges weak internal demand and the need for greater investment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37969" annotation_id="42117">
          <DiscourseConnective annotation_id="42117" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il signale que la demande intérieure est faible <DiscourseConnective annotation_id="42175">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42178">que</DiscourseConnective> davantage d'investissements sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38053" docOffset="214">
      <en>It contradicts itself, <Alignment alignment="42245" annotation_id="38076">
          <DiscourseConnective annotation_id="38076" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="42256" annotation_id="38085">
          <DiscourseConnective annotation_id="38085" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it says that the euro and the internal market have been crucial victories for European progress, and promotes monetary policy (wage moderation), the deregulation of the labour market (flexicurity) and the Stability and Growth Pact.</en>
      <fr>Il se contredit, <Alignment alignment="2697" annotation_id="42245">
          <DiscourseConnective annotation_id="42245" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38085" annotation_id="42256">
          <DiscourseConnective annotation_id="42256" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il indique <DiscourseConnective annotation_id="42274">que</DiscourseConnective> l'euro <DiscourseConnective annotation_id="42285">et</DiscourseConnective> le marché intérieur sont des victoires essentielles <DiscourseConnective annotation_id="42340">pour</DiscourseConnective> l'avancée de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="42367">et</DiscourseConnective> qu'il encourage la politique monétaire (la modération salariale), la dérégulation du marché du travail (la "flexicurité") <DiscourseConnective annotation_id="42492">et</DiscourseConnective> le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="42517">et</DiscourseConnective> de croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38322" docOffset="215">
      <en>Reading between the lines, we can see its true purpose - to create a climate that is most favourable to entrepreneurial activity.</en>
      <fr>En lisant entre les lignes, l'objectif réel est clair: créer un climat qui <DiscourseConnective annotation_id="42610">soit</DiscourseConnective> le plus favorable possible au dynamisme entrepreneurial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38452" docOffset="216">
      <en>The current economic and social policy guidelines pursued by the EU have been championed again <Alignment alignment="42770" annotation_id="38547">
          <DiscourseConnective annotation_id="38547" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the contradictions of the social democrats and their role in liberal capitalism have been laid bare.</en>
      <fr>Les lignes directrices économiques <DiscourseConnective annotation_id="42707">et</DiscourseConnective> sociales actuelles de l'UE sont une nouvelle fois défendues <Alignment alignment="38547" annotation_id="42770">
          <DiscourseConnective annotation_id="42770" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les contradictions des sociaux-démocrates <DiscourseConnective annotation_id="42815">ainsi</DiscourseConnective> que leur rôle dans le capitalisme libéral sont mis à nu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38652" id="143" name="Hélène Goudin and Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="38652" docOffset="217">
      <en>in writing. (SV) This report contains no analysis of what may need to be harmonised at EU level.</en>
      <fr>Ce rapport ne comporte aucune analyse de ce qu'il conviendrait d'harmoniser au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38749" docOffset="218">
      <en>It is based on assumptions the truth of which needs to be demonstrated.</en>
      <fr>Il se fonde sur des affirmations qui doivent être vérifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38821" docOffset="219">
      <en>The objective is all but total control of economic policy at EU level.</en>
      <fr>L'objectif est un contrôle presque <DiscourseConnective annotation_id="43075">total</DiscourseConnective> de la politique économique au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38892" docOffset="220">
      <en>It is asserted without a shred of evidence that EMU has strengthened the European economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43133">Sans</DiscourseConnective> l'ombre d'une preuve, on y affirme <DiscourseConnective annotation_id="43173">que</DiscourseConnective> l'UEM a renforcé l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38983" docOffset="221">
      <en>Experience suggests, <Alignment alignment="43237" annotation_id="39004">
          <DiscourseConnective annotation_id="39004" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the single currency has been downright damaging in relation to stabilising the economy and has had few positive structural effects.</en>
      <fr>L'expérience laisse <Alignment alignment="39004" annotation_id="43237">
          <DiscourseConnective annotation_id="43237" sense="Expansion.Restatement">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment> penser <DiscourseConnective annotation_id="43257">que</DiscourseConnective> la monnaie unique a nettement porté préjudice <DiscourseConnective annotation_id="43307">à</DiscourseConnective> la stabilité de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="43336">et</DiscourseConnective> qu'elle a eu peu d'effets positifs sur le plan structurel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39149" docOffset="222">
      <en>The rapporteur demands more money from the Community budget for the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Le rapporteur réclame une part plus importante du budget communautaire <DiscourseConnective annotation_id="43469">pour</DiscourseConnective> la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39234" docOffset="223">
      <en>That is absurd.</en>
      <fr>C'est absurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39250" docOffset="224">
      <en>What is required is that the Member States <Alignment alignment="43541" annotation_id="39293">
          <Alignment alignment="43541" annotation_id="39293">
            <DiscourseConnective annotation_id="39293" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> behave in accordance with what they properly understand to be their own interests.</en>
      <fr>Les États membres doivent <Alignment alignment="39293" annotation_id="43541">
          <Alignment alignment="17215" annotation_id="43541">
            <DiscourseConnective annotation_id="43541" sense="Expansion.Conjunction">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> agir <DiscourseConnective annotation_id="43557">en</DiscourseConnective> fonction de ce qui, selon eux, servira leurs propres intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39384" docOffset="225">
      <en>There is no reason for trying to get other countries to fund them out of common budget resources.</en>
      <fr>Ils n'ont aucune raison de chercher <DiscourseConnective annotation_id="43659">à</DiscourseConnective> être financés par les autres pays via les ressources budgétaires communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39482" docOffset="226">
      <en>The report shows no understanding at all of the value of the Member States having so far avoided control from above and <DiscourseConnective annotation_id="39602" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> being able to look for new directions in economic policy.</en>
      <fr>Le rapport ne reconnaît aucunement le fait qu'en ayant évité jusqu'à présent un contrôle imposé par le haut, les États membres ont eu la possibilité de chercher de nouvelles directions <DiscourseConnective annotation_id="43921">en</DiscourseConnective> matière de politique économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39670" docOffset="227">
      <en>At the same time, the rapporteur continually points out that certain countries succeed much better than others in various areas.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="43965">même</DiscourseConnective> temps, le rapporteur souligne continuellement <DiscourseConnective annotation_id="44016">que</DiscourseConnective> certains pays réussissent <DiscourseConnective annotation_id="44046">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44052">que</DiscourseConnective> d'autres dans certains domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39799" docOffset="228">
      <en>The fact that he can indicate these differences and draw conclusions about what is obviously best practice is due to the fact that we have not implemented the standardisation and extreme control from the top for which he appeals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44089">Pourtant</DiscourseConnective>, s'il est en mesure de pointer ces différences <DiscourseConnective annotation_id="44145">et</DiscourseConnective> d'en tirer des conclusions sur ce qui, <DiscourseConnective annotation_id="44187">à</DiscourseConnective> l'évidence, constitue un exemple de bonne pratique, c'est précisément <DiscourseConnective annotation_id="44259">parce que</DiscourseConnective> la standardisation <DiscourseConnective annotation_id="44288">et</DiscourseConnective> le contrôle extrême qu'il prône actuellement n'ont pas été mis en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40029" docOffset="229">
      <en>The report indicates a very dangerous route for economic policy in Europe.</en>
      <fr>Ce rapport indique une voie très dangereuse <DiscourseConnective annotation_id="44408">pour</DiscourseConnective> la politique économique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40104" docOffset="230">
      <en>We have <Alignment alignment="44450" annotation_id="40112">
          <DiscourseConnective annotation_id="40112" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted against it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15170" annotation_id="44450">
          <DiscourseConnective annotation_id="44450" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons voté contre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40140" id="144" name="Bogusław Liberadzki ">
    <ParallelChunk annotation_id="40140" docOffset="231">
      <en>in writing. (PL) This report has been carefully prepared.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Ce rapport a été préparé avec soin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40198" docOffset="232">
      <en>It provides an overview of the state of the European economy based on a good deal of statistical data.</en>
      <fr>Il fournit une perspective d'ensemble sur l'état de l'économie européenne en se fondant sur de nombreuses données statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40301" docOffset="233">
      <en>It makes it possible to identify trends in the development of the Europe of 27 Member States and trends in the new countries.</en>
      <fr>Il permet de repérer les tendances du développement de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="44736">à</DiscourseConnective> 27 États membres <DiscourseConnective annotation_id="44755">et</DiscourseConnective> les tendances dans les nouveaux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40427" docOffset="234">
      <en>There is <Alignment alignment="44820" annotation_id="40436">
          <DiscourseConnective annotation_id="40436" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a commentary explaining the relevant reasons.</en>
      <fr>Un commentaire explique <Alignment alignment="45635" annotation_id="44820">
          <DiscourseConnective annotation_id="44820" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les raisons pertinentes de ces évolutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40487" docOffset="235">
      <en>I would emphasise the significance of internal demand and export for economic growth.</en>
      <fr>Je souhaiterais souligner l'importance de la demande intérieure <DiscourseConnective annotation_id="44937">et</DiscourseConnective> des exportations <DiscourseConnective annotation_id="44957">pour</DiscourseConnective> la croissance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40573" docOffset="236">
      <en>The report contains many important elements for assessing the impact of external factors, such as the economic situation in the United States, the price of oil and the euro-dollar exchange rate.</en>
      <fr>Le rapport contient de nombreux éléments qui permettent d'évaluer les effets des facteurs externes, tels <DiscourseConnective annotation_id="45093">que</DiscourseConnective> la situation économique des États-Unis, le prix du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="45156">et</DiscourseConnective> le taux de change entre l'euro <DiscourseConnective annotation_id="45190">et</DiscourseConnective> le dollar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40768" docOffset="237">
      <en>Another strong argument in favour of the report is the large measure of agreement on its content within the committee.</en>
      <fr>Le degré élevé de consensus au sein du comité constitue un autre argument solide <DiscourseConnective annotation_id="45285">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40887" docOffset="238">
      <en>Credit for this is due to the rapporteur.</en>
      <fr>Le mérite en revient au rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40929" id="145" name="Carl Schlyter ">
    <ParallelChunk annotation_id="40929" docOffset="239">
      <en>in writing. (SV) With its focus on traditional growth policy, the report is old-fashioned and behind the times.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45346">En</DiscourseConnective> se concentrant sur une politique de croissance traditionnelle, le rapport est dépassé <DiscourseConnective annotation_id="45435">et</DiscourseConnective> en retard sur son temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41041" docOffset="240">
      <en>It makes a casually optimistic assessment of the euro and is unbalanced in the way that it sings the praises of the internal market.</en>
      <fr>Il évalue l'euro avec un optimisme désinvolte <DiscourseConnective annotation_id="45509">et</DiscourseConnective> manque d'objectivité dans ses louanges du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41174" docOffset="241">
      <en>At the same time, parts of the report are critical of the EU and recognise increasing wage differences, greater poverty and the advantages of the Scandinavian model.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45572">Pourtant</DiscourseConnective>, une partie du rapport porte un regard critique sur l'UE <DiscourseConnective annotation_id="45638">et</DiscourseConnective> admet que l'écart des salaires se creuse, que la pauvreté augmente; il reconnaît aussi les avantages du modèle scandinave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41340" docOffset="242">
      <en>The report contains continued demands for forced liberalisation of the energy market, yet at the same time sets out demands for investment and a tax policy that favour renewable energy.</en>
      <fr>Il demande avec insistance la libéralisation forcée du marché de l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="45840">tout en</DiscourseConnective> exigeant des investissements <DiscourseConnective annotation_id="45877">et</DiscourseConnective> une politique fiscale qui favorisent les énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41526" docOffset="243">
      <en>There are, then, both positive and negative aspects to the report. I am <DiscourseConnective annotation_id="41598" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> abstaining in the final vote.</en>
      <fr>Ce rapport contient <DiscourseConnective annotation_id="45965">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45970">à</DiscourseConnective> la fois des aspects positifs <DiscourseConnective annotation_id="46001">et</DiscourseConnective> négatifs et je m'abstiendrai <DiscourseConnective annotation_id="46033">pour</DiscourseConnective> le vote final.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41638" id="147" language="PT" name="Edite Estrela ">
    <ParallelChunk annotation_id="41638" docOffset="244">
      <en>I voted in favour of this outstanding report on a most important, relevant and topical issue.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="46081">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport remarquable sur une question qui est des plus importantes, des plus pertinentes <DiscourseConnective annotation_id="46185">et</DiscourseConnective> des plus actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41732" docOffset="245">
      <en>Measures to reverse the current trend of Europe's increasing dependency on imported energy supply must be taken, <Alignment alignment="46394" annotation_id="41845">
          <DiscourseConnective annotation_id="41845" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by encouraging investment in renewable energy sources, enabling us to meet the objectives of the Kyoto Protocol.</en>
      <fr>Des mesures doivent être prises <DiscourseConnective annotation_id="46240">afin d'</DiscourseConnective>inverser la tendance actuelle vers une augmentation de la dépendance européenne vis-à-vis des importations pour son approvisionnement énergétique, <Alignment alignment="41845" annotation_id="46394">
          <DiscourseConnective annotation_id="46394" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46406">en</DiscourseConnective> encourageant les investissements dans des sources d'énergie renouvelables, qui nous permettront d'atteindre les objectifs du protocole de Kyoto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41970" docOffset="246">
      <en>As a matter of urgency, a global strategy must be drawn up leading to reduced energy consumption, in particular in the transport sector, which is responsible for 56% of oil consumption in Europe.</en>
      <fr>Il est urgent d'élaborer une stratégie globale <DiscourseConnective annotation_id="46601">afin de</DiscourseConnective> réduire notre consommation d'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="46647">en particulier</DiscourseConnective> dans le secteur des transports, qui représente 56 % de la consommation de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="46744">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42166" id="148" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="42166" docOffset="247">
      <en>Higher oil prices, which have hit almost USD 80 per barrel, appear to be a structural phenomenon that is here to stay.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) L'augmentation du prix du pétrole, qui a atteint presque 80 dollars le baril, semble être un phénomène structurel qui va perdurer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42285" docOffset="248">
      <en>Unlike the oil crises of the 1970s, which were caused by a breakdown in supplies, the current 'crisis' has arisen, on the one hand, from increased demand on the part of developing countries such as China and India, and of the biggest consumer in the world, the United States, and, on the other, from predictions that this 'finite' resource will be in short supply in the medium term.</en>
      <fr>Contrairement aux crises pétrolières des années 70, engendrées par un effondrement de l'approvisionnement, la "crise" actuelle est, <DiscourseConnective annotation_id="47036">d'une part</DiscourseConnective>, la conséquence d'une demande accrue des pays en voie de développement, tels <DiscourseConnective annotation_id="47124">que</DiscourseConnective> la Chine <DiscourseConnective annotation_id="47137">et</DiscourseConnective> l'Inde, <DiscourseConnective annotation_id="47148">et</DiscourseConnective> du plus grand consommateur mondial, les États-Unis; <DiscourseConnective annotation_id="47203">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47206">d'autre part</DiscourseConnective>, la conséquence des prévisions qui indiquent <DiscourseConnective annotation_id="47264">que</DiscourseConnective> cette ressource "limitée" manquera à moyen terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42669" docOffset="249">
      <en>Living with higher oil prices worsens recession and balance of payments difficulties, results in higher production costs, inflation and interest rates, penalises families on low incomes and causes wars over control of the oil supply, as in Iraq.</en>
      <fr>L'augmentation du prix du pétrole aggrave la récession <DiscourseConnective annotation_id="47373">et</DiscourseConnective> les difficultés de balance des paiements. Elle engendre l'augmentation des coûts de production, de l'inflation <DiscourseConnective annotation_id="47487">et</DiscourseConnective> des taux d'intérêts, pénalise les familles <DiscourseConnective annotation_id="47533">à</DiscourseConnective> faibles revenus <DiscourseConnective annotation_id="47551">et</DiscourseConnective> entraîne des guerres <DiscourseConnective annotation_id="47575">pour</DiscourseConnective> le contrôle des ressources pétrolières, <DiscourseConnective annotation_id="47620">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47626">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42915" docOffset="250">
      <en>
        <Alignment alignment="47635" annotation_id="42915">
          <DiscourseConnective annotation_id="42915" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> technological solutions can contribute towards increasing energy efficiency, and towards finding new forms of fuel and energy, it is vital that we change the capitalist mode of production, which causes waste and inefficiency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42915" annotation_id="47635">
          <DiscourseConnective annotation_id="47635" sense="Contingency.Condition">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les solutions technologiques puissent contribuer à améliorer l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="47730">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47733">à</DiscourseConnective> trouver de nouvelles formes de combustibles <DiscourseConnective annotation_id="47779">et</DiscourseConnective> d'énergie, il est vital de changer le mode de production capitaliste, qui est une source de gaspillage <DiscourseConnective annotation_id="47885">et</DiscourseConnective> d'inefficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43144" docOffset="251">
      <en>The answer lies in reducing GDP energy intensity, in promoting high-quality public rail transport and in promoting production for local markets.</en>
      <fr>La solution réside dans la diminution de l'intensité énergétique du PIB, la promotion d'un transport ferroviaire public de haute qualité <DiscourseConnective annotation_id="48041">et</DiscourseConnective> la stimulation de la production <DiscourseConnective annotation_id="48076">pour</DiscourseConnective> le marché local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43289" docOffset="252">
      <en>Whilst the rapporteur has put forward some welcome proposals, we cannot accept the creation of an internal market for energy and the liberalisation that goes with that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48098">Si</DiscourseConnective> certaines propositions du rapporteur sont opportunes, nous ne pouvons accepter la création d'un marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="48214">et</DiscourseConnective> la libéralisation qui l'accompagne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43458" id="149" name="Hélène Goudin and Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="43458" docOffset="253">
      <en>in writing. (SV) The June List believes that rising energy prices are best adjusted to at national level.</en>
      <fr>La Liste de Juin estime <DiscourseConnective annotation_id="48277">que</DiscourseConnective> la régulation de l'augmentation du prix de l'énergie se gère <DiscourseConnective annotation_id="48342">mieux</DiscourseConnective> au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43564" docOffset="254">
      <en>We are therefore sceptical about this opinion-soliciting resolution from the European Parliament.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="48380">donc</DiscourseConnective> sceptiques quant à cette résolution du Parlement européen, sur laquelle il demande un avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43662" docOffset="255">
      <en>
        <Alignment alignment="48477" annotation_id="43662">
          <DiscourseConnective annotation_id="43662" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, paragraph 20 of the draft report regrets the lack of an energy regulator in the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22096" annotation_id="48477">
          <DiscourseConnective annotation_id="48477" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le paragraphe 20 du projet de rapport déplore l'absence de régulateur de l'énergie dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43759" docOffset="256">
      <en>Bureaucratisation and control from the top are, as always, the only way proposed by Parliament.</en>
      <fr>La bureaucratisation <DiscourseConnective annotation_id="48605">et</DiscourseConnective> le contrôle par le haut sont, <DiscourseConnective annotation_id="48638">comme</DiscourseConnective> toujours, l'unique solution proposée par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43855" docOffset="257">
      <en>We believe that the Member States should exercise the regulatory function themselves <Alignment alignment="48791" annotation_id="43940">
          <Alignment alignment="48791" annotation_id="43940">
            <DiscourseConnective annotation_id="43940" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there is no question of cross-border risks of the type associated with nuclear power. <DiscourseConnective annotation_id="44037" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> such risks do exist, the regulatory body should, <DiscourseConnective annotation_id="44089" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, be the United Nations' International Atomic Energy Agency.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="48713">que</DiscourseConnective> les États membres doivent exercer eux-mêmes cette fonction de régulation, <Alignment alignment="31083" annotation_id="48791">
          <Alignment alignment="14445" annotation_id="48791">
            <DiscourseConnective annotation_id="48791" sense="Contingency.Condition">tant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il n'y a pas de risques transfrontaliers, tels que ceux associés à l'énergie nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44157" docOffset="258">
      <en>The EU countries should agree on certain energy targets. How these are achieved should be left up to the individual Member States.</en>
      <fr>Toutefois, lorsque ces risques existent, l'organisme de régulation devrait être l'Agence internationale de l'énergie atomique des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44288" docOffset="259">
      <en>
        <Alignment alignment="19734" annotation_id="44288">
          <DiscourseConnective annotation_id="44288" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the report contains both helpful and unhelpful wordings.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10134" annotation_id="49032">
          <DiscourseConnective annotation_id="49032" sense="Expansion.Alternative">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le rapport comprend à la fois des formulations utiles <DiscourseConnective annotation_id="49100">et</DiscourseConnective> inutiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44356" docOffset="260">
      <en>We have chosen to vote against the report in the final vote, <Alignment alignment="49178" annotation_id="44417">
          <DiscourseConnective annotation_id="44417" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not form part of any legislative process and carries little weight <Alignment alignment="49254" annotation_id="44498">
          <DiscourseConnective annotation_id="44498" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> because, in our view, it makes no difference to the debate in the Member States on these issues.</en>
      <fr>Nous avons choisi de voter contre ce rapport lors du vote final, <Alignment alignment="5099" annotation_id="49178">
          <DiscourseConnective annotation_id="49178" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne fait partie d'aucun processus législatif <DiscourseConnective annotation_id="49229">et</DiscourseConnective> n'a que peu de poids, <Alignment alignment="44498" annotation_id="49254">
          <DiscourseConnective annotation_id="49254" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49257">parce que</DiscourseConnective>, selon nous, il n'apporte rien <DiscourseConnective annotation_id="49298">de plus</DiscourseConnective> au débat sur ces questions dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44599" id="150" language="PT" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="44599" docOffset="261">
      <en>
        <Alignment alignment="49375" annotation_id="44599">
          <DiscourseConnective annotation_id="44599" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report stresses the impact of oil price increase on the transport sector, which is responsible for 56% of total oil consumption, it is a great pity that it makes no reference to other sectors, such as fisheries.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) <Alignment alignment="6213" annotation_id="49375">
          <DiscourseConnective annotation_id="49375" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport souligne les effets de l'augmentation du prix du pétrole sur le secteur des transports, qui représente 56 % de la consommation totale de pétrole, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="49560">qu'</DiscourseConnective>il ne mentionne pas du tout les autres secteurs, <DiscourseConnective annotation_id="49612">comme</DiscourseConnective> celui de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44824" docOffset="262">
      <en>Fuel prices have hit the fisheries sector particularly badly.</en>
      <fr>Le secteur de la pêche a été touché de manière particulièrement dure par le prix des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44886" docOffset="263">
      <en>Its operating margins and economic viability have been significantly affected, <DiscourseConnective annotation_id="44965" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> exacerbating the socio-economic crisis in the sector.</en>
      <fr>Ses marges d'exploitation <DiscourseConnective annotation_id="49760">et</DiscourseConnective> sa viabilité économique en sont considérablement affectées, ce qui aggrave la crise socio-économique de ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45024" docOffset="264">
      <en>Between 2004 and 2006 alone, the price of fuel went up by around 100%, and in some parts of the sector fuel accounts for some 50% of total operating costs.</en>
      <fr>Entre 2004 <DiscourseConnective annotation_id="49890">et</DiscourseConnective> 2006 seulement, le prix des carburants a augmenté d'environ 100 % <DiscourseConnective annotation_id="49959">et</DiscourseConnective> dans certaines parties du secteur, les carburants représentent 50 % de l'ensemble des coûts d'exploitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45180" docOffset="265">
      <en>Fishermen have seen their incomes go down, which is particularly serious <Alignment alignment="50153" annotation_id="45253">
          <DiscourseConnective annotation_id="45253" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sector is mainly concentrated in regions with fragile economies.</en>
      <fr>Les pêcheurs ont vu leurs revenus baisser, une conséquence particulièrement grave, <Alignment alignment="45253" annotation_id="50153">
          <DiscourseConnective annotation_id="50153" sense="Temporal.Synchrony">sachant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce secteur se concentre principalement dans des régions aux économies fragiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45325" docOffset="266">
      <en>Various studies warn of the risk of thousands of fishing businesses and thousands of jobs disappearing on account of fuel price rises.</en>
      <fr>Diverses études signalent le risque de disparition de milliers d'entreprises de pêche <DiscourseConnective annotation_id="50331">et</DiscourseConnective> de milliers d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="50356">en</DiscourseConnective> raison de l'augmentation des prix du carburant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45460" docOffset="267">
      <en>Urgent, extraordinary measures must <Alignment alignment="50454" annotation_id="45496">
          <DiscourseConnective annotation_id="45496" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken to support the sector, <Alignment alignment="71427" annotation_id="45538">
          <DiscourseConnective annotation_id="45538" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> the creation of a guarantee fund, with Community participation, in order to stabilise fuel prices.</en>
      <fr>Des mesures urgentes, extraordinaires, doivent <Alignment alignment="45496" annotation_id="50454">
          <DiscourseConnective annotation_id="50454" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être prises <DiscourseConnective annotation_id="50471">afin d'</DiscourseConnective>aider le secteur; la création d'un fonds de garantie <Alignment alignment="45538" annotation_id="50531">
          <DiscourseConnective annotation_id="50531" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec une participation communautaire, <DiscourseConnective annotation_id="50582">afin de</DiscourseConnective> stabiliser le prix des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45649" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="50625" annotation_id="45649">
          <DiscourseConnective annotation_id="45649" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> such time as that fund is put in place, the fishing businesses affected must be granted some form of temporary compensation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45649" annotation_id="50625">
          <DiscourseConnective annotation_id="50625" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">En attendant</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise <DiscourseConnective annotation_id="50646">en</DiscourseConnective> place d'un tel fonds, il est nécessaire d'octroyer une forme de dédommagement temporaire aux entreprises de pêche touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45780" id="151" name="Joel Hasse Ferreira ">
    <ParallelChunk annotation_id="45780" docOffset="269">
      <en>in writing. (PT) I voted in favour of the report by Mr dos Santos <Alignment alignment="50821" annotation_id="45846">
          <DiscourseConnective annotation_id="45846" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree with the principles, the analysis and the proposals it contains.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="50783">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de M. dos Santos <Alignment alignment="20494" annotation_id="50821">
          <DiscourseConnective annotation_id="50821" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'accord avec les principes, l'analyse <DiscourseConnective annotation_id="50878">et</DiscourseConnective> les propositions qu'il contient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45927" docOffset="270">
      <en>I <Alignment alignment="60890" annotation_id="45929">
          <DiscourseConnective annotation_id="45929" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour <Alignment alignment="50947" annotation_id="45950">
          <DiscourseConnective annotation_id="45950" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the broader debate engendered by this report, both inside and outside Parliament, has helped to clarify the issues for the general public <Alignment alignment="51078" annotation_id="46096">
          <DiscourseConnective annotation_id="46096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to ensure that experts and politicians are better informed.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="45929" annotation_id="50919">
          <DiscourseConnective annotation_id="50919" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="50934">en</DiscourseConnective> sa faveur <Alignment alignment="21409" annotation_id="50947">
          <DiscourseConnective annotation_id="50947" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le débat plus large qu'il a engendré au sein du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="51009">et</DiscourseConnective> à l'extérieur a permis d'éclaircir ces questions auprès du public <Alignment alignment="46096" annotation_id="51078">
          <DiscourseConnective annotation_id="51078" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="51097">que</DiscourseConnective> les experts <DiscourseConnective annotation_id="51113">et</DiscourseConnective> les responsables politiques soient <DiscourseConnective annotation_id="51151">mieux</DiscourseConnective> informés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46160" docOffset="271">
      <en>I was able to use this report in a paper on geopolitics and energy that I gave in Ankara at the EU/Turkey Parliamentary Committee.</en>
      <fr>J'ai utilisé ce rapport lors d'une conférence sur la géopolitique <DiscourseConnective annotation_id="51233">et</DiscourseConnective> l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="51246">que</DiscourseConnective> j'ai donnée <DiscourseConnective annotation_id="51262">à</DiscourseConnective> Ankara devant la commission parlementaire UE/Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46291" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="51318" annotation_id="46291">
          <DiscourseConnective annotation_id="46291" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I had the honour of taking part in a seminar in Lisbon organised by Mr dos Santos, where I chaired two panels.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46291" annotation_id="51318">
          <DiscourseConnective annotation_id="51318" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai eu l'honneur de participer <DiscourseConnective annotation_id="51364">à</DiscourseConnective> un séminaire organisé par M. dos Santos <DiscourseConnective annotation_id="51406">à</DiscourseConnective> Lisbonne, dans le cadre duquel j'ai présidé deux tables rondes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46415" docOffset="273">
      <en>At the conference, the report was discussed in great detail with high-level personalities, experts and interested members of the public.</en>
      <fr>Pendant cette conférence, le rapport a été examiné de manière approfondie par des personnalités de haut niveau, des experts <DiscourseConnective annotation_id="51596">et</DiscourseConnective> des membres du public intéressés par la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46552" docOffset="274">
      <en>The debate on energy issues must go on and must go further.</en>
      <fr>Le débat sur la question de l'énergie doit être poursuivi <DiscourseConnective annotation_id="51707">et</DiscourseConnective> approfondi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46612" docOffset="275">
      <en>Mr dos Santos's report is a positive contribution to that debate.</en>
      <fr>Le rapport de M. dos Santos y contribue positivement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46678" id="152" name="Ian Hudghton ">
    <ParallelChunk annotation_id="46678" docOffset="276">in writing.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46690" docOffset="277">
      <en>The high cost of oil has significant adverse effects on businesses and families in Scotland, where there is still substantial dependence upon road transportation of goods and passengers, due to a lack of realistic alternatives in large areas of rural Scotland, and due to the distances involved in transporting goods to mainland European markets.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Le coût élevé du pétrole a des effets extrêmement négatifs sur les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="51874">et</DiscourseConnective> les familles écossaises. La dépendance vis-à-vis du transport routier de marchandises <DiscourseConnective annotation_id="51963">et</DiscourseConnective> de passagers est <DiscourseConnective annotation_id="51983">encore</DiscourseConnective> très forte en raison du manque de solutions alternatives réalistes dans les zones rurales d'écosse <DiscourseConnective annotation_id="52089">et</DiscourseConnective> des distances qui doivent être parcourues pour transporter les marchandises vers les marchés de l'Europe continentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47037" docOffset="278">
      <en>The situation in Scotland is worsened by the fact that the UK Government imposes very high taxation levels on road fuels, further disadvantaging Scots traders and travellers.</en>
      <fr>La situation <DiscourseConnective annotation_id="52224">en</DiscourseConnective> écosse est encore aggravée par les niveaux de taxation très élevés imposés par le gouvernement britannique sur les carburants routiers, ce qui désavantage <DiscourseConnective annotation_id="52382">encore</DiscourseConnective> un peu plus les commerçants <DiscourseConnective annotation_id="52417">et</DiscourseConnective> les voyageurs écossais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47212" docOffset="279">
      <en>I supported the Dos Santos report, which rightly identifies the need to prioritise development of renewable energy sources and improving energy efficiency.</en>
      <fr>J'ai soutenu le rapport dos Santos, qui identifie bien la nécessité de faire une priorité du développement de sources d'énergie renouvelable <DiscourseConnective annotation_id="52585">et</DiscourseConnective> de l'amélioration de l'efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47368" docOffset="280">
      <en>Scotland has considerable potential to contribute to such developments.</en>
      <fr>L'écosse a le potentiel nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="52670">pour</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="52686">à</DiscourseConnective> ces évolutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47440" docOffset="281">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="47443" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have in Scotland a significant offshore oil and gas resources, <Alignment alignment="52777" annotation_id="47511">
          <DiscourseConnective annotation_id="47511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is essential that we maintain a set of economic circumstances which will encourage exploration and full extraction of that resource.</en>
      <fr>L'écosse possède d'importantes ressources gazières <DiscourseConnective annotation_id="52755">et</DiscourseConnective> pétrolières en mer <Alignment alignment="25344" annotation_id="52777">
          <DiscourseConnective annotation_id="52777" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="52797">que</DiscourseConnective> nous maintenions une conjoncture économique encourageant l'exploration <DiscourseConnective annotation_id="52872">et</DiscourseConnective> l'extraction complète de ces ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47651" docOffset="282">
      <en>My belief is that an independent Scottish government would ensure that all of Scotland's energy resource potential can be maximised.</en>
      <fr>Je pense qu'un gouvernement écossais indépendant veillerait à maximiser le potentiel des ressources énergétiques nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47784" id="153" name="Joseph Muscat ">
    <ParallelChunk annotation_id="47784" docOffset="283">
      <en>in writing. (MT) The economic impact of the increase in oil prices is considerably greater in situations such as that of Malta, which is a country wholly dependent on oil as its energy source.</en>
      <fr>Les effets économiques de l'augmentation des prix du pétrole sont beaucoup plus importants <DiscourseConnective annotation_id="53132">pour</DiscourseConnective> les pays tels <DiscourseConnective annotation_id="53151">que</DiscourseConnective> Malte, qui dépendent entièrement du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="53199">comme</DiscourseConnective> source d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47977" docOffset="284">
      <en>This is a problem that has never been addressed with the urgency it deserves, despite the fact that a country of Malta's size lends itself more easily to the development of creative alternatives.</en>
      <fr>Ce problème n'a jamais été traité avec l'urgence requise, <DiscourseConnective annotation_id="53281">même si</DiscourseConnective> la taille de Malte lui permet de se prêter plus facilement <DiscourseConnective annotation_id="53348">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'alternatives créatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48173" docOffset="285">
      <en>
        <Alignment alignment="104684" annotation_id="48173">
          <DiscourseConnective annotation_id="48173" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> our limited space does not allow us to build large alternative energy plants, then fiscal incentives must be made available to those businesses and families that want to invest in cleaner energy technology.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48173" annotation_id="53390">
          <DiscourseConnective annotation_id="53390" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le manque d'espace ne nous permet pas de construire de grandes installations énergétiques alternatives, des mesures d'incitation fiscales doivent être mises à la disposition des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="53583">et</DiscourseConnective> des familles qui souhaitent investir dans des technologies énergétiques propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48383" docOffset="286">
      <en>Due to a lack of planning in the area of oil purchasing, Maltese and Gozitan families and businesses now have to pay a surcharge on their electricity bills, which currently stands at 45%.</en>
      <fr>En raison de l'absence de planification <DiscourseConnective annotation_id="53707">pour</DiscourseConnective> l'achat du pétrole, les familles <DiscourseConnective annotation_id="53745">et</DiscourseConnective> entreprises de Malte <DiscourseConnective annotation_id="53769">et</DiscourseConnective> de Gozo paient <DiscourseConnective annotation_id="53787">maintenant</DiscourseConnective> une surcharge sur leur facture d'électricité qui s'élève actuellement <DiscourseConnective annotation_id="53868">à</DiscourseConnective> 45 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48571" docOffset="287">
      <en>This surcharge on services that are so essential is proving to be a financial burden on families, especially those in the lower income bracket, and is giving rise to extra costs for companies - a development that <Alignment alignment="54127" annotation_id="48784">
          <DiscourseConnective annotation_id="48784" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> is putting pressure on the cost of living.</en>
      <fr>Cette surcharge sur des services <DiscourseConnective annotation_id="53909">si</DiscourseConnective> essentiels est un fardeau financier qui pèse sur les familles, <DiscourseConnective annotation_id="53975">surtout</DiscourseConnective> sur celles qui se situent dans la tranche de revenus les plus faibles, <DiscourseConnective annotation_id="54054">et</DiscourseConnective> elle entraîne des coûts supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="54097">pour</DiscourseConnective> les entreprises, qui ont <Alignment alignment="48784" annotation_id="54127">
          <DiscourseConnective annotation_id="54127" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur tour pour effet de mettre une pression sur le coût de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48835" docOffset="288">
      <en>Worse, this continuous fluctuation in prices makes it difficult for individuals to plan ahead, <Alignment alignment="54286" annotation_id="48930">
          <DiscourseConnective annotation_id="48930" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this leads to uncertainty.</en>
      <fr>Pire, cette fluctuation constante des prix empêche les individus de planifier leur avenir <Alignment alignment="48930" annotation_id="54286">
          <DiscourseConnective annotation_id="54286" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> crée de l'incertitude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48961" docOffset="289">
      <en>What is even worse is that, <Alignment alignment="54325" annotation_id="48989">
          <DiscourseConnective annotation_id="48989" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> people are asked to pay extra for indispensable services, there is an unjustified waste of public resources.</en>
      <fr>Pire encore, <Alignment alignment="48989" annotation_id="54325">
          <DiscourseConnective annotation_id="54325" sense="Comparison.Contrast">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on demande aux citoyens de payer davantage <DiscourseConnective annotation_id="54378">pour</DiscourseConnective> des services qui sont indispensables, les ressources publiques sont gaspillées de manière injustifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49104" docOffset="290">
      <en>The European Parliament's recommendations indicate long-term solutions to the problem.</en>
      <fr>Les recommandations du Parlement européen indiquent des solutions à long terme <DiscourseConnective annotation_id="54565">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49191" docOffset="291">
      <en>
        <Alignment alignment="23774" annotation_id="49191">
          <DiscourseConnective annotation_id="49191" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, governments too should plan ahead in order to be able to cope with problems such as these and not expect their mistakes to be paid for by workers, families and small businesses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49191" annotation_id="54580">
          <DiscourseConnective annotation_id="54580" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les gouvernements devraient <DiscourseConnective annotation_id="54619">également</DiscourseConnective> planifier à l'avance <DiscourseConnective annotation_id="54650">afin de</DiscourseConnective> gérer ce type de problèmes <DiscourseConnective annotation_id="54685">et</DiscourseConnective> de faire <DiscourseConnective annotation_id="54697">en</DiscourseConnective> sorte <DiscourseConnective annotation_id="54706">que</DiscourseConnective> les travailleurs, les familles <DiscourseConnective annotation_id="54741">et</DiscourseConnective> les petites entreprises ne fassent pas les frais de leurs erreurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49378" id="154" language="PT" name="Luís Queiró ">
    <ParallelChunk annotation_id="49378" docOffset="292">
      <en>The impact of the current increase in oil prices is highly significant for a European economy showing only weak signs of recovery.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Les effets de l'augmentation actuelle des prix du pétrole sont considérables <DiscourseConnective annotation_id="54906">pour</DiscourseConnective> une économie européenne dont les signes de rétablissement sont faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49509" docOffset="293">
      <en>Its effect in lowering GDP growth, employment levels and investment, as well as the different energy dependency levels in the EU Member States make our task all the more difficult.</en>
      <fr>La baisse de la croissance du PIB, celle de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="55036">et</DiscourseConnective> des investissements, <DiscourseConnective annotation_id="55060">ainsi</DiscourseConnective> que le niveau de dépendance énergétique que ces diminutions entraînent dans les États membres de l'UE nous rendent la tâche d'<DiscourseConnective annotation_id="55192">autant</DiscourseConnective> plus difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49690" docOffset="294">
      <en>The social consequences are <Alignment alignment="55215" annotation_id="49718">
          <DiscourseConnective annotation_id="49718" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> easy to predict, given that accommodation and transport are the top two items of expenditure for European families: inequality in purchasing power will inevitably increase.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49718" annotation_id="55215">
          <DiscourseConnective annotation_id="55215" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les conséquences sociales sont facilement prévisibles, <DiscourseConnective annotation_id="55277">sachant que</DiscourseConnective> le logement <DiscourseConnective annotation_id="55301">et</DiscourseConnective> le transport représentent les deux principaux domaines de dépense <DiscourseConnective annotation_id="55370">pour</DiscourseConnective> les familles européennes: l'inégalité du pouvoir d'achat augmentera inévitablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49896" docOffset="295">
      <en>It is clear, <Alignment alignment="55466" annotation_id="49909">
          <DiscourseConnective annotation_id="49909" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, how important it is to complete the internal market in energy, to increase competitiveness and to boost investment in alternative energy sources.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="49909" annotation_id="55466">
          <DiscourseConnective annotation_id="55466" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> clair <DiscourseConnective annotation_id="55477">qu'</DiscourseConnective>il est essentiel d'achever le marché intérieur de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="55540">afin d'</DiscourseConnective>augmenter la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="55574">et</DiscourseConnective> d'accroître les investissements dans les sources d'énergie alternatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50066" docOffset="296">
      <en>It is necessary to guarantee that freedom of movement remains a pillar of European growth, <DiscourseConnective annotation_id="50157" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is therefore vital to ensure that European mobility is not affected, <Alignment alignment="55827" annotation_id="50233">
          <DiscourseConnective annotation_id="50233" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that social exclusion and the impoverishment of the most vulnerable members of society do not result.</en>
      <fr>Nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="55675">que</DiscourseConnective> la liberté de mouvement demeure un des piliers de la croissance européenne, veiller absolument <DiscourseConnective annotation_id="55774">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="55779">que</DiscourseConnective> la mobilité européenne ne <DiscourseConnective annotation_id="55809">soit</DiscourseConnective> pas affectée <Alignment alignment="50233" annotation_id="55827">
          <DiscourseConnective annotation_id="55827" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce <DiscourseConnective annotation_id="55835">que</DiscourseConnective> l'exclusion sociale <DiscourseConnective annotation_id="55859">et</DiscourseConnective> l'appauvrissement des membres les plus vulnérables de la société ne résultent pas de ces événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50339" docOffset="297">
      <en>The European energy supply crisis can only be mitigated effectively by means of a global EU strategy aimed at the gradual reduction in oil dependency, the development and production of alternative fuels, including looking into the nuclear option, and innovative solutions to managing transport systems as a whole.</en>
      <fr>La crise de l'approvisionnement en énergie de l'Europe ne peut être <DiscourseConnective annotation_id="56031">effectivement</DiscourseConnective> atténuée que par une stratégie communautaire globale qui vise <DiscourseConnective annotation_id="56107">à</DiscourseConnective> réduire progressivement la dépendance à l'égard du pétrole, à élaborer <DiscourseConnective annotation_id="56180">et</DiscourseConnective> à produire d'autres combustibles, en considérant <DiscourseConnective annotation_id="56232">notamment</DiscourseConnective> l'option nucléaire, <DiscourseConnective annotation_id="56262">et</DiscourseConnective> à trouver des solutions innovantes dans la gestion des systèmes de transport dans leur ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50653" id="155" name="Peter Skinner ">
    <ParallelChunk annotation_id="50653" docOffset="298">
      <en>in writing. On behalf of the EPLP we support the broad principles and thrust of this report given that it deals with a very urgent problem facing the European Union.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Au nom de l'EPLP, nous soutenons les principes <DiscourseConnective annotation_id="56427">et</DiscourseConnective> la portée de ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="56455">puisqu'</DiscourseConnective>il traite d'un problème très urgent auquel l'Union européenne est confrontée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50819" docOffset="299">
      <en>The problem is oil price shocks caused by major disruptions to oil supply, whilst at the same time demand grows across the world for this increasingly scarce resource.</en>
      <fr>Ce problème est celui des chocs pétroliers causés par de graves perturbations de l'approvisionnement en pétrole, <DiscourseConnective annotation_id="56653">alors que</DiscourseConnective> la demande <DiscourseConnective annotation_id="56674">pour</DiscourseConnective> cette ressource de plus <DiscourseConnective annotation_id="56703">en plus</DiscourseConnective> rare ne cesse de croître dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50987" docOffset="300">
      <en>
        <Alignment alignment="56758" annotation_id="50987">
          <DiscourseConnective annotation_id="50987" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we would disagree that there is a need for tax harmonisation on this issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50987" annotation_id="56758">
          <DiscourseConnective annotation_id="56758" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pensons pas <DiscourseConnective annotation_id="56789">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="56795">soit</DiscourseConnective> nécessaire d'harmoniser les taxes dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51072" docOffset="301">
      <en>Whilst many of the recommendations from the rapporteur are completely acceptable <Alignment alignment="56935" annotation_id="51153">
          <DiscourseConnective annotation_id="51153" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="56938" annotation_id="51157">
          <DiscourseConnective annotation_id="51157" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UK may practise the essential elements of the tax regime proposed already, we do not believe it is the role of the EU to set a rate of taxes in Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56851">Bien que</DiscourseConnective> de nombreuses recommandations du rapporteur soient tout à fait acceptables <Alignment alignment="51153" annotation_id="56935">
          <DiscourseConnective annotation_id="56935" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="51157" annotation_id="56938">
          <DiscourseConnective annotation_id="56938" sense="Comparison.Contrast">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Royaume-Uni puisse appliquer les éléments essentiels du régime fiscal <DiscourseConnective annotation_id="57015">déjà</DiscourseConnective> proposé, nous pensons que ce n'est pas à l'UE de fixer les taux de taxation dans les états membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="51326" id="156" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="51326" docOffset="302">
      <en>That concludes voting time.</en>
      <fr>L'heure des votes est close.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
