<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Internal Market Scoreboard (short presentation)</en>
    <fr>Tableau d'affichage du marché intérieur (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="48" id="179" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Charlotte Cederschiöld, on behalf of the Committee on the Internal Market and Consumer Protection, on the Internal Market Scoreboard.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Charlotte Cederschiöld, au nom de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="167">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, sur le tableau d'affichage du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="213" id="180" name="Charlotte Cederschiöld">
    <ParallelChunk annotation_id="213" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (SV) Mr President, I am extremely glad to note that great progress has been made <Alignment alignment="12058" annotation_id="308">
          <DiscourseConnective annotation_id="308" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we adopted our internal market report in committee.</en>
      <fr>rapporteure. - (SV) Monsieur le Président, je suis extrêmement heureuse des énormes progrès enregistrés <Alignment alignment="308" annotation_id="358">
          <DiscourseConnective annotation_id="358" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="376">en</DiscourseConnective> commission de notre rapport sur le marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="366" docOffset="3">
      <en>The new Internal Market Scoreboard, presented in July, showed that the Member States had achieved their best result ever as regards transposing internal market rules in national legislation.</en>
      <fr>Présenté <DiscourseConnective annotation_id="441">en</DiscourseConnective> juillet, le nouveau tableau d'affichage du marché intérieur a indiqué <DiscourseConnective annotation_id="514">que</DiscourseConnective> les États membres ont obtenu le meilleur <DiscourseConnective annotation_id="559">résultat</DiscourseConnective> jamais enregistré concernant la transposition des règles du marché intérieur dans la législation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="557" docOffset="4">
      <en>The target set by the Heads of State and Government of an average 1% transposition deficit has been met, <DiscourseConnective annotation_id="662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have a winner with 0% transposition delay: Bulgaria.</en>
      <fr>De fait, nous avons atteint l'objectif défini par les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="743">ou</DiscourseConnective> de gouvernement, en l'occurrence un déficit de transposition moyen de 1 %, la palme revenant <DiscourseConnective annotation_id="839">à</DiscourseConnective> la Bulgarie pour son retard de transposition de 0 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="722" docOffset="5">
      <en>Well done!</en>
      <fr>Félicitations!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="733" docOffset="6">
      <en>Let us hope that this positive trend will continue <Alignment alignment="960" annotation_id="784">
          <DiscourseConnective annotation_id="784" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that our citizens will in future enjoy the full benefit of our internal market.</en>
      <fr>Gageons <DiscourseConnective annotation_id="917">que</DiscourseConnective> cette évolution positive se poursuivra <Alignment alignment="784" annotation_id="960">
          <DiscourseConnective annotation_id="960" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="963">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir nos citoyens pourront exploiter au maximum les avantages offerts par notre marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="868" docOffset="7">
      <en>We must place greater emphasis on correct implementation.</en>
      <fr>Pour autant, nous devons mettre davantage l'accent sur une mise en œuvre correcte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="926" docOffset="8">
      <en>In our report we urge members of the European Parliament and the Commission to include new and more sophisticated tools and indicators that provide more information in depth, in order to give the public means of measuring and making good the losses which they and industry incur <DiscourseConnective annotation_id="1205" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the Member State Governments do not always do what they are supposed to do on time or in the correct manner.</en>
      <fr>Dans notre rapport, nous exhortons les membres du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="1222">et</DiscourseConnective> de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="1253">à</DiscourseConnective> intégrer de nouveaux outils <DiscourseConnective annotation_id="1283">et</DiscourseConnective> indicateurs plus sophistiqués synonymes d'informations plus approfondies, et ce <DiscourseConnective annotation_id="1366">afin de</DiscourseConnective> permettre à l'opinion publique de jauger <DiscourseConnective annotation_id="1415">et</DiscourseConnective> de faire valoir les pertes <DiscourseConnective annotation_id="1445">qu'</DiscourseConnective>eux <DiscourseConnective annotation_id="1452">et</DiscourseConnective> l'industrie endurent étant donné l'incapacité des gouvernements de certains États membres à accomplir la mission dont ils sont investis, dans les délais impartis et comme il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1322" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1638" annotation_id="1322">
          <Alignment alignment="18994" annotation_id="1322">
            <DiscourseConnective annotation_id="1322" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we must develop the monitoring and assessment of implementation in such a way <DiscourseConnective annotation_id="1415" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to coincide with the national implementation process.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1322" annotation_id="1638">
          <Alignment alignment="1322" annotation_id="1638">
            <DiscourseConnective annotation_id="1638" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il importe d'améliorer la surveillance <DiscourseConnective annotation_id="1693">et</DiscourseConnective> l'évaluation de la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="1729">de façon à</DiscourseConnective> être en phase avec le processus de mise en œuvre national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1472" docOffset="10">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1472" sense="Contingency.Cause.Reason">For</DiscourseConnective> everyone stands to gain <Alignment alignment="1799" annotation_id="1500">
          <DiscourseConnective annotation_id="1500" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> legal proceedings can be avoided in this way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1500" annotation_id="1799">
          <DiscourseConnective annotation_id="1799" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une telle démarche permet d'éviter les procédures juridiques, chacun y trouvera son compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1549" docOffset="11">
      <en>We must find ways of avoiding infringement cases to begin with and, should they go to court, of speeding them up.</en>
      <fr>Nous devons parvenir à éviter les cas d'infraction <DiscourseConnective annotation_id="1945">et</DiscourseConnective>, dans l'éventualité d'une action en justice, accélérer le cours des événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1663" docOffset="12">
      <en>Through implementation working groups and networks, differences in implementation and unnecessary 'gold plating' can be avoided.</en>
      <fr>La mise sur pied de groupes de travail <DiscourseConnective annotation_id="2067">et</DiscourseConnective> de réseaux consacrés à la mise en œuvre permet d'éviter les disparités <DiscourseConnective annotation_id="2141">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2153">et</DiscourseConnective> d'empêcher toute surréglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1792" docOffset="13">
      <en>With the aid of an efficient SOLVIT and sectoral reviews by the Commission, any remaining problems can be detected at an early stage.</en>
      <fr>L'utilisation efficace du SOLVIT <DiscourseConnective annotation_id="2225">et</DiscourseConnective> des analyses sectorielles réalisées par la Commission permet de détecter tout problème résiduel <DiscourseConnective annotation_id="2324">à</DiscourseConnective> un stade prématuré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1926" docOffset="14">
      <en>SOLVIT is an instrument that should and will gain in strength.</en>
      <fr>À ce titre, le SOLVIT est un instrument qui devrait déployer ses ailes, ce qu'il fera indubitablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1989" docOffset="15">
      <en>One of the major issues under discussion here in Parliament has been the link with the Consumer Markets Scoreboard.</en>
      <fr>L'une des principales questions abordées au sein de cette Assemblée était le lien avec le tableau de bord des marchés de consommation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2105" docOffset="16">
      <en>I would like to take this opportunity to emphasise here and <Alignment alignment="2623" annotation_id="2165">
          <DiscourseConnective annotation_id="2165" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not press ahead with any decision at this stage.</en>
      <fr>Je saisis cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="2609">pour</DiscourseConnective> rappeler <Alignment alignment="2165" annotation_id="2623">
          <DiscourseConnective annotation_id="2623" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas précipiter la moindre décision <DiscourseConnective annotation_id="2677">à</DiscourseConnective> ce stade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2233" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="2689" annotation_id="2233">
          <DiscourseConnective annotation_id="2233" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have noted, the Internal Market Scoreboard performs its function as a means of exerting pressure <DiscourseConnective annotation_id="2336" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there is still considerable development potential.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2233" annotation_id="2689">
          <DiscourseConnective annotation_id="2689" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons observé, le tableau d'affichage du marché intérieur fonctionne <DiscourseConnective annotation_id="2771">comme</DiscourseConnective> un piston qui possède toujours un potentiel considérable en termes de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2391" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="2862" annotation_id="2391">
          <DiscourseConnective annotation_id="2391" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is appropriate to let the two grow separately, <Alignment alignment="2939" annotation_id="2454">
          <Alignment alignment="2939" annotation_id="2454">
            <DiscourseConnective annotation_id="2454" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> each one develops its own qualities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2391" annotation_id="2862">
          <DiscourseConnective annotation_id="2862" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient de laisser ces deux tableaux suivre leur propre chemin <Alignment alignment="2454" annotation_id="2939">
          <Alignment alignment="2126" annotation_id="2939">
            <DiscourseConnective annotation_id="2939" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> chacun acquière des qualités individuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2499" docOffset="19">
      <en>After that, we can examine whether it would be worthwhile, as may well prove to be the case, to merge them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2992">Par la suite</DiscourseConnective>, nous pourrons envisager la possibilité d'une fusion, ce qui pourrait <DiscourseConnective annotation_id="3075">s'</DiscourseConnective>avérer utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2607" docOffset="20">
      <en>After all, the Consumer Markets Scoreboard is still a very immature product, <Alignment alignment="3189" annotation_id="2684">
          <DiscourseConnective annotation_id="2684" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> its counterpart for the internal market already performs a major role in promoting harmonised EC legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3091">En définitive</DiscourseConnective>, le tableau de bord des marchés de consommation reste un produit très embryonnaire, <Alignment alignment="2684" annotation_id="3189">
          <DiscourseConnective annotation_id="3189" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> son homologue <DiscourseConnective annotation_id="3214">pour</DiscourseConnective> le marché intérieur joue <DiscourseConnective annotation_id="3244">déjà</DiscourseConnective> un rôle majeur dans la promotion du droit communautaire harmonisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2802" docOffset="21">
      <en>Despite its power in that respect, the Member States are very positively disposed towards it.</en>
      <fr>Malgré sa puissance <DiscourseConnective annotation_id="3336">en</DiscourseConnective> la matière, les États membres sont très bien disposés <DiscourseConnective annotation_id="3393">à</DiscourseConnective> son endroit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2896" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="5518" annotation_id="2896">
          <Alignment alignment="3408" annotation_id="2896">
            <Alignment alignment="3408" annotation_id="2896">
              <DiscourseConnective annotation_id="2896" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is an extremely effective instrument which we must retain, but perhaps <DiscourseConnective annotation_id="2986" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> transpose to other sectors further down the line.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2896" annotation_id="3408">
          <Alignment alignment="2896" annotation_id="3408">
            <Alignment alignment="2896" annotation_id="3408">
              <DiscourseConnective annotation_id="3408" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il <DiscourseConnective annotation_id="3431">s'</DiscourseConnective>agit d'un outil extrêmement efficace <DiscourseConnective annotation_id="3470">que</DiscourseConnective> nous devons retenir, voire transposer dans d'autres secteurs en aval.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3041" docOffset="23">
      <en>I must <Alignment alignment="9155" annotation_id="3048">
          <DiscourseConnective annotation_id="3048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention the sectors in which the worst problems arise. They are environment, taxation, customs, energy and transport.</en>
      <fr>Je me dois <Alignment alignment="31" annotation_id="3555">
          <DiscourseConnective annotation_id="3555" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mentionner les secteurs <DiscourseConnective annotation_id="3592">en</DiscourseConnective> proie aux pires difficultés, à savoir l'environnement, la fiscalité, les douanes, l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="3687">et</DiscourseConnective> le transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3171" docOffset="24">
      <en>Here I believe we should try new models and perhaps take up the model of the Services Directive, where implementation calls for extremely close cooperation with the Commission.</en>
      <fr>À ce sujet, je pense que nous devrions nous tourner vers de nouveaux modèles <DiscourseConnective annotation_id="3781">et</DiscourseConnective> éventuellement emprunter celui de la directive sur les services, dont la mise en œuvre appelle <DiscourseConnective annotation_id="3879">à</DiscourseConnective> une coopération extrêmement étroite avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3348" docOffset="25">
      <en>That is to be recommended.</en>
      <fr>Nos recommandations doivent aller <DiscourseConnective annotation_id="3971">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3375" docOffset="26">
      <en>I hope that there will be more opportunities to discuss this immensely important subject in the future in a yearly Internal Market Forum, and through strengthened networks, administrative cooperation arrangements and perhaps a new Internal Market Council in the Council of Ministers; I would appreciate that.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="3992">que</DiscourseConnective> nous aurons à nouveau l'occasion de nous entretenir sur ce sujet extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="4083">à</DiscourseConnective> l'avenir dans le cadre du forum annuel du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="4144">et</DiscourseConnective> via des réseaux renforcés, des accords de coopération administrative <DiscourseConnective annotation_id="4216">et</DiscourseConnective> éventuellement d'un nouveau Conseil du Marché intérieur au sein du Conseil des ministres. J'en serais ravie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3684" docOffset="27">
      <en>Regular updating is after all a method which helps to develop this field.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4328">Après tout</DiscourseConnective>, la mise à niveau régulière est une méthode qui tire ce domaine vers le haut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3758" docOffset="28">
      <en>I would like to thank all who have contributed to the work on this matter, for I am convinced that what we have done will lay the basis for EU cooperation in the future.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4426">à</DiscourseConnective> remercier tous ceux qui ont pris part aux travaux dans ce domaine. Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="4514">que</DiscourseConnective> nos réalisations jetteront les bases de la coopération de l'UE de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3928" id="181" name="Ján Figeľ">
    <ParallelChunk annotation_id="3928" docOffset="29">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, we have a series of reports under this new system, <Alignment alignment="13057" annotation_id="4021">
          <DiscourseConnective annotation_id="4021" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased to be able to congratulate Charlotte Cederschiöld on her report, <Alignment alignment="24357" annotation_id="4103">
          <DiscourseConnective annotation_id="4103" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is an area which is not so easy to evaluate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, nous possédons une multitude de rapports sous ce nouveau système, <Alignment alignment="4021" annotation_id="4713">
          <DiscourseConnective annotation_id="4713" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravi de pouvoir adresser mes félicitations à Charlotte Cederschiöld <DiscourseConnective annotation_id="4792">pour</DiscourseConnective> son rapport, <Alignment alignment="4103" annotation_id="4810">
          <DiscourseConnective annotation_id="4810" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'évaluation d'un tel domaine n'est pas une sinécure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4161" docOffset="30">
      <en>The report is very important in terms of its detail and <DiscourseConnective annotation_id="4217" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of the further steps for the future it proposes.</en>
      <fr>Ce rapport revêt un caractère essentiel compte tenu de ses détails <DiscourseConnective annotation_id="4935">et</DiscourseConnective> des étapes suivantes qu'il dessine <DiscourseConnective annotation_id="4973">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4271" docOffset="31">
      <en>It is a report on the internal market scoreboard, <Alignment alignment="4765" annotation_id="4321">
          <DiscourseConnective annotation_id="4321" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Cederschiöld has just been speaking about other areas, and contains many very interesting and useful ideas on the content and focus of the scoreboard in the years to come.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4276" annotation_id="4988">
          <DiscourseConnective annotation_id="4988" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Cederschiöld vient d'aborder d'autres domaines, il <DiscourseConnective annotation_id="5051">s'</DiscourseConnective>agit d'un rapport centré sur le tableau d'affichage du marché intérieur qui contient une foule d'idées très intéressantes <DiscourseConnective annotation_id="5175">et</DiscourseConnective> utiles sur le contenu <DiscourseConnective annotation_id="5200">et</DiscourseConnective> l'orientation du tableau d'affichage dans les années <DiscourseConnective annotation_id="5256">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4506" docOffset="32">
      <en>Late or incorrect transposition of EU legislation by Member States deprives our citizens and businesses of their rights under Community law.</en>
      <fr>La transposition tardive <DiscourseConnective annotation_id="5290">ou</DiscourseConnective> erronée du droit européen par les États membres prive nos citoyens <DiscourseConnective annotation_id="5360">et</DiscourseConnective> entreprises des prérogatives auxquelles ils peuvent prétendre en vertu du droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4647" docOffset="33">
      <en>It <Alignment alignment="9475" annotation_id="4650">
          <DiscourseConnective annotation_id="4650" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> undermines the trust and credibility of the EU as a Community based on the rule of law.</en>
      <fr>Elle érode <Alignment alignment="3618" annotation_id="5469">
          <DiscourseConnective annotation_id="5469" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la confiance <DiscourseConnective annotation_id="5492">et</DiscourseConnective> la crédibilité de l'UE au titre de Communauté régie par la primauté du droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4743" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="10615" annotation_id="4743">
          <DiscourseConnective annotation_id="4743" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, timely and correct transposition and application of EU law in our States is of key importance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="696" annotation_id="5573">
          <DiscourseConnective annotation_id="5573" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la transposition <DiscourseConnective annotation_id="5606">et</DiscourseConnective> l'application appropriées <DiscourseConnective annotation_id="5635">et</DiscourseConnective> ponctuelles du droit communautaire dans nos États membres sont essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4849" docOffset="35">
      <en>This report confirms and reinforces the importance attached to this issue, which the Commission very much welcomes.</en>
      <fr>Ce rapport confirme <DiscourseConnective annotation_id="5735">et</DiscourseConnective> corrobore l'importance accordée <DiscourseConnective annotation_id="5770">à</DiscourseConnective> cette question, ce dont la Commission se félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4965" docOffset="36">
      <en>The Member States' track record on timely and correct transposition of EU law has improved substantially in recent years, which is good news.</en>
      <fr>Les résultats enregistrés par les États membres en termes de transposition ponctuelle <DiscourseConnective annotation_id="5909">et</DiscourseConnective> correcte du droit communautaire se sont considérablement améliorés au cours des dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="6010">et</DiscourseConnective> il y a tout lieu de <DiscourseConnective annotation_id="6033">s'</DiscourseConnective>en réjouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5107" docOffset="37">
      <en>Today, 18 Member States have already achieved the 1% threshold or lower transposition deficit target for 2009, agreed by our Heads of State and Government in March 2007.</en>
      <fr>Aujourd'hui, 18 États membres ont <DiscourseConnective annotation_id="6081">déjà</DiscourseConnective> réduit leur déficit de transposition au seuil de 1 % fixé par nos chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="6165">ou</DiscourseConnective> de gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="6184">en</DiscourseConnective> mars 2007 <DiscourseConnective annotation_id="6197">pour</DiscourseConnective> l'horizon 2009, <DiscourseConnective annotation_id="6218">et</DiscourseConnective> certains atteignent des valeurs encore inférieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5277" docOffset="38">
      <en>Other Member States are very close to this target of 1% maximum.</en>
      <fr>D'autres États membres touchent au but.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5342" docOffset="39">
      <en>It means that the average transposition deficit is at 1% already, which is well in advance of the 2009 deadline.</en>
      <fr>Ceci signifie <DiscourseConnective annotation_id="6327">que</DiscourseConnective> le déficit de transposition moyen se situe <DiscourseConnective annotation_id="6374">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6379">à</DiscourseConnective> 1 %, ce qui est nettement <DiscourseConnective annotation_id="6407">en</DiscourseConnective> avance par rapport à l'échéance de 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5455" docOffset="40">
      <en>These are very positive developments <Alignment alignment="6489" annotation_id="5492">
          <DiscourseConnective annotation_id="5492" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission hopes that in 2009 the trend will be further confirmed.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="6454">s'</DiscourseConnective>agit d'évolutions très positives <Alignment alignment="6160" annotation_id="6489">
          <DiscourseConnective annotation_id="6489" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission espère <DiscourseConnective annotation_id="6513">que</DiscourseConnective> cette tendance se poursuivra <DiscourseConnective annotation_id="6546">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5567" docOffset="41">
      <en>The internal market scoreboard has already played a very important role in supporting Member States' efforts.</en>
      <fr>Le tableau d'affichage du marché intérieur a <DiscourseConnective annotation_id="6600">déjà</DiscourseConnective> joué un rôle très important <DiscourseConnective annotation_id="6633">en</DiscourseConnective> épaulant les efforts des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5677" docOffset="42">
      <en>It will continue to do so in the future.</en>
      <fr>Il poursuivra dans cette voie à l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5718" docOffset="43">
      <en>There is a momentum, <Alignment alignment="6747" annotation_id="5739">
          <DiscourseConnective annotation_id="5739" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this scoreboard is generating peer pressure among the Member States to improve performance.</en>
      <fr>Nous avons le vent en poupe, <Alignment alignment="5739" annotation_id="6747">
          <DiscourseConnective annotation_id="6747" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce tableau d'affichage génère une pression mutuelle parmi les États membres vers l'amélioration des performances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5835" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="625" annotation_id="5835">
          <DiscourseConnective annotation_id="5835" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6875" annotation_id="5844">
          <DiscourseConnective annotation_id="5844" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur said, good implementation of EU law does not stop with timely and correct transposition of directives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5835" annotation_id="6864">
          <DiscourseConnective annotation_id="6864" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5844" annotation_id="6875">
          <DiscourseConnective annotation_id="6875" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné la rapporteure, la mise en œuvre correcte du droit communautaire ne se limite pas <DiscourseConnective annotation_id="6976">à</DiscourseConnective> la transposition ponctuelle <DiscourseConnective annotation_id="7006">et</DiscourseConnective> appropriée des directives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5965" docOffset="45">
      <en>Those directives must be applied effectively on the ground by the authorities.</en>
      <fr>Ces directives doivent être appliquées sur le terrain par les autorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6044" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="2530" annotation_id="6044">
          <DiscourseConnective annotation_id="6044" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, national authorities must ensure that citizens and businesses can exercise their rights under the Treaty itself, efficiently and effectively.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6044" annotation_id="7109">
          <DiscourseConnective annotation_id="7109" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les autorités nationales doivent faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="7166">que</DiscourseConnective> les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="7183">et</DiscourseConnective> les entreprises puissent exercer leurs droits dans le cadre du traité proprement dit, efficacement <DiscourseConnective annotation_id="7285">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7288">effectivement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6196" docOffset="47">
      <en>I agree with Mrs Cederschiöld that the time has come to examine whether the scope of the scoreboard could be widened, and to look at other aspects of the application of EU law, beyond mere transposition.</en>
      <fr>J'adhère aux propos de Mme Cederschiöld lorsqu'elle affirme <DiscourseConnective annotation_id="7363">que</DiscourseConnective> l'heure est venue d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="7396">si</DiscourseConnective> la portée du tableau d'affichage pourrait être élargie <DiscourseConnective annotation_id="7454">et</DiscourseConnective> d'explorer d'autres facettes de l'application du droit communautaire, au-delà de la simple transposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6400" docOffset="48">
      <en>With its increased focus on infringements of Community law other than late transposition, including more information on individual sectors, the latest scoreboard of July 2008 represents a first step in this direction, <Alignment alignment="7827" annotation_id="6618">
          <DiscourseConnective annotation_id="6618" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are starting to take a broader view.</en>
      <fr>Davantage centré sur les infractions au droit communautaire outre la transposition tardive, <DiscourseConnective annotation_id="7655">notamment</DiscourseConnective> via l'apport accru d'informations sur les secteurs individuels, le dernier tableau d'affichage de juillet 2008 constitue une <DiscourseConnective annotation_id="7790">première étape</DiscourseConnective> dans cette direction, <Alignment alignment="6618" annotation_id="7827">
          <DiscourseConnective annotation_id="7827" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous commençons <DiscourseConnective annotation_id="7846">à</DiscourseConnective> adopter une vision plus élargie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6662" docOffset="49">
      <en>The Commission is currently exploring whether more qualitative data on the application of EU law can be presented, possibly with a special focus on sectors where problems of good application of EU law appear to be the most acute including - as was mentioned - the energy and transport sectors.</en>
      <fr>La Commission étudie actuellement la possibilité de présenter des données de meilleure qualité sur l'application du droit communautaire, éventuellement via la mise en évidence des secteurs les plus critiques <DiscourseConnective annotation_id="8089">en</DiscourseConnective> termes d'application du droit communautaire, dont ceux de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="8160">et</DiscourseConnective> du transport, <DiscourseConnective annotation_id="8177">comme</DiscourseConnective> indiqué précédemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6956" docOffset="50">
      <en>The ambition is to publish a more comprehensive scoreboard in the first quarter of 2009.</en>
      <fr>Nous aspirons <DiscourseConnective annotation_id="8219">à</DiscourseConnective> la publication d'un tableau d'affichage plus complet au premier trimestre 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7045" docOffset="51">
      <en>I believe that this is very much in line with the suggestions made by Mrs Cederschiöld in her report.</en>
      <fr>Ce souhait me semble en parfaite adéquation avec les suggestions formulées par Mme Cederschiöld dans son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7147" docOffset="52">
      <en>I <Alignment alignment="14668" annotation_id="7149">
          <DiscourseConnective annotation_id="7149" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take note of the line taken and presented in the report on the relationship between the internal market scoreboard and the consumer scoreboard, <Alignment alignment="25184" annotation_id="7298">
          <DiscourseConnective annotation_id="7298" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the scoreboards should be kept separate.</en>
      <fr>Je prends <Alignment alignment="7149" annotation_id="8425">
          <DiscourseConnective annotation_id="8425" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> note de la ligne adoptée <DiscourseConnective annotation_id="8460">et</DiscourseConnective> présentée dans le rapport sur la relation entre le tableau d'affichage du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="8554">et</DiscourseConnective> le tableau de bord des marchés de consommation, <Alignment alignment="2776" annotation_id="8605">
          <DiscourseConnective annotation_id="8605" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8611">que</DiscourseConnective> sur la nécessité de maintenir ces tableaux distincts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7348" docOffset="53">
      <en>Thank you once again for the report and your attention.</en>
      <fr>Merci à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="8685">pour</DiscourseConnective> votre rapport <DiscourseConnective annotation_id="8704">et</DiscourseConnective> votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7404" id="182" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="7404" docOffset="54">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7426" docOffset="55">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7461" docOffset="56">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7491" id="183" language="SK" name="Zita Pleštinská ">
    <ParallelChunk annotation_id="7491" docOffset="57">
      <en>The quality of Community legislation <Alignment alignment="8905" annotation_id="7528">
          <DiscourseConnective annotation_id="7528" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its timely implementation are vital to the proper functioning of the internal market.</en>
      <fr>Le bon fonctionnement du marché intérieur passe impérativement par la qualité du droit communautaire <Alignment alignment="7528" annotation_id="8905">
          <DiscourseConnective annotation_id="8905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa mise en œuvre ponctuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7618" docOffset="58">
      <en>Correct transposition and application of internal market directives have implications for competitiveness and the economic and social balance within the EU.</en>
      <fr>L'application et la transposition correctes des directives du marché intérieur exercent une incidence sur la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="9060">et</DiscourseConnective> l'équilibre socioéconomique au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7775" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="1610" annotation_id="7775">
          <DiscourseConnective annotation_id="7775" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Construction Products Directive that we should replace with a regulation on which I am currently working as shadow rapporteur for the PPE-DE Group was transposed in such a way that CE marking is voluntary in four Member States and compulsory in others.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3503" annotation_id="9108">
          <DiscourseConnective annotation_id="9108" sense="Expansion.Instantiation">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> titre d'exemple, je suis actuellement rapporteur fictif <DiscourseConnective annotation_id="9166">pour</DiscourseConnective> le groupe PPE-DE <DiscourseConnective annotation_id="9188">en vue de</DiscourseConnective> l'élaboration d'un règlement appelé à remplacer la directive sur les produits de construction. De fait, elle a été transposée de telle sorte <DiscourseConnective annotation_id="9339">que</DiscourseConnective> le marquage CE est facultatif dans quatre États membres <DiscourseConnective annotation_id="9399">et</DiscourseConnective> obligatoire dans les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8045" docOffset="60">
      <en>This situation creates huge problems for the production sector.</en>
      <fr>Cette situation génère d'énormes problèmes dans le secteur de la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8109" docOffset="61">
      <en>Unclear provisions and incorrect implementation of secondary legislation often ends in proceedings before the European Court of Justice.</en>
      <fr>Les dispositions imprécises <DiscourseConnective annotation_id="9536">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre incorrecte du droit dérivé aboutissent souvent <DiscourseConnective annotation_id="9603">à</DiscourseConnective> des procédures devant la Cour de justice européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8246" docOffset="62">
      <en>In my opinion, establishing single points of contact where European citizens can get assistance with all legal and practical matters <DiscourseConnective annotation_id="8379" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> moving within the internal market is a very important step.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9658">À</DiscourseConnective> mes yeux, il est impératif d'ériger des points de contact uniques à même d'éclairer les citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="9767">pour</DiscourseConnective> toutes les questions juridiques <DiscourseConnective annotation_id="9804">et</DiscourseConnective> pratiques qu'ils peuvent être amenés à se poser lors de leurs déplacements au sein du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8444" docOffset="63">
      <en>In an open and competitive internal market, better targeted and more stringent tools are needed to improve the fight against counterfeiting and piracy.</en>
      <fr>Un marché intérieur ouvert <DiscourseConnective annotation_id="9938">et</DiscourseConnective> concurrentiel nécessite des outils <DiscourseConnective annotation_id="9976">mieux</DiscourseConnective> ciblés <DiscourseConnective annotation_id="9989">et</DiscourseConnective> plus rigoureux <DiscourseConnective annotation_id="10007">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la lutte contre la contrefaçon <DiscourseConnective annotation_id="10055">et</DiscourseConnective> le piratage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8596" docOffset="64">
      <en>Please note that my colleagues and I prepared the Written Declaration 67/2008 in order to draw attention to the counterfeiting and piracy that pose a growing threat to European economy, employment and creativity.</en>
      <fr>Veuillez observer <DiscourseConnective annotation_id="10089">que</DiscourseConnective> mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="10107">et</DiscourseConnective> moi-même avons préparé la déclaration écrite 67/2008 <DiscourseConnective annotation_id="10163">afin d'</DiscourseConnective>attirer l'attention sur la menace croissante incarnée par la contrefaçon <DiscourseConnective annotation_id="10243">et</DiscourseConnective> le piratage pour l'économie, l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="10284">et</DiscourseConnective> la créativité sur la scène européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8809" docOffset="65">
      <en>Our priority must be the protection of consumers who often unwittingly purchase a counterfeit product believing it to be the genuine article <DiscourseConnective annotation_id="8950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> who, in so doing, may endanger their health and safety.</en>
      <fr>Notre priorité doit résider dans la protection des consommateurs qui achètent souvent involontairement un produit contrefait, pensant qu'il s'agit d'un article authentique, mettant ainsi leur santé <DiscourseConnective annotation_id="10524">et</DiscourseConnective> leur sécurité en péril.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9010" id="184" name="Rovana Plumb ">
    <ParallelChunk annotation_id="9010" docOffset="66">
      <en>in writing. - (RO) Timely implementation, accurate transposition and appropriate enforcement of the internal market directives are prerequisites for the effective working of the internal market and for consumer protection, with effects on competitiveness and the economic and social balance of the EU.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) La mise en œuvre ponctuelle, la transposition précise <DiscourseConnective annotation_id="10623">et</DiscourseConnective> la mise en vigueur appropriée des directives du marché intérieur constituent des conditions sine qua non <DiscourseConnective annotation_id="10731">pour</DiscourseConnective> le fonctionnement efficace du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="10783">et</DiscourseConnective> la protection des consommateurs, ce qui joue sur la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="10852">et</DiscourseConnective> l'équilibre socioéconomique de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9312" docOffset="67">
      <en>The scoreboard is an important instrument in policy design; <Alignment alignment="10984" annotation_id="9372">
          <DiscourseConnective annotation_id="9372" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ask the Commission to extend the range of information and indicators it contains, <DiscourseConnective annotation_id="9467" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9470" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to include, inter alia, the quality and social conditions of workers, as well as environmental impact and climate change.</en>
      <fr>Le tableau d'affichage constitue un instrument important <DiscourseConnective annotation_id="10949">pour</DiscourseConnective> la conception des politiques. <Alignment alignment="9372" annotation_id="10984">
          <DiscourseConnective annotation_id="10984" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous invitons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11027">à</DiscourseConnective> étendre l'éventail d'informations <DiscourseConnective annotation_id="11063">et</DiscourseConnective> d'indicateurs qu'il contient, de telle sorte qu'il englobe la qualité <DiscourseConnective annotation_id="11136">et</DiscourseConnective> les conditions sociales des travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="11181">ainsi</DiscourseConnective> que l'impact environnemental <DiscourseConnective annotation_id="11216">et</DiscourseConnective> le changement climatique, entre autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9595" docOffset="68">
      <en>Romania is the 7th EU country as regards the transposition of internal market directives, with an average transposition deficit of 0.8% in December 2007 compared to the 1% objective set by heads of state and governments for 2009.</en>
      <fr>La Roumanie est le 7e pays de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="11294">en</DiscourseConnective> matière de transposition des directives du marché intérieur, avec un déficit de transposition moyen de 0,8 % <DiscourseConnective annotation_id="11406">en</DiscourseConnective> décembre 2007 par rapport <DiscourseConnective annotation_id="11435">à</DiscourseConnective> l'objectif de 1 % établi par les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="11483">ou</DiscourseConnective> de gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="11502">pour</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9825" docOffset="69">
      <en>The report <Alignment alignment="14686" annotation_id="9836">
          <DiscourseConnective annotation_id="9836" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stresses that delays or incorrect enforcement of European regulations affects consumers and enterprises and requires Member States to enhance their efforts to promote SOLVIT (a problem-solving network used by Member States in order to solve any problems that may arise due to the inappropriate enforcement of internal market legislation, without recourse to the courts).</en>
      <fr>Le rapport indique <Alignment alignment="2059" annotation_id="11532">
          <DiscourseConnective annotation_id="11532" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11542">que</DiscourseConnective> les retards <DiscourseConnective annotation_id="11558">ou</DiscourseConnective> erreurs dans la mise en vigueur des règlements européens affectent les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="11646">et</DiscourseConnective> les entreprises, d'où la nécessité que les États membres intensifient leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="11733">pour</DiscourseConnective> promouvoir SOLVIT (un réseau de résolution des problèmes utilisé par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="11825">afin de</DiscourseConnective> résoudre tout problème susceptible de survenir en raison de la mise en vigueur inappropriée de la législation du marché intérieur, <DiscourseConnective annotation_id="11964">sans</DiscourseConnective> recourir aux tribunaux).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10212" docOffset="70">
      <en>I would <Alignment alignment="6427" annotation_id="10220">
          <DiscourseConnective annotation_id="10220" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate the rapporteur on her work.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="901" annotation_id="12003">
          <DiscourseConnective annotation_id="12003" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12013">à</DiscourseConnective> féliciter la rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="12040">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
