<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Protecting children using the Internet and other communication technologies (debate)</en>
    <fr>Protection des enfants lors de l'utilisation de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="59">et</DiscourseConnective> d'autres technologies de communication (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="85" id="173" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="85" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Angelilli, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a decision of the European Parliament and of the Council establishing a multiannual Community programme on protecting children using the Internet and other communication technologies - C6-0092/2008 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Angelilli, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="222">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de décision du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="304">et</DiscourseConnective> du Conseil instituant un programme communautaire pluriannuel visant <DiscourseConnective annotation_id="375">à</DiscourseConnective> protéger les enfants lors de l'utilisation de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="434">et</DiscourseConnective> d'autres technologies de communication - C6-0092/2008 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="425" id="174" language="IT" name="Roberta Angelilli">
    <ParallelChunk annotation_id="425" docOffset="2">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would like to thank the Commission, the French Presidency and my fellow MEPs, first and foremost the draftsmen of the opinions, for their hard work in drafting a compromise text at first reading that will enable the 'Safer Internet' programme to enter into force at the planned time, that is from 1 January 2009.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="526">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier la Commission, la présidence française <DiscourseConnective annotation_id="601">et</DiscourseConnective> mes collègues députés, à commencer <DiscourseConnective annotation_id="639">surtout</DiscourseConnective> par les rapporteurs pour avis, <DiscourseConnective annotation_id="678">pour</DiscourseConnective> leur peine, qu'ils n'ont pas ménagée, <DiscourseConnective annotation_id="721">afin d'</DiscourseConnective>établir en première lecture un texte de compromis qui permettra au premier programme "Safer Internet" d'entrer en vigueur au moment prévu, <DiscourseConnective annotation_id="867">à</DiscourseConnective> savoir à partir du 1er janvier 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="776" docOffset="3">
      <en>The new programme for children using the Internet and other communication technologies, <DiscourseConnective annotation_id="864" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know, will be based on four main lines of action: reducing illegal or harmful content and combating harmful online behaviour; promoting a safer online environment, including through ad hoc technological instruments; information, participation and prevention to raise public awareness of the opportunities and risks associated with the use of online technologies; and, lastly, establishing a knowledge base to encourage cooperation and exchanges of good practice and information at international level.</en>
      <fr>Comme nous le savons, le nouveau programme visant à protéger les enfants lors de l'utilisation de l'internet et d'autres technologies de communication s'appuiera sur quatre lignes d'action majeures: réduire les contenus illicites ou dommageables et s'attaquer aux comportements préjudiciables en ligne; promouvoir un environnement en ligne plus sûr, notamment à travers des instruments technologiques ad hoc; assurer information, participation et prévention afin de sensibiliser le public aux opportunités et aux risques associés à l'utilisation des technologies en ligne; et, enfin, établir une base de connaissances afin d'encourager la coopération et les échanges de bonnes pratiques et d'information au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1372" docOffset="4">
      <en>The statistics speak for themselves, <Alignment alignment="1675" annotation_id="1409">
          <DiscourseConnective annotation_id="1409" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Reding is well aware: the age at which children access the Internet has dropped considerably.</en>
      <fr>Les statistiques parlent d'elles-mêmes, <Alignment alignment="11967" annotation_id="1675">
          <DiscourseConnective annotation_id="1675" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sait très bien Mme Reding: l'âge des enfants qui accèdent <DiscourseConnective annotation_id="1742">à</DiscourseConnective> l'internet a baissé très nettement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1519" docOffset="5">
      <en>From as early as the age of 9 or 10, children are going online several times a week, <Alignment alignment="38018" annotation_id="1604">
          <DiscourseConnective annotation_id="1604" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 75% of 12- to 15-year-olds in Europe use the Internet for roughly three hours a day, communicating through chat services, messaging and social networking sites.</en>
      <fr>Dès 9 <DiscourseConnective annotation_id="1786">ou</DiscourseConnective> 10 ans, les enfants sont en ligne plusieurs fois par semaine, <Alignment alignment="15827" annotation_id="1851">
          <DiscourseConnective annotation_id="1851" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 75 % des jeunes de 12 <DiscourseConnective annotation_id="1876">à</DiscourseConnective> 15 ans d'Europe utilisent l'internet pendant quelque trois heures par jour, communiquant au moyen de services de discussion, de messagerie <DiscourseConnective annotation_id="2017">et</DiscourseConnective> de mise en réseau social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1769" docOffset="6">
      <en>The aim of the programme is not, of course, to criminalise the Internet in a catastrophic vision of new technologies; quite the contrary. Our objective is to provide suitable tools to better understand and navigate the world of new technologies, to grasp fully their positive potential, the opportunities they offer in terms of information, education and socialisation, <Alignment alignment="2468" annotation_id="2139">
          <DiscourseConnective annotation_id="2139" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time learning to protect oneself against abuse.</en>
      <fr>Le but du programme n'est évidemment pas de criminaliser l'internet dans une vision catastrophique des nouvelles technologies - tout <DiscourseConnective annotation_id="2179">au contraire</DiscourseConnective>, notre objectif est de fournir des outils appropriés <DiscourseConnective annotation_id="2245">afin de</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2253">mieux</DiscourseConnective> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="2270">et</DiscourseConnective> naviguer dans le monde des nouvelles technologies, <DiscourseConnective annotation_id="2324">afin d'</DiscourseConnective>exploiter pleinement leur potentiel positif, les possibilités qu'elles offrent <DiscourseConnective annotation_id="2410">en</DiscourseConnective> termes d'information, d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="2447">et</DiscourseConnective> de socialisation, <Alignment alignment="8343" annotation_id="2468">
          <DiscourseConnective annotation_id="2468" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> apprenant <DiscourseConnective annotation_id="2486">à</DiscourseConnective> se protéger des abus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2205" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="2510" annotation_id="2205">
          <DiscourseConnective annotation_id="2205" sense="Contingency.Cause.Reason">For</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot ignore the latest figures showing that 30% of young people have had at least one distasteful encounter online, at least one unpleasant experience in which the child has come across pornographic content, offensive or violent messages of various kinds or sexual advances or even content inciting violence or self-harm, suicide, anorexia or bulimia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2205" annotation_id="2510">
          <DiscourseConnective annotation_id="2510" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons ignorer les derniers chiffres, qui montrent <DiscourseConnective annotation_id="2574">que</DiscourseConnective> 30 % des jeunes ont fait <DiscourseConnective annotation_id="2603">au moins</DiscourseConnective> une rencontre douteuse en ligne, vécu <DiscourseConnective annotation_id="2650">au moins</DiscourseConnective> une expérience désagréable au cours de laquelle l'enfant est tombé sur un contenu pornographique, des messages choquants <DiscourseConnective annotation_id="2780">ou</DiscourseConnective> violents de différents types <DiscourseConnective annotation_id="2812">ou</DiscourseConnective> des avances sexuelles <DiscourseConnective annotation_id="2837">ou encore</DiscourseConnective> un contenu incitant à la violence <DiscourseConnective annotation_id="2881">ou</DiscourseConnective> à l'automutilation, au suicide, à l'anorexie <DiscourseConnective annotation_id="2929">ou</DiscourseConnective> à la boulimie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2566" docOffset="8">
      <en>We cannot ignore the exponential increase in sites with child pornography material.</en>
      <fr>Nous ne pouvons ignorer l'augmentation exponentielle des sites <DiscourseConnective annotation_id="3010">à</DiscourseConnective> contenu pédopornographique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2650" docOffset="9">
      <en>We cannot fail to consider the data supplied by Interpol reporting that at least 500 000 new original child pornography images are put online each year.</en>
      <fr>Nous ne pouvons ignorer les données fournies par Interpol, qui signalent <DiscourseConnective annotation_id="3113">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="3116">au moins</DiscourseConnective> 500 000 nouvelles images pédopornographiques originales sont mises en ligne chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2803" docOffset="10">
      <en>The Committee has <Alignment alignment="3233" annotation_id="2821">
          <DiscourseConnective annotation_id="2821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> done well to highlight, among other things, three new trends: 'grooming', that is, the online soliciting of children through psychological manipulation aimed at contact in real life.</en>
      <fr>La commission est <Alignment alignment="2821" annotation_id="3233">
          <DiscourseConnective annotation_id="3233" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parvenue <DiscourseConnective annotation_id="3252">à</DiscourseConnective> mettre en lumière, entre autres choses, trois nouvelles tendances: le "grooming", c'est-à-dire la manipulation psychologique d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="3389">en vue de</DiscourseConnective> contacts réels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3009" docOffset="11">
      <en>'Grooming' is particularly insidious <Alignment alignment="3461" annotation_id="3046">
          <DiscourseConnective annotation_id="3046" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the advances appear to be 'softer'.</en>
      <fr>Le "grooming" est particulièrement insidieux, <Alignment alignment="23314" annotation_id="3461">
          <DiscourseConnective annotation_id="3461" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les avances paraissent plus "douces".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3090" docOffset="12">
      <en>No explicit sexual demands are made at first.</en>
      <fr>Aucune demande sexuelle explicite n'est <DiscourseConnective annotation_id="3549">d'abord</DiscourseConnective> exprimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3136" docOffset="13">
      <en>The child is led on by the affectionate and confidential behaviour; not understanding the danger, they enjoy the exclusive relationship that develops, and so do not discuss it with anyone, least of all with their parents.</en>
      <fr>L'enfant est leurré par le comportement chaleureux <DiscourseConnective annotation_id="3618">et</DiscourseConnective> confidentiel; <DiscourseConnective annotation_id="3635">sans</DiscourseConnective> comprendre le danger, il apprécie la relation exclusive qui se développe, <DiscourseConnective annotation_id="3714">et</DiscourseConnective> n'en parle <DiscourseConnective annotation_id="3728">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3733">à</DiscourseConnective> personne, <DiscourseConnective annotation_id="3745">surtout</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="3757">à</DiscourseConnective> ses parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3358" docOffset="14">
      <en>It is <Alignment alignment="3782" annotation_id="3364">
          <DiscourseConnective annotation_id="3364" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a highly dangerous situation <Alignment alignment="3764" annotation_id="3403">
          <DiscourseConnective annotation_id="3403" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not perceived as such, <Alignment alignment="3870" annotation_id="3440">
          <DiscourseConnective annotation_id="3440" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> often ends in a meeting in person and in real abuse.</en>
      <fr>Cela crée <Alignment alignment="8735" annotation_id="3782">
          <DiscourseConnective annotation_id="3782" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> une situation éminemment dangereuse <Alignment alignment="10247" annotation_id="3827">
          <DiscourseConnective annotation_id="3827" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle n'est pas perçue <DiscourseConnective annotation_id="3858">comme</DiscourseConnective> telle <Alignment alignment="8704" annotation_id="3870">
          <DiscourseConnective annotation_id="3870" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aboutit souvent <DiscourseConnective annotation_id="3889">à</DiscourseConnective> une rencontre <DiscourseConnective annotation_id="3905">en</DiscourseConnective> personne <DiscourseConnective annotation_id="3917">et</DiscourseConnective> un abus réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3497" docOffset="15">
      <en>Another priority is 'cyberbullying', a form of bullying using the new technologies, in which the persecution of the victim is extended <DiscourseConnective annotation_id="3632" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they risk being tormented 24 hours a day via the web and mobile phones.</en>
      <fr>Une autre priorité est le "cyberbullying", une forme de harcèlement recourant aux nouvelles technologies, où la persécution de la victime prend une forme étendue puisqu'il est possible de la harceler 24 heures sur 24 au travers d'internet <DiscourseConnective annotation_id="4173">et</DiscourseConnective> du téléphone mobile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3707" docOffset="16">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3707" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> there is yet another problem: the technological gap between the generations.</en>
      <fr>Dernier problème: le fossé technologique qui sépare les générations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3788" docOffset="17">
      <en>We have a generation of children born in the digital era - children who at five years old are competent users of videogames and can surf the Internet easily - and adults, their parents and teachers, many of whom do not even know how to turn on a computer or send a text message, <Alignment alignment="4607" annotation_id="4067">
          <DiscourseConnective annotation_id="4067" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> who use new technologies warily and with reluctance.</en>
      <fr>Nous sommes en présence d'une génération d'enfants qui sont nés dans l'ère numérique - des enfants qui, <DiscourseConnective annotation_id="4370">à</DiscourseConnective> cinq ans, sont des utilisateurs compétents de jeux vidéo <DiscourseConnective annotation_id="4429">et</DiscourseConnective> peuvent surfer sans peine sur l'internet - <DiscourseConnective annotation_id="4475">et</DiscourseConnective> d'adultes, leurs parents <DiscourseConnective annotation_id="4503">et</DiscourseConnective> leurs enseignants, qui pour beaucoup ne savent <DiscourseConnective annotation_id="4553">même</DiscourseConnective> pas allumer un ordinateur <DiscourseConnective annotation_id="4584">ou</DiscourseConnective> envoyer un message, <Alignment alignment="34703" annotation_id="4607">
          <DiscourseConnective annotation_id="4607" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui utilisent les nouvelles technologies avec prudence <DiscourseConnective annotation_id="4665">et</DiscourseConnective> réticence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4123" docOffset="18">
      <en>It is <Alignment alignment="4686" annotation_id="4129">
          <DiscourseConnective annotation_id="4129" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolutely essential to narrow this gap.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="21004" annotation_id="4686">
          <DiscourseConnective annotation_id="4686" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolument essentiel de combler ce fossé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4180" docOffset="19">
      <en>The programme's objectives are ambitious, perhaps too ambitious given the available budget of EUR 55 million, <Alignment alignment="4851" annotation_id="4290">
          <DiscourseConnective annotation_id="4290" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="4862" annotation_id="4300">
          <DiscourseConnective annotation_id="4300" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> a good starting point.</en>
      <fr>Le programme a des objectifs ambitieux, peut-être trop ambitieux vu le budget disponible - 55 millions d'euros -, <Alignment alignment="20509" annotation_id="4851">
          <DiscourseConnective annotation_id="4851" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="41109" annotation_id="4862">
          <DiscourseConnective annotation_id="4862" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> un bon point de départ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4335" docOffset="20">
      <en>As usual, Parliament has sought to provide a stimulus, with pioneering proposals that I will not go into now <DiscourseConnective annotation_id="4444" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are in my report <Alignment alignment="5067" annotation_id="4469">
          <DiscourseConnective annotation_id="4469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am almost out of time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4896">Comme</DiscourseConnective> d'habitude, le Parlement a cherché <DiscourseConnective annotation_id="4937">à</DiscourseConnective> imprimer un élan, grâce à des propositions dans le détail desquelles je n'entre pas parce qu'elles se trouvent dans mon rapport <Alignment alignment="23439" annotation_id="5067">
          <DiscourseConnective annotation_id="5067" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que j'ai presque épuisé mon temps de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4498" docOffset="21">
      <en>I would like to conclude, Mr President, by emphasising that our obligation, both Parliament's and - I am convinced of this - the Commission's obligation, is never to let down our guard on these matters.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="5127">pour conclure</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, souligner <DiscourseConnective annotation_id="5175">que</DiscourseConnective> notre obligation, l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="5210">non seulement</DiscourseConnective> du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5237">mais aussi</DiscourseConnective> - ce dont je suis convaincue - de la Commission, est de ne jamais baisser la garde sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4701" id="175" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="4701" docOffset="22">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would firstly like to thank the Parliament for addressing the Commission's proposal very promptly, allowing the programme to start as early as possible.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="5417">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier le Parlement d'aborder la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5495">si</DiscourseConnective> rapidement, ce qui permettra de démarrer le programme dans les meilleurs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4898" docOffset="23">
      <en>Secondly, I would like to thank the rapporteur, who has underlined the very important questions we have to tackle here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5579">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je voudrais remercier la rapporteure, qui a mis en lumière les questions très importantes auxquelles nous devons répondre ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5018" docOffset="24">
      <en>The uses and applications of the internet and mobile phones have multiplied greatly <Alignment alignment="5813" annotation_id="5102">
          <DiscourseConnective annotation_id="5102" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were first introduced.</en>
      <fr>Les usages <DiscourseConnective annotation_id="5731">et</DiscourseConnective> applications de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="5761">et</DiscourseConnective> du téléphone mobile se sont fortement multipliés <Alignment alignment="1757" annotation_id="5813">
          <DiscourseConnective annotation_id="5813" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont fait leur apparition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5136" docOffset="25">
      <en>We now have interactive markets, <Alignment alignment="5899" annotation_id="5169">
          <DiscourseConnective annotation_id="5169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> very young children - not only young adults - spend a large portion of their time online, sometimes even more than in front of the television.</en>
      <fr>Nous avons à présent des marchés interactifs, <Alignment alignment="9595" annotation_id="5899">
          <DiscourseConnective annotation_id="5899" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de très jeunes enfants - pas seulement de jeunes adultes - passent une grande partie de leur temps en ligne, parfois <DiscourseConnective annotation_id="6019">même</DiscourseConnective> davantage <DiscourseConnective annotation_id="6034">que</DiscourseConnective> devant la télévision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5316" docOffset="26">
      <en>We have a situation where the parents do not know how to operate these new technologies <Alignment alignment="42081" annotation_id="5404">
          <DiscourseConnective annotation_id="5404" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> what their functions are.</en>
      <fr>Nous sommes en présence d'une situation où les parents ignorent comment fonctionnent ces nouvelles technologies <Alignment alignment="33400" annotation_id="6172">
          <DiscourseConnective annotation_id="6172" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> à quoi elles servent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5433" docOffset="27">
      <en>I do not think we should be negative.</en>
      <fr>Je ne pense pas que nous devions être négatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5471" docOffset="28">
      <en>The internet and mobile phones are a wonderful, exciting opportunity.</en>
      <fr>L'internet <DiscourseConnective annotation_id="6256">et</DiscourseConnective> les téléphones mobiles offrent une possibilité merveilleuse et palpitante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5541" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="6334" annotation_id="5541">
          <DiscourseConnective annotation_id="5541" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, having said this, we must not ignore the other side of the coin.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11696" annotation_id="6334">
          <DiscourseConnective annotation_id="6334" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela étant dit, nous ne devons pas ignorer le revers de la médaille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5615" docOffset="30">
      <en>In the real world there are risks associated with the use of the internet and mobiles phones, in particular for the more vulnerable part of our population - our children.</en>
      <fr>Dans la réalité, certains risques sont associés à l'utilisation de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="6486">et</DiscourseConnective> du téléphone mobile, <DiscourseConnective annotation_id="6510">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6525">pour</DiscourseConnective> la partie la plus vulnérable de notre population - nos enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5786" docOffset="31">
      <en>These dangers - <Alignment alignment="6608" annotation_id="5802">
          <DiscourseConnective annotation_id="5802" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur has rightly underlined - range from harmful viewing content to harassment and bullying, all of which have become easier and more commonplace.</en>
      <fr>Ces dangers - <Alignment alignment="46302" annotation_id="6608">
          <DiscourseConnective annotation_id="6608" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le souligne à fort juste titre la rapporteure - vont du contenu préjudiciable au harcèlement sexuel <DiscourseConnective annotation_id="6714">et</DiscourseConnective> moral, des comportements aujourd'hui plus faciles <DiscourseConnective annotation_id="6767">et</DiscourseConnective> plus communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5962" docOffset="32">
      <en>Even worse, the internet has become a channel for sexual abuse.</en>
      <fr>Plus grave encore, l'internet est devenu un canal d'abus sexuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6026" docOffset="33">
      <en>Despite joint efforts to fight the production and distribution of such terrible material, its volume is on the rise.</en>
      <fr>En dépit des efforts conjoints <DiscourseConnective annotation_id="6880">en vue de</DiscourseConnective> combattre la production <DiscourseConnective annotation_id="6914">et</DiscourseConnective> la distribution de ces contenus terribles, leur volume augmente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6143" docOffset="34">
      <en>That is why there is an urgent need to fight these negative and unacceptable practices.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6982">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est urgent que nous luttions contre ces pratiques négatives <DiscourseConnective annotation_id="7060">et</DiscourseConnective> inacceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6231" docOffset="35">
      <en>The protection of children must be a shared responsibility.</en>
      <fr>La protection doit être une responsabilité partagée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6291" docOffset="36">
      <en>Of course, it starts in the family, <Alignment alignment="7177" annotation_id="6327">
          <DiscourseConnective annotation_id="6327" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to enable families to help their children.</en>
      <fr>Elle commence bien sûr au sein de la famille, <Alignment alignment="4810" annotation_id="7177">
          <DiscourseConnective annotation_id="7177" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons donner aux familles les moyens d'aider leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6382" docOffset="37">
      <en>It involves governments, industry, non-profit organisations and schools.</en>
      <fr>Cela concerne les gouvernements, l'industrie, les organisations sans but lucratif <DiscourseConnective annotation_id="7330">et</DiscourseConnective> les écoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6455" docOffset="38">
      <en>This is precisely the goal of this new, safer internet programme.</en>
      <fr>Tel est <DiscourseConnective annotation_id="7353">précisément</DiscourseConnective> l'objectif de ce nouveau programme "Safer Internet".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6521" docOffset="39">
      <en>It will maintain what has been done in previous years regarding current internet protection but build on these successful activities and enhance the safety of children in the online environment of today.</en>
      <fr>Il poursuivra ce qui a été fait ces dernières années au niveau de la sécurité actuelle de l'internet, <DiscourseConnective annotation_id="7520">mais</DiscourseConnective> améliorera aussi ces fructueuses activités <DiscourseConnective annotation_id="7568">et</DiscourseConnective> renforcera la sécurité des enfants dans l'environnement en ligne d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6725" docOffset="40">
      <en>We know that these joint actions by governments, private organisations and the industry are a very good example of how Europe can have a direct impact on citizens' daily lives.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="7663">que</DiscourseConnective> ces actions communes des gouvernements, des organisations privées <DiscourseConnective annotation_id="7733">et</DiscourseConnective> de l'industrie illustrent très bien de quelle manière l'Europe peut avoir un impact direct sur la vie quotidienne des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6902" docOffset="41">
      <en>More children use the internet at home or at school <Alignment alignment="7941" annotation_id="6954">
          <DiscourseConnective annotation_id="6954" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> parents and teachers are not necessarily well informed about the opportunities and the risks.</en>
      <fr>Un nombre croissant d'enfants utilisent l'internet <DiscourseConnective annotation_id="7915">à</DiscourseConnective> la maison <DiscourseConnective annotation_id="7927">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7930">à</DiscourseConnective> l'école, <Alignment alignment="11020" annotation_id="7941">
          <DiscourseConnective annotation_id="7941" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les parents <DiscourseConnective annotation_id="7958">et</DiscourseConnective> les enseignants ne sont pas nécessairement bien informés des possibilités <DiscourseConnective annotation_id="8035">et</DiscourseConnective> des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7052" docOffset="42">
      <en>That is why we will actively pursue our efforts towards creating a safer online environment for children by informing parents, empowering teachers and asking for coordinated action by national governments and educational societies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8051">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous poursuivrons activement nos efforts en vue de créer <DiscourseConnective annotation_id="8123">pour</DiscourseConnective> les enfants un environnement en ligne plus sûr <DiscourseConnective annotation_id="8175">en</DiscourseConnective> informant les parents, en renforçant les compétences des enseignants <DiscourseConnective annotation_id="8247">et</DiscourseConnective> en réclamant une action coordonnée des gouvernements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="8313">et</DiscourseConnective> des sociétés d'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7284" docOffset="43">
      <en>We will, of course, retain the substance of the Commission's proposals, <Alignment alignment="8416" annotation_id="7356">
          <DiscourseConnective annotation_id="7356" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has presented a whole series of amendments which provide a fuller description of one or more of the basic objectives <Alignment alignment="8558" annotation_id="7488">
          <DiscourseConnective annotation_id="7488" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which seem to reflect the broad consensus within the Parliament.</en>
      <fr>Nous retiendrons bien sûr la substance des propositions de la Commission, <Alignment alignment="7356" annotation_id="8416">
          <DiscourseConnective annotation_id="8416" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement a présenté toute une série d'amendements qui fournit une description plus complète d'un <DiscourseConnective annotation_id="8522">ou</DiscourseConnective> plusieurs objectifs fondamentaux <Alignment alignment="26314" annotation_id="8558">
          <DiscourseConnective annotation_id="8558" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui semblent refléter le large consensus qui règne au sein du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7557" docOffset="44">
      <en>That is why the Commission can support the amendments put forward in Mrs Angelilli's report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8634">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission peut souscrire aux amendements présentés dans le rapport de Mme Angelilli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7650" docOffset="45">
      <en>They will <Alignment alignment="8752" annotation_id="7660">
          <DiscourseConnective annotation_id="7660" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> pave the way for a successful first-reading agreement with the Council.</en>
      <fr>Ils ouvriront <Alignment alignment="27238" annotation_id="8752">
          <DiscourseConnective annotation_id="8752" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la voie <DiscourseConnective annotation_id="8766">à</DiscourseConnective> un accord positif en première lecture avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7737" docOffset="46">
      <en>I am very confident that the compromise text for the programme, <DiscourseConnective annotation_id="7801" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> submitted to you today, will be largely supported by Parliament and hopefully <DiscourseConnective annotation_id="7882" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> by the second legislator.</en>
      <fr>Je suis persuadée <DiscourseConnective annotation_id="8841">que</DiscourseConnective> le texte de compromis du programme, tel qu'il vous est présenté aujourd'hui, sera largement appuyé par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8961">et</DiscourseConnective>, espérons-le, par la seconde branche législative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7913" id="176" name="Christopher Heaton-Harris">
    <ParallelChunk annotation_id="7913" docOffset="47">
      <en>rapporteur for the opinion of the Committee on Culture and Education. - Mr President, it was a pleasure to work on this document.</en>
      <fr>rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="9025">pour</DiscourseConnective> avis de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="9066">et</DiscourseConnective> de l'éducation. (EN) - Monsieur le Président, cela a été un plaisir, que de travailler sur ce document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8043" docOffset="48">
      <en>It is the first time I can honestly, genuinely say it was a pleasure to work with every single person on this dossier, especially the rapporteur, Mrs Angelilli, in this subject area.</en>
      <fr>C'est la première fois que je <DiscourseConnective annotation_id="9203">puis</DiscourseConnective> dire honnêtement, sincèrement, que cela a été un plaisir de travailler avec chacun sur ce dossier, <DiscourseConnective annotation_id="9307">en particulier</DiscourseConnective> avec la rapporteure, Mme Angelilli, dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8226" docOffset="49">
      <en>I <Alignment alignment="9380" annotation_id="8228">
          <DiscourseConnective annotation_id="8228" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> took the liberty of consulting my constituents through newspaper ads about this particular dossier and <DiscourseConnective annotation_id="8336" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> some of the comments I am going to make are based on what my constituents have said about this.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="16594" annotation_id="9380">
          <DiscourseConnective annotation_id="9380" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pris la liberté de consulter mes électeurs sur ce dossier précis à travers des annonces dans les journaux, <DiscourseConnective annotation_id="9497">et</DiscourseConnective> certaines des observations que je m'apprête <DiscourseConnective annotation_id="9544">à</DiscourseConnective> faire se fondent sur ce qu'ont dit mes électeurs sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8435" docOffset="50">
      <en>In the Committee on Culture we had a genuinely pleasurable debate about a serious subject with some quite well-informed contributions.</en>
      <fr>Au sein de la commission de la culture, nous avons eu un débat réellement agréable sur un sujet sérieux, <DiscourseConnective annotation_id="9714">et</DiscourseConnective> certaines contributions très bien informées ont été faites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8570" docOffset="51">
      <en>We all realised that we did not need to reinvent the wheel.</en>
      <fr>Nous avons tous compris <DiscourseConnective annotation_id="9801">qu'</DiscourseConnective>il n'y avait pas lieu de réinventer la roue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8630" docOffset="52">
      <en>There is a lot of good practice already happening out there as regards self-regulation: mobile telephone companies like T-Mobile are leading the way in this area with the various checks and balances they put in <Alignment alignment="10077" annotation_id="8841">
          <DiscourseConnective annotation_id="8841" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> a child can access any content online, let alone dubious content.</en>
      <fr>De nombreuses bonnes pratiques ont <DiscourseConnective annotation_id="9884">déjà</DiscourseConnective> cours au niveau de l'autorégulation: les sociétés de téléphonie mobile, telles que T-Mobile, ouvrent la voie dans ce domaine avec les différents contrôles <DiscourseConnective annotation_id="10044">et</DiscourseConnective> obstacles qu'elles appliquent <Alignment alignment="8841" annotation_id="10077">
          <DiscourseConnective annotation_id="10077" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>autoriser un enfant <DiscourseConnective annotation_id="10105">à</DiscourseConnective> accéder à quelque contenu en ligne que ce soit, a fortiori un contenu douteux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8914" docOffset="53">
      <en>The ISPs and organisations such as the Internet Watch Foundation in the UK and INHOPE on a European basis are really working well together to fight the problems that exist with some of the online content <Alignment alignment="10442" annotation_id="9118">
          <DiscourseConnective annotation_id="9118" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how minors across Europe are getting on to it.</en>
      <fr>Les fournisseurs de services internet <DiscourseConnective annotation_id="10224">et</DiscourseConnective> les organisations telles <DiscourseConnective annotation_id="10252">que</DiscourseConnective> l'Internet Watch Foundation, au Royaume-Uni, <DiscourseConnective annotation_id="10301">et</DiscourseConnective> INHOPE, au niveau européen, collaborent étroitement afin de combattre les problèmes qui se posent au niveau de certains contenus en ligne <Alignment alignment="9118" annotation_id="10442">
          <DiscourseConnective annotation_id="10442" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la manière dont les mineurs de toute l'Europe peuvent y accéder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9169" docOffset="54">
      <en>There are problems, <Alignment alignment="10542" annotation_id="9189">
          <DiscourseConnective annotation_id="9189" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Certains problèmes se posent <Alignment alignment="9189" annotation_id="10542">
          <DiscourseConnective annotation_id="10542" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9197" docOffset="55">
      <en>Grooming was mentioned by the rapporteur.</en>
      <fr>La rapporteure a mentionné le grooming.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9239" docOffset="56">
      <en>There is no common definition of this even across Europe <Alignment alignment="10670" annotation_id="9296">
          <DiscourseConnective annotation_id="9296" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not illegal in all Member States yet to groom a child in the way that Mrs Angelilli said.</en>
      <fr>Cette notion ne fait l'objet d'aucune définition commune au niveau européen, <Alignment alignment="9296" annotation_id="10670">
          <DiscourseConnective annotation_id="10670" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="10686">encore</DiscourseConnective> illégal dans tous les États membres de manipuler un enfant de la façon <DiscourseConnective annotation_id="10764">qu'</DiscourseConnective>a décrite Mme Angelilli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9396" docOffset="57">
      <en>That is something that we should be looking at.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="10800">que</DiscourseConnective> nous nous penchions sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9444" docOffset="58">
      <en>Possibly Mrs Reding could suggest this at a Council meeting or two to some of the countries that are slacking in this area.</en>
      <fr>Peut-être Mme Reding pourrait-elle le suggérer lors d'une réunion du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="10921">ou</DiscourseConnective> deux, <DiscourseConnective annotation_id="10930">à</DiscourseConnective> certains des pays qui traînent <DiscourseConnective annotation_id="10963">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9568" docOffset="59">
      <en>For me it was a pleasure to work on this in my committee; some great experiences were shared, <Alignment alignment="11123" annotation_id="9662">
          <DiscourseConnective annotation_id="9662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the first time I can welcome a budgetary measure in this House.</en>
      <fr>Cela a été un plaisir <DiscourseConnective annotation_id="11000">pour</DiscourseConnective> moi que de travailler sur ce dossier au sein de ma commission. Nous avons partagé certaines expériences remarquables, <Alignment alignment="38059" annotation_id="11123">
          <DiscourseConnective annotation_id="11123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la première fois que je <DiscourseConnective annotation_id="11156">puis</DiscourseConnective> me féliciter d'une mesure budgétaire dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9736" id="177" name="Titus Corlăţean">
    <ParallelChunk annotation_id="9736" docOffset="60">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Legal Affairs. - (RO) In view of the ever-changing audio-visual sector, we need not only to educate children, but also appropriately to inform parents and educators about the risks to children and to involve them in creating a situation where online information services can be used in a safe environment.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission des affaires juridiques. - (RO) Eu égard <DiscourseConnective annotation_id="11299">à</DiscourseConnective> l'évolution constante du secteur audiovisuel, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="11359">non seulement</DiscourseConnective> éduquer les enfants, <DiscourseConnective annotation_id="11394">mais aussi</DiscourseConnective> informer comme il convient les parents <DiscourseConnective annotation_id="11444">et</DiscourseConnective> les enseignants au sujet des risques auxquels sont exposés les enfants <DiscourseConnective annotation_id="11518">et</DiscourseConnective> les impliquer <DiscourseConnective annotation_id="11535">afin d'</DiscourseConnective>instaurer une situation dans laquelle les services d'information en ligne peuvent être utilisés dans un environnement sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10087" docOffset="61">
      <en>Based on the opinion of the Committee on Legal Affairs, our aim has been to devise a European strategy for combating online grooming and protecting the physical, mental and moral integrity of children which might be affected by their accessing inappropriate content via new communication media.</en>
      <fr>Conformément <DiscourseConnective annotation_id="11678">à</DiscourseConnective> l'avis de la commission des affaires juridiques, notre objectif a été d'élaborer une stratégie européenne de lutte contre le "grooming" en ligne <DiscourseConnective annotation_id="11825">et</DiscourseConnective> visant à protéger l'intégrité physique, mentale <DiscourseConnective annotation_id="11876">et</DiscourseConnective> morale des enfants susceptibles d'être concernés <DiscourseConnective annotation_id="11928">en</DiscourseConnective> accédant à un contenu inapproprié dans le cadre des nouvelles technologies de communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10382" docOffset="62">
      <en>We have requested the adoption of a quality label for online service providers <Alignment alignment="12119" annotation_id="10461">
          <DiscourseConnective annotation_id="10461" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> users can easily check whether <Alignment alignment="12206" annotation_id="10500">
          <DiscourseConnective annotation_id="10500" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not a certain provider subscribes to a code of conduct, as well as the creation of filters and effective age verification systems.</en>
      <fr>Nous avons réclamé l'adoption d'un label de qualité <DiscourseConnective annotation_id="12076">pour</DiscourseConnective> les fournisseurs de services en ligne <Alignment alignment="18383" annotation_id="12119">
          <DiscourseConnective annotation_id="12119" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre aux usagers de s'assurer facilement <DiscourseConnective annotation_id="12173">qu'</DiscourseConnective>un fournisseur donné souscrit <Alignment alignment="15169" annotation_id="12206">
          <DiscourseConnective annotation_id="12206" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non <DiscourseConnective annotation_id="12213">à</DiscourseConnective> un code de conduite, <DiscourseConnective annotation_id="12236">ainsi</DiscourseConnective> que la création de filtres <DiscourseConnective annotation_id="12269">et</DiscourseConnective> de systèmes efficaces de vérification d'âge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10634" docOffset="63">
      <en>Crime in this area is not restricted by national borders.</en>
      <fr>Dans ce domaine, la criminalité ne connaît pas les frontières nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10692" docOffset="64">
      <en>I believe that we need a coordinated approach with regard to the various national databases and need to connect them to Europol.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="12400">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une approche coordonnée <DiscourseConnective annotation_id="12448">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les différentes bases de données nationales <DiscourseConnective annotation_id="12511">et</DiscourseConnective> qu'il nous faut les mettre en liaison avec Europol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10821" docOffset="65">
      <en>At the moment, we cannot disregard, either, the economic risks involved in children using the Internet, which is why we requested mobile telephone services too to be mentioned explicitly as an area in which children need to be protected from abusive or harmful conduct.</en>
      <fr>Actuellement, nous ne pouvons davantage ignorer les risques économiques liés <DiscourseConnective annotation_id="12643">à</DiscourseConnective> l'utilisation de l'internet par les enfants, raison pour laquelle nous avons demandé que les services de téléphonie mobile soient eux <DiscourseConnective annotation_id="12779">aussi</DiscourseConnective> désignés expressément <DiscourseConnective annotation_id="12807">comme</DiscourseConnective> un domaine où les enfants doivent être protégés des conduites abusives <DiscourseConnective annotation_id="12884">ou</DiscourseConnective> préjudiciables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11091" docOffset="66">
      <en>I would like to conclude by saying that we support the adoption of the report and congratulate the rapporteur.</en>
      <fr>Je voudrais, <DiscourseConnective annotation_id="12916">pour conclure</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12931">dire que</DiscourseConnective> nous soutenons l'adoption du rapport <DiscourseConnective annotation_id="12977">et</DiscourseConnective> félicitons la rapporteure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11202" id="178" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="11202" docOffset="67">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Women's Rights and Gender Equality. - (EL) Mr President, Commissioner, I think that the multiannual programme on protecting children using the Internet and other communication technologies is the European Union's head start in the global field of child protection.</en>
      <fr>rapporteure pour avis de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="13069">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres. - (EL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je pense <DiscourseConnective annotation_id="13159">que</DiscourseConnective> le programme pluriannuel visant <DiscourseConnective annotation_id="13195">à</DiscourseConnective> protéger les enfants lors de l'utilisation de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="13254">et</DiscourseConnective> d'autres technologies de communication constitue un départ remarquable pour l'Union européenne dans le domaine mondial de la protection de l'enfance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11512" docOffset="68">
      <en>It is <Alignment alignment="13413" annotation_id="11518">
          <DiscourseConnective annotation_id="11518" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an opportunity for us to congratulate the rapporteur of the European Parliament, <Alignment alignment="13498" annotation_id="11609">
          <DiscourseConnective annotation_id="11609" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we too are part of this and are demonstrating our awareness.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="13597" annotation_id="13413">
          <DiscourseConnective annotation_id="13413" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une belle occasion <DiscourseConnective annotation_id="13437">pour</DiscourseConnective> nous de féliciter la rapporteure du Parlement européen, <Alignment alignment="17591" annotation_id="13498">
          <DiscourseConnective annotation_id="13498" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous y prenons part nous aussi <DiscourseConnective annotation_id="13533">et</DiscourseConnective> nous démontrons notre niveau de conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11678" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="13580" annotation_id="11678">
          <DiscourseConnective annotation_id="11678" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as the Committee on Women's Rights and Gender Equality, we stress in our opinion that consideration must always be given to the peculiarities of each gender, the participation of each gender, the knowledge and use of new technologies and the special protection which each gender needs separately and the protection from dangers which differ from one gender to another, from boys to girls, <Alignment alignment="14036" annotation_id="12082">
          <DiscourseConnective annotation_id="12082" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which must be stated and analysed separately.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27921" annotation_id="13580">
          <DiscourseConnective annotation_id="13580" sense="Expansion.Restatement">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="13619">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres, nous soulignons notamment dans notre avis <DiscourseConnective annotation_id="13689">qu'</DiscourseConnective>il convient de prêter en tout temps attention aux particularités de chaque sexe, à la participation de chaque sexe, à la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="13826">et</DiscourseConnective> à l'utilisation des nouvelles technologies, à la protection spéciale <DiscourseConnective annotation_id="13898">que</DiscourseConnective> chaque sexe requiert séparément <DiscourseConnective annotation_id="13934">et</DiscourseConnective> à la protection contre des dangers qui diffèrent selon les sexes, entre les garçons et les filles, <Alignment alignment="14458" annotation_id="14036">
          <DiscourseConnective annotation_id="14036" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui doivent être désignés <DiscourseConnective annotation_id="14065">et</DiscourseConnective> analysés séparément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12132" docOffset="70">
      <en>We <Alignment alignment="14102" annotation_id="12135">
          <DiscourseConnective annotation_id="12135" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> refer to protection for vulnerable groups, for vulnerable children exposed to the dangers of sexual abuse, harassment and bullying.</en>
      <fr>Nous faisons <Alignment alignment="14615" annotation_id="14102">
          <DiscourseConnective annotation_id="14102" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> référence <DiscourseConnective annotation_id="14122">à</DiscourseConnective> la protection des groupes vulnérables, des enfants vulnérables exposés aux risques d'abus sexuel, de harcèlement sexuel <DiscourseConnective annotation_id="14244">et</DiscourseConnective> moral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12272" docOffset="71">
      <en>Another sector which we highlight is information for parents, carers and educators, whoever they may be.</en>
      <fr>Un autre secteur <DiscourseConnective annotation_id="14271">que</DiscourseConnective> nous mettons en lumière est celui de l'information des parents, des personnes qui s'occupent d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="14378">et</DiscourseConnective> des enseignants, qui qu'ils soient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12377" docOffset="72">
      <en>We <Alignment alignment="14433" annotation_id="12380">
          <DiscourseConnective annotation_id="12380" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress the need for research into greater child protection.</en>
      <fr>Nous soulignons <Alignment alignment="9767" annotation_id="14433">
          <DiscourseConnective annotation_id="14433" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nécessité de la recherche sur une protection accrue des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12445" docOffset="73">
      <en>We do, of course, know that you have carried out an impact assessment and held a public consultation on this.</en>
      <fr>Nous n'ignorons évidemment pas <DiscourseConnective annotation_id="14542">que</DiscourseConnective> vous avez réalisé une analyse d'impact <DiscourseConnective annotation_id="14585">et</DiscourseConnective> organisé une consultation publique sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12555" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="14637" annotation_id="12555">
          <DiscourseConnective annotation_id="12555" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, research must continue and must refer <Alignment alignment="14681" annotation_id="12602">
          <DiscourseConnective annotation_id="12602" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> to gender differences.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8449" annotation_id="14637">
          <DiscourseConnective annotation_id="14637" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la recherche doit continuer, <DiscourseConnective annotation_id="14671">et</DiscourseConnective> porter <Alignment alignment="29508" annotation_id="14681">
          <DiscourseConnective annotation_id="14681" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur les différences entre les sexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12639" docOffset="75">
      <en>We <Alignment alignment="14744" annotation_id="12642">
          <DiscourseConnective annotation_id="12642" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to emphasise the need to develop entrepreneurship, which must overcome the obstacles and dangers, address the dangers and continue, <Alignment alignment="14905" annotation_id="12784">
          <Alignment alignment="14905" annotation_id="12784">
            <DiscourseConnective annotation_id="12784" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we have a Europe which is strong in development and in protecting its citizens.</en>
      <fr>Nous souhaitons <Alignment alignment="11416" annotation_id="14744">
          <DiscourseConnective annotation_id="14744" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner la nécessité de développer l'esprit d'entreprise, lequel doit surmonter les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="14850">et</DiscourseConnective> les dangers, résoudre les risques <DiscourseConnective annotation_id="14887">et</DiscourseConnective> se poursuivre, <Alignment alignment="35227" annotation_id="14905">
          <Alignment alignment="16314" annotation_id="14905">
            <DiscourseConnective annotation_id="14905" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous instaurions une Europe forte <DiscourseConnective annotation_id="14952">en</DiscourseConnective> termes de développement <DiscourseConnective annotation_id="14979">et</DiscourseConnective> de protection des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12872" id="179" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="12872" docOffset="76">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (HU) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (HU) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12935" docOffset="77">
      <en>This report was tailor-made for me, <Alignment alignment="15115" annotation_id="12971">
          <DiscourseConnective annotation_id="12971" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> all four of my children surf the Net, <Alignment alignment="15161" annotation_id="13015">
          <DiscourseConnective annotation_id="13015" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am confronted with these worries on a daily basis.</en>
      <fr>Ce rapport était fait sur mesure <DiscourseConnective annotation_id="15105">pour</DiscourseConnective> moi, <Alignment alignment="43781" annotation_id="15115">
          <DiscourseConnective annotation_id="15115" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes quatre enfants surfent sur l'internet <Alignment alignment="43554" annotation_id="15161">
          <DiscourseConnective annotation_id="15161" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis confronté chaque jour <DiscourseConnective annotation_id="15194">à</DiscourseConnective> ces inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13072" docOffset="78">
      <en>EU Member States are doing a great deal to make the World Wide Web more child-friendly, <Alignment alignment="15326" annotation_id="13160">
          <DiscourseConnective annotation_id="13160" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not forget that as early as 1999 the Commission launched a 'Safer Internet+' programme that is still in force today.</en>
      <fr>Les États membres de l'UE ne ménagent pas leur peine <DiscourseConnective annotation_id="15266">pour</DiscourseConnective> faire de la Toile un espace plus sûr pour les enfants, <Alignment alignment="46772" annotation_id="15326">
          <DiscourseConnective annotation_id="15326" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="15356">que</DiscourseConnective>, dès 1999, la Commission a lancé un programme "Safer Internet+" qui est <DiscourseConnective annotation_id="15432">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15439">en</DiscourseConnective> vigueur aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13289" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="15463" annotation_id="13289">
          <DiscourseConnective annotation_id="13289" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard, the programme is aimed at fighting against harmful and illegal content, and places great emphasis on increasing awareness about the use of the Internet, as well as on promoting the development of a safe online environment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13289" annotation_id="15463">
          <DiscourseConnective annotation_id="15463" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il a été dit, le programme vise <DiscourseConnective annotation_id="15504">à</DiscourseConnective> lutter contre le contenu illicite <DiscourseConnective annotation_id="15540">et</DiscourseConnective> préjudiciable <DiscourseConnective annotation_id="15557">et</DiscourseConnective> met notamment l'accent sur la sensibilisation <DiscourseConnective annotation_id="15606">à</DiscourseConnective> l'utilisation de l'internet, <DiscourseConnective annotation_id="15637">ainsi</DiscourseConnective> que sur la promotion du développement d'un environnement en ligne sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13530" docOffset="80">
      <en>To what has already been said I would like to add only that between 2001 and 2007, 20 000 children disappeared, 500 of whom were found.</en>
      <fr>Je voudrais ajouter <DiscourseConnective annotation_id="15734">à</DiscourseConnective> ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="15745">déjà</DiscourseConnective> été dit <DiscourseConnective annotation_id="15758">qu'</DiscourseConnective>entre 2001 <DiscourseConnective annotation_id="15772">et</DiscourseConnective> 2007, 20 000 enfants ont disparu, dont 500 ont été retrouvés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13666" docOffset="81">
      <en>Among the tasks listed, I would like to emphasise the fight against illegal content and combating harmful conduct online.</en>
      <fr>Parmi les tâches citées, je voudrais insister sur la lutte contre le contenu illicite <DiscourseConnective annotation_id="15923">et</DiscourseConnective> les pratiques préjudiciables en ligne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13788" docOffset="82">
      <en>In this area there are great deficiencies: not every EU Member State has a hotline where you can immediately report any illegal content you have come across <Alignment alignment="16124" annotation_id="13945">
          <DiscourseConnective annotation_id="13945" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13948" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you discover sites which try to groom children.</en>
      <fr>Ce domaine souffre d'importantes lacunes: tous les États membres n'ont pas leur numéro vert où signaler immédiatement tout contenu illicite que l'on rencontre <Alignment alignment="17528" annotation_id="16124">
          <DiscourseConnective annotation_id="16124" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sites qui se livrent au "grooming" des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13999" docOffset="83">
      <en>The other important thing we must not forget is that establishing a knowledge base will require greater and more effective cooperation among Member States.</en>
      <fr>L'autre aspect important que nous ne devons pas oublier, c'est <DiscourseConnective annotation_id="16242">qu'</DiscourseConnective>établir une base de connaissances nécessitera une coopération accrue <DiscourseConnective annotation_id="16314">et</DiscourseConnective> plus efficace entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14155" docOffset="84">
      <en>It is no accident that this programme devotes almost half of the EUR 55 million in funding to raising public awareness, <Alignment alignment="16501" annotation_id="14275">
          <DiscourseConnective annotation_id="14275" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> prevention is the best cure.</en>
      <fr>Ce n'est pas un hasard <DiscourseConnective annotation_id="16379">si</DiscourseConnective> ce programme consacre près de la moitié des 55 millions d'euros au financement d'actions de sensibilisation du public, <Alignment alignment="12665" annotation_id="16501">
          <DiscourseConnective annotation_id="16501" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16505">mieux</DiscourseConnective> vaut prévenir que guérir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14310" docOffset="85">
      <en>In any case law enforcement agencies spend all their time tracking criminals, whether we are talking about software-related or any other type of crime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16537">En tout état de cause</DiscourseConnective>, les instances de répression passent tout leur temps à dépister les criminels, <DiscourseConnective annotation_id="16638">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="16644">s'</DiscourseConnective>agisse de délits liés aux logiciels <DiscourseConnective annotation_id="16682">ou</DiscourseConnective> de quelque autre type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14462" docOffset="86">
      <en>It is precisely for this reason that we would like to draw the attention of Member States to the fact that they could set aside funds of their own, in addition to the European Union's EUR 55 million, and could cooperate more effectively in implementing the programme laid out in this report.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="16714">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16726">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="16744">que</DiscourseConnective> nous souhaiterions attirer l'attention des États membres sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="16817">qu'</DiscourseConnective>il pourraient réserver des fonds propres, <DiscourseConnective annotation_id="16862">en</DiscourseConnective> complément des 55 millions d'euros de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="16923">et</DiscourseConnective> qu'ils pourraient coopérer plus efficacement à la mise en œuvre du programme présenté dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14754" docOffset="87">
      <en>The Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats supports the approval of the report.</en>
      <fr>Le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="17090">et</DiscourseConnective> des Démocrates européens recommande l'approbation de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14877" docOffset="88">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14898" id="180" name="Iliana Malinova Iotova">
    <ParallelChunk annotation_id="14898" docOffset="89">
      <en>on behalf of the PSE Group - (BG) Thank you, Mr President. ladies and gentlemen.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (BG) Merci, Monsieur le Président. Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="17242">et</DiscourseConnective> Messieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14979" docOffset="90">
      <en>Mrs Angelilli, please allow me to extend to you my thanks and my heartfelt congratulations on your report.</en>
      <fr>Madame Angelilli, permettez-moi de vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="17306">et</DiscourseConnective> de vous adresser de sincères félicitations <DiscourseConnective annotation_id="17352">pour</DiscourseConnective> votre rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15086" docOffset="91">
      <en>Now with the world financial crisis as the main issue, it is right that we are focusing all our attention on it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17372">Maintenant que</DiscourseConnective> la crise déferle, il est normal <DiscourseConnective annotation_id="17419">que</DiscourseConnective> nous lui consacrions toute notre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15199" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="17467" annotation_id="15199">
          <DiscourseConnective annotation_id="15199" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> somehow the issue of computer crime against children has been sidelined, even <Alignment alignment="17563" annotation_id="15281">
          <DiscourseConnective annotation_id="15281" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are aware that we may at any moment face a major threat in the form of a real pandemic of illegal web content.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49876" annotation_id="17467">
          <DiscourseConnective annotation_id="17467" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une certaine façon, la question de la cybercriminalité visant les enfants a été écartée, <Alignment alignment="2391" annotation_id="17563">
          <DiscourseConnective annotation_id="17563" sense="Comparison.Contrast">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="17590">que</DiscourseConnective> nous risquons <DiscourseConnective annotation_id="17608">à</DiscourseConnective> tout moment de connaître une menace majeure sous la forme d'une réelle prolifération de contenus illicites sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15402" docOffset="93">
      <en>Just today the BBC broadcast a study, a survey it had conducted, which showed that three out of four children have come across websites with harmful content.</en>
      <fr>Pas <DiscourseConnective annotation_id="17737">plus tard</DiscourseConnective> qu'aujourd'hui, la BBC a diffusé une étude, une enquête qu'elle avait réalisée, et dont il ressort <DiscourseConnective annotation_id="17846">que</DiscourseConnective> trois enfants sur quatre sont déjà tombés sur des sites internet au contenu illicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15560" docOffset="94">
      <en>This report does not just sound the alarm, but <Alignment alignment="63110" annotation_id="15607">
          <DiscourseConnective annotation_id="15607" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> offers a real raft of ideas on how to combat illegal web content.</en>
      <fr>Ce rapport ne tire pas <DiscourseConnective annotation_id="17959">simplement</DiscourseConnective> la sonnette d'alarme, il offre <Alignment alignment="12491" annotation_id="18001">
          <DiscourseConnective annotation_id="18001" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un large éventail d'idées sur la manière de combattre le contenu internet illicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15678" docOffset="95">
      <en>I worked on the issue as a shadow rapporteur.</en>
      <fr>J'ai travaillé sur ce dossier en <DiscourseConnective annotation_id="18128">tant que</DiscourseConnective> rapporteure fictive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15724" docOffset="96">
      <en>Last week I organised a round-table meeting back home in Bulgaria.</en>
      <fr>La semaine dernière, j'ai organisé une table ronde dans mon pays, la Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15791" docOffset="97">
      <en>It was attended by representatives of the police services, the non-governmental sector, the Child Protection Agency and mobile phone operators and suppliers.</en>
      <fr>Y prenaient part des représentants des services de police, du secteur non gouvernemental, de l'Agence de protection de l'enfance <DiscourseConnective annotation_id="18366">et</DiscourseConnective> des opérateurs <DiscourseConnective annotation_id="18384">et</DiscourseConnective> fournisseurs de téléphonie mobile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15949" docOffset="98">
      <en>The theme of the meeting was this report.</en>
      <fr>Le thème de la réunion était ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15991" docOffset="99">
      <en>We had an earnest, detailed discussion which reached a number of conclusions.</en>
      <fr>Nous avons eu une discussion sérieuse et approfondie <DiscourseConnective annotation_id="18516">et</DiscourseConnective> sommes parvenus à plusieurs conclusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16069" docOffset="100">
      <en>Firstly, a lot of work needs to be done to raise awareness of the gravity and reality of this problem throughout European society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18560">Premièrement</DiscourseConnective>, il y a fort <DiscourseConnective annotation_id="18586">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="18594">pour</DiscourseConnective> sensibiliser le public <DiscourseConnective annotation_id="18622">à</DiscourseConnective> la gravité <DiscourseConnective annotation_id="18635">et</DiscourseConnective> à la réalité de ce problème dans l'ensemble de la société européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16200" docOffset="101">
      <en>Unfortunately it is a problem that is frequently off our radar.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18708">Malheureusement</DiscourseConnective>, c'est un problème <DiscourseConnective annotation_id="18743">que</DiscourseConnective> l'on néglige souvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16264" docOffset="102">
      <en>Secondly, the upbringing of children should start with the family and the school, which <Alignment alignment="18870" annotation_id="16352">
          <DiscourseConnective annotation_id="16352" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> brings about the need for specialised instruction for parents and teachers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18769">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'éducation des enfants doit commencer au sein de la famille <DiscourseConnective annotation_id="18844">et</DiscourseConnective> de l'école, ce qui met <Alignment alignment="16352" annotation_id="18870">
          <DiscourseConnective annotation_id="18870" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> son tour <DiscourseConnective annotation_id="18881">en</DiscourseConnective> lumière la nécessité d'une instruction spécialisée des parents <DiscourseConnective annotation_id="18947">et</DiscourseConnective> des enseignants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16436" docOffset="103">
      <en>Individual efforts are doomed.</en>
      <fr>Les efforts individuels sont condamnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16467" docOffset="104">
      <en>What is very important is coordinated action, information exchange, the creation of a database and international cooperation.</en>
      <fr>Ce qui importe réellement, c'est l'action coordonnée, l'échange d'information, la création d'une base de données <DiscourseConnective annotation_id="19120">et</DiscourseConnective> la coopération internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16593" docOffset="105">
      <en>Many of the institutions I mentioned urged the European Commission to recommend that Member States increase penalties under national legislation for distributing, creating and trading in harmful and illegal content.</en>
      <fr>Nombre des instances que j'ai nommées ont invité instamment la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="19239">à</DiscourseConnective> recommander aux États membres de renforcer dans le cadre de leur législation nationale les sanctions frappant la distribution, la création <DiscourseConnective annotation_id="19380">et</DiscourseConnective> le commerce de contenu préjudiciable <DiscourseConnective annotation_id="19420">et</DiscourseConnective> illicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16809" docOffset="106">
      <en>They <Alignment alignment="19443" annotation_id="16814">
          <DiscourseConnective annotation_id="16814" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommended setting up a European legal framework for conducting criminal proceedings.</en>
      <fr>Elles ont <Alignment alignment="14092" annotation_id="19443">
          <DiscourseConnective annotation_id="19443" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommandé d'instaurer un cadre juridique européen <DiscourseConnective annotation_id="19504">pour</DiscourseConnective> les procédures pénales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16906" docOffset="107">
      <en>From now on there should be greater awareness of the programme among European institutions and citizens.</en>
      <fr>Il faut dès <DiscourseConnective annotation_id="19545">à présent que</DiscourseConnective> les institutions <DiscourseConnective annotation_id="19576">et</DiscourseConnective> les citoyens d'Europe soient davantage conscients de l'existence du programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17011" docOffset="108">
      <en>Continuing to set up hotlines is <DiscourseConnective annotation_id="17044" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> extremely important. It is <DiscourseConnective annotation_id="17076" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> very important for us to cooperate with the police authorities and set up this database.</en>
      <fr>Il est également capital de continuer <DiscourseConnective annotation_id="19696">à</DiscourseConnective> mettre sur pied des numéros verts, ainsi que de coopérer avec les services de police <DiscourseConnective annotation_id="19783">et</DiscourseConnective> de mettre sur pied cette base de données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17170" docOffset="109">
      <en>A 'child-friendly' common label is needed to help parents and children recognise safe sites.</en>
      <fr>Un label commun "adapté aux enfants" <DiscourseConnective annotation_id="19865">s'</DiscourseConnective>impose afin d'aider les parents <DiscourseConnective annotation_id="19899">et</DiscourseConnective> les enfants à reconnaître les sites sûrs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17263" docOffset="110">
      <en>I am convinced that the programme will continue after 2013 <Alignment alignment="81034" annotation_id="17322">
          <DiscourseConnective annotation_id="17322" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there will be further programmes in the European Union.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="19963">que</DiscourseConnective> le programme se poursuivra au-delà de 2013 <Alignment alignment="9232" annotation_id="20010">
          <DiscourseConnective annotation_id="20010" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20013">que</DiscourseConnective> d'autres programmes seront mis sur pied dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17387" id="181" language="PL" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="17387" docOffset="111">
      <en>Mr President, freedom of use of the Internet, mobile telephones and other kinds of communication technology is very valuable for adults, but may prove harmful to children, <Alignment alignment="20298" annotation_id="17559">
          <DiscourseConnective annotation_id="17559" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latter are not fully mature and lack the necessary experience.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la libre utilisation de l'internet, des téléphones mobiles <DiscourseConnective annotation_id="20164">et</DiscourseConnective> d'autres technologies de communication est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="20222">pour</DiscourseConnective> les adultes, <DiscourseConnective annotation_id="20240">mais</DiscourseConnective> elle peut se révéler préjudiciable <DiscourseConnective annotation_id="20280">pour</DiscourseConnective> les enfants, <Alignment alignment="5347" annotation_id="20298">
          <DiscourseConnective annotation_id="20298" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces derniers n'ont pas la maturité <DiscourseConnective annotation_id="20337">ou</DiscourseConnective> l'expérience nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17634" docOffset="112">
      <en>The Internet is an extremely useful tool for us all, yet it has been exploited to set up sites for the exchange of paedophile and pornographic material, and <DiscourseConnective annotation_id="17791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> used to attempt to contact minors.</en>
      <fr>L'internet est un outil extrêmement utile <DiscourseConnective annotation_id="20408">pour</DiscourseConnective> tous, <DiscourseConnective annotation_id="20419">mais</DiscourseConnective> il a été mis à profit <DiscourseConnective annotation_id="20446">afin de</DiscourseConnective> créer des sites d'échange de contenu à caractère pédophile <DiscourseConnective annotation_id="20513">et</DiscourseConnective> pornographique <DiscourseConnective annotation_id="20531">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="20541">pour</DiscourseConnective> tenter de contacter les mineurs d'âge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17831" docOffset="113">
      <en>The same is true of mobile telephony.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="20588">même</DiscourseConnective> chose vaut <DiscourseConnective annotation_id="20604">pour</DiscourseConnective> la téléphonie mobile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17869" docOffset="114">
      <en>Other less extreme activities may <Alignment alignment="56465" annotation_id="17903">
          <DiscourseConnective annotation_id="17903" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be harmful.</en>
      <fr>D'autres activités moins extrêmes peuvent <Alignment alignment="17903" annotation_id="20673">
          <DiscourseConnective annotation_id="20673" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> se révéler préjudiciables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17920" docOffset="115">
      <en>Advertising of unhealthy foodstuffs on television and the Internet targeted at children impacts negatively on their health.</en>
      <fr>La publicité pour des produits alimentaires malsains diffusée <DiscourseConnective annotation_id="20772">à</DiscourseConnective> la télévision <DiscourseConnective annotation_id="20788">et</DiscourseConnective> sur l'internet et ciblant les enfants a un impact négatif sur leur santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18044" docOffset="116">
      <en>It may <Alignment alignment="20875" annotation_id="18051">
          <DiscourseConnective annotation_id="18051" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lead to family disputes and result in inappropriate eating habits within peer groups.</en>
      <fr>Elle peut <Alignment alignment="22196" annotation_id="20875">
          <DiscourseConnective annotation_id="20875" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> donner lieu <DiscourseConnective annotation_id="20897">à</DiscourseConnective> des conflits familiaux <DiscourseConnective annotation_id="20922">et</DiscourseConnective> déboucher sur des habitudes alimentaires inappropriées au sein des groupes de pairs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18142" docOffset="117">
      <en>The House recently debated issues relating to obesity and overweight in children.</en>
      <fr>L'Assemblée a débattu récemment de questions liées <DiscourseConnective annotation_id="21061">à</DiscourseConnective> l'obésité <DiscourseConnective annotation_id="21073">et</DiscourseConnective> à la surcharge pondérale chez les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18224" docOffset="118">
      <en>Spending many hours a day in front of a computer monitor or television screen reduces a child's physical activity and is detrimental to his or her proper physical development.</en>
      <fr>Passer de nombreuses heures par jour devant un ordinateur <DiscourseConnective annotation_id="21177">ou</DiscourseConnective> un écran de télévision réduit l'activité physique de l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="21242">et</DiscourseConnective> porte préjudice <DiscourseConnective annotation_id="21261">à</DiscourseConnective> son bon développement physique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18400" docOffset="119">
      <en>On average children spend three hours a day in this way, <Alignment alignment="21362" annotation_id="18457">
          <DiscourseConnective annotation_id="18457" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> many actually spend much longer in front of a screen.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21295">En</DiscourseConnective> moyenne, les enfants passent trois heures par jour de la sorte, <Alignment alignment="18457" annotation_id="21362">
          <DiscourseConnective annotation_id="21362" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombreux sont ceux qui passent <DiscourseConnective annotation_id="21398">en réalité</DiscourseConnective> nettement plus de temps devant un écran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18515" docOffset="120">
      <en>The aggressive behaviour presented in television programmes has a negative psychological effect on children.</en>
      <fr>Les comportements agressifs que l'on peut voir dans certains programmes télévisés ont un effet psychologique négatif sur les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18624" docOffset="121">
      <en>It is <Alignment alignment="21584" annotation_id="18630">
          <DiscourseConnective annotation_id="18630" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to implement the programme aimed at ensuring responsible use of new communication technologies by children and young people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16222" annotation_id="21584">
          <DiscourseConnective annotation_id="21584" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est essentiel de mettre en œuvre le programme visant <DiscourseConnective annotation_id="21655">à</DiscourseConnective> assurer une utilisation responsable des nouvelles technologies de communication chez les enfants <DiscourseConnective annotation_id="21754">et</DiscourseConnective> les jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18780" docOffset="122">
      <en>I congratulate the rapporteur and the European Commission on tackling this issue.</en>
      <fr>Je félicite la rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="21796">et</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="21824">pour</DiscourseConnective> s'être attaquées à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18862" id="182" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="18862" docOffset="123">
      <en>- (SK) As one of the co-authors of the report on the strategy on children's rights I am delighted that we are now debating in this House a bill on the protection of children who use the Internet <Alignment alignment="22104" annotation_id="19057">
          <DiscourseConnective annotation_id="19057" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> other communications technologies.</en>
      <fr>- (SK) <DiscourseConnective annotation_id="21868">En</DiscourseConnective> tant que l'un des auteurs du rapport sur la stratégie relative aux droits des enfants, je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="21972">que</DiscourseConnective> nous discutions <DiscourseConnective annotation_id="21992">maintenant</DiscourseConnective>, dans cette Assemblée, d'un projet législatif sur la protection des enfants qui utilisent l'internet <Alignment alignment="10499" annotation_id="22104">
          <DiscourseConnective annotation_id="22104" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres technologies de communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19096" docOffset="124">
      <en>The Internet is a classic example of something which is can greatly benefit people, <Alignment alignment="22237" annotation_id="19180">
          <DiscourseConnective annotation_id="19180" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which can be harmful to society <Alignment alignment="22280" annotation_id="19216">
          <DiscourseConnective annotation_id="19216" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> exploited by criminals.</en>
      <fr>L'internet est un exemple typique d'un instrument qui peut être très utile aux personnes, <Alignment alignment="21923" annotation_id="22237">
          <DiscourseConnective annotation_id="22237" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très préjudiciable <DiscourseConnective annotation_id="22267">à</DiscourseConnective> la société <Alignment alignment="16178" annotation_id="22280">
          <DiscourseConnective annotation_id="22280" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est exploité par des criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19245" docOffset="125">
      <en>Every day we hear how children are lured and abused through the Internet and led into prostitution, paedophilia and pornography.</en>
      <fr>Chaque jour, on entend parler d'enfants manipulés <DiscourseConnective annotation_id="22372">et</DiscourseConnective> abusés à travers l'internet <DiscourseConnective annotation_id="22403">et</DiscourseConnective> contraints <DiscourseConnective annotation_id="22417">à</DiscourseConnective> la prostitution, à la pédophilie <DiscourseConnective annotation_id="22452">et</DiscourseConnective> à la pornographie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19374" docOffset="126">
      <en>It is <Alignment alignment="22493" annotation_id="19380">
          <DiscourseConnective annotation_id="19380" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the duty of everyone, starting with parents of course, to explain to children the rules for using and not abusing the Internet, as well as the risks it brings.</en>
      <fr>Il nous appartient <Alignment alignment="36633" annotation_id="22493">
          <DiscourseConnective annotation_id="22493" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22502">à</DiscourseConnective> tous, à commencer par les parents bien sûr, d'expliquer aux enfants les règles <DiscourseConnective annotation_id="22583">pour</DiscourseConnective> utiliser l'internet sans en abuser, <DiscourseConnective annotation_id="22624">ainsi</DiscourseConnective> que les risques liés à l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19550" docOffset="127">
      <en>Children are attracted by computers from a very young age.</en>
      <fr>Les enfants sont attirés par les ordinateurs dès le plus jeune âge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19609" docOffset="128">
      <en>We adults often envy them their technical skills, <Alignment alignment="22810" annotation_id="19659">
          <DiscourseConnective annotation_id="19659" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in their childish naivety they can easily be abused.</en>
      <fr>Nous autres adultes, nous leur envions souvent leurs compétences techniques, <Alignment alignment="20032" annotation_id="22810">
          <DiscourseConnective annotation_id="22810" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans leur naïveté enfantine, ils sont facilement victimes d'abus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19716" docOffset="129">
      <en>I am thankful that this House is prioritising activities of this kind, <Alignment alignment="22957" annotation_id="19787">
          <DiscourseConnective annotation_id="19787" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I support accelerating the proposed programme <Alignment alignment="11878" annotation_id="19837">
          <Alignment alignment="23018" annotation_id="19837">
            <DiscourseConnective annotation_id="19837" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> implementation can get under way by January 2009.</en>
      <fr>Je sais gré <DiscourseConnective annotation_id="22893">à</DiscourseConnective> cette Assemblée d'accorder la priorité à de telles activités, <Alignment alignment="42657" annotation_id="22957">
          <DiscourseConnective annotation_id="22957" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis favorable à une accélération du programme proposé <Alignment alignment="3932" annotation_id="23018">
          <Alignment alignment="19837" annotation_id="23018">
            <DiscourseConnective annotation_id="23018" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> sa mise en œuvre puisse débuter dès janvier 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19895" id="183" name="Inger Segelström">
    <ParallelChunk annotation_id="19895" docOffset="130">
      <en>(SV) Mr President, I want to begin by thanking Mrs Angelilli for a constructive report in which she followed up the decisions from the children's strategy.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="23105">pour commencer</DiscourseConnective>, je voudrais remercier Mme Angelilli <DiscourseConnective annotation_id="23157">pour</DiscourseConnective> ce rapport constructif dans lequel elle donne suite aux décisions de la stratégie des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20051" docOffset="131">
      <en>Last week I presented a report on young people and the media - a major investigation into young people's media habits, in which we <Alignment alignment="21389" annotation_id="20182">
          <DiscourseConnective annotation_id="20182" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuss parents' views.</en>
      <fr>La semaine dernière, j'ai présenté un rapport sur les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="23318">et</DiscourseConnective> les médias - une vaste enquête sur les habitudes des jeunes au regard des médias, dans laquelle nous examinons <Alignment alignment="2109" annotation_id="23432">
          <DiscourseConnective annotation_id="23432" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les opinions des parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20211" docOffset="132">
      <en>What is new is that a majority of young people in Sweden have their own computers in their rooms <Alignment alignment="23564" annotation_id="20308">
          <DiscourseConnective annotation_id="20308" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that TV sets have been thrown out.</en>
      <fr>La nouveauté, c'est <DiscourseConnective annotation_id="23484">qu'</DiscourseConnective>une majorité de jeunes <DiscourseConnective annotation_id="23510">en</DiscourseConnective> Suède ont leur propre ordinateur dans leur chambre <Alignment alignment="20308" annotation_id="23564">
          <DiscourseConnective annotation_id="23564" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23567">que</DiscourseConnective> les téléviseurs ont disparu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20347" docOffset="133">
      <en>There is a big difference between girls and boys <Alignment alignment="23663" annotation_id="20396">
          <DiscourseConnective annotation_id="20396" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to what they use the Internet for.</en>
      <fr>Il y a une différence majeure entre les garçons <DiscourseConnective annotation_id="23648">et</DiscourseConnective> les filles, <Alignment alignment="20396" annotation_id="23663">
          <DiscourseConnective annotation_id="23663" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les finalités de l'emploi qu'ils font de l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20445" docOffset="134">
      <en>Girls chat, socialise and send text messages, <Alignment alignment="23795" annotation_id="20491">
          <DiscourseConnective annotation_id="20491" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> boys play computer games.</en>
      <fr>Les filles discutent, socialisent <DiscourseConnective annotation_id="23769">et</DiscourseConnective> envoient des messages, <Alignment alignment="13613" annotation_id="23795">
          <DiscourseConnective annotation_id="23795" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les garçons jouent à des jeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20523" docOffset="135">
      <en>Girls are contacted for sex contacts.</en>
      <fr>Les filles sont contactées <DiscourseConnective annotation_id="23864">en vue de</DiscourseConnective> rapports sexuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20561" docOffset="136">
      <en>Fewer girls come in contact with porn sites than they once did, <Alignment alignment="23981" annotation_id="20625">
          <DiscourseConnective annotation_id="20625" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they take a dim view of porn on the Net.</en>
      <fr>Les filles entrent moins souvent qu'autrefois <DiscourseConnective annotation_id="23938">en</DiscourseConnective> contact avec des sites pornographiques, <Alignment alignment="20625" annotation_id="23981">
          <DiscourseConnective annotation_id="23981" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles n'ont qu'une vague expérience de la pornographie <DiscourseConnective annotation_id="24039">en</DiscourseConnective> ligne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20670" docOffset="137">
      <en>In reality, very few meet strangers off the Internet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24049">En réalité</DiscourseConnective>, très peu rencontrent des étrangers à travers l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20724" docOffset="138">
      <en>Today's young people have a healthy view of the media, <Alignment alignment="24178" annotation_id="20779">
          <DiscourseConnective annotation_id="20779" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> high consumption on the part of some of them is a matter of concern both to parents and to ourselves as politicians.</en>
      <fr>Les jeunes d'aujourd'hui se font une idée saine des médias, <Alignment alignment="20779" annotation_id="24178">
          <DiscourseConnective annotation_id="24178" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la consommation importante de certains d'entre eux est source d'inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="24258">pour</DiscourseConnective> les parents <DiscourseConnective annotation_id="24275">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24278">pour</DiscourseConnective> les responsables politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20900" docOffset="139">
      <en>That particular group of young people needs to be involved in future Community programmes.</en>
      <fr>Ce groupe précis de jeunes doit faire l'objet de futurs programmes communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20991" docOffset="140">
      <en>We have defined a high consumer as someone who uses a particular medium for more than three hours a day.</en>
      <fr>Nous avons défini le grand consommateur <DiscourseConnective annotation_id="24435">comme</DiscourseConnective> une personne qui utilise un média donné pendant plus de trois heures par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21096" docOffset="141">
      <en>That applies to approximately eight to nine per cent of young people as a whole.</en>
      <fr>Cela s'applique <DiscourseConnective annotation_id="24536">à</DiscourseConnective> environ 9 % de tous les jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21177" docOffset="142">
      <en>In today's Sweden, <Alignment alignment="24582" annotation_id="21196">
          <DiscourseConnective annotation_id="21196" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 96% of all young people and 70% of younger children have mobile phones, <Alignment alignment="24678" annotation_id="21277">
          <DiscourseConnective annotation_id="21277" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> matters are developing at a record rate.</en>
      <fr>Aujourd'hui <Alignment alignment="21196" annotation_id="24582">
          <DiscourseConnective annotation_id="24582" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> en Suède, 96 % de tous les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="24626">et</DiscourseConnective> 70 % des jeunes enfants ont un téléphone mobile, <Alignment alignment="2158" annotation_id="24678">
          <DiscourseConnective annotation_id="24678" sense="Contingency.Cause.Result">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces aspects évoluent-ils très rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21321" docOffset="143">
      <en>Our task as MEPs is to address the downside.</en>
      <fr>Notre mission, en <DiscourseConnective annotation_id="24744">tant que</DiscourseConnective> députés européens, est de régler cet inconvénient.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21366" id="184" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="21366" docOffset="144">
      <en>(PL) Mr President, I should like to thank Mrs Angelilli for tackling this very important issue.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais remercier Mme Angelilli de s'attaquer à ce problème très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21462" docOffset="145">
      <en>The report before us is excellent.</en>
      <fr>Le rapport que nous avons devant nous est excellent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21497" docOffset="146">
      <en>It would be far better, <Alignment alignment="24975" annotation_id="21521">
          <DiscourseConnective annotation_id="21521" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25006" annotation_id="21530">
          <DiscourseConnective annotation_id="21530" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did not have to debate this matter. It would be so much better <DiscourseConnective annotation_id="21599" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we did not have to deal with people wishing to deprave and exploit children for reprehensible purposes.</en>
      <fr>Il serait <Alignment alignment="5389" annotation_id="24975">
          <DiscourseConnective annotation_id="24975" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> nettement préférable <Alignment alignment="19635" annotation_id="25006">
          <DiscourseConnective annotation_id="25006" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'ayons pas <DiscourseConnective annotation_id="25027">à</DiscourseConnective> débattre de telles questions, que nous n'ayons pas affaire à des gens qui tentent de débaucher <DiscourseConnective annotation_id="25124">et</DiscourseConnective> d'exploiter les enfants <DiscourseConnective annotation_id="25151">à</DiscourseConnective> des fins répréhensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21706" docOffset="147">
      <en>I have no compunction in referring to such people as evil.</en>
      <fr>Je n'ai aucun remords <DiscourseConnective annotation_id="25200">à</DiscourseConnective> désigner ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="25225">comme</DiscourseConnective> le mal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21765" docOffset="148">
      <en>We tend to say that our children are our treasure.</en>
      <fr>Nous disons souvent <DiscourseConnective annotation_id="25259">que</DiscourseConnective> nos enfants sont un trésor.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21816" docOffset="149">
      <en>All treasures have to be protected against burglars.</en>
      <fr>Or, tous les trésors doivent être protégés contre les voleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21869" docOffset="150">
      <en>That is how I perceive action to protect children using modern technologies, notably the Internet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25354">C'est ainsi que</DiscourseConnective> je vois toute action visant <DiscourseConnective annotation_id="25398">à</DiscourseConnective> protéger les enfants qui utilisent les technologies modernes, <DiscourseConnective annotation_id="25462">notamment</DiscourseConnective> l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21968" docOffset="151">
      <en>There are children who spend several hours a day surfing the Internet.</en>
      <fr>Certains enfants passent plusieurs heures par jour sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22039" docOffset="152">
      <en>These technologies are part of everyday life in the contemporary world.</en>
      <fr>Ces technologies font partie de la vie quotidienne dans le monde actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22111" docOffset="153">
      <en>They enable individuals to communicate more effectively and are very helpful in our daily lives.</en>
      <fr>Elles permettent aux personnes de communiquer plus efficacement <DiscourseConnective annotation_id="25688">et</DiscourseConnective> sont très utiles dans notre vie quotidienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22208" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="59508" annotation_id="22208">
          <DiscourseConnective annotation_id="22208" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they facilitate matters in the areas of administration, science, access to culture and knowledge.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10623" annotation_id="25736">
          <DiscourseConnective annotation_id="25736" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elles facilitent les choses dans les domaines de l'administration, des sciences, de l'accès <DiscourseConnective annotation_id="25841">à</DiscourseConnective> la culture <DiscourseConnective annotation_id="25854">et</DiscourseConnective> à la connaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22319" docOffset="155">
      <en>That is the positive side, which should be supported and developed.</en>
      <fr>Tel est le côté positif, <DiscourseConnective annotation_id="25901">qu'</DiscourseConnective>il convient de soutenir <DiscourseConnective annotation_id="25928">et</DiscourseConnective> de développer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22387" docOffset="156">
      <en>Unfortunately, there is <Alignment alignment="15685" annotation_id="22411">
          <DiscourseConnective annotation_id="22411" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a negative side that involves exploiting the Internet and modern communication technologies to disseminate harmful content, such as pornography, drug addiction, Satanism, gaming and inappropriate lifestyles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25946">Malheureusement</DiscourseConnective>, il y a <Alignment alignment="25534" annotation_id="25970">
          <DiscourseConnective annotation_id="25970" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un côté négatif qui consiste à exploiter l'internet <DiscourseConnective annotation_id="26028">et</DiscourseConnective> les technologies de communication modernes <DiscourseConnective annotation_id="26074">afin de</DiscourseConnective> diffuser du contenu préjudiciable, <DiscourseConnective annotation_id="26117">comme</DiscourseConnective> la pornographie, la toxicomanie, le satanisme, les jeux informatiques <DiscourseConnective annotation_id="26193">et</DiscourseConnective> certains styles de vie inappropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22624" docOffset="157">
      <en>Paedophiles use the Internet to seek out their victims.</en>
      <fr>Les pédophiles utilisent l'internet <DiscourseConnective annotation_id="26269">pour</DiscourseConnective> débusquer leurs victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22680" docOffset="158">
      <en>The Internet may be likened to a knife that is useful for cutting bread, <Alignment alignment="26381" annotation_id="22753">
          <DiscourseConnective annotation_id="22753" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may <Alignment alignment="7825" annotation_id="22764">
          <DiscourseConnective annotation_id="22764" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used to inflict grievous psychological harm on children through evil content.</en>
      <fr>On pourrait comparer l'internet <DiscourseConnective annotation_id="26332">à</DiscourseConnective> un couteau, qui est utile <DiscourseConnective annotation_id="26360">pour</DiscourseConnective> couper le pain, <Alignment alignment="19774" annotation_id="26381">
          <DiscourseConnective annotation_id="26381" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui peut <Alignment alignment="14003" annotation_id="26395">
          <DiscourseConnective annotation_id="26395" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="26414">pour</DiscourseConnective> infliger de sérieux préjudices psychologiques aux enfants à travers des contenus illicites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22850" docOffset="159">
      <en>Several important measures are called for in my view.</en>
      <fr>Plusieurs mesures importantes <DiscourseConnective annotation_id="26541">s'</DiscourseConnective>imposent, selon moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22904" docOffset="160">
      <en>Firstly, a system should be created enabling the perpetrators of such action to be detected and dealt with severely under the law.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26564">Premièrement</DiscourseConnective>, il convient d'instaurer un système qui permette dépister les auteurs de telles actions <DiscourseConnective annotation_id="26665">et</DiscourseConnective> de les traduire sévèrement <DiscourseConnective annotation_id="26695">en</DiscourseConnective> justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23035" docOffset="161">
      <en>Secondly, all those concerned should be made more aware of the dangers posed by the Internet, mobile telephony, television, and video games.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26707">Deuxièmement</DiscourseConnective>, toutes les parties concernées doivent être sensibilisées aux dangers de l'internet, de la téléphonie mobile, de la télévision <DiscourseConnective annotation_id="26847">et</DiscourseConnective> des jeux vidéo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23176" docOffset="162">
      <en>I refer to children, parents, educators, Sunday School teachers, and young people's organisations such as the Scout Movement.</en>
      <fr>Je veux parler des enfants, des parents, des éducateurs, des enseignants de catéchisme <DiscourseConnective annotation_id="26953">et</DiscourseConnective> des organisations de jeunes tels <DiscourseConnective annotation_id="26989">que</DiscourseConnective> le mouvement scout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23302" docOffset="163">
      <en>Thirdly, better cooperation is needed between supervisory and follow-up bodies in the area, both in the European Union and the world over.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27013">Troisièmement</DiscourseConnective>, une meilleure coopération <DiscourseConnective annotation_id="27054">s'</DiscourseConnective>impose entre les instances de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="27099">et</DiscourseConnective> de suivi dans le domaine, tant au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27163">que</DiscourseConnective> dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23441" docOffset="164">
      <en>After all, servers putting out harmful material may be located in any country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27189">En effet</DiscourseConnective>, les serveurs diffusant un contenu préjudiciable peuvent être situés dans n'importe quel pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23520" docOffset="165">
      <en>Finally, our actions should be of a preventive and systematic nature, <Alignment alignment="43748" annotation_id="23590">
          <DiscourseConnective annotation_id="23590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> offenders should be dealt with severely.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27293">Enfin</DiscourseConnective>, nos actions doivent être de nature préventive <DiscourseConnective annotation_id="27346">et</DiscourseConnective> systématique, <Alignment alignment="43005" annotation_id="27363">
          <DiscourseConnective annotation_id="27363" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les contrevenants doivent être punis sévèrement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23635" id="185" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="23635" docOffset="166">
      <en>Mr President, can I use my speech tonight to appeal to all EU countries to follow the practice in Britain for hotlines to be given notice and take-down powers, namely that <Alignment alignment="50139" annotation_id="23807">
          <DiscourseConnective annotation_id="23807" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> online images of child sexual abuse are discovered and reported, the hotline can immediately order the content to be removed by the service provider or host company.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais profiter de mon temps de parole ce soir <DiscourseConnective annotation_id="27495">pour</DiscourseConnective> inviter tous les pays de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="27530">à</DiscourseConnective> suivre la pratique <DiscourseConnective annotation_id="27551">en</DiscourseConnective> vigueur au Royaume-Uni et à octroyer aux numéros verts des pouvoirs de notification <DiscourseConnective annotation_id="27638">et</DiscourseConnective> d'intervention, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="27666">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2235" annotation_id="27670">
          <DiscourseConnective annotation_id="27670" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des images d'abus sexuel d'enfants sont découvertes en ligne <DiscourseConnective annotation_id="27739">ou</DiscourseConnective> signalées, la ligne d'appel peut ordonner immédiatement le retrait du contenu par le fournisseur de services <DiscourseConnective annotation_id="27851">ou</DiscourseConnective> la société d'hébergement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23978" docOffset="167">
      <en>This proposal is being championed by the Internet Watch Foundation based in Oakington in Cambridgeshire in my constituency.</en>
      <fr>Cette proposition est défendue par l'Internet Watch Foundation, sise <DiscourseConnective annotation_id="27949">à</DiscourseConnective> Oakington dans le Cambridgeshire, dans ma circonscription électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24102" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="28021" annotation_id="24102">
          <DiscourseConnective annotation_id="24102" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I want to thank Commissioner Reding for the EU-wide remit she has given to them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24102" annotation_id="28021">
          <DiscourseConnective annotation_id="28021" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais remercier la commissaire Reding <DiscourseConnective annotation_id="28075">pour</DiscourseConnective> le mandat paneuropéen qu'elle leur a conféré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24191" docOffset="169">
      <en>Our parliamentary Amendment 25 calling for the establishment of these hotlines and their close liaison with the police can advance this aim.</en>
      <fr>Notre amendement parlementaire n° 25, qui appelle <DiscourseConnective annotation_id="28176">à</DiscourseConnective> l'établissement de ces numéros verts <DiscourseConnective annotation_id="28215">et</DiscourseConnective> à leur collaboration étroite avec les services de police, peut servir cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24332" docOffset="170">
      <en>Speedy enforcement action is needed to stop sites simply hopping servers between countries in order to avoid detection, as well as to stop the further child abuse which is perpetuated not just <Alignment alignment="28540" annotation_id="24525">
          <DiscourseConnective annotation_id="24525" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the images are formed but also every time they are viewed.</en>
      <fr>Une mise en application rapide <DiscourseConnective annotation_id="28330">s'</DiscourseConnective>impose afin d'empêcher les sites de changer <DiscourseConnective annotation_id="28376">simplement</DiscourseConnective> de serveurs d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="28409">à</DiscourseConnective> l'autre <DiscourseConnective annotation_id="28419">pour</DiscourseConnective> éviter d'être détectés, mais aussi afin de mettre un terme à l'abus des enfants, qui est perpétré non pas seulement <Alignment alignment="26741" annotation_id="28540">
          <DiscourseConnective annotation_id="28540" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les images sont constituées, <DiscourseConnective annotation_id="28577">mais</DiscourseConnective> chaque fois qu'elles sont visionnées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24589" id="186" name="Manolis Mavrommatis">
    <ParallelChunk annotation_id="24589" docOffset="171">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, the Commission proposal to establish a European programme on protecting children using the Internet has been made against the background of European action to promote greater safety for minors using new technologies.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, la proposition de la Commission d'établir un programme communautaire visant <DiscourseConnective annotation_id="28747">à</DiscourseConnective> protéger les enfants lors de l'utilisation de l'internet a été présentée dans le cadre d'une action européenne visant <DiscourseConnective annotation_id="28867">à</DiscourseConnective> promouvoir une sûreté accrue des mineurs qui utilisent les nouvelles technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24839" docOffset="172">
      <en>This is an important step by the Commission.</en>
      <fr>C'est là une avancée importante de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24884" docOffset="173">
      <en>The increase in knowledge in the IT sector has resulted in greater exposure of children to the danger of illegal and harmful online content.</en>
      <fr>L'augmentation des connaissances dans le secteur des technologies de l'information a débouché sur une exposition accrue des enfants au risque de contenu illicite <DiscourseConnective annotation_id="29164">et</DiscourseConnective> préjudiciable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25025" docOffset="174">
      <en>I too <Alignment alignment="29182" annotation_id="25031">
          <DiscourseConnective annotation_id="25031" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the efforts which everyone has made to achieve the Commission's objective, which is none other than maximum safety in the use of the Internet, especially by children.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28710" annotation_id="29182">
          <DiscourseConnective annotation_id="29182" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, moi <DiscourseConnective annotation_id="29202">aussi</DiscourseConnective>, je salue les efforts consentis par chacun <DiscourseConnective annotation_id="29251">afin d'</DiscourseConnective>atteindre l'objectif de la Commission, lequel est rien moins qu'une sûreté maximale dans l'utilisation de l'internet, <DiscourseConnective annotation_id="29376">en particulier</DiscourseConnective> chez les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25216" docOffset="175">
      <en>I too support the proposal by the rapporteur, whom I congratulate, for immediate approval of the programme, <Alignment alignment="29521" annotation_id="25324">
          <Alignment alignment="29521" annotation_id="25324">
            <DiscourseConnective annotation_id="25324" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can come into force from 1 January 2009.</en>
      <fr>Je soutiens moi <DiscourseConnective annotation_id="29425">aussi</DiscourseConnective> la proposition de la rapporteure, <DiscourseConnective annotation_id="29465">que</DiscourseConnective> je félicite, d'approuver immédiatement le programme <Alignment alignment="25324" annotation_id="29521">
          <Alignment alignment="37571" annotation_id="29521">
            <DiscourseConnective annotation_id="29521" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il puisse entrer en vigueur dès le 1er janvier 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25376" docOffset="176">
      <en>I <Alignment alignment="29595" annotation_id="25378">
          <DiscourseConnective annotation_id="25378" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that a suitable financing framework will be put in place for the period from 2009 to 2013, given that the increasing frequency of child pornography on the Internet is sounding the alarm and calling us to immediate action.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="14705" annotation_id="29595">
          <DiscourseConnective annotation_id="29595" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29605">qu'</DiscourseConnective>un cadre approprié de financement sera mis <DiscourseConnective annotation_id="29651">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="29660">pour</DiscourseConnective> la période 2009-2013, <DiscourseConnective annotation_id="29687">attendu que</DiscourseConnective> la fréquence croissante de la pédopornographie sur l'internet donne le signal d'alarme <DiscourseConnective annotation_id="29786">et</DiscourseConnective> nous enjoint d'agir sans attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25610" id="187" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="25610" docOffset="177">
      <en>- (SK) I congratulate the rapporteur.</en>
      <fr>- (SK) Mes félicitations à la rapporteure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25648" docOffset="178">
      <en>Water is good, <Alignment alignment="29894" annotation_id="25663">
          <DiscourseConnective annotation_id="25663" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="94635" annotation_id="25667">
          <DiscourseConnective annotation_id="25667" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not clean we must filter it.</en>
      <fr>L'eau est une bonne chose, <Alignment alignment="23232" annotation_id="29894">
          <DiscourseConnective annotation_id="29894" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="49823" annotation_id="29899">
          <DiscourseConnective annotation_id="29899" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'est pas propre, nous devons la filtrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25707" docOffset="179">
      <en>The same thing applies to the Internet.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="29952">même</DiscourseConnective> chose vaut <DiscourseConnective annotation_id="29968">pour</DiscourseConnective> l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25747" docOffset="180">
      <en>The Davide filter allows access to the Internet via a secure and controlled network and protects young users in particular from unsuitable websites.</en>
      <fr>Le filtre Davide permet d'accéder <DiscourseConnective annotation_id="30019">à</DiscourseConnective> l'internet à travers un réseau sécurisé <DiscourseConnective annotation_id="30061">et</DiscourseConnective> contrôlé, <DiscourseConnective annotation_id="30074">et</DiscourseConnective> il protège <DiscourseConnective annotation_id="30088">notamment</DiscourseConnective> les jeunes utilisateurs des sites web douteux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25896" docOffset="181">
      <en>It employs the most advanced technology and is constantly updated.</en>
      <fr>Il recourt à la technologie de pointe <DiscourseConnective annotation_id="30183">et</DiscourseConnective> est constamment actualisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25963" docOffset="182">
      <en>It is very effective.</en>
      <fr>Il est très efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25985" docOffset="183">
      <en>Access is blocked to websites containing pornography, paedophilia, rape, Satanism, black magic etc.</en>
      <fr>L'accès aux sites à contenu pornographique, pédophile, faisant référence au viol, au satanisme, à la magie noire, etc., est bloqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26085" docOffset="184">
      <en>At the same time, it signals the reason for the block.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30367">En même temps</DiscourseConnective>, il indique le motif du blocage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26140" docOffset="185">
      <en>The filter is <Alignment alignment="104944" annotation_id="26154">
          <DiscourseConnective annotation_id="26154" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> effective against firms using telephone numbers which charge very high call rates.</en>
      <fr>Le filtre est <Alignment alignment="39260" annotation_id="30428">
          <DiscourseConnective annotation_id="30428" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> efficace contre les sociétés qui utilisent des numéros de téléphone à tarif très élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26242" docOffset="186">
      <en>Davide is aimed at everyone who wishes to protect their computer against unsafe websites.</en>
      <fr>Davide <DiscourseConnective annotation_id="30533">s'</DiscourseConnective>adresse <DiscourseConnective annotation_id="30543">à</DiscourseConnective> toute personne qui souhaite protéger son ordinateur contre les sites internet peu sûrs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26332" docOffset="187">
      <en>The code of practice which we are voting on requires that young people should be guaranteed safe access to the Internet.</en>
      <fr>Le code de conduite sur lequel nous votons actuellement requiert <DiscourseConnective annotation_id="30698">que</DiscourseConnective> les jeunes gens soient assurés d'un accès sûr <DiscourseConnective annotation_id="30748">à</DiscourseConnective> l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26453" docOffset="188">
      <en>All it takes to use the filter is to register at www.davide.it.</en>
      <fr>Il suffit, <DiscourseConnective annotation_id="30773">pour</DiscourseConnective> utiliser le filtre, de s'enregistrer sur www.davide.it.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26517" id="188" name="Pál Schmitt">
    <ParallelChunk annotation_id="26517" docOffset="189">
      <en>(HU) Thank you, Mr President, Commissioner.</en>
      <fr>(HU) Merci, Monsieur le Président, Madame la Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26561" docOffset="190">
      <en>The Internet, games consoles and computer games contain a great deal of violent, brutal and erotic content, and can <Alignment alignment="31023" annotation_id="26677">
          <DiscourseConnective annotation_id="26677" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cause dependency, insomnia, agitation and eating disorders.</en>
      <fr>L'internet, les consoles de jeux <DiscourseConnective annotation_id="30925">et</DiscourseConnective> les jeux d'ordinateur comportent un important contenu violent, brutal <DiscourseConnective annotation_id="30998">et</DiscourseConnective> érotique. Ils peuvent <Alignment alignment="34511" annotation_id="31023">
          <DiscourseConnective annotation_id="31023" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> causer dépendance, insomnie, agitation <DiscourseConnective annotation_id="31072">et</DiscourseConnective> troubles alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26742" docOffset="191">
      <en>Most children are not yet prepared for this type of content <Alignment alignment="31165" annotation_id="26802">
          <DiscourseConnective annotation_id="26802" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the risk that they will grow up to be psychologically disturbed, deviant adults.</en>
      <fr>La plupart des enfants ne sont pas prêts <DiscourseConnective annotation_id="31139">pour</DiscourseConnective> ce genre de contenu, <Alignment alignment="23969" annotation_id="31165">
          <DiscourseConnective annotation_id="31165" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque existe <DiscourseConnective annotation_id="31185">qu'</DiscourseConnective>ils deviennent en grandissant des adultes psychologiquement perturbés et déviants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26896" docOffset="192">
      <en>Modern technology undoubtedly makes it possible to filter out undesirable content by means of software applications, just <Alignment alignment="31398" annotation_id="27018">
          <DiscourseConnective annotation_id="27018" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are able to do with spam - unsolicited email - and to block harmful webpages on computers used by children.</en>
      <fr>La technologie moderne permet indéniablement de filtrer le contenu indésirable au moyen d'applications logicielles, exactement <Alignment alignment="16449" annotation_id="31398">
          <DiscourseConnective annotation_id="31398" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le faisons avec le spam - ce courrier électronique non sollicité -, <DiscourseConnective annotation_id="31477">et</DiscourseConnective> de bloquer les pages web préjudiciables sur les ordinateurs utilisés par des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27132" docOffset="193">
      <en>Information about this facility should be made widely known among parents <Alignment alignment="124870" annotation_id="27206">
          <DiscourseConnective annotation_id="27206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> computer manufacturers should be urged to make such programs available as part of the mandatory content of new computers.</en>
      <fr>L'information relative <DiscourseConnective annotation_id="31589">à</DiscourseConnective> ces dispositifs devrait être diffusée largement parmi les parents, <Alignment alignment="50348" annotation_id="31658">
          <DiscourseConnective annotation_id="31658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les fabricants d'ordinateurs devraient être invités <DiscourseConnective annotation_id="31713">à</DiscourseConnective> offrir ces programmes dans le package obligatoire préinstallé sur les nouveaux ordinateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27332" docOffset="194">
      <en>What is needed is a sort of digital environmental protection.</en>
      <fr>Ce qu'il faut, c'est une sorte de protection de l'environnement numérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27394" docOffset="195">
      <en>It is obvious that some people interpret this as an attempt to curtail the freedom of the Internet, <Alignment alignment="31981" annotation_id="27494">
          <DiscourseConnective annotation_id="27494" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my opinion, protecting the mental health and dignity of our children is a higher value.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="31897">que</DiscourseConnective> certaines personnes y voient une tentative de limiter la liberté de l'internet, <Alignment alignment="15664" annotation_id="31981">
          <DiscourseConnective annotation_id="31981" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31986">à</DiscourseConnective> mes yeux, protéger la santé mentale <DiscourseConnective annotation_id="32024">et</DiscourseConnective> la dignité de nos enfants est une valeur bien supérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27589" docOffset="196">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27600" id="189" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="27600" docOffset="197">
      <en>(CS) Mr President, the number of Europeans connected to the Internet is growing exponentially.</en>
      <fr>(CS) Monsieur le Président, le nombre d'Européens connectés <DiscourseConnective annotation_id="32152">à</DiscourseConnective> l'internet croît de façon exponentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27695" docOffset="198">
      <en>Children are spending ever more time on the web <Alignment alignment="32251" annotation_id="27743">
          <DiscourseConnective annotation_id="27743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> criminal activities on websites which are easily accessible to young people are mushrooming at a similar rate.</en>
      <fr>Les enfants passent <DiscourseConnective annotation_id="32215">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32223">en plus de</DiscourseConnective> temps sur le web <Alignment alignment="15332" annotation_id="32251">
          <DiscourseConnective annotation_id="32251" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les activités criminelles sur des sites web aisément accessibles aux jeunes se développent <DiscourseConnective annotation_id="32345">à</DiscourseConnective> un rythme non moindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27858" docOffset="199">
      <en>In the current situation, where the Interpol database has registered more than five hundred thousand images involving child pornography - half of children have already accessed pornographic websites at some time <Alignment alignment="32583" annotation_id="28070">
          <DiscourseConnective annotation_id="28070" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> only 4% of parents even concede the possibility of their children doing such a thing - I am concerned that the budget for Internet safety is too small.</en>
      <fr>Dans la situation actuelle, où la base de données d'Interpol a enregistré plus de cinq cent mille images impliquant de la pédopornographie - un enfant sur deux a <DiscourseConnective annotation_id="32532">déjà</DiscourseConnective> eu accès à des sites pornographiques en ligne <Alignment alignment="10933" annotation_id="32583">
          <DiscourseConnective annotation_id="32583" sense="Temporal.Synchrony">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> seuls 4 % des parents admettent <DiscourseConnective annotation_id="32626">même</DiscourseConnective> la possibilité que leurs enfants puissent faire une telle chose -, je crains <DiscourseConnective annotation_id="32708">que</DiscourseConnective> le budget alloué à la sécurité de l'internet ne <DiscourseConnective annotation_id="32760">soit</DiscourseConnective> trop modeste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28228" docOffset="200">
      <en>There is a need to invest in the development of computer systems which will effectively nip such things in the bud.</en>
      <fr>Il convient d'investir dans le développement de systèmes informatiques capables d'étouffer réellement dans l'œuf ce genre de choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28344" docOffset="201">
      <en>The European Union must join forces on this front with the USA and Japan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32912">En</DiscourseConnective> cette matière, l'Union européenne doit s'allier aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="32978">et</DiscourseConnective> au Japon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28418" docOffset="202">
      <en>The disparate projects we have seen to date must be replaced with measures aimed at children, parents, schools, telecoms operators, government bodies and non-governmental organisations alike.</en>
      <fr>Il convient de remplacer les projets disparates que nous avons vus jusque-là par des mesures ciblées sur les enfants, les parents, les écoles, les opérateurs de télécoms, les instances publiques <DiscourseConnective annotation_id="33186">et</DiscourseConnective> les organisations non gouvernementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28610" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="33229" annotation_id="28610">
          <Alignment alignment="33229" annotation_id="28610">
            <Alignment alignment="66175" annotation_id="28610">
              <DiscourseConnective annotation_id="28610" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, I value the network of hotlines where both concerned citizens and parents can report harmful Internet content.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28610" annotation_id="33229">
          <Alignment alignment="48939" annotation_id="33229">
            <Alignment alignment="15117" annotation_id="33229">
              <DiscourseConnective annotation_id="33229" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, je salue le réseau de numéros verts où citoyens vigilants <DiscourseConnective annotation_id="33301">et</DiscourseConnective> parents peuvent signaler tout contenu en ligne préjudiciable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28740" docOffset="204">
      <en>The Czech Republic, <Alignment alignment="33389" annotation_id="28760">
          <DiscourseConnective annotation_id="28760" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, has a hotline of this kind, run by the non-governmental organisation Naše dítě.</en>
      <fr>La République tchèque, <Alignment alignment="2523" annotation_id="33389">
          <DiscourseConnective annotation_id="33389" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, possède un numéro vert de ce type, administré par l'ONG Naše dítě.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28853" id="190" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="28853" docOffset="205">
      <en>Mr President, it is an unfortunate reality that the wonderful opportunities the internet presents to us all have, in direct proportion, increased the moral, physical and social danger to our children and young people throughout the world.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il est <DiscourseConnective annotation_id="33504">malheureusement</DiscourseConnective> vrai <DiscourseConnective annotation_id="33525">que</DiscourseConnective> les magnifiques opportunités que l'internet présente <DiscourseConnective annotation_id="33582">pour</DiscourseConnective> nous tous ont accru <DiscourseConnective annotation_id="33607">en</DiscourseConnective> proportion directe le danger moral, physique <DiscourseConnective annotation_id="33655">et</DiscourseConnective> social auquel sont exposés les enfants <DiscourseConnective annotation_id="33697">et</DiscourseConnective> les jeunes de par le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29092" docOffset="206">
      <en>This report is therefore right to focus on what we can do to thwart abuse of the internet, particularly with regard to child pornography, online grooming and incitement to self-harm, one of the most chilling aspects of which is sites which actually encourage suicide.</en>
      <fr>Ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="33739">s'</DiscourseConnective>attarde <DiscourseConnective annotation_id="33749">dès lors</DiscourseConnective> avec raison sur ce que nous pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="33800">pour</DiscourseConnective> combattre les abus de l'internet, <DiscourseConnective annotation_id="33839">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne la pédopornographie, le grooming en ligne <DiscourseConnective annotation_id="33910">et</DiscourseConnective> l'incitation <DiscourseConnective annotation_id="33926">à</DiscourseConnective> l'automutilation, dont l'un des aspects les plus terribles consiste en des sites qui incitent <DiscourseConnective annotation_id="34022">en fait</DiscourseConnective> au suicide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29360" docOffset="207">
      <en>I trust that the Safer Internet programme will indeed successfully tackle these problems.</en>
      <fr>Je suis persuadé <DiscourseConnective annotation_id="34059">que</DiscourseConnective> le programme Safer Internet résoudra avec succès ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29450" docOffset="208">
      <en>For me there are three key issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34127">À</DiscourseConnective> mes yeux, il y a trois problèmes essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29485" docOffset="209">
      <en>Firstly, improving the facility for effective police cooperation <Alignment alignment="34247" annotation_id="29550">
          <DiscourseConnective annotation_id="29550" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that the European child pornography images database must be encouraged.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34174">Premièrement</DiscourseConnective>, améliorer le dispositif de coopération policière efficace, <Alignment alignment="19807" annotation_id="34247">
          <DiscourseConnective annotation_id="34247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="34259">qu'</DiscourseConnective>il y a lieu d'encourager la banque d'images européenne sur la pédopornographie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29634" docOffset="210">
      <en>Secondly, better traceability of the financial movements which are linked to child pornography, and thirdly, a properly advanced common kite safety mark, <DiscourseConnective annotation_id="29788" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> parents can know with confidence what is safe for their children to look at.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34342">Deuxièmement</DiscourseConnective>, une meilleure traçabilité des mouvements financiers liés <DiscourseConnective annotation_id="34413">à</DiscourseConnective> la pédopornographie <DiscourseConnective annotation_id="34435">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34439">troisièmement</DiscourseConnective>, un label de sûreté commun cerf-volant dûment avancé permettant aux parents de savoir avec certitude ce que leurs enfants peuvent visionner sans risque.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29873" id="191" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="29873" docOffset="211">
      <en>- (SK) There are a couple of things I would like to say about the report.</en>
      <fr>- (SK) Je voudrais dire deux ou trois choses au sujet du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29947" docOffset="212">
      <en>It mentions dangers such as intimidation, child pornography, Internet grooming, bullying, spreading racist content and incitement to self-harm.</en>
      <fr>Il fait mention de risques tels <DiscourseConnective annotation_id="34704">que</DiscourseConnective> l'intimidation, la pédopornographie, le grooming en ligne, le harcèlement électronique, la diffusion de contenu à caractère raciste <DiscourseConnective annotation_id="34840">et</DiscourseConnective> l'incitation <DiscourseConnective annotation_id="34856">à</DiscourseConnective> l'automutilation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30091" docOffset="213">
      <en>I am quite sure that the Internet is one of the greatest technical achievements of the 20th century, <Alignment alignment="41969" annotation_id="30192">
          <DiscourseConnective annotation_id="30192" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can equally deprive children of the joy of knowing pure and sincere love and of creating natural relationships.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="34894">que</DiscourseConnective> l'internet est l'une des plus grandes prouesses techniques du XXe siècle, <Alignment alignment="9643" annotation_id="34972">
          <DiscourseConnective annotation_id="34972" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il peut <DiscourseConnective annotation_id="34985">également</DiscourseConnective> priver les enfants du plaisir de connaître un amour pur <DiscourseConnective annotation_id="35051">et</DiscourseConnective> sincère <DiscourseConnective annotation_id="35062">et</DiscourseConnective> de créer des relations naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30311" docOffset="214">
      <en>In Internet chatrooms, those who do not use vulgar expressions <Alignment alignment="58469" annotation_id="30374">
          <DiscourseConnective annotation_id="30374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who do not boast of their sexual exploits are definitely 'out'.</en>
      <fr>Dans les forums de discussion en ligne, ceux qui n'utilisent pas d'expressions vulgaires <Alignment alignment="30374" annotation_id="35189">
          <DiscourseConnective annotation_id="35189" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne se vantent pas de leurs exploits sexuels sont parfaitement "hors du coup".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30442" docOffset="215">
      <en>I will dwell on the horrifying statistics on child abuse via the Internet.</en>
      <fr>Je voudrais m'arrêter sur les effroyables statistiques relatives aux abus d'enfants via l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30517" docOffset="216">
      <en>As an MEP for whom family values are all the more important, I would like to point out that the Internet is one of the ways in which this society can rob children of their innocence.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="35373">tant que</DiscourseConnective> député européen <DiscourseConnective annotation_id="35398">pour</DiscourseConnective> qui les valeurs familiales sont essentielles, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="35471">que</DiscourseConnective> l'internet est l'un des moyens par lesquels la société actuelle peut spolier les enfants de leur innocence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30700" docOffset="217">
      <en>I would like to emphasise the need for greater responsibility, <Alignment alignment="23018" annotation_id="30763">
          <DiscourseConnective annotation_id="30763" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> responsibility is the key word, which both ISPs, and parents have to take to protect children from accessing content which could harm their natural development.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur la nécessité d'une responsabilité accrue, <Alignment alignment="10076" annotation_id="35650">
          <DiscourseConnective annotation_id="35650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la responsabilité est tout à fait capitale: les fournisseurs de services internet <DiscourseConnective annotation_id="35735">comme</DiscourseConnective> les parents doivent <DiscourseConnective annotation_id="35761">s'</DiscourseConnective>efforcer de protéger les enfants contre tout contenu susceptible de porter préjudice à leur développement naturel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30928" id="192" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="30928" docOffset="218">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I fully agree with everything that has been said in the House <Alignment alignment="32147" annotation_id="31032">
          <DiscourseConnective annotation_id="31032" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank the parliamentarians not only for having this debate but also for taking this debate to their voters and to the people in the areas where they are active, <Alignment alignment="14994" annotation_id="31199">
          <DiscourseConnective annotation_id="31199" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the basic problem is that adults do not know enough.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je suis tout à fait d'accord avec tout ce qui a été dit dans l'Assemblée, <Alignment alignment="17373" annotation_id="36007">
          <DiscourseConnective annotation_id="36007" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="36045">non seulement</DiscourseConnective> d'avoir organisé ce débat, <DiscourseConnective annotation_id="36086">mais aussi</DiscourseConnective> de porter ce débat devant leurs électeurs <DiscourseConnective annotation_id="36139">et</DiscourseConnective> les citoyens des régions où ils sont actifs, <Alignment alignment="8185" annotation_id="36187">
          <DiscourseConnective annotation_id="36187" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="36200">que</DiscourseConnective> le problème fondamental est <DiscourseConnective annotation_id="36232">que</DiscourseConnective> les adultes ne sont pas assez informés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31275" docOffset="219">
      <en>Children often know how to handle the new technologies very well, <Alignment alignment="40311" annotation_id="31341">
          <DiscourseConnective annotation_id="31341" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the first time in the history of mankind that children know more than parents, educators and adults.</en>
      <fr>Les enfants savent souvent utiliser sans peine les nouvelles technologies, <Alignment alignment="26399" annotation_id="36351">
          <DiscourseConnective annotation_id="36351" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la première fois dans l'<DiscourseConnective annotation_id="36384">histoire de</DiscourseConnective> l'humanité <DiscourseConnective annotation_id="36407">que</DiscourseConnective> les enfants en savent plus long <DiscourseConnective annotation_id="36443">que</DiscourseConnective> leurs parents, leurs enseignants <DiscourseConnective annotation_id="36480">et</DiscourseConnective> les adultes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31452" docOffset="220">
      <en>So here we really have to empower parents, educators and adults <Alignment alignment="69371" annotation_id="31516">
          <DiscourseConnective annotation_id="31516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that this is a shared responsibility of all parts of society, not only of politicians but also of the NGOs, and the ISPs most of all.</en>
      <fr>Il nous faut donc donner les moyens aux parents, aux enseignants <DiscourseConnective annotation_id="36561">et</DiscourseConnective> aux adultes, <Alignment alignment="14650" annotation_id="36577">
          <DiscourseConnective annotation_id="36577" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="36589">que</DiscourseConnective> c'est là une responsabilité commune <DiscourseConnective annotation_id="36629">à</DiscourseConnective> tous les pans de la société, <DiscourseConnective annotation_id="36660">non seulement</DiscourseConnective> des politiques, <DiscourseConnective annotation_id="36690">mais aussi</DiscourseConnective> des ONG <DiscourseConnective annotation_id="36709">et</DiscourseConnective>, en particulier, des fournisseurs de services internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31664" docOffset="221">
      <en>I am <Alignment alignment="98869" annotation_id="31669">
          <DiscourseConnective annotation_id="31669" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> grateful that, <DiscourseConnective annotation_id="31689" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>, the mobile phone industry has signed a memorandum of understanding in order themselves to inform parents and to prevent harmful content from being on the 3G phones.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="2185" annotation_id="36776">
          <DiscourseConnective annotation_id="36776" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravie <DiscourseConnective annotation_id="36792">que</DiscourseConnective> l'industrie de la téléphonie mobile ait signé un protocole d'accord <DiscourseConnective annotation_id="36864">afin d'</DiscourseConnective>informer elle-même les parents <DiscourseConnective annotation_id="36902">et</DiscourseConnective> de prévenir la diffusion de contenus préjudiciables sur les téléphones de troisième génération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31868" docOffset="222">
      <en>The network of hotlines, which we have established by our Safer Internet programme, is very important <Alignment alignment="37110" annotation_id="31970">
          <DiscourseConnective annotation_id="31970" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is working perfectly well in most Member States.</en>
      <fr>Le réseau de numéros verts <DiscourseConnective annotation_id="37028">que</DiscourseConnective> nous avons établi dans le cadre de notre programme Safer Internet est capital <Alignment alignment="19075" annotation_id="37110">
          <DiscourseConnective annotation_id="37110" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> fonctionne parfaitement bien dans la plupart des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32026" docOffset="223">
      <en>In reply to the question from a Hungarian parliamentarian, the Hungarian hotline will restart in 2009.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37177">En</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="37188">à</DiscourseConnective> la question d'un député hongrois, le numéro vert de son pays redémarrera <DiscourseConnective annotation_id="37263">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32129" docOffset="224">
      <en>There are only two Member States that do not yet have a hotline and one Member State that leaves these problems to the police forces.</en>
      <fr>Seuls deux États membres n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="37307">encore</DiscourseConnective> de numéro vert, <DiscourseConnective annotation_id="37330">et</DiscourseConnective> un autre laisse ces problèmes aux services de police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32263" docOffset="225">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="32263" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, we can already say that today the Safer Internet programme has had a very positive effect.</en>
      <fr>On peut dès lors dire dès <DiscourseConnective annotation_id="37413">maintenant que</DiscourseConnective> le programme Safer Internet a eu un effet très positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32365" docOffset="226">
      <en>Personally, I would wish that the hotlines were better known: they are well known in some countries but not in all.</en>
      <fr>Personnellement, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="37513">que</DiscourseConnective> les numéros verts soient <DiscourseConnective annotation_id="37542">mieux</DiscourseConnective> connus: ils le sont dans certains pays, <DiscourseConnective annotation_id="37588">mais</DiscourseConnective> pas dans tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32481" docOffset="227">
      <en>So, as Members of Parliament, you could help to make those hotlines more known through all kinds of activities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37608">En</DiscourseConnective> qualité de députés, vous pourriez donc contribuer <DiscourseConnective annotation_id="37661">à</DiscourseConnective> faire connaître davantage ces numéros verts à travers toutes sortes d'activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32593" docOffset="228">
      <en>I would really thank you for this <Alignment alignment="99497" annotation_id="32627">
          <DiscourseConnective annotation_id="32627" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that both parents and children would <Alignment alignment="37837" annotation_id="32676">
          <DiscourseConnective annotation_id="32676" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank you for this.</en>
      <fr>Je vous en saurais réellement gré, <Alignment alignment="39517" annotation_id="37779">
          <DiscourseConnective annotation_id="37779" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="37791">que</DiscourseConnective> parents <DiscourseConnective annotation_id="37803">et</DiscourseConnective> enfants vous en remercieraient <Alignment alignment="32676" annotation_id="37837">
          <DiscourseConnective annotation_id="37837" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32701" docOffset="229">
      <en>There were some questions on the EU criminal procedures.</en>
      <fr>Il y a eu des questions sur les procédures pénales communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32758" docOffset="230">
      <en>Here I have to tell you that it would be very good <Alignment alignment="104662" annotation_id="32809">
          <DiscourseConnective annotation_id="32809" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Convention on Cybercrime were ratified by all Member States.</en>
      <fr>Je me dois ici de vous <DiscourseConnective annotation_id="37938">dire qu'</DiscourseConnective>il serait une bonne chose <Alignment alignment="32809" annotation_id="37972">
          <DiscourseConnective annotation_id="37972" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Convention sur la cybercriminalité <DiscourseConnective annotation_id="38014">soit</DiscourseConnective> ratifiée par tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32877" docOffset="231">
      <en>I can <Alignment alignment="38064" annotation_id="32883">
          <DiscourseConnective annotation_id="32883" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tell you that the interior and justice ministers under the leadership of my friend, Commissioner Barrot, are working on all these questions, including the issue of grooming, on which Mr Barrot will present a proposal shortly.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="38059">puis</DiscourseConnective> <Alignment alignment="31601" annotation_id="38064">
          <DiscourseConnective annotation_id="38064" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous <DiscourseConnective annotation_id="38079">dire que</DiscourseConnective> les ministres de l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="38117">et</DiscourseConnective> de la justice, sous la direction de mon ami, le commissaire Barrot, travaillent <DiscourseConnective annotation_id="38200">à</DiscourseConnective> toutes ces questions, y compris le problème du grooming, sur lequel M. Barrot présentera <DiscourseConnective annotation_id="38291">bientôt</DiscourseConnective> une proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33114" docOffset="232">
      <en>I can <Alignment alignment="38324" annotation_id="33120">
          <DiscourseConnective annotation_id="33120" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> assure you that the international cooperation of police and law enforcement is well under way.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="38319">puis</DiscourseConnective> <Alignment alignment="38983" annotation_id="38324">
          <DiscourseConnective annotation_id="38324" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="38347">que</DiscourseConnective> la coopération internationale de la police <DiscourseConnective annotation_id="38394">et</DiscourseConnective> des services répressifs est <DiscourseConnective annotation_id="38425">en</DiscourseConnective> bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33220" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="38460" annotation_id="33220">
          <DiscourseConnective annotation_id="33220" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> things are moving in the right direction here.</en>
      <fr>Les choses avancent <Alignment alignment="33220" annotation_id="38460">
          <DiscourseConnective annotation_id="38460" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33270" docOffset="234">
      <en>Concerning the question about filters for unwanted content, here again it is a question of informing parents.</en>
      <fr>S'agissant de la question des filtres <DiscourseConnective annotation_id="38528">à</DiscourseConnective> contenus indésirables, il <DiscourseConnective annotation_id="38556">s'</DiscourseConnective>agit ici <DiscourseConnective annotation_id="38567">aussi</DiscourseConnective> d'informer les parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33380" docOffset="235">
      <en>Most parents do not know that filters exist <Alignment alignment="38654" annotation_id="33424">
          <DiscourseConnective annotation_id="33424" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they have the possibility to use these filters.</en>
      <fr>La plupart des parents ignorent <DiscourseConnective annotation_id="38629">que</DiscourseConnective> les filtres existent <Alignment alignment="5795" annotation_id="38654">
          <DiscourseConnective annotation_id="38654" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38657">qu'</DiscourseConnective>ils ont la possibilité de les utiliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33481" docOffset="236">
      <en>That is why I have asked the ISPs <Alignment alignment="38782" annotation_id="33515">
          <DiscourseConnective annotation_id="33515" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> making contracts with parents to really inform them about the possibilities they have for preventing this content from reaching their children.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle j'ai demandé aux fournisseurs de services internet, <Alignment alignment="22763" annotation_id="38782">
          <DiscourseConnective annotation_id="38782" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils passent un contrat avec des parents, d'informer réellement ceux-ci des possibilités qui s'offrent à eux <DiscourseConnective annotation_id="38897">pour</DiscourseConnective> empêcher ces contenus de parvenir à leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33664" docOffset="237">
      <en>That concerns very young children.</en>
      <fr>Cela concerne les très jeunes enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33699" docOffset="238">
      <en>In the case of adolescents, of course we have to empower the children themselves, <Alignment alignment="97692" annotation_id="33781">
          <DiscourseConnective annotation_id="33781" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why I believe that informing them that they can stop themselves falling into the trap is the best way, <Alignment alignment="39193" annotation_id="33896">
          <DiscourseConnective annotation_id="33896" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot put a policeman behind each child - that is really not possible.</en>
      <fr>Dans le cas des adolescents, nous devons bien sûr autonomiser les enfants eux-mêmes, <Alignment alignment="4831" annotation_id="39077">
          <DiscourseConnective annotation_id="39077" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39080">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense <DiscourseConnective annotation_id="39104">que</DiscourseConnective> le meilleur moyen est de les informer <DiscourseConnective annotation_id="39146">qu'</DiscourseConnective>ils peuvent éviter de tomber dans le piège, <Alignment alignment="33896" annotation_id="39193">
          <DiscourseConnective annotation_id="39193" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons mettre un agent de police aux côtés de chaque enfant - cela est réellement impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33979" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="104044" annotation_id="33979">
          <DiscourseConnective annotation_id="33979" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> children are very capable of understanding what is positive content <Alignment alignment="39396" annotation_id="34051">
          <DiscourseConnective annotation_id="34051" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is non-positive content.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9979" annotation_id="39300">
          <DiscourseConnective annotation_id="39300" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les enfants sont tout à fait capables de comprendre la différence entre un contenu positif <Alignment alignment="34051" annotation_id="39396">
          <DiscourseConnective annotation_id="39396" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un autre qui ne l'est pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34085" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="39426" annotation_id="34085">
          <DiscourseConnective annotation_id="34085" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that with the Safer Internet programme we have to empower the children themselves, beyond empowering the parents and the educators.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34085" annotation_id="39426">
          <DiscourseConnective annotation_id="39426" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="39450">qu'</DiscourseConnective>à travers le programme Safer Internet, nous devons accroître les compétences des enfants, et non pas seulement celles des parents <DiscourseConnective annotation_id="39583">et</DiscourseConnective> des enseignants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34230" docOffset="241">
      <en>That will be our duty during the next months and years <Alignment alignment="114879" annotation_id="34285">
          <DiscourseConnective annotation_id="34285" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="39667" annotation_id="34290">
          <DiscourseConnective annotation_id="34290" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> everybody participates in that, it would be the solution to the problem.</en>
      <fr>Tel sera notre devoir au cours des prochains mois <DiscourseConnective annotation_id="39653">et</DiscourseConnective> années <Alignment alignment="34285" annotation_id="39663">
          <DiscourseConnective annotation_id="39663" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12335" annotation_id="39667">
          <DiscourseConnective annotation_id="39667" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde participe à cet effort, le problème sera réglé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34366" docOffset="242">
      <en>I thank the rapporteur and all the parliamentarians who are helping to make the internet a safe place for our children.</en>
      <fr>Mes remerciements à la rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="39767">et</DiscourseConnective> à tous les honorables parlementaires qui contribuent <DiscourseConnective annotation_id="39823">à</DiscourseConnective> faire de l'internet un endroit sûr <DiscourseConnective annotation_id="39860">pour</DiscourseConnective> nos enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34486" id="193" language="IT" name="Roberta Angelilli">
    <ParallelChunk annotation_id="34486" docOffset="243">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would like to thank the Commissioner; she has given us important assurances, including the fact that the Commission and Commissioner Barrot intend to find a legally binding definition for 'grooming', a common definition for all Member States.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="39910">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier la commissaire, qui nous a donné des assurances importantes, <DiscourseConnective annotation_id="40007">notamment</DiscourseConnective> sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="40029">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="40047">et</DiscourseConnective> le commissaire Barrot entendent trouver une définition juridiquement contraignante du "grooming", une définition commune <DiscourseConnective annotation_id="40171">à</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34767" docOffset="244">
      <en>In my view this is undoubtedly a very important objective.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="40203">à</DiscourseConnective> mes yeux un objectif indéniablement capital.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34826" docOffset="245">
      <en>I believe that this programme, clearly, cannot solve all the problems, not least <Alignment alignment="40338" annotation_id="34907">
          <DiscourseConnective annotation_id="34907" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is just a programme, it has legal limitations and budgetary restrictions, obviously.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="40259">que</DiscourseConnective>, d'évidence, ce programme ne peut pas régler tous les problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="40328">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="34907" annotation_id="40338">
          <DiscourseConnective annotation_id="40338" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="40353">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="40360">que</DiscourseConnective> d'un programme, qui a des limites juridiques <DiscourseConnective annotation_id="40409">et</DiscourseConnective> budgétaires claires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35003" docOffset="246">
      <en>That said, it is evident from the debate that the European Parliament wishes to be active in combating harmful online content.</en>
      <fr>Cela étant dit, il ressort clairement du débat <DiscourseConnective annotation_id="40480">que</DiscourseConnective> le Parlement européen souhaite combattre activement le contenu en ligne préjudiciable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35130" docOffset="247">
      <en>The aim for the future is <Alignment alignment="40602" annotation_id="35156">
          <DiscourseConnective annotation_id="35156" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to improve the coordination of action against this content at European level, making available best practices, measures that have enjoyed the most success, and sharing information and methods.</en>
      <fr>L'objectif, <DiscourseConnective annotation_id="40583">pour</DiscourseConnective> l'avenir, est <Alignment alignment="3019" annotation_id="40602">
          <DiscourseConnective annotation_id="40602" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'améliorer la coordination des actions contre ce type de contenu au niveau européen, en diffusant les meilleures pratiques et les mesures les plus fructueuses, <DiscourseConnective annotation_id="40773">et</DiscourseConnective> en partageant l'information <DiscourseConnective annotation_id="40804">et</DiscourseConnective> les méthodes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35354" docOffset="248">
      <en>In my opinion, international cooperation must be continually increased in this sector that, <Alignment alignment="40916" annotation_id="35446">
          <DiscourseConnective annotation_id="35446" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> other Members have said, is a sector that knows no borders.</en>
      <fr>Je pense que la coopération internationale doit être accrue en permanence dans ce secteur qui, <Alignment alignment="35446" annotation_id="40916">
          <DiscourseConnective annotation_id="40916" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit certains collègues députés, ne connaît pas les frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35509" docOffset="249">
      <en>We <Alignment alignment="33070" annotation_id="35512">
          <DiscourseConnective annotation_id="35512" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to move towards sharing data and information in real time.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="16337" annotation_id="41003">
          <DiscourseConnective annotation_id="41003" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> avancer vers le partage des données <DiscourseConnective annotation_id="41048">et</DiscourseConnective> de l'information <DiscourseConnective annotation_id="41068">en</DiscourseConnective> temps réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35586" docOffset="250">
      <en>Parliament wants to remain at the forefront in this area.</en>
      <fr>Le Parlement souhaite rester aux avant-postes dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35644" docOffset="251">
      <en>We have many proposals, some of which have been mentioned by my fellow Members: the idea of a 'child-friendly' mark, the role of 'hotlines' and of police forces working to prevent and combat online abuse, but also the need to implement initiatives in the area of self-regulation by mobile phone operators and service providers.</en>
      <fr>Nous avons de nombreuses propositions, dont certaines ont été mentionnées par mes collègues députés: l'idée d'un label "adapté aux enfants", le rôle des numéros verts <DiscourseConnective annotation_id="41313">et</DiscourseConnective> des forces de police collaborant <DiscourseConnective annotation_id="41349">afin de</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="41366">et</DiscourseConnective> de combattre les abus en ligne, <DiscourseConnective annotation_id="41401">mais aussi</DiscourseConnective> la nécessité de déployer des initiatives dans le domaine de l'autorégulation des opérateurs de téléphonie mobile <DiscourseConnective annotation_id="41525">et</DiscourseConnective> des fournisseurs de services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35972" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="41558" annotation_id="35972">
          <Alignment alignment="41558" annotation_id="35972">
            <DiscourseConnective annotation_id="35972" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I believe that we need to work towards tracing financial transactions linked to the exchange of images of child pornography.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3304" annotation_id="41558">
          <Alignment alignment="30998" annotation_id="41558">
            <DiscourseConnective annotation_id="41558" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="41577">que</DiscourseConnective> nous devons faciliter la traçabilité des transactions financières liés <DiscourseConnective annotation_id="41652">à</DiscourseConnective> l'échange d'images pédopornographiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36110" docOffset="253">
      <en>I share the Commissioner's view: information and education campaigns involving not only children but also adults, parents and teachers, not for the purpose of criminalising new technologies - <DiscourseConnective annotation_id="36302" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they are vitally important - are essential for European children.</en>
      <fr>Je partage l'avis de la commissaire: les campagnes d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="41757">et</DiscourseConnective> d'information s'adressant <DiscourseConnective annotation_id="41786">non seulement</DiscourseConnective> aux enfants, <DiscourseConnective annotation_id="41813">mais aussi</DiscourseConnective> aux adultes, aux parents <DiscourseConnective annotation_id="41849">et</DiscourseConnective> aux enseignants, non pas <DiscourseConnective annotation_id="41877">afin de</DiscourseConnective> criminaliser les nouvelles technologies - elles sont en effet d'une importance vitale -, sont essentielles pour les enfants européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36376" id="194" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="36376" docOffset="254">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36398" docOffset="255">
      <en>The vote will take place on Wednesday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36437" docOffset="256">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36467" id="195" name="Cristian Silviu Buşoi ">
    <ParallelChunk annotation_id="36467" docOffset="257">
      <en>in writing. - (RO) I welcome this initiative which focuses on educating both parents and children about the use of the Internet to ensure that the latter ultimately become less vulnerable to abuse online.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Je me félicite de cette initiative qui porte sur l'éducation des parents <DiscourseConnective annotation_id="42193">et</DiscourseConnective> des enfants <DiscourseConnective annotation_id="42208">à</DiscourseConnective> l'utilisation de l'internet afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="42255">que</DiscourseConnective> ces derniers deviennent <DiscourseConnective annotation_id="42283">enfin</DiscourseConnective> moins vulnérables aux abus en ligne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36672" docOffset="258">
      <en>I think that it is a good idea to produce educational material in schools, <Alignment alignment="42413" annotation_id="36747">
          <DiscourseConnective annotation_id="36747" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that it would be useful to provide programmes that are adapted to the various age groups.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="42335">que</DiscourseConnective> c'est une bonne idée de produire du matériel pédagogique dans les écoles, <Alignment alignment="55938" annotation_id="42413">
          <DiscourseConnective annotation_id="42413" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble <DiscourseConnective annotation_id="42431">qu'</DiscourseConnective>il serait utile de fournir des programmes adaptés aux différents groupes d'âge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36848" docOffset="259">
      <en>After all, you cannot explain things from the same perspective to a six or seven-year-old child and to a 16-year-old teenager.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42514">Après tout</DiscourseConnective>, on ne peut pas expliquer les choses sous le <DiscourseConnective annotation_id="42570">même</DiscourseConnective> angle <DiscourseConnective annotation_id="42581">à</DiscourseConnective> un enfant de six <DiscourseConnective annotation_id="42600">ou</DiscourseConnective> sept ans <DiscourseConnective annotation_id="42612">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42615">à</DiscourseConnective> un adolescent de seize ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36975" docOffset="260">
      <en>I <Alignment alignment="42658" annotation_id="36977">
          <DiscourseConnective annotation_id="36977" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that it is necessary to develop more effective filtering technologies, <Alignment alignment="42738" annotation_id="37058">
          <DiscourseConnective annotation_id="37058" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a fairly frequent occurrence for a mailbox to receive spam messages containing pornographic material which is easily accessible to children with an email account.</en>
      <fr>Il me paraît <Alignment alignment="36977" annotation_id="42658">
          <DiscourseConnective annotation_id="42658" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire de développer des technologies de filtrage plus efficaces, <Alignment alignment="1068" annotation_id="42738">
          <DiscourseConnective annotation_id="42738" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il arrive assez souvent <DiscourseConnective annotation_id="42766">qu'</DiscourseConnective>une boîte de messagerie reçoive des messages contenant du matériel pornographique aisément accessible aux enfants qui n'ont pas de compte e-mail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37230" docOffset="261">
      <en>Additional efforts <Alignment alignment="42927" annotation_id="37249">
          <DiscourseConnective annotation_id="37249" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be made with regard to verifying the age of the persons accessing sites containing pornographic material, <Alignment alignment="43043" annotation_id="37368">
          <DiscourseConnective annotation_id="37368" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very easy for minors to access sites of this kind.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="23188" annotation_id="42927">
          <DiscourseConnective annotation_id="42927" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de redoubler d'efforts afin de contrôler l'âge des personnes accédant aux sites à contenu pornographique, <Alignment alignment="29203" annotation_id="43043">
          <DiscourseConnective annotation_id="43043" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est très facile aux mineurs d'âge d'accéder aux sites de ce genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37428" docOffset="262">
      <en>Finally, I support the initiative encouraging international cooperation on this matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43117">Enfin</DiscourseConnective>, je soutiens l'initiative qui encourage la coopération internationale dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37516" docOffset="263">
      <en>It would be preferable still to reach a global agreement, particularly with regard to labelling sites with the statement 'content safe for children', given that a huge number of sites which are harmful to children are hosted by domains which are not administered by organisations from the EU.</en>
      <fr>Il serait <DiscourseConnective annotation_id="43220">encore</DiscourseConnective> préférable de parvenir à un accord mondial, <DiscourseConnective annotation_id="43271">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne le marquage des sites au moyen de la mention "contenu adapté aux enfants", <DiscourseConnective annotation_id="43375">étant donné qu'</DiscourseConnective>un nombre considérable de sites préjudiciables <DiscourseConnective annotation_id="43437">pour</DiscourseConnective> les enfants sont hébergés par des domaines qui ne sont pas administrés par des organisations originaires de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37809" id="196" language="HU" name="Zita Gurmai ">
    <ParallelChunk annotation_id="37809" docOffset="264">
      <en>Establishing a multi-annual Community programme for protecting children using the Internet and other modern communication technologies is, in my view, of crucial importance and absolutely indispensable, <Alignment alignment="43779" annotation_id="38012">
          <DiscourseConnective annotation_id="38012" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in our common social interest to use all available means to safeguard our children from harmful and dangerous content.</en>
      <fr>Il est, <DiscourseConnective annotation_id="43564">à</DiscourseConnective> mes yeux, capital <DiscourseConnective annotation_id="43584">et</DiscourseConnective> absolument indispensable d'établir un programme communautaire pluriannuel visant <DiscourseConnective annotation_id="43668">à</DiscourseConnective> protéger les enfants lors de l'utilisation de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="43727">et</DiscourseConnective> d'autres technologies de communication modernes, <Alignment alignment="22027" annotation_id="43779">
          <DiscourseConnective annotation_id="43779" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y va de notre intérêt social commun d'appliquer tous les moyens disponibles <DiscourseConnective annotation_id="43862">pour</DiscourseConnective> préserver nos enfants des contenus préjudiciables <DiscourseConnective annotation_id="43917">et</DiscourseConnective> dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38143" docOffset="265">
      <en>The initiatives - apart from the fact that they are intended above all to protect children - will have a multiplier effect, <Alignment alignment="44039" annotation_id="38267">
          <DiscourseConnective annotation_id="38267" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will <Alignment alignment="15763" annotation_id="38283">
          <DiscourseConnective annotation_id="38283" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> promote increased Internet security.</en>
      <fr>Les initiatives - <DiscourseConnective annotation_id="43949">outre qu'</DiscourseConnective>elles visent <DiscourseConnective annotation_id="43971">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="43982">à</DiscourseConnective> protéger nos enfants - auront un effet multiplicateur, <Alignment alignment="24251" annotation_id="44039">
          <DiscourseConnective annotation_id="44039" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles vont <Alignment alignment="38283" annotation_id="44054">
          <DiscourseConnective annotation_id="44054" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> promouvoir la sécurité de l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38325" docOffset="266">
      <en>Attaining the objectives will require cooperation from parents, schools, service providers, public authorities and associations, for it is only <Alignment alignment="44263" annotation_id="38469">
          <DiscourseConnective annotation_id="38469" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all work together that we will be able to take effective action to protect our children.</en>
      <fr>Atteindre les objectifs nécessitera la coopération des parents, des écoles, des fournisseurs de services, des pouvoirs publics <DiscourseConnective annotation_id="44229">et</DiscourseConnective> des associations, <DiscourseConnective annotation_id="44250">car</DiscourseConnective> ce n'est <Alignment alignment="17557" annotation_id="44263">
          <DiscourseConnective annotation_id="44263" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous collaborons tous ensemble <DiscourseConnective annotation_id="44301">que</DiscourseConnective> nous serons capables de prendre des mesures efficaces <DiscourseConnective annotation_id="44359">pour</DiscourseConnective> protéger nos enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38564" docOffset="267">
      <en>In the battle against harmful content, measures adopted by Member States are <Alignment alignment="27107" annotation_id="38641">
          <DiscourseConnective annotation_id="38641" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of great importance, such as the creation of national contact points and their effective cooperation.</en>
      <fr>Dans la bataille contre le contenu préjudiciable, les mesures adoptées par les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="44480">comme</DiscourseConnective> la création de points de contact nationaux <DiscourseConnective annotation_id="44529">et</DiscourseConnective> leur coopération efficace, sont <Alignment alignment="24504" annotation_id="44564">
          <DiscourseConnective annotation_id="44564" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une grande importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38748" docOffset="268">
      <en>I consider it important to create effective methods and mechanisms, which include information, assistance via a hotline, immediate action, prevention, the creation of a database of experience and best practice, as well as ongoing monitoring.</en>
      <fr>Il me semble important d'instaurer des méthodes <DiscourseConnective annotation_id="44647">et</DiscourseConnective> des mécanismes efficaces, comprenant l'information, l'assistance à travers un numéro vert, l'action immédiate, la prévention, la création d'une base de données réunissant expériences <DiscourseConnective annotation_id="44833">et</DiscourseConnective> meilleures pratiques, <DiscourseConnective annotation_id="44858">ainsi</DiscourseConnective> que le contrôle permanent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38990" id="197" name="Edit Herczog ">
    <ParallelChunk annotation_id="38990" docOffset="269">
      <en>in writing. - (HU) Mr President, ladies and gentlemen, we are about to adopt a new resolution on child protection.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="44941">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous nous apprêtons <DiscourseConnective annotation_id="44975">à</DiscourseConnective> adopter une nouvelle résolution sur la protection des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39105" docOffset="270">
      <en>As a mother, I too welcome the initiative and agree that children need to be protected against illegal content on the Internet and other forums targeting them, as well as against content that <DiscourseConnective annotation_id="39297" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> endangers their development.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="45043">tant que</DiscourseConnective> mère, je me félicite moi <DiscourseConnective annotation_id="45077">aussi</DiscourseConnective> de l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="45099">et</DiscourseConnective> reconnais <DiscourseConnective annotation_id="45112">que</DiscourseConnective> les enfants doivent être protégés des contenus illicites sur l'internet <DiscourseConnective annotation_id="45188">et</DiscourseConnective> d'autres forums qui s'adressent à eux, <DiscourseConnective annotation_id="45230">ainsi</DiscourseConnective> que des contenus qui compromettent leur développement à d'autres titres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39336" docOffset="271">
      <en>Beyond the above-mentioned aims, I am convinced that we will not succeed <Alignment alignment="45387" annotation_id="39409">
          <DiscourseConnective annotation_id="39409" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we try to protect children exclusively by trying to shut out pornographic or illegal content from their surroundings.</en>
      <fr>Au-delà des objectifs précités, je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="45360">que</DiscourseConnective> nous ne réussirons pas <Alignment alignment="50848" annotation_id="45387">
          <DiscourseConnective annotation_id="45387" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tentons de protéger les enfants uniquement <DiscourseConnective annotation_id="45438">en</DiscourseConnective> essayant d'exclure les contenus pornographiques <DiscourseConnective annotation_id="45489">ou</DiscourseConnective> illicites de leur environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39530" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="45525" annotation_id="39530">
          <DiscourseConnective annotation_id="39530" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be ideal <Alignment alignment="45548" annotation_id="39557">
          <DiscourseConnective annotation_id="39557" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could do so, it is impossible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25438" annotation_id="45525">
          <DiscourseConnective annotation_id="45525" sense="Comparison.Concession">Même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il serait idéal <Alignment alignment="28385" annotation_id="45548">
          <DiscourseConnective annotation_id="45548" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions y parvenir, c'est impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39594" docOffset="273">
      <en>This is why I consider it important that in addition to prevention, children should be taught what to do <Alignment alignment="32499" annotation_id="39699">
          <DiscourseConnective annotation_id="39699" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they receive this type of request <Alignment alignment="45748" annotation_id="39736">
          <DiscourseConnective annotation_id="39736" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="45751" annotation_id="39739">
          <DiscourseConnective annotation_id="39739" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are exposed to such influences.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45597">C'est pourquoi</DiscourseConnective> selon moi, il importe <DiscourseConnective annotation_id="45634">qu'en</DiscourseConnective> plus de la prévention, les enfants apprennent ce qu'il convient de faire <Alignment alignment="19121" annotation_id="45713">
          <DiscourseConnective annotation_id="45713" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils reçoivent ce type de demande <Alignment alignment="39736" annotation_id="45748">
          <DiscourseConnective annotation_id="45748" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27658" annotation_id="45751">
          <DiscourseConnective annotation_id="45751" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont exposés <DiscourseConnective annotation_id="45770">à</DiscourseConnective> ce genre d'influence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39779" docOffset="274">
      <en>We need to make them aware that they can seek help - <Alignment alignment="45863" annotation_id="39832">
          <DiscourseConnective annotation_id="39832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this help must really be real and accessible.</en>
      <fr>Nous devons leur faire comprendre <DiscourseConnective annotation_id="45828">qu'</DiscourseConnective>ils peuvent obtenir de l'aide - <Alignment alignment="5022" annotation_id="45863">
          <DiscourseConnective annotation_id="45863" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette aide doit être bien réelle <DiscourseConnective annotation_id="45899">et</DiscourseConnective> accessible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39882" docOffset="275">
      <en>We need to prepare every child in advance for such an occurrence, just <Alignment alignment="45968" annotation_id="39953">
          <DiscourseConnective annotation_id="39953" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we teach them not to get into an unfamiliar car or accept sweets from strangers.</en>
      <fr>Nous devons préparer chaque enfant <DiscourseConnective annotation_id="45949">à</DiscourseConnective> ce genre de cas, <Alignment alignment="15034" annotation_id="45968">
          <DiscourseConnective annotation_id="45968" sense="Temporal.Synchrony">de la même façon que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous leur apprenons <DiscourseConnective annotation_id="46009">à</DiscourseConnective> ne pas monter dans la voiture d'un inconnu <DiscourseConnective annotation_id="46054">ou</DiscourseConnective> à ne pas accepter de bonbons d'un étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40037" docOffset="276">
      <en>This type of preparation is the primary responsibility of the immediate environment: parents, the family, the school.</en>
      <fr>Ce genre de préparation est la responsabilité première de l'environnement immédiat: parents, famille, école.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40155" docOffset="277">
      <en>The proposal we are to vote on now is of particular importance, <Alignment alignment="103519" annotation_id="40219">
          <DiscourseConnective annotation_id="40219" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can only be effective <Alignment alignment="68450" annotation_id="40248">
          <DiscourseConnective annotation_id="40248" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it goes hand in hand with efforts to protect the child's environment.</en>
      <fr>La proposition que nous allons voter <DiscourseConnective annotation_id="46247">maintenant</DiscourseConnective> est d'une importance particulière, <Alignment alignment="20860" annotation_id="46293">
          <DiscourseConnective annotation_id="46293" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne pourra être efficace <Alignment alignment="25919" annotation_id="46327">
          <DiscourseConnective annotation_id="46327" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle s'accompagne d'efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="46369">à</DiscourseConnective> protéger l'environnement de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40321" id="198" language="HU" name="Lívia Járóka ">
    <ParallelChunk annotation_id="40321" docOffset="278">
      <en>I would like to congratulate my fellow Member Roberta Angelilli on her report on the protection of children using the Internet and other communication technologies, which draws attention to a rather serious and growing danger.</en>
      <fr>Je voudrais féliciter ma collègue, Roberta Angelilli, <DiscourseConnective annotation_id="46463">pour</DiscourseConnective> son rapport sur la protection des enfants lors de l'utilisation de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="46546">et</DiscourseConnective> d'autres technologies de communication, un texte qui attire l'attention sur un danger fort sérieux <DiscourseConnective annotation_id="46648">et</DiscourseConnective> croissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40548" docOffset="279">
      <en>By means of the ever more widely accessible new technologies and computer skills, our children are increasingly exposed to the dangers of harassment, child pornography, bullying and incitement to racism.</en>
      <fr>Grâce aux nouvelles technologies <DiscourseConnective annotation_id="46695">et</DiscourseConnective> aux compétences informatiques sans cesse plus accessibles, nos enfants sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="46782">en plus</DiscourseConnective> exposés aux risques de harcèlement, de pédopornographie, de harcèlement moral <DiscourseConnective annotation_id="46868">et</DiscourseConnective> d'incitation au racisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40752" docOffset="280">
      <en>We hear of a growing number of cases in which criminals take advantage of the World Wide Web's chat portals to catch their underage victims off guard and gain their trust with a view to sexually abusing them.</en>
      <fr>On entend parler d'un nombre croissant d'affaires dans lesquelles des criminels mettent à profit les forums de discussion de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="47032">pour</DiscourseConnective> surprendre leurs victimes mineures d'âge <DiscourseConnective annotation_id="47078">et</DiscourseConnective> gagner leur confiance <DiscourseConnective annotation_id="47103">en vue d'</DiscourseConnective>abuser sexuellement d'elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40961" docOffset="281">
      <en>The frightening data indicates that the new dangers brought about by the technological revolution need to be addressed by a harmonised EU action plan that is able to address the problem in all its complexity, with the involvement of children, families, schools and teachers, as well as with the cooperation of the operators in the communications industry and law enforcement agencies.</en>
      <fr>Les chiffres effroyables indiquent <DiscourseConnective annotation_id="47176">que</DiscourseConnective> les nouveaux dangers créés par la révolution technologique doivent être réglés dans le cadre d'un plan d'action communautaire harmonisé <DiscourseConnective annotation_id="47316">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47318">même</DiscourseConnective> de résoudre le problème dans toute sa complexité, avec la participation des enfants, des familles, des écoles <DiscourseConnective annotation_id="47433">et</DiscourseConnective> des enseignants, <DiscourseConnective annotation_id="47453">mais aussi</DiscourseConnective> avec la coopération des opérateurs du secteur des communications <DiscourseConnective annotation_id="47529">et</DiscourseConnective> des instances répressives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41346" docOffset="282">
      <en>The multi-annual Community programme initiated by the Commission must include measures to combat the unfortunately increasingly widespread illegal and harmful content on the web, on the one hand, by raising awareness and on the other, by more effective and coordinated use of the instruments of criminal law available in each Member State.</en>
      <fr>Le programme communautaire pluriannuel lancé par la Commission doit comprendre des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="47657">à</DiscourseConnective> combattre le contenu illicite <DiscourseConnective annotation_id="47689">et</DiscourseConnective> préjudiciable sur l'internet, <DiscourseConnective annotation_id="47722">malheureusement</DiscourseConnective> de plus <DiscourseConnective annotation_id="47746">en plus</DiscourseConnective> répandu, <DiscourseConnective annotation_id="47763">d'une part</DiscourseConnective>, à travers la sensibilisation <DiscourseConnective annotation_id="47804">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="47808">d'autre part</DiscourseConnective>, à travers une utilisation plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="47862">et</DiscourseConnective> coordonnée des instruments du droit pénal existant dans chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41686" docOffset="283">
      <en>
        <Alignment alignment="47941" annotation_id="41686">
          <DiscourseConnective annotation_id="41686" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, teachers, caregivers and, first and foremost, parents must be made aware of the hidden dangers of the new communication technologies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3741" annotation_id="47941">
          <DiscourseConnective annotation_id="47941" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les enseignants, les personnes qui s'occupent d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="48007">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="48011">avant</DiscourseConnective> tout, les parents, doivent être informés des dangers cachés des nouvelles technologies de communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41833" docOffset="284">
      <en>I am confident that Parliament - in accordance with the intention of my fellow Member - will approve this proposal as soon as possible <Alignment alignment="48257" annotation_id="41968">
          <DiscourseConnective annotation_id="41968" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the new programme can get under way starting in January.</en>
      <fr>Je suis persuadée <DiscourseConnective annotation_id="48140">que</DiscourseConnective> le Parlement - conformément à la volonté de ma collègue - approuvera cette proposition dans les meilleurs délais <Alignment alignment="27602" annotation_id="48257">
          <DiscourseConnective annotation_id="48257" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="48260">que</DiscourseConnective> le nouveau programme pourra entrer <DiscourseConnective annotation_id="48299">en</DiscourseConnective> vigueur dès janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42034" id="199" name="Katalin Lévai ">
    <ParallelChunk annotation_id="42034" docOffset="285">
      <en>in writing. - (HU) According to Eurobarometer, 74% of 12 to 15-year-olds use the Internet on a daily basis, with many of them exposed to pornographic images.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) D'après Eurobaromètre, 74 % des jeunes de 12 <DiscourseConnective annotation_id="48386">à</DiscourseConnective> 15 ans utilisent quotidiennement l'internet, <DiscourseConnective annotation_id="48433">et</DiscourseConnective> grand nombre d'entre eux sont exposés <DiscourseConnective annotation_id="48474">à</DiscourseConnective> des images pornographiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42192" docOffset="286">
      <en>According to the Internet Watch Foundation's survey, the incidence of Internet child abuse has risen by 16% in recent years.</en>
      <fr>Selon l'étude de l'Internet Watch Foundation, les cas d'abus d'enfants ont augmenté de 16 % ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42317" docOffset="287">
      <en>This data clearly indicates that online child safety can be achieved only through a multilevel approach, which extends to children, families, schools, operators in the telecommunication sector, and within these, to Internet service providers and judicial bodies.</en>
      <fr>Ce chiffre indique clairement <DiscourseConnective annotation_id="48648">que</DiscourseConnective> la sécurité des enfants en ligne n'est possible <DiscourseConnective annotation_id="48700">qu'</DiscourseConnective>à travers une approche à plusieurs niveaux s'étendant aux enfants, aux familles, aux écoles, aux opérateurs du secteur des télécommunications <DiscourseConnective annotation_id="48845">et</DiscourseConnective>, au sein de ces dernières, aux fournisseurs de services internet <DiscourseConnective annotation_id="48913">et</DiscourseConnective> aux instances judiciaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42580" docOffset="288">
      <en>I think that with regard to protecting children on the Internet, prevention must play the key role.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="48952">qu'</DiscourseConnective>au niveau de la protection des enfants sur l'internet, la prévention doit jouer un rôle essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42680" docOffset="289">
      <en>I consider it important for a special permit to be required to operate and access sites with pornography, violence and other content harmful to children's development.</en>
      <fr>Je pense qu'il est bon d'exiger l'obtention d'un permis spécial <DiscourseConnective annotation_id="49118">pour</DiscourseConnective> exploiter des sites <DiscourseConnective annotation_id="49143">à</DiscourseConnective> contenu pornographique, violent <DiscourseConnective annotation_id="49177">ou</DiscourseConnective> autre matériel préjudiciable <DiscourseConnective annotation_id="49209">pour</DiscourseConnective> le développement des enfants <DiscourseConnective annotation_id="49243">et</DiscourseConnective> pour y accéder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42848" docOffset="290">
      <en>Given that in certain countries it is well-established practice, with the consent of the judicial authorities, to block web pages with paedophile content on domestic and foreign servers, <Alignment alignment="49459" annotation_id="43035">
          <DiscourseConnective annotation_id="43035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="49462" annotation_id="43039">
          <DiscourseConnective annotation_id="43039" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the whole the countries' current legal framework makes it possible to remove such content, I call upon the judicial authorities of the Member States to take the necessary steps to block such sites.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49262">Attendu que</DiscourseConnective> c'est une pratique bien établie, dans certains pays, que de bloquer, avec l'accord des autorités judiciaires, les pages web <DiscourseConnective annotation_id="49398">à</DiscourseConnective> contenu pédophile sur les serveurs nationaux <DiscourseConnective annotation_id="49445">ou</DiscourseConnective> étrangers, <Alignment alignment="11161" annotation_id="49459">
          <DiscourseConnective annotation_id="49459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="43039" annotation_id="49462">
          <DiscourseConnective annotation_id="49462" sense="Contingency.Cause.Reason">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'ensemble, le cadre juridique actuel des pays permet d'éliminer ce type de contenu, j'invite les autorités judiciaires des États membres <DiscourseConnective annotation_id="49619">à</DiscourseConnective> prendre les mesures qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="49656">pour</DiscourseConnective> bloquer ce type de sites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43246" docOffset="291">
      <en>It would be worth reflecting as well on whether not only creating such web sites, <Alignment alignment="49855" annotation_id="43328">
          <DiscourseConnective annotation_id="43328" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> even viewing them ought to be considered a criminal offence.</en>
      <fr>Il serait bon de réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="49714">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49724">à</DiscourseConnective> la question de savoir s'il convient de considérer comme une infraction pénale <DiscourseConnective annotation_id="49804">non seulement</DiscourseConnective> la création de ce type de sites web, <Alignment alignment="1454" annotation_id="49855">
          <DiscourseConnective annotation_id="49855" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait de les visionner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43393" docOffset="292">
      <en>For prevention purposes, suitable education and wide-ranging information are required.</en>
      <fr>Aux fins de la prévention, une éducation appropriée <DiscourseConnective annotation_id="49944">et</DiscourseConnective> une information approfondie <DiscourseConnective annotation_id="49975">s'</DiscourseConnective>imposent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43480" docOffset="293">
      <en>Children need to be prepared with appropriate knowledge <Alignment alignment="50060" annotation_id="43536">
          <Alignment alignment="50060" annotation_id="43536">
            <DiscourseConnective annotation_id="43536" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they will be able to use a variety of tools to identify potential abusers and defend themselves against them.</en>
      <fr>Les enfants doivent être préparés grâce à des connaissances appropriées, <Alignment alignment="12045" annotation_id="50060">
          <Alignment alignment="8910" annotation_id="50060">
            <DiscourseConnective annotation_id="50060" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils soient capables d'utiliser un éventail d'outils <DiscourseConnective annotation_id="50120">pour</DiscourseConnective> identifier les contrevenants éventuels <DiscourseConnective annotation_id="50164">et</DiscourseConnective> de se défendre d'eux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43654" id="200" name="Rovana Plumb ">
    <ParallelChunk annotation_id="43654" docOffset="294">
      <en>in writing. - (RO) Nowadays the Internet offers a world full of information and entertainment, but also an environment which is extremely dangerous for children.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Aujourd'hui, l'internet offre un monde plein d'informations <DiscourseConnective annotation_id="50267">et</DiscourseConnective> de divertissements, <DiscourseConnective annotation_id="50290">mais aussi</DiscourseConnective> un environnement extrêmement dangereux <DiscourseConnective annotation_id="50340">pour</DiscourseConnective> les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43816" docOffset="295">
      <en>This is why I consider it absolutely necessary to launch the 'Safer Internet' programme in order to protect children who are using the Internet and new technologies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50358">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je considère qu'il est absolument nécessaire de lancer le programme "Safer Internet" <DiscourseConnective annotation_id="50458">afin de</DiscourseConnective> protéger les enfants qui utilisent l'internet <DiscourseConnective annotation_id="50512">et</DiscourseConnective> les nouvelles technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43982" docOffset="296">
      <en>The success of this programme will lie in the way that the EUR 55 million in funding are used, <Alignment alignment="50647" annotation_id="44077">
          <DiscourseConnective annotation_id="44077" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="50664" annotation_id="44084">
          <DiscourseConnective annotation_id="44084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> depends on how successful we are at combining the technical and educational aspects.</en>
      <fr>La réussite de ce programme dépendra de la façon dont sera utilisée l'enveloppe de 55 millions d'euros, <Alignment alignment="21658" annotation_id="50647">
          <DiscourseConnective annotation_id="50647" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle dépend <Alignment alignment="44084" annotation_id="50664">
          <DiscourseConnective annotation_id="50664" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de notre capacité <DiscourseConnective annotation_id="50688">à</DiscourseConnective> allier les aspects techniques <DiscourseConnective annotation_id="50720">et</DiscourseConnective> éducatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44174" docOffset="297">
      <en>Studies show that using a software application to filter the dangers which children are exposed to protects 90% of children, <Alignment alignment="50892" annotation_id="44299">
          <DiscourseConnective annotation_id="44299" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> parents and immediate guardians are responsible for protecting the remaining 10%.</en>
      <fr>Des études montrent <DiscourseConnective annotation_id="50754">que</DiscourseConnective> l'utilisation d'une application logicielle <DiscourseConnective annotation_id="50801">pour</DiscourseConnective> filtrer les dangers auxquels sont exposés les enfants protège 90 % des mineurs d'âge, <Alignment alignment="9833" annotation_id="50892">
          <DiscourseConnective annotation_id="50892" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les parents <DiscourseConnective annotation_id="50915">et</DiscourseConnective> autres gardiens immédiats sont chargés de protéger les 10 % restants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44387" docOffset="298">
      <en>They need to explain to these minors about not agreeing to meet any stranger from the Internet, not replying to messages with obscene content and not providing strangers with information and photographs of a personal nature.</en>
      <fr>Ils doivent expliquer <DiscourseConnective annotation_id="51010">à</DiscourseConnective> ces mineurs pourquoi ils ne doivent pas accepter de rencontrer un étranger qu'ils ont connu sur l'internet, ni répondre aux messages <DiscourseConnective annotation_id="51145">à</DiscourseConnective> contenu obscène, ni fournir à des étrangers des informations <DiscourseConnective annotation_id="51208">et</DiscourseConnective> des photographies de nature personnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44612" docOffset="299">
      <en>The model used in the visual mass media sector, where TV channels mention the minimum age at which the relevant film or programme is allowed to be watched, needs to be adapted too for online media.</en>
      <fr>Il convient d'adapter <DiscourseConnective annotation_id="51274">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51284">pour</DiscourseConnective> les médias en ligne le modèle utilisé dans le secteur des mass media audiovisuels, dans lequel les stations de télévision mentionnent l'âge minimal auquel le film <DiscourseConnective annotation_id="51452">ou</DiscourseConnective> le programme concerné peut être visionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44810" docOffset="300">
      <en>A first step towards protecting children from illegal online content would be to label sites explicitly as 'suitable for children'.</en>
      <fr>Une première mesure en faveur de la protection des enfants contre les contenus illicites consisterait <DiscourseConnective annotation_id="51599">à</DiscourseConnective> marquer expressément les sites <DiscourseConnective annotation_id="51632">comme</DiscourseConnective> étant "adaptés aux enfants".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44942" id="201" language="PL" name="Bogusław Rogalski ">
    <ParallelChunk annotation_id="44942" docOffset="301">
      <en>The programme to protect children using the Internet and new technologies is one of the basic forms of protecting children, both in terms of dissemination of technology and of increased familiarity with the use of computers.</en>
      <fr>Le programme visant <DiscourseConnective annotation_id="51687">à</DiscourseConnective> protéger les enfants lors de l'utilisation de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="51746">et</DiscourseConnective> des nouvelles technologies représente l'une des formes fondamentales de protection de l'enfance, à la fois au niveau de la diffusion des technologies <DiscourseConnective annotation_id="51899">et</DiscourseConnective> de l'expérience accrue de l'utilisation des ordinateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45167" docOffset="302">
      <en>The result is that children are currently at risk because of illegal content, and inappropriate behaviour such as child pornography, harassment, grooming, and seduction through the Internet.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="51962">résultat</DiscourseConnective> en est <DiscourseConnective annotation_id="51978">que</DiscourseConnective> les enfants sont aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="52011">en</DiscourseConnective> danger à cause de contenus illicites <DiscourseConnective annotation_id="52051">et</DiscourseConnective> de comportements inappropriés <DiscourseConnective annotation_id="52084">comme</DiscourseConnective> la pédopornographie, le harcèlement sexuel, le grooming <DiscourseConnective annotation_id="52146">et</DiscourseConnective> la séduction sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45358" docOffset="303">
      <en>According to the statistics, more than 70% of young people aged between 12 and 15 use the Internet for approximately three hours each day.</en>
      <fr>D'après les statistiques, plus de 70 % des jeunes de 12 <DiscourseConnective annotation_id="52234">à</DiscourseConnective> 15 ans utilisent l'internet pendant environ trois heures chaque jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45497" docOffset="304">
      <en>Sadly, most of these young people have viewed images of a pornographic nature.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52306">Malheureusement</DiscourseConnective>, la plupart de ces jeunes ont déjà vu des images de nature pornographique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45576" docOffset="305">
      <en>The growing number of Internet sites containing pornography, and the ever lower average age of children falling prey to this process is <Alignment alignment="52543" annotation_id="45712">
          <DiscourseConnective annotation_id="45712" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cause for alarm.</en>
      <fr>Le nombre croissant de sites internet à contenu pornographique <DiscourseConnective annotation_id="52460">et</DiscourseConnective> l'âge moyen sans cesse moindre des enfants qui sont victimes de ces pratiques a <Alignment alignment="18620" annotation_id="52543">
          <DiscourseConnective annotation_id="52543" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de quoi alarmer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45734" docOffset="306">
      <en>A multi-pronged approach is the only way to increase child safety in the context of the Internet.</en>
      <fr>Une approche à plusieurs niveaux est la seule façon de renforcer la sécurité des enfants dans le contexte de l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45832" docOffset="307">
      <en>This broadly based programme must involve children, their families, schools, communications operators, suppliers of Internet services and other institutions.</en>
      <fr>Ce vaste programme doit impliquer les enfants, leurs familles, les écoles, les opérateurs de communication, les fournisseurs de services internet <DiscourseConnective annotation_id="52837">et</DiscourseConnective> d'autres institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45990" docOffset="308">
      <en>An important role in combating harmful behaviour on the Internet should be played by hotlines serving to gather information on illegal content.</en>
      <fr>Les numéros verts servant <DiscourseConnective annotation_id="52889">à</DiscourseConnective> recueillir des informations sur les contenus illicites ont un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="52968">à</DiscourseConnective> jouer dans la lutte contre les comportements préjudiciables sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46134" docOffset="309">
      <en>Children should be taught how to avoid dangerous behaviour on the Internet.</en>
      <fr>Il faut apprendre aux enfants <DiscourseConnective annotation_id="53076">à</DiscourseConnective> éviter les comportements dangereux sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46210" docOffset="310">
      <en>For their part, parents and teachers should participate in learning campaigns on computer use, <Alignment alignment="53262" annotation_id="46305">
          <DiscourseConnective annotation_id="46305" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46308" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to reduce the generation gap in the area of new technologies and ensure that dangers can be combated more effectively.</en>
      <fr>De leur côté, les parents <DiscourseConnective annotation_id="53155">et</DiscourseConnective> les enseignants devraient participer <DiscourseConnective annotation_id="53195">à</DiscourseConnective> des campagnes d'apprentissage sur l'utilisation de l'ordinateur, <Alignment alignment="5735" annotation_id="53262">
          <DiscourseConnective annotation_id="53262" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> combler le fossé des générations dans le domaine des nouvelles technologies <DiscourseConnective annotation_id="53346">et</DiscourseConnective> de garantir <DiscourseConnective annotation_id="53361">que</DiscourseConnective> les dangers puissent être combattus plus efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46430" id="997" name="Katrin Saks ">
    <ParallelChunk annotation_id="46430" docOffset="311">
      <en>in writing. - (ET) As the Internet becomes an increasingly everyday part of our lives, today's children are at ever greater risk of falling victim to abuse, contact for sexual purposes or harassment, etc. in a web environment.</en>
      <fr>par écrit. - (<DiscourseConnective annotation_id="53434">ET</DiscourseConnective>) <DiscourseConnective annotation_id="53438">À mesure que</DiscourseConnective> l'internet occupe une place sans cesse plus grande dans notre vie quotidienne, les enfants d'aujourd'hui risquent plus <DiscourseConnective annotation_id="53570">en plus d'</DiscourseConnective>être victimes d'abus, de contacts <DiscourseConnective annotation_id="53614">à</DiscourseConnective> des fins sexuelles <DiscourseConnective annotation_id="53635">ou</DiscourseConnective> de harcèlement, etc. dans l'environnement en ligne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46657" docOffset="312">
      <en>According to the recently published EU Kids Online report, 68% of children in my country, Estonia, have access to the Internet from home.</en>
      <fr>D'après le rapport EU Kids Online publié récemment, 68 % des enfants de mon pays, l'Estonie, accèdent <DiscourseConnective annotation_id="53792">à</DiscourseConnective> l'internet <DiscourseConnective annotation_id="53805">depuis</DiscourseConnective> la maison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46795" docOffset="313">
      <en>This is one of the highest figures in Europe and similar to that of Denmark, Belgium, Sweden and the United Kingdom.</en>
      <fr>C'est l'un des chiffres les plus élevés d'Europe, il avoisine ceux du Danemark, de la Belgique, de la Suède <DiscourseConnective annotation_id="53931">et</DiscourseConnective> du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46912" docOffset="314">
      <en>High Internet availability should not automatically imply that there is a higher threat of encountering harassment or materials of an unpleasant nature, <Alignment alignment="54106" annotation_id="47065">
          <DiscourseConnective annotation_id="47065" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Estonia is, of the countries that have been studied, in the group with the highest Internet availability, alongside the Netherlands and the United Kingdom.</en>
      <fr>La grande accessibilité de l'internet ne devrait pas aller automatiquement de pair avec un risque accru de harcèlement <DiscourseConnective annotation_id="54069">ou</DiscourseConnective> de contenu de nature déplaisante, <Alignment alignment="47065" annotation_id="54106">
          <DiscourseConnective annotation_id="54106" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> parmi les pays étudiés, l'Estonie se situe dans le groupe caractérisé par la grande accessibilité de l'internet, aux côtés des Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="54247">et</DiscourseConnective> du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47225" docOffset="315">
      <en>There are many similarities throughout Europe - half of all children reveal information about themselves, four out of ten come into contact with pornographic materials, one third encounter violent materials, many receive unsolicited comments of a sexual nature, <Alignment alignment="54584" annotation_id="47487">
          <DiscourseConnective annotation_id="47487" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a full nine per cent meet people they have encountered on the Internet in real life.</en>
      <fr>Il y a de nombreuses similarités à travers l'Europe - la moitié de tous les enfants révèlent des informations sur eux-mêmes, quatre sur dix entrent en contact avec des contenus pornographiques, un tiers rencontre des contenus à caractère violent, beaucoup reçoivent des commentaires non sollicités de nature sexuelle, <Alignment alignment="4616" annotation_id="54584">
          <DiscourseConnective annotation_id="54584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas moins de 9 % rencontrent dans la vraie vie des personnes qu'ils ont connues sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47576" docOffset="316">
      <en>15-20% of European young people have suffered harassment on the Internet.</en>
      <fr>15 <DiscourseConnective annotation_id="54686">à</DiscourseConnective> 20 % des jeunes européens ont été la cible de harcèlement sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47650" docOffset="317">
      <en>In Estonia this number is even higher, 31% (between the ages of 6 and 14).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54762">En</DiscourseConnective> Estonie, ce chiffre est <DiscourseConnective annotation_id="54789">même</DiscourseConnective> plus élevé, avec 31 % (des jeunes âgés de 6 <DiscourseConnective annotation_id="54838">à</DiscourseConnective> 14 ans).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47725" docOffset="318">
      <en>I think we should direct more attention to such issues.</en>
      <fr>Je pense que nous devrions accorder une attention accrue <DiscourseConnective annotation_id="54906">à</DiscourseConnective> ce genre de questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47781" docOffset="319">
      <en>Especially in Member States like Estonia, where children increasingly use the Internet in everyday life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54931">En particulier</DiscourseConnective> dans les États membres tels que l'Estonie, où les enfants utilisent <DiscourseConnective annotation_id="55014">de plus</DiscourseConnective> en plus l'internet au quotidien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47886" docOffset="320">
      <en>Internet usage naturally has its positive aspects. We must, <Alignment alignment="55133" annotation_id="47946">
          <DiscourseConnective annotation_id="47946" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, devote increasing attention to the dangers that accompany it.</en>
      <fr>L'utilisation de l'internet présente bien sûr des avantages, mais nous devons <Alignment alignment="47946" annotation_id="55133">
          <DiscourseConnective annotation_id="55133" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> porter une attention croissante aux dangers qui l'accompagnent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48017" id="996" name="Toomas Savi ">
    <ParallelChunk annotation_id="48017" docOffset="321">
      <en>in writing. - Mr President, the report of Roberta Angelilli is very much focused on pornography on the internet that is accessible for children, yet there is another matter of even graver concern.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Monsieur le Président, le rapport de Roberta Angelilli porte essentiellement sur la pornographie <DiscourseConnective annotation_id="55322">en</DiscourseConnective> ligne accessible aux enfants. <DiscourseConnective annotation_id="55355">Or</DiscourseConnective>, il est un autre danger <DiscourseConnective annotation_id="55382">encore</DiscourseConnective> plus préoccupant: celui de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48214" docOffset="322">
      <en>It is violence. <Alignment alignment="55429" annotation_id="48230">
          <DiscourseConnective annotation_id="48230" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> pornographic material can be just disturbing <DiscourseConnective annotation_id="48280" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> viewing very vivid images of violence against others or even self-harm is something that really might provoke youths for thoughtless acts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40472" annotation_id="55429">
          <DiscourseConnective annotation_id="55429" sense="Temporal.Synchrony">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les contenus à caractère pornographique peuvent être <DiscourseConnective annotation_id="55492">simplement</DiscourseConnective> dérangeants, visionner des images très crues de violence à l'encontre d'autrui <DiscourseConnective annotation_id="55582">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55585">même</DiscourseConnective> d'automutilation risque réellement d'amener les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="55645">à</DiscourseConnective> commettre des actes irréfléchis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48424" docOffset="323">
      <en>Just think of all the discrimination and aggression against minority youngsters or school shootings.</en>
      <fr>Songez <DiscourseConnective annotation_id="55687">à</DiscourseConnective> tous les actes de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="55722">et</DiscourseConnective> d'agression à l'encontre des jeunes issus de minorité <DiscourseConnective annotation_id="55779">ou</DiscourseConnective> aux fusillades dans les écoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48525" docOffset="324">
      <en>Only recently two school shootings occurred in Finland - very close to my constituency, Estonia.</en>
      <fr>Tout récemment, deux fusillades ont eu lieu dans des écoles finlandaises - non loin de ma circonscription électorale, l'Estonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48622" docOffset="325">
      <en>It was noted that the shooter uploaded violent material on the internet just <Alignment alignment="56054" annotation_id="48699">
          <DiscourseConnective annotation_id="48699" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> committing the horrid act.</en>
      <fr>On a signalé <DiscourseConnective annotation_id="55956">que</DiscourseConnective> l'auteur des fusillades avait téléchargé du matériel à caractère violent sur l'internet juste <Alignment alignment="48699" annotation_id="56054">
          <DiscourseConnective annotation_id="56054" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> commettre son terrible acte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48733" docOffset="326">
      <en>That material was accessible for other troubled youngsters <Alignment alignment="56154" annotation_id="48792">
          <DiscourseConnective annotation_id="48792" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have got no idea, what might follow next.</en>
      <fr>Ce matériel était accessible <DiscourseConnective annotation_id="56121">à</DiscourseConnective> d'autres jeunes en difficultés <Alignment alignment="26087" annotation_id="56154">
          <DiscourseConnective annotation_id="56154" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ignorons ce qui risque d'arriver <DiscourseConnective annotation_id="56195">ensuite</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48841" docOffset="327">
      <en>I find that the European Union ought to take serious steps to stop such advocating for violence, <Alignment alignment="56325" annotation_id="48938">
          <DiscourseConnective annotation_id="48938" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> not limiting people's freedom of expression.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="56213">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit prendre des mesures sérieuses <DiscourseConnective annotation_id="56271">pour</DiscourseConnective> mettre un terme à cette apologie de la violence, <Alignment alignment="48938" annotation_id="56325">
          <DiscourseConnective annotation_id="56325" sense="Comparison.Contrast">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> limiter la liberté d'expression des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48989" docOffset="328">
      <en>Every human life must be treasured <Alignment alignment="56413" annotation_id="49024">
          <DiscourseConnective annotation_id="49024" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="56416" annotation_id="49028">
          <DiscourseConnective annotation_id="49028" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> our youths need help or guidance, it should be provided.</en>
      <fr>Toute vie humaine doit être choyée, <Alignment alignment="2212" annotation_id="56413">
          <DiscourseConnective annotation_id="56413" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8713" annotation_id="56416">
          <DiscourseConnective annotation_id="56416" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos jeunes gens ont besoin d'aide <DiscourseConnective annotation_id="56458">et</DiscourseConnective> d'assistance, il convient de les leur offrir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49090" docOffset="329">
      <en>We cannot afford ruining or wasting the lives of the youngsters, who are the future of Europe.</en>
      <fr>Nous ne pouvons nous permettre de gâcher <DiscourseConnective annotation_id="56548">ou</DiscourseConnective> de détruire la vie des jeunes, qui sont l'avenir de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49185" id="995" language="PL" name="Czesław Adam Siekierski ">
    <ParallelChunk annotation_id="49185" docOffset="330">
      <en>The current situation is that young people tend to be more adept at the use of new technologies than the older generation.</en>
      <fr>Actuellement, les jeunes sont en général plus doués pour utiliser les nouvelles technologies <DiscourseConnective annotation_id="56706">que</DiscourseConnective> les générations plus âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49308" docOffset="331">
      <en>The Internet holds no secrets for children and young people, who are generally better informed than their parents about how it works.</en>
      <fr>L'internet n'a pas de secret <DiscourseConnective annotation_id="56767">pour</DiscourseConnective> les enfants <DiscourseConnective annotation_id="56784">et</DiscourseConnective> les jeunes, qui sont en général <DiscourseConnective annotation_id="56819">mieux</DiscourseConnective> informés <DiscourseConnective annotation_id="56834">que</DiscourseConnective> leurs parents de son mode de fonctionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49442" docOffset="332">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="56906" annotation_id="49460">
          <DiscourseConnective annotation_id="49460" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is children and young people who are most at risk from psychological violence on the Internet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56883">En même temps</DiscourseConnective>, ce sont <Alignment alignment="49460" annotation_id="56906">
          <DiscourseConnective annotation_id="56906" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> les enfants <DiscourseConnective annotation_id="56928">et</DiscourseConnective> les jeunes qui sont le plus exposés <DiscourseConnective annotation_id="56967">à</DiscourseConnective> la violence psychologique sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49567" docOffset="333">
      <en>According to data gathered in a campaign on children's use of the Internet, half of all Poles using the Internet have been the victims of insults, humiliation and threats on the Internet.</en>
      <fr>D'après des données recueillies lors d'une campagne sur l'utilisation de l'internet chez les enfants, la moitié de tous les Polonais utilisant l'internet ont été victimes d'insultes, d'humiliations <DiscourseConnective annotation_id="57209">et</DiscourseConnective> de menaces <DiscourseConnective annotation_id="57223">en</DiscourseConnective> ligne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49755" docOffset="334">
      <en>The situation is even more serious where children are concerned.</en>
      <fr>La situation est <DiscourseConnective annotation_id="57250">encore</DiscourseConnective> plus grave en ce qui concerne les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49820" docOffset="335">
      <en>More than 70% of young Internet users have accessed pornographic or erotic material, <Alignment alignment="57401" annotation_id="49905">
          <DiscourseConnective annotation_id="49905" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> more than half of them have viewed cruel and violent scenes.</en>
      <fr>Plus de 70 % des jeunes utilisateurs d'internet ont eu accès à du contenu pornographique <DiscourseConnective annotation_id="57389">ou</DiscourseConnective> érotique <Alignment alignment="49905" annotation_id="57401">
          <DiscourseConnective annotation_id="57401" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de la moitié d'entre eux ont visionné des scènes à caractère cruel <DiscourseConnective annotation_id="57476">et</DiscourseConnective> violent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49970" docOffset="336">
      <en>It should be emphasised, <Alignment alignment="57500" annotation_id="49995">
          <DiscourseConnective annotation_id="49995" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that a large majority of these young people came across this material by chance, and did not access it deliberately.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="49995" annotation_id="57500">
          <DiscourseConnective annotation_id="57500" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner <DiscourseConnective annotation_id="57523">qu'</DiscourseConnective>une large majorité de ces jeunes sont tombés par hasard sur ce matériel <DiscourseConnective annotation_id="57598">et</DiscourseConnective> n'y ont pas accédé volontairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50121" docOffset="337">
      <en>Only 12% of children admitted to searching for sites of this sort.</en>
      <fr>Seuls 12 % des enfants ont admis avoir cherché des sites de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50188" docOffset="338">
      <en>I am quoting these statistics in the Chamber to impress upon Members the gravity of the danger to which our youngest citizens are exposed, using my country as an example.</en>
      <fr>Je cite ces statistiques devant l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="57749">afin de</DiscourseConnective> convaincre mes collègues députés de la gravité du danger qui menace nos concitoyens les plus jeunes, sur la base de l'exemple offert par mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50359" docOffset="339">
      <en>I <Alignment alignment="57913" annotation_id="50361">
          <DiscourseConnective annotation_id="50361" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the planned programme for the protection of children absolutely must be implemented.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="40278" annotation_id="57913">
          <DiscourseConnective annotation_id="57913" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le projet de programme visant <DiscourseConnective annotation_id="57956">à</DiscourseConnective> protéger les enfants doit impérativement être mis en application.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50469" id="202" name="Silvia-Adriana Ţicău ">
    <ParallelChunk annotation_id="50469" docOffset="340">
      <en>in writing. - (RO) Children are increasingly using the Internet to communicate, find out information, access knowledge and spend their free time.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Les enfants utilisent <DiscourseConnective annotation_id="58064">de plus</DiscourseConnective> en plus l'internet <DiscourseConnective annotation_id="58091">pour</DiscourseConnective> communiquer, chercher de l'information, accéder à la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="58162">et</DiscourseConnective> passer le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50615" docOffset="341">
      <en>Children and their families need to be aware of the risks associated with this <Alignment alignment="58262" annotation_id="50694">
          <DiscourseConnective annotation_id="50694" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, they need to observe certain rules which can ensure their protection <Alignment alignment="58362" annotation_id="50779">
          <DiscourseConnective annotation_id="50779" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> using the Internet.</en>
      <fr>Les enfants <DiscourseConnective annotation_id="58194">et</DiscourseConnective> leurs familles doivent être sensibilisés aux risques y afférents <Alignment alignment="3435" annotation_id="58262">
          <DiscourseConnective annotation_id="58262" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par-dessus tout, ils doivent observer certaines règles susceptibles de garantir leur protection <Alignment alignment="50779" annotation_id="58362">
          <DiscourseConnective annotation_id="58362" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils utilisent l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50805" docOffset="342">
      <en>The Internet must remain an open medium, but safe at the same time.</en>
      <fr>L'internet doit rester un support ouvert, <DiscourseConnective annotation_id="58437">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="58442">également</DiscourseConnective> sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50873" docOffset="343">
      <en>The programme for a safer Internet is continuing and enhances previous programmes: 'Safer Internet' and 'Safer Internet Plus'.</en>
      <fr>Le programme en faveur de la sécurité de l'internet poursuit <DiscourseConnective annotation_id="58518">et</DiscourseConnective> renforce des programmes antérieurs: "Safer Internet" <DiscourseConnective annotation_id="58574">et</DiscourseConnective> "Safer Internet Plus".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51000" docOffset="344">
      <en>
        <Alignment alignment="58612" annotation_id="51000">
          <DiscourseConnective annotation_id="51000" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to draw your attention to the fact that its effectiveness depends on raising the population's awareness and on the way in which specific legislation is enforced at a national level.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="31912" annotation_id="58612">
          <DiscourseConnective annotation_id="58612" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="58658">que</DiscourseConnective> son efficacité dépend de la sensibilisation de la population <DiscourseConnective annotation_id="58723">et</DiscourseConnective> des modalités d'application de la législation spécifique au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51204" docOffset="345">
      <en>Any incident where a child or young person is confronted on the Internet with unwanted requests or even bullying must be taken seriously, reported and handled in an appropriate manner.</en>
      <fr>Tout incident dans lequel un enfant <DiscourseConnective annotation_id="58839">ou</DiscourseConnective> un jeune est confronté sur l'internet <DiscourseConnective annotation_id="58880">à</DiscourseConnective> des demandes non sollicitées <DiscourseConnective annotation_id="58911">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="58914">même</DiscourseConnective> à du harcèlement moral doit être pris au sérieux, signalé <DiscourseConnective annotation_id="58977">et</DiscourseConnective> traité de manière appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51389" docOffset="346">
      <en>A recent report states that two thirds of young people have received unwanted requests <DiscourseConnective annotation_id="51476" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> using the Internet and 25% have viewed material with indecent content.</en>
      <fr>Un rapport récent affirme <DiscourseConnective annotation_id="59036">que</DiscourseConnective> deux tiers des jeunes ont reçu des demandes non sollicitées lors de l'utilisation de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="59136">et</DiscourseConnective> que 25 % ont visionné du matériel <DiscourseConnective annotation_id="59173">à</DiscourseConnective> contenu indécent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51553" docOffset="347">
      <en>Unfortunately, many parents and teachers are still out of touch with digital media and do not take the necessary steps to protect children on the Internet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="59193">Malheureusement</DiscourseConnective>, de nombreux parents <DiscourseConnective annotation_id="59230">et</DiscourseConnective> enseignants sont <DiscourseConnective annotation_id="59250">encore</DiscourseConnective> dépassés par les médias numériques <DiscourseConnective annotation_id="59292">et</DiscourseConnective> ne prennent pas les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="59335">pour</DiscourseConnective> protéger les enfants sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51709" docOffset="348">
      <en>I would call on the Commission to join forces with Member States in promoting the setting up of, and establishment of cooperation between, centres for reporting and responding to incidents relating to Internet safety.</en>
      <fr>J'inviterais la Commission <DiscourseConnective annotation_id="59404">à</DiscourseConnective> joindre ses forces à celles des États membres afin de promouvoir la création de centres de notification <DiscourseConnective annotation_id="59510">et</DiscourseConnective> de traitement des incidents en matière de sécurité de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="59578">ainsi</DiscourseConnective> que l'établissement d'une coopération entre lesdits centres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
