<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Tibet</en>
    <fr>Tibet</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="9" id="191" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="9" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolutions on Tibet.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle l'examen de six propositions de résolution concernant le Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="78" id="192" name="Adam Jerzy Bielan ">
    <ParallelChunk annotation_id="78" docOffset="3">
      <en>author. - (PL) Mr President, Tibet has been under Chinese occupation for over 50 years.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Monsieur le Président, le Tibet est occupé par la Chine <DiscourseConnective annotation_id="168">depuis</DiscourseConnective> plus de 50 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="166" docOffset="4">
      <en>The Chinese authorities have been pursuing a policy of discrimination and persecution, aimed at marginalising Tibetans in their own homeland.</en>
      <fr>Les autorités chinoises poursuivent une politique de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="259">et</DiscourseConnective> de persécution visant <DiscourseConnective annotation_id="284">à</DiscourseConnective> marginaliser les Tibétains dans leur propre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="308" docOffset="5">
      <en>The Chinese army has recently carried out yet another barbaric killing.</en>
      <fr>L'armée chinoise vient récemment de commettre un nouvel assassinat barbare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="380" docOffset="6">
      <en>On this occasion a defenceless Tibetan nun was murdered crossing the border into Nepal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="412">À</DiscourseConnective> cette occasion, une religieuse tibétaine sans défense a été assassinée alors qu'elle franchissait la frontière du Népal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="468" docOffset="7">
      <en>China denies that shots were fired at Tibetan refugees attempting to enter Nepal, <Alignment alignment="614" annotation_id="550">
          <DiscourseConnective annotation_id="550" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the entire incident was caught on film.</en>
      <fr>La Chine nie avoir tiré sur des réfugiés tibétains tentant de gagner le Népal, <Alignment alignment="550" annotation_id="614">
          <DiscourseConnective annotation_id="614" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet incident a été entièrement filmé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="594" docOffset="8">
      <en>The House cannot remain silent and indifferent to these latest events.</en>
      <fr>Le Parlement européen ne peut rester silencieux <DiscourseConnective annotation_id="705">et</DiscourseConnective> indifférent face <DiscourseConnective annotation_id="725">à</DiscourseConnective> ces derniers évènements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="665" docOffset="9">
      <en>The policy of force and repression imposed on the people of Tibet by the Chinese authorities can no longer be tolerated.</en>
      <fr>Le régime de terreur <DiscourseConnective annotation_id="773">et</DiscourseConnective> de répression imposé au peuple tibétain par les autorités chinoises ne peut être toléré plus longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="786" docOffset="10">
      <en>I hereby call on the Government of the People's Republic of China to stop violating the human rights of the Tibetan nation and of other minorities.</en>
      <fr>Par la présente déclaration, je demande au gouvernement de la République populaire de Chine de cesser de violer les droits de l'homme de la nation tibétaine <DiscourseConnective annotation_id="1037">et</DiscourseConnective> d'autres minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="934" docOffset="11">
      <en>I <Alignment alignment="15421" annotation_id="936">
          <DiscourseConnective annotation_id="936" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeal to the Chinese Government to guarantee that it will respect international law, international human rights standards and freedom of religion.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="936" annotation_id="1070">
          <DiscourseConnective annotation_id="1070" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement chinois <DiscourseConnective annotation_id="1104">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="1115">qu'</DiscourseConnective>il respectera le droit international, les normes internationales en matière de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1215">et</DiscourseConnective> la liberté religieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1089" docOffset="12">
      <en>Tibet must be granted genuine autonomy <Alignment alignment="1292" annotation_id="1128">
          <DiscourseConnective annotation_id="1128" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Tibetan people must be allowed freedom of religion and education.</en>
      <fr>Le Tibet doit bénéficier d'une véritable autonomie <Alignment alignment="1128" annotation_id="1292">
          <DiscourseConnective annotation_id="1292" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le peuple tibétain d'une liberté religieuse <DiscourseConnective annotation_id="1339">et</DiscourseConnective> éducative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1202" docOffset="13">
      <en>I <Alignment alignment="1364" annotation_id="1204">
          <DiscourseConnective annotation_id="1204" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Government of the People's Republic of China to accelerate the dialogue begun with representatives of the Dalai Lama, and to seek to arrive, without further delay, at a solution to the issue of Tibet that is acceptable to both parties.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="1204" annotation_id="1364">
          <DiscourseConnective annotation_id="1364" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au gouvernement de la République populaire de Chine d'accélérer le dialogue entamé avec les représentants du dalaï-lama <DiscourseConnective annotation_id="1494">et</DiscourseConnective> de tenter de parvenir, <DiscourseConnective annotation_id="1520">sans</DiscourseConnective> délai supplémentaire, <DiscourseConnective annotation_id="1547">à</DiscourseConnective> une solution acceptable <DiscourseConnective annotation_id="1573">pour</DiscourseConnective> les deux parties, sur le problème du Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1457" id="193" name="Eva Lichtenberger ">
    <ParallelChunk annotation_id="1457" docOffset="14">
      <en>author. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, China's representatives described the events of 30 September on that country's border in terms suggesting that they had been attacked by a band of Tibetans and had had - and with difficulty - to defend themselves.</en>
      <fr>auteur. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="1669">et</DiscourseConnective> Messieurs, les représentants chinois ont décrit les évènements qui se sont produits le 30 septembre <DiscourseConnective annotation_id="1772">à</DiscourseConnective> la frontière de ce pays d'une façon suggérant <DiscourseConnective annotation_id="1820">qu'</DiscourseConnective>ils avaient été attaqués par une bande de Tibétains <DiscourseConnective annotation_id="1875">et</DiscourseConnective> qu'ils avaient eu toutes les peines du monde à se défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1722" docOffset="15">
      <en>On this occasion - unlike in many other instances - a video is in existence to clearly demonstrate that the opposite is the case.</en>
      <fr>Cette fois-ci - à la différence des autres fois - il existe une vidéo prouvant clairement <DiscourseConnective annotation_id="2028">que</DiscourseConnective> c'est l'inverse qui s'est produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1852" docOffset="16">
      <en>This video shows that the Tibetan refugees did not attack; that, <Alignment alignment="2143" annotation_id="1917">
          <Alignment alignment="2143" annotation_id="1917">
            <DiscourseConnective annotation_id="1917" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the group of people trying to cross the border was composed of young people, children, nuns and monks.</en>
      <fr>Cette vidéo montre <DiscourseConnective annotation_id="2086">que</DiscourseConnective> les réfugiés tibétains n'étaient pas les attaquants. <Alignment alignment="1917" annotation_id="2143">
          <Alignment alignment="1917" annotation_id="2143">
            <DiscourseConnective annotation_id="2143" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le groupe de personnes tentant de passer la frontière était composé de jeunes, d'enfants, de religieuses <DiscourseConnective annotation_id="2262">et</DiscourseConnective> de moines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2037" docOffset="17">
      <en>The European Union must firmly repudiate the Chinese account of what happened, and demand clarification of the matter.</en>
      <fr>L'Union européenne doit clairement rejeter la <DiscourseConnective annotation_id="2322">faute de</DiscourseConnective> ce qui s'est passé sur la Chine <DiscourseConnective annotation_id="2363">et</DiscourseConnective> demander des éclaircissements sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2156" docOffset="18">
      <en>It must <Alignment alignment="2420" annotation_id="2164">
          <DiscourseConnective annotation_id="2164" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demand clarification as to what has become of the children that the Chinese troops took into custody, the present whereabouts and state of these children and refugees and the manner in which such situations on the border are, as a rule, handled.</en>
      <fr>Elle doit <Alignment alignment="2164" annotation_id="2420">
          <DiscourseConnective annotation_id="2420" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2426">s'</DiscourseConnective>enquérir de ce que sont devenus les enfants arrêtés par les troupes chinoises, de l'endroit <DiscourseConnective annotation_id="2520">et</DiscourseConnective> de la situation dans lesquels se trouvent ces enfants <DiscourseConnective annotation_id="2577">et</DiscourseConnective> ces réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="2593">et</DiscourseConnective> de la façon dont ce genre de problèmes aux frontières est, <DiscourseConnective annotation_id="2655">en</DiscourseConnective> général, réglé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2415" docOffset="19">
      <en>We in the European Union must make it abundantly plain that Tibet must be accorded autonomy within China's borders, but real autonomy <Alignment alignment="2807" annotation_id="2549">
          <DiscourseConnective annotation_id="2549" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in line with the 'Middle Way' proposed by the Dalai Lama.</en>
      <fr>L'Union européenne doit demander très clairement à ce <DiscourseConnective annotation_id="2728">que</DiscourseConnective> le Tibet bénéficie d'une autonomie, au sein des frontières chinoises, <DiscourseConnective annotation_id="2802">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2549" annotation_id="2807">
          <DiscourseConnective annotation_id="2807" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une autonomie effective, conformément à la proposition de compromis du dalaï-lama.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2620" id="194" name="Thomas Mann ">
    <ParallelChunk annotation_id="2620" docOffset="20">
      <en>author. - (DE) Mr President, there has been another incident with fatal consequences at the border between China and Nepal.</en>
      <fr>auteur. - (DE) Monsieur le Président, un nouvel incident aux conséquences fatales s'est produit <DiscourseConnective annotation_id="2998">à</DiscourseConnective> la frontière entre la Chine <DiscourseConnective annotation_id="3028">et</DiscourseConnective> le Népal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2744" docOffset="21">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2744" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>, on 30 September, a group of Tibetans - all of them unarmed civilians - attempted to flee over the Nangpa Pass to Nepal, Chinese border guards opened fire on them.</en>
      <fr>Le 30 septembre, les gardes-frontières chinois ont ouvert le feu sur un groupe de Tibétains - dont tous les membres étaient des civils non armés - qui tentait de fuir au Népal par le col de Nangpa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2913" docOffset="22">
      <en>Kelsang Namtso, a seventeen-year-old nun, was killed; many people were wounded, and thirty arrested, among them women and nine children.</en>
      <fr>Kelsang Namtso, une religieuse de 17 ans, a été tuée. De nombreuses personnes ont été blessées <DiscourseConnective annotation_id="3334">et</DiscourseConnective> 30 ont été arrêtées dont des femmes <DiscourseConnective annotation_id="3373">et</DiscourseConnective> neuf enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3050" docOffset="23">
      <en>I wish to echo what was said by the previous speakers.</en>
      <fr>Je suis totalement d'accord avec ce qu'ont dit les orateurs précédents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3105" docOffset="24">
      <en>This tragedy would never have come to light had it not been for a Romanian camera crew that was on the scene by chance and filmed what happened.</en>
      <fr>Cette tragédie n'aurait jamais éclaté au grand jour si une équipe de tournage roumaine, qui était sur les lieux par hasard, n'avait pas filmé la scène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3250" docOffset="25">
      <en>The pictures they took appeared on Dutch television at peak viewing time.</en>
      <fr>Les images qu'elle a prises ont été diffusées <DiscourseConnective annotation_id="3660">à</DiscourseConnective> la télévision néerlandaise <DiscourseConnective annotation_id="3689">à</DiscourseConnective> une heure de grande audience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3324" docOffset="26">
      <en>Despite this documentation, Peking maintains that there were injuries but no deaths <Alignment alignment="12614" annotation_id="3408">
          <DiscourseConnective annotation_id="3408" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="28777" annotation_id="3418">
          <DiscourseConnective annotation_id="3418" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it had been the Tibetans who had opened fire <Alignment alignment="3859" annotation_id="3473">
          <DiscourseConnective annotation_id="3473" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Chinese had been obliged to defend themselves.</en>
      <fr>Malgré ce document, Pékin maintient <DiscourseConnective annotation_id="3757">qu'</DiscourseConnective>il y a eu des blessés <DiscourseConnective annotation_id="3782">mais</DiscourseConnective> aucun mort <Alignment alignment="3408" annotation_id="3798">
          <DiscourseConnective annotation_id="3798" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3801">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3418" annotation_id="3806">
          <DiscourseConnective annotation_id="3806" sense="Expansion.Conjunction">de plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce sont les Tibétains qui ont ouvert le feu <Alignment alignment="3473" annotation_id="3859">
          <DiscourseConnective annotation_id="3859" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les Chinois ont été obligés de se défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3528" docOffset="27">
      <en>We condemn this brutal action on the part of the Chinese security forces and call on the authorities to treat their captives in a humane manner and in compliance with international agreements, for China is a signatory to the UN Charter on the Rights of the Child, which protects minors from arrest and from arbitrary treatment on the part of the state.</en>
      <fr>Nous condamnons cette action brutale des forces de sécurité chinoises <DiscourseConnective annotation_id="3980">et</DiscourseConnective> demandons aux autorités de traiter leurs prisonniers de façon humaine <DiscourseConnective annotation_id="4053">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4056">en</DiscourseConnective> conformité avec les accords internationaux, <DiscourseConnective annotation_id="4103">car</DiscourseConnective> la Chine est signataire de la convention des Nations unies relative aux droits de l'enfant, qui protège les mineurs d'arrestations <DiscourseConnective annotation_id="4238">et</DiscourseConnective> de traitement arbitraire de la part de l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3881" docOffset="28">
      <en>What happened at the Nangpa Pass must be investigated with the minimum possible delay, <DiscourseConnective annotation_id="3968" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> those responsible must be called to account for their actions.</en>
      <fr>Une enquête doit avoir lieu, au plus vite, sur les évènements du col de Nangpa. Les responsables doivent rendre compte de leurs actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4035" docOffset="29">
      <en>These attacks on defenceless civilians must be put on the agenda for the next EU/China dialogue on human rights.</en>
      <fr>Ces attaques contre des civils sans défense doivent être mises <DiscourseConnective annotation_id="4488">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du prochain dialogue entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="4538">et</DiscourseConnective> la Chine relatif aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4148" docOffset="30">
      <en>I urge those representing the Commission to get an idea for themselves of what is going on, to go to the Tibetan Welfare Centre in Katmandu, <Alignment alignment="4762" annotation_id="4289">
          <DiscourseConnective annotation_id="4289" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our ad hoc delegation from this House did in July <DiscourseConnective annotation_id="4342" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we went to Nepal, to ask the refugees arriving there about the things they have had to endure, and to do something about it!</en>
      <fr>Je demande instamment aux représentants de la Commission de se faire une idée par eux-mêmes de ce qui se passe, de se rendre au centre d'accueil des réfugiés tibétains à Katmandou, <Alignment alignment="4289" annotation_id="4762">
          <DiscourseConnective annotation_id="4762" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a fait la délégation ad hoc du Parlement européen, lors de notre visite au Népal <DiscourseConnective annotation_id="4851">en</DiscourseConnective> juillet, <DiscourseConnective annotation_id="4863">pour</DiscourseConnective> demander aux réfugiés qui y arrivent ce qu'ils ont dû endurer <DiscourseConnective annotation_id="4930">et</DiscourseConnective> d'agir en conséquence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4472" docOffset="31">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4483" id="195" name="Erik Meijer ">
    <ParallelChunk annotation_id="4483" docOffset="32">
      <en>author. - (NL) Mr President, this Parliament is right in once more expressing its indignation, <DiscourseConnective annotation_id="4578" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the unfortunate fact is that I expect it will have to do so many times more.</en>
      <fr>auteur. - (NL) Monsieur le Président, ce Parlement a raison d'exprimer, une fois <DiscourseConnective annotation_id="5056">de plus</DiscourseConnective>, son indignation. Je crains <DiscourseConnective annotation_id="5092">malheureusement</DiscourseConnective> qu'il ne doive le faire de nombreuses fois <DiscourseConnective annotation_id="5151">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4659" docOffset="33">
      <en>The situation in Tibet is getting worse rather than better, <Alignment alignment="5221" annotation_id="4719">
          <DiscourseConnective annotation_id="4719" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we may actually be to blame for this.</en>
      <fr>La situation au Tibet se dégrade <DiscourseConnective annotation_id="5192">plutôt qu'</DiscourseConnective>elle ne s'améliore <Alignment alignment="4719" annotation_id="5221">
          <DiscourseConnective annotation_id="5221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se peut <DiscourseConnective annotation_id="5235">en fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5243">que</DiscourseConnective> nous en soyons responsables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4761" docOffset="34">
      <en>Even before 1951, the European countries accepted that Tibet should be part of China, even <DiscourseConnective annotation_id="4852" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> it was not described as such on maps.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5276">Déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5281">avant</DiscourseConnective> 1951, les pays européens ont accepté l'occupation du Tibet par la Chine <DiscourseConnective annotation_id="5359">alors que</DiscourseConnective> les choses n'étaient pas <DiscourseConnective annotation_id="5394">aussi</DiscourseConnective> évidentes sur les cartes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4897" docOffset="35">
      <en>That is how it stayed <Alignment alignment="38277" annotation_id="4919">
          <DiscourseConnective annotation_id="4919" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the 50s, the People's Republic of China actually brought this inhospitable region under its control with military means, <Alignment alignment="5604" annotation_id="5048">
          <DiscourseConnective annotation_id="5048" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Dalai Lama fled to India.</en>
      <fr>Nous n'avons pas changé d'avis <Alignment alignment="4919" annotation_id="5457">
          <DiscourseConnective annotation_id="5457" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans les années 50, la République populaire de Chine a pris le contrôle effectif de cette région inhospitalière par des moyens militaires <Alignment alignment="5048" annotation_id="5604">
          <DiscourseConnective annotation_id="5604" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dalaï-lama a fui en Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5082" docOffset="36">
      <en>Tibet has now become more easily accessible from China via the world's highest railway line.</en>
      <fr>Le Tibet est <DiscourseConnective annotation_id="5649">maintenant</DiscourseConnective> plus facilement accessible, <DiscourseConnective annotation_id="5688">depuis</DiscourseConnective> la Chine, par la voie ferrée la plus haute de monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5175" docOffset="37">
      <en>Foreign mountaineers witnessed recently how inhabitants who tried to flee the country were simply gunned down.</en>
      <fr>Des alpinistes étrangers ont récemment été témoins de la façon dont des habitants qui tentaient de fuir le pays ont été froidement descendus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5286" docOffset="38">
      <en>The government, and probably the majority of public opinion in China, consider Tibet, above all, as a region that is still virtually empty <DiscourseConnective annotation_id="5425" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that needs to be colonised by Chinese people from the most densely populated areas.</en>
      <fr>Le gouvernement, <DiscourseConnective annotation_id="5907">et</DiscourseConnective> probablement la majorité de l'opinion publique chinoise, considère le Tibet, <DiscourseConnective annotation_id="5987">avant</DiscourseConnective> tout, <DiscourseConnective annotation_id="5999">comme</DiscourseConnective> une région <DiscourseConnective annotation_id="6016">encore</DiscourseConnective> virtuellement vide qui doit être colonisée par la population chinoise venant des zones les plus densément peuplées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5513" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="6139" annotation_id="5513">
          <DiscourseConnective annotation_id="5513" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Chinese economy is more than ever intertwined with the European economy, Europe has a powerful lever.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5513" annotation_id="6139">
          <DiscourseConnective annotation_id="6139" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'économie chinoise est, plus <DiscourseConnective annotation_id="6180">que</DiscourseConnective> jamais, inextricablement liée à l'économie européenne, l'Europe détient un levier puissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5625" docOffset="40">
      <en>The question is whether we are prepared to use this lever.</en>
      <fr>Mais sommes-nous prêts <DiscourseConnective annotation_id="6299">à</DiscourseConnective> l'utiliser?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5684" docOffset="41">
      <en>Oppression will persist <Alignment alignment="6336" annotation_id="5708">
          <DiscourseConnective annotation_id="5708" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not bring any pressure to bear.</en>
      <fr>L'oppression perdurera <Alignment alignment="5708" annotation_id="6336">
          <DiscourseConnective annotation_id="6336" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'exerçons aucune pression.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5749" id="196" name="Marios Matsakis ">
    <ParallelChunk annotation_id="5749" docOffset="42">
      <en>author. - Mr President, China's Communist occupation of Tibet is a long-standing scourge on democracy and an open wound on the principles of justice and freedom.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, depuis longtemps, l'occupation du Tibet par la Chine communiste est une calamité pour la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="6510">et</DiscourseConnective> une violation flagrante des principes de justice <DiscourseConnective annotation_id="6562">et</DiscourseConnective> de liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5911" docOffset="43">
      <en>Time and again, we have strongly condemned the thoroughly indefensible and brutal way the Chinese regime has been treating a small peace-loving nation, isolated at the roof of the world.</en>
      <fr>À maintes reprises, nous avons fermement condamné la façon tout à fait indéfendable <DiscourseConnective annotation_id="6661">et</DiscourseConnective> brutale dont le régime chinois a traité une petite nation pacifique isolée sur le toit du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6098" docOffset="44">
      <en>In the latest incident, China's occupation forces opened fire on a group of unarmed, defenceless civilians who were attempting in desperation to flee their country through the glacial pass at Nangpa, situated at a height of almost 19 000 feet.</en>
      <fr>Lors du dernier incident en date, les forces d'occupation chinoises ont ouvert le feu sur un groupe de civils non armés et sans défense qui, poussés par le désespoir, tentaient de fuir leur pays en franchissant le col gelé de Nangpa, situé <DiscourseConnective annotation_id="7001">à</DiscourseConnective> une altitude proche des 5800 mètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6342" docOffset="45">
      <en>The group included many women and children.</en>
      <fr>Ce groupe comprenait beaucoup de femmes <DiscourseConnective annotation_id="7080">et</DiscourseConnective> d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6386" docOffset="46">
      <en>A 17-year old nun was killed; a 20-year old was seriously injured; some individuals are missing <Alignment alignment="7200" annotation_id="6482">
          <DiscourseConnective annotation_id="6482" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 29 people, including 14 children, were arrested.</en>
      <fr>Une religieuse de 17 ans a été tuée, un jeune de 20 ans gravement blessé, plusieurs personnes ont disparu <Alignment alignment="6482" annotation_id="7200">
          <DiscourseConnective annotation_id="7200" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 29 autres personnes, dont 14 enfants, ont été arrêtées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6535" docOffset="47">
      <en>Some succeeded in escaping to neighbouring Nepal.</en>
      <fr>Certains d'entre eux sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="7294">à</DiscourseConnective> s'enfuir au Népal voisin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6585" docOffset="48">
      <en>Luckily and thankfully, the incident was witnessed by a number of foreign mountaineers, whose independent and trustworthy accounts, including a video, utterly contradicted the ridiculous lies about what happened put forward in an official statement by the Chinese authorities.</en>
      <fr>Heureusement, quelques alpinistes étrangers ont été témoins de l'incident; leurs comptes rendus impartiaux <DiscourseConnective annotation_id="7429">et</DiscourseConnective> dignes de confiance, dont un enregistrement vidéo, sont en contradiction totale avec les ridicules mensonges que les autorités chinoises ont fait publier dans une déclaration officielle relatant ces événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6862" docOffset="49">
      <en>We in Europe have a lot to say <Alignment alignment="7680" annotation_id="6893">
          <DiscourseConnective annotation_id="6893" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to condemning actions of totalitarian and oppressive regimes, <Alignment alignment="7766" annotation_id="6969">
          <DiscourseConnective annotation_id="6969" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in practice the severity of our words is not matched by our deeds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7643">En</DiscourseConnective> Europe, nous sommes très prolixes <Alignment alignment="6893" annotation_id="7680">
          <DiscourseConnective annotation_id="7680" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="7689">s'</DiscourseConnective>agit de condamner les agissements des régimes totalitaires <DiscourseConnective annotation_id="7750">et</DiscourseConnective> oppresseurs, <Alignment alignment="6969" annotation_id="7766">
          <DiscourseConnective annotation_id="7766" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7771">en</DiscourseConnective> pratique, la sévérité de nos paroles ne se traduit pas dans les actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7040" docOffset="50">
      <en>Apart from being regrettable, this is <DiscourseConnective annotation_id="7078" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> highly hypocritical, in my view.</en>
      <fr>Ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="7856">non seulement</DiscourseConnective> regrettable, mais surtout, selon moi, très hypocrite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7116" docOffset="51">
      <en>The colonial-style occupation of Tibet by China, as, indeed, any colonial occupation of one country by another, has to end forthwith.</en>
      <fr>L'occupation colonialiste du Tibet par la Chine, <DiscourseConnective annotation_id="7973">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7979">d'ailleurs</DiscourseConnective> toute occupation coloniale d'un pays par un autre, doit cesser sur-le-champ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7250" docOffset="52">
      <en>To demonstrate that we mean what we say, we must take tangible measures against China.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8067">Pour</DiscourseConnective> démontrer <DiscourseConnective annotation_id="8082">que</DiscourseConnective> nous pensons réellement ce que nous disons, nous devons prendre des mesures concrètes contre la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7337" docOffset="53">
      <en>Yes, we have an arms embargo against that country, <Alignment alignment="8252" annotation_id="7388">
          <DiscourseConnective annotation_id="7388" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has little effect.</en>
      <fr>Oui, nous avons décrété un embargo sur les livraisons d'armes, <Alignment alignment="7388" annotation_id="8252">
          <DiscourseConnective annotation_id="8252" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est guère efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7414" docOffset="54">
      <en>What would really be effective is <DiscourseConnective annotation_id="7448" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we had a trade import ban on China; that would really cause headaches to the Communist leaders in Beijing and would lead to some sensible responses to our demands for freedom for Tibet.</en>
      <fr>Ce qui serait vraiment efficace, ce serait d'interdire toutes les importations en provenance de Chine. Ce serait un sérieux casse-tête <DiscourseConnective annotation_id="8417">pour</DiscourseConnective> les dirigeants communistes <DiscourseConnective annotation_id="8449">à</DiscourseConnective> Pékin <DiscourseConnective annotation_id="8457">et</DiscourseConnective> déboucherait sur quelques réponses raisonnables <DiscourseConnective annotation_id="8508">à</DiscourseConnective> nos demandes de liberté <DiscourseConnective annotation_id="8534">pour</DiscourseConnective> le Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7637" docOffset="55">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7648" id="197" name="Piia-Noora Kauppi">
    <ParallelChunk annotation_id="7648" docOffset="56">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, it is clear that bold action is needed to improve the human rights situation in China.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="8636">qu'</DiscourseConnective>il faut des actions fortes <DiscourseConnective annotation_id="8666">pour</DiscourseConnective> améliorer la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="8716">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7782" docOffset="57">
      <en>This recent incident gives us a clear reason why that should be a priority for the European Union.</en>
      <fr>Cet incident récent nous démontre à quel point il devrait s'agir d'une priorité <DiscourseConnective annotation_id="8806">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7881" docOffset="58">
      <en>I find it absolutely appalling that the Chinese state media Xinhua reported the shooting as self-defence, <Alignment alignment="8974" annotation_id="7987">
          <DiscourseConnective annotation_id="7987" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> video footage clearly shows the Tibetan refugees were shot from a distance and in the back.</en>
      <fr>Je trouve absolument scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="8863">que</DiscourseConnective> l'agence de presse officielle chinoise Xinhua ait présenté la fusillade <DiscourseConnective annotation_id="8939">comme</DiscourseConnective> un acte de légitime défense, <Alignment alignment="7987" annotation_id="8974">
          <DiscourseConnective annotation_id="8974" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les séquences vidéo montrent clairement que les réfugiés tibétains ont été visés <DiscourseConnective annotation_id="9065">à</DiscourseConnective> distance <DiscourseConnective annotation_id="9076">et</DiscourseConnective> dans le dos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8085" docOffset="59">
      <en>No force, threat or resistance was offered to the Chinese border guards.</en>
      <fr>Il n'y a pas eu d'agression, de menace ni de résistance aux gardes frontières chinois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8158" docOffset="60">
      <en>None of the refugees had a weapon of any kind, not even a knife.</en>
      <fr>Aucun des réfugiés n'avait une arme quelconque, pas <DiscourseConnective annotation_id="9231">même</DiscourseConnective> un couteau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8223" docOffset="61">
      <en>I would like to thank the Finnish Presidency and draw attention to its work in the human rights dialogue.</en>
      <fr>Je voudrais remercier la présidence finlandaise <DiscourseConnective annotation_id="9296">et</DiscourseConnective> attirer l'attention sur le travail qu'elle a accompli dans le dialogue relatif aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8329" docOffset="62">
      <en>Last week, on 20 October, the Finnish Presidency issued an official statement condemning the incident. I would like to thank the Presidency for that.</en>
      <fr>La semaine dernière, le 20 octobre, la présidence finlandaise a publié une déclaration officielle condamnant l'incident, ce <DiscourseConnective annotation_id="9525">pour</DiscourseConnective> quoi je tiens <DiscourseConnective annotation_id="9544">à</DiscourseConnective> la remercier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8479" docOffset="63">
      <en>Finally, <Alignment alignment="9567" annotation_id="8488">
          <DiscourseConnective annotation_id="8488" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> indicated in the joint resolution on Tibet, we must continue to encourage high-level talks between the Dalai Lama and the Government of China.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9560">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8488" annotation_id="9567">
          <DiscourseConnective annotation_id="9567" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué dans la résolution commune sur le Tibet, nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="9644">à</DiscourseConnective> encourager les entretiens en haut lieu entre le dalaï-lama <DiscourseConnective annotation_id="9705">et</DiscourseConnective> le gouvernement chinois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8634" docOffset="64">
      <en>I would like to reiterate that this is the only way to find a peaceful and sustainable solution for real autonomy for the Tibetan nation.</en>
      <fr>Je voudrais réaffirmer <DiscourseConnective annotation_id="9756">que</DiscourseConnective> c'est le seul moyen de parvenir à une solution pacifique <DiscourseConnective annotation_id="9817">et</DiscourseConnective> durable avec une autonomie réelle <DiscourseConnective annotation_id="9854">pour</DiscourseConnective> la nation tibétaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8772" id="198" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="8772" docOffset="65">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PL) Mr President, despite the fact that official relations between the Chinese Government and the Dalai Lama were restored in 2002, human rights continue to be infringed in Tibet on a regular basis.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PL) Monsieur le Président, malgré la restauration, <DiscourseConnective annotation_id="9956">en</DiscourseConnective> 2002, de relations officielles entre le gouvernement chinois <DiscourseConnective annotation_id="10020">et</DiscourseConnective> le dalaï-lama, les droits de l'homme continuent de faire l'objet de violations régulières au Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9002" docOffset="66">
      <en>It is estimated that every year 2 500 people decide to escape from repression and undertake the dangerous journey to Nepal, lasting several days.</en>
      <fr>On estime <DiscourseConnective annotation_id="10133">que</DiscourseConnective>, chaque année, 2 500 personnes décident de fuir la répression <DiscourseConnective annotation_id="10199">et</DiscourseConnective> d'entreprendre le dangereux voyage vers le Népal, qui dure plusieurs jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9148" docOffset="67">
      <en>The acts of violence perpetrated against unarmed civilians have given rise to particular concern.</en>
      <fr>Les actes de violence perpétrés contre des civils désarmés suscitent de graves préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9246" docOffset="68">
      <en>These acts include the shots fired at refugees by Chinese border guards in the Nangpa La pass in September of this year.</en>
      <fr>Ces actes incluent les coups de feu tirés sur des réfugiés par les gardes-frontières chinois au col de Nangpa La <DiscourseConnective annotation_id="10486">en</DiscourseConnective> septembre de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9367" docOffset="69">
      <en>The group of fugitives concerned was attempting to cross the Tibetan border and included women, children and monks.</en>
      <fr>Le groupe de fugitifs concerné, qui tentait de franchir la frontière tibétaine, était composé de femmes, d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="10630">et</DiscourseConnective> de moines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9483" docOffset="70">
      <en>To date, the Chinese authorities have not accepted responsibility for this incident, in which one person was killed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10644">À</DiscourseConnective> ce jour, les autorités chinoises ne reconnaissent pas leur responsabilité dans cet incident au cours duquel une personne a trouvé la mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9600" docOffset="71">
      <en>The fate of several children detained by the military is still unknown.</en>
      <fr>Le sort de plusieurs enfants détenus par les militaires n'est toujours pas connu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9672" docOffset="72">
      <en>It is incumbent upon international institutions to take decisive and effective action to compel the Government of the People's Republic of China to put an end to its repression of the people of Tibet, its inhumane treatment of prisoners, its use of torture and its extra-judicial executions.</en>
      <fr>Il incombe aux institutions internationales de prendre des mesures décisives <DiscourseConnective annotation_id="10944">et</DiscourseConnective> efficaces <DiscourseConnective annotation_id="10957">pour</DiscourseConnective> contraindre le gouvernement de la République populaire de Chine de mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="11040">à</DiscourseConnective> la répression qu'il inflige au peuple tibétain, au traitement inhumain des prisonniers, à l'utilisation de la torture <DiscourseConnective annotation_id="11160">et</DiscourseConnective> aux exécutions sommaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9964" docOffset="73">
      <en>We appeal once again, from the floor of this House, for fundamental human rights to be respected in Tibet.</en>
      <fr>Nous demandons une nouvelle fois, <DiscourseConnective annotation_id="11223">depuis</DiscourseConnective> la tribune de cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="11261">que</DiscourseConnective> les droits fondamentaux de la personne humaine soient respectés au Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10071" docOffset="74">
      <en>These rights include freedom of expression and association.</en>
      <fr>Ces droits incluent la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="11383">et</DiscourseConnective> d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10131" docOffset="75">
      <en>We <Alignment alignment="11415" annotation_id="10134">
          <DiscourseConnective annotation_id="10134" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call for a genuine dialogue between both parties, aimed at achieving understanding and respect for the religious, political and cultural rights of the Tibetan people.</en>
      <fr>Nous appelons <Alignment alignment="10134" annotation_id="11415">
          <DiscourseConnective annotation_id="11415" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11421">à</DiscourseConnective> un véritable dialogue entre les deux parties, visant <DiscourseConnective annotation_id="11476">à</DiscourseConnective> aboutir à une compréhension <DiscourseConnective annotation_id="11506">et</DiscourseConnective> au respect des droits religieux, politiques <DiscourseConnective annotation_id="11553">et</DiscourseConnective> culturels du peuple tibétain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10306" docOffset="76">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10317" id="199" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="10317" docOffset="77">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (ES) Mr President, in the two and a half years that I have been an MEP, this must the third time, <Alignment alignment="11759" annotation_id="10451">
          <DiscourseConnective annotation_id="10451" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps there have been more, that we have had to discuss human rights violations in Tibet, <Alignment alignment="11847" annotation_id="10546">
          <DiscourseConnective annotation_id="10546" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fear that it will not be the last.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (ES) Monsieur le Président, au cours des deux ans <DiscourseConnective annotation_id="11689">et</DiscourseConnective> demi de ma vie de député européen, ce doit être la troisième fois, <Alignment alignment="10451" annotation_id="11759">
          <DiscourseConnective annotation_id="11759" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être davantage, <DiscourseConnective annotation_id="11783">que</DiscourseConnective> nous discutons de violations des droits de l'homme au Tibet <Alignment alignment="10546" annotation_id="11847">
          <DiscourseConnective annotation_id="11847" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains <DiscourseConnective annotation_id="11860">que</DiscourseConnective> ce ne <DiscourseConnective annotation_id="11870">soit</DiscourseConnective> pas la dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10587" docOffset="78">
      <en>The difference this time compared to previous occasions, <Alignment alignment="11892" annotation_id="10644">
          <DiscourseConnective annotation_id="10644" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that we have filmed evidence demonstrating that the Chinese authorities' attempts to deny these events are deceitful <Alignment alignment="12103" annotation_id="10773">
          <DiscourseConnective annotation_id="10773" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, at the same time, the Xinhua news agency's attempts to show that this action was in self-defence is entirely without foundation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10644" annotation_id="11892">
          <DiscourseConnective annotation_id="11892" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, comparé aux occasions précédentes, la différence cette fois est <DiscourseConnective annotation_id="11967">que</DiscourseConnective> nous avons filmé des preuves démontrant <DiscourseConnective annotation_id="12011">que</DiscourseConnective> les tentatives de négation de ces évènements par les autorités chinoises sont déloyales <Alignment alignment="10773" annotation_id="12103">
          <DiscourseConnective annotation_id="12103" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12106">que</DiscourseConnective>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="12119">même</DiscourseConnective> temps, les tentatives de l'agence de presse Xinhua <DiscourseConnective annotation_id="12175">pour</DiscourseConnective> montrer <DiscourseConnective annotation_id="12188">que</DiscourseConnective> cette action était de la légitime défense n'ont absolument aucun fondement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10912" docOffset="79">
      <en>We are <Alignment alignment="12268" annotation_id="10919">
          <DiscourseConnective annotation_id="10919" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealing with an event that clearly requires investigation, <Alignment alignment="12284" annotation_id="10988">
          <DiscourseConnective annotation_id="10988" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> other speakers have said.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10919" annotation_id="12268">
          <DiscourseConnective annotation_id="12268" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10988" annotation_id="12284">
          <DiscourseConnective annotation_id="12284" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres orateurs l'ont dit, cet évènement nécessite clairement <DiscourseConnective annotation_id="12354">qu'</DiscourseConnective>une enquête soit menée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11017" docOffset="80">
      <en>I agree with that <Alignment alignment="21009" annotation_id="11035">
          <DiscourseConnective annotation_id="11035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I support it, <Alignment alignment="12419" annotation_id="11053">
          <DiscourseConnective annotation_id="11053" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12446" annotation_id="11058">
          <DiscourseConnective annotation_id="11058" sense="Expansion.Conjunction">furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it <DiscourseConnective annotation_id="11074" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> deserves to be treated as a fundamental issue within the framework of European Union-China dialogue.</en>
      <fr>Je suis d'accord <Alignment alignment="11035" annotation_id="12398">
          <DiscourseConnective annotation_id="12398" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutiens cela, <Alignment alignment="11053" annotation_id="12419">
          <DiscourseConnective annotation_id="12419" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette affaire mérite, <Alignment alignment="11058" annotation_id="12446">
          <DiscourseConnective annotation_id="12446" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'être traitée <DiscourseConnective annotation_id="12471">comme</DiscourseConnective> un sujet fondamental dans le cadre du dialogue entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12549">et</DiscourseConnective> la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11180" docOffset="81">
      <en>I would insist that this is not the first time, <Alignment alignment="12619" annotation_id="11228">
          <DiscourseConnective annotation_id="11228" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is really becoming rather sad that, <Alignment alignment="12648" annotation_id="11271">
          <DiscourseConnective annotation_id="11271" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the opportunity to hold this dialogue with China, and on the eve of the 2008 Olympic Games, we do not stress over and over again that the Tibet situation could be resolved <DiscourseConnective annotation_id="11457" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there were truly a little political will on the part of the Chinese authorities.</en>
      <fr>J'insiste sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="12584">que</DiscourseConnective> ce n'est pas la première fois, <Alignment alignment="11228" annotation_id="12619">
          <DiscourseConnective annotation_id="12619" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est vraiment triste, <Alignment alignment="11271" annotation_id="12648">
          <DiscourseConnective annotation_id="12648" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons l'occasion de mener ce dialogue avec la Chine <DiscourseConnective annotation_id="12713">et</DiscourseConnective> que nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="12732">à</DiscourseConnective> la veille des Jeux olympiques de 2008, que nous ne soulignions pas sans relâche <DiscourseConnective annotation_id="12814">que</DiscourseConnective> la situation du Tibet pourrait être résolue grâce <DiscourseConnective annotation_id="12868">à</DiscourseConnective> un minimum de véritable volonté politique de la part des autorités chinoises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11541" docOffset="82">
      <en>So far we have not seen any such will.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12948">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent nous n'avons perçu aucune volonté dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11580" id="200" name="Michał Tomasz Kamiński">
    <ParallelChunk annotation_id="11580" docOffset="83">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, we are today debating human rights in China.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous débattons aujourd'hui des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="13084">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11674" docOffset="84">
      <en>We are doing so in the wake of a tragic and terrifying border incident.</en>
      <fr>Nous le faisons <DiscourseConnective annotation_id="13110">à</DiscourseConnective> la suite d'un terrible <DiscourseConnective annotation_id="13135">et</DiscourseConnective> tragique incident à la frontière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11746" docOffset="85">
      <en>On this occasion, people throughout the world were able to see for themselves how China deals with defenceless individuals who do not present any kind of threat to the Communist authorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13172">À</DiscourseConnective> cette occasion, chacun à travers le monde a pu voir de ses propres yeux comment la Chine se comporte envers des individus sans défense qui ne constituent absolument aucune menace <DiscourseConnective annotation_id="13353">pour</DiscourseConnective> les autorités communistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11937" docOffset="86">
      <en>These poor people are simply shot at without compunction.</en>
      <fr>On a <DiscourseConnective annotation_id="13390">simplement</DiscourseConnective> tiré <DiscourseConnective annotation_id="13406">sans</DiscourseConnective> scrupule sur ces pauvres gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11995" docOffset="87">
      <en>The incident we are currently debating, <Alignment alignment="13486" annotation_id="12035">
          <DiscourseConnective annotation_id="12035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has rightly triggered discussion of this subject in the European Parliament, reminds us of a bitter truth.</en>
      <fr>L'incident dont nous débattons actuellement <Alignment alignment="12035" annotation_id="13486">
          <DiscourseConnective annotation_id="13486" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, à juste titre, a déclenché la discussion de ce sujet au Parlement européen, nous rappelle une réalité bien amère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12152" docOffset="88">
      <en>Human rights are being systematically violated in China in almost every aspect of life.</en>
      <fr>Les droits de l'homme sont systématiquement bafoués <DiscourseConnective annotation_id="13660">en</DiscourseConnective> Chine dans quasiment tous les aspects de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12240" docOffset="89">
      <en>The human, economic and religious rights of the citizens of the People's Republic of China are being infringed.</en>
      <fr>Les droits humains, économiques <DiscourseConnective annotation_id="13744">et</DiscourseConnective> religieux des citoyens de la République populaire de Chine ne sont pas respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12352" docOffset="90">
      <en>Unfortunately, we have to admit the sad and unpalatable truth that, all too often, the governments of individual European Union Member States remain hypocritically silent about what is happening in China.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="13841">malheureusement</DiscourseConnective> admettre la triste <DiscourseConnective annotation_id="13876">et</DiscourseConnective> désagréable vérité selon laquelle, trop souvent, les gouvernements de chacun des États membres de l'Union européenne restent hypocritement discrets sur ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="14047">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12557" docOffset="91">
      <en>The same applies to the European Union institutions.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="14060">même</DiscourseConnective> chose vaut <DiscourseConnective annotation_id="14076">pour</DiscourseConnective> les institutions de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12610" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="14121" annotation_id="12610">
          <DiscourseConnective annotation_id="12610" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the common values that unite us in this House and across Europe really are common, it is incumbent on us to call, loudly and clearly, for human rights to be respected in the People's Republic of China.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12610" annotation_id="14121">
          <DiscourseConnective annotation_id="14121" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les valeurs communes qui nous unissent au sein de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="14190">et</DiscourseConnective> à travers toute l'Europe sont vraiment communes, il nous incombe d'appeler, haut <DiscourseConnective annotation_id="14274">et</DiscourseConnective> fort, <DiscourseConnective annotation_id="14283">à</DiscourseConnective> ce que les droits de l'homme soient respectés <DiscourseConnective annotation_id="14331">en</DiscourseConnective> République populaire de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12815" id="201" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="12815" docOffset="93">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, I am very glad that Parliament is showing such concern for the people of Tibet.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, je me réjouis de voir <DiscourseConnective annotation_id="14443">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="14460">s'</DiscourseConnective>inquiète à ce point <DiscourseConnective annotation_id="14482">pour</DiscourseConnective> le peuple tibétain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12943" docOffset="94">
      <en>I do not question the genuineness of it, <Alignment alignment="14540" annotation_id="12984">
          <DiscourseConnective annotation_id="12984" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do question the genuineness of the way in which this Parliament acts on such concerns.</en>
      <fr>Je ne doute pas de sa sincérité, <Alignment alignment="12984" annotation_id="14540">
          <DiscourseConnective annotation_id="14540" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'interroge sur la sincérité des actes posés par le Parlement en rapport avec ce genre de préoccupation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13077" docOffset="95">
      <en>Today in the budget vote we rejected three amendments that would have removed EU development funding from government and organisational programmes that included coercive abortion, involuntary sterilisation and infanticide.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14653">Lorsque</DiscourseConnective> nous avons voté le budget aujourd'hui, nous avons rejeté trois amendements qui auraient supprimé l'aide européenne au développement <DiscourseConnective annotation_id="14793">pour</DiscourseConnective> les programmes gouvernementaux <DiscourseConnective annotation_id="14829">et</DiscourseConnective> structurels qui prévoient l'avortement obligatoire, la stérilisation forcée <DiscourseConnective annotation_id="14908">et</DiscourseConnective> l'infanticide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13300" docOffset="96">
      <en>Why do Tibetans try to escape from China?</en>
      <fr>Pourquoi les Tibétains tentent-ils de fuir la Chine?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13342" docOffset="97">
      <en>It is because of these very barbaric practices, in addition to religious persecution and political persecution.</en>
      <fr>À cause de ces mêmes pratiques barbares, <DiscourseConnective annotation_id="15020">ainsi</DiscourseConnective> que de la persécution religieuse <DiscourseConnective annotation_id="15059">et</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13454" docOffset="98">
      <en>This is what blights the life of all minorities and conquered peoples within the territory that China now claims to rule.</en>
      <fr>C'est cela qui brise la vie de toutes les minorités <DiscourseConnective annotation_id="15125">et</DiscourseConnective> des peuples conquis au sein du territoire <DiscourseConnective annotation_id="15170">que</DiscourseConnective> la Chine prétend actuellement gouverner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13576" docOffset="99">
      <en>I ask you, Commissioner - <Alignment alignment="15246" annotation_id="13602">
          <DiscourseConnective annotation_id="13602" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like an answer - what part does our development aid play in this kind of suffering?</en>
      <fr>Je vous demande, Commissaire - <Alignment alignment="13602" annotation_id="15246">
          <DiscourseConnective annotation_id="15246" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais une réponse: quelle incidence notre aide au développement a-t-elle dans ce genre de souffrances?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13698" id="202" name="Robert Evans">
    <ParallelChunk annotation_id="13698" docOffset="100">
      <en>Mr President, I wish to begin by saying to Mrs Sinnott that it is clouding the issue to raise points like that, which are entirely separate from what we are discussing here today.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais commencer par dire <DiscourseConnective annotation_id="15421">à</DiscourseConnective> Mme Sinnott <DiscourseConnective annotation_id="15435">que</DiscourseConnective> soulever des questions pareilles, qui n'ont rien à voir avec ce dont nous discutons aujourd'hui, ne fait qu'embrouiller les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13878" docOffset="101">
      <en>Approximately 2500 Tibetans - possibly more - annually flee across the border from the Himalayas into exile.</en>
      <fr>Approximativement 2500 Tibétains - peut-être davantage - prennent annuellement le chemin de l'exil en franchissant la frontière dans l'Himalaya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13987" docOffset="102">
      <en>They are certainly escaping from the brutality of China's occupation, <Alignment alignment="15778" annotation_id="14057">
          <DiscourseConnective annotation_id="14057" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not necessarily <Alignment alignment="15806" annotation_id="14083">
          <DiscourseConnective annotation_id="14083" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Sinnott suggests.</en>
      <fr>Il fuient certainement la brutalité de l'occupation chinoise, <Alignment alignment="14057" annotation_id="15778">
          <DiscourseConnective annotation_id="15778" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas forcément <Alignment alignment="14083" annotation_id="15806">
          <DiscourseConnective annotation_id="15806" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le suggère Mme Sinnott.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14108" docOffset="103">
      <en>It is difficult to know how many are caught or shot by the Chinese border authorities, <Alignment alignment="15949" annotation_id="14195">
          <DiscourseConnective annotation_id="14195" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the allegations have generally remained uninvestigated.</en>
      <fr>Il est difficile de savoir combien d'entre eux se font prendre <DiscourseConnective annotation_id="15899">ou</DiscourseConnective> abattre par la police des frontières chinoise, <Alignment alignment="14195" annotation_id="15949">
          <DiscourseConnective annotation_id="15949" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la plupart des allégations n'ont jamais fait l'objet d'une enquête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14259" docOffset="104">
      <en>This particularly horrendous shooting incident on 30 September is in violation of the basic UN principles on the use of force and firearms by law-enforcement officials.</en>
      <fr>Cette fusillade particulièrement épouvantable du 30 septembre est une violation des principes de base des Nations unies sur le recours à la force <DiscourseConnective annotation_id="16167">et</DiscourseConnective> l'utilisation des armes à feu par les autorités répressives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14428" docOffset="105">
      <en>It is interesting that there are guidelines as to <DiscourseConnective annotation_id="14478" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> law-enforcement officials can shoot, <DiscourseConnective annotation_id="14520" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> these require that they should not use firearms against persons except in self-defence or defence of others against the imminent threat of death or serious injury.</en>
      <fr>Il est intéressant de noter <DiscourseConnective annotation_id="16259">qu'</DiscourseConnective>il existe des directives définissant le moment où les gardes frontières peuvent tirer: ces directives leur permettent d'utiliser des armes à feu contre des personnes uniquement <DiscourseConnective annotation_id="16439">en</DiscourseConnective> cas de légitime défense <DiscourseConnective annotation_id="16466">ou</DiscourseConnective> lorsqu'il s'agit de défendre des tiers contre une menace de mort <DiscourseConnective annotation_id="16534">ou</DiscourseConnective> de blessure grave imminente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14688" docOffset="106">
      <en>Those of us who have seen the video clips of this incident know that the situation was not one involving grave threats to life.</en>
      <fr>Ceux d'entre nous qui ont vu les séquences vidéo de cet incident savent <DiscourseConnective annotation_id="16638">que</DiscourseConnective> la situation ne mettait pas vraiment des vies en danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14816" docOffset="107">
      <en>It appeared to be an unprovoked attack.</en>
      <fr>Il s'est avéré qu'il <DiscourseConnective annotation_id="16720">s'</DiscourseConnective>agissait d'une attaque sans provocation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14856" docOffset="108">
      <en>That is why the motion for a resolution before us is very important, in particular paragraph 8, which urges the Council and the Commission to reiterate their position regarding dialogue between the appropriate authorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16763">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la présente proposition de résolution est <DiscourseConnective annotation_id="16820">si</DiscourseConnective> importante, <DiscourseConnective annotation_id="16835">en particulier</DiscourseConnective> le paragraphe 8, qui demande au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="16890">et</DiscourseConnective> à la Commission de réaffirmer leur position concernant le dialogue entre les autorités concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15079" docOffset="109">
      <en>That is a position we must echo this afternoon: dialogue to resolve this situation.</en>
      <fr>Une position dont nous devons nous faire l'écho cet après-midi: le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="17068">pour</DiscourseConnective> régler cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15163" id="203" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="15163" docOffset="110">
      <en>(PL) Mr President, the resolution we are to vote on today concerns the events of 30 September, <DiscourseConnective annotation_id="15258" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Chinese policemen shot at a group of Tibetan refugees seeking freedom beyond the People's Republic of China.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la résolution que nous nous apprêtons <DiscourseConnective annotation_id="17163">à</DiscourseConnective> voter aujourd'hui concerne les évènements du 30 septembre, au cours desquels des policiers chinois ont ouvert le feu sur un groupe de réfugiés tibétains, qui allaient chercher la liberté au-delà des frontières de la République populaire de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15372" docOffset="111">
      <en>It was certainly not the first incident of its kind.</en>
      <fr>Ce n'était certainement pas le premier incident de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15425" docOffset="112">
      <en>It was unusual, <Alignment alignment="17479" annotation_id="15441">
          <DiscourseConnective annotation_id="15441" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in that this barbaric behaviour was caught on film.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="15441" annotation_id="17479">
          <DiscourseConnective annotation_id="17479" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> inhabituel <DiscourseConnective annotation_id="17500">que</DiscourseConnective> ce type de comportement barbare puisse être filmé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15502" docOffset="113">
      <en>Television and the Internet enabled us all, along with millions of others around the world, to see for ourselves what the Chinese policy on Tibet actually amounts to.</en>
      <fr>La télévision <DiscourseConnective annotation_id="17569">et</DiscourseConnective> l'internet nous ont permis à tous, <DiscourseConnective annotation_id="17607">ainsi</DiscourseConnective> qu'à des millions d'autres personnes dans le monde, de voir de nos propres yeux ce que signifie vraiment la politique chinoise au Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15669" docOffset="114">
      <en>The fate of the Tibetan people is particularly unfortunate <Alignment alignment="17812" annotation_id="15728">
          <DiscourseConnective annotation_id="15728" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are one of the most peace-loving nations in the world.</en>
      <fr>Le destin du peuple tibétain est particulièrement malheureux, <Alignment alignment="15728" annotation_id="17812">
          <DiscourseConnective annotation_id="17812" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est l'une des nations les plus pacifiques du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15796" docOffset="115">
      <en>The Dalai Lama is not demanding independence for Tibet.</en>
      <fr>Le dalaï-lama ne demande pas l'indépendance du Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15852" docOffset="116">
      <en>The Tibetans are prepared to exist within the framework laid down in the Chinese constitution.</en>
      <fr>Les Tibétains sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="17949">à</DiscourseConnective> vivre dans le cadre fixé par la constitution chinoise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15947" docOffset="117">
      <en>How can it be possible to shoot at such people?</en>
      <fr>Comment est-il possible de tirer sur de telles personnes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15995" docOffset="118">
      <en>How can they be persecuted and killed, simply because of their desire for a small measure of freedom and for the protection of their cultural heritage?</en>
      <fr>Comment peuvent-elles être persécutées <DiscourseConnective annotation_id="18103">et</DiscourseConnective> tuées en raison <DiscourseConnective annotation_id="18122">simplement</DiscourseConnective> de leur désir de bénéficier d'une once de liberté <DiscourseConnective annotation_id="18183">et</DiscourseConnective> de protéger leur patrimoine culturel?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16147" docOffset="119">
      <en>Can this tragic course of events be halted?</en>
      <fr>Peut-on stopper le cours tragique de ces évènements?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16191" docOffset="120">
      <en>It can be, <Alignment alignment="18292" annotation_id="16202">
          <DiscourseConnective annotation_id="16202" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> orders are issued to ban the shooting of people fleeing from a country they do not wish to live in.</en>
      <fr>C'est possible <Alignment alignment="16202" annotation_id="18292">
          <DiscourseConnective annotation_id="18292" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des ordres sont donnés <DiscourseConnective annotation_id="18318">pour</DiscourseConnective> interdire de tirer sur des personnes fuyant un pays dans lequel elles ne souhaitent pas vivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16305" docOffset="121">
      <en>This happened in the past, <DiscourseConnective annotation_id="16332" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> closer to home, on the border between East and West Germany.</en>
      <fr>Ceci s'est produit par le passé, tout près de chez nous, <DiscourseConnective annotation_id="18475">à</DiscourseConnective> la frontière entre l'Allemagne de l'Est <DiscourseConnective annotation_id="18517">et</DiscourseConnective> l'Allemagne de l'Ouest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16400" docOffset="122">
      <en>Great nations cannot <Alignment alignment="18579" annotation_id="16421">
          <DiscourseConnective annotation_id="16421" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> must not base their authority on the massacre of defenceless refugees.</en>
      <fr>Les grandes nations ne peuvent pas <Alignment alignment="16421" annotation_id="18579">
          <DiscourseConnective annotation_id="18579" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne doivent pas fonder leur autorité sur le massacre de réfugiés sans défense.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16496" id="204" name="Józef Pinior">
    <ParallelChunk annotation_id="16496" docOffset="123">
      <en>(PL) Mr President, much has been said in the House today about the situation in Tibet.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, beaucoup de choses ont été dites aujourd'hui dans cette Assemblée sur la situation au Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16583" docOffset="124">
      <en>The Chinese authorities claim to respect Tibet's autonomy, <Alignment alignment="18857" annotation_id="16642">
          <DiscourseConnective annotation_id="16642" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> their actions tell quite a different story.</en>
      <fr>Les autorités chinoises affirment qu'elles respectent l'autonomie du Tibet, <Alignment alignment="16642" annotation_id="18857">
          <DiscourseConnective annotation_id="18857" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs actions content une histoire bien différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16690" docOffset="125">
      <en>I would like to take this opportunity to draw Parliament's attention to the report by Human Rights Watch published on 9 October 2006.</en>
      <fr>Je souhaite saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="18948">pour</DiscourseConnective> attirer l'attention du Parlement sur le rapport de Human Rights Watch publié le 9 octobre 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16824" docOffset="126">
      <en>This report mentions how an Internet blog created by Woeser, a leading Tibetan intellectual, was shut down.</en>
      <fr>Ce rapport mentionne comment un blog sur l'internet créé par Woeser, une intellectuelle tibétaine de premier ordre, a été fermé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16932" docOffset="127">
      <en>The blog was one of the most interesting political and cultural developments in contemporary China.</en>
      <fr>Ce blog était l'une des évolutions politiques <DiscourseConnective annotation_id="19224">et</DiscourseConnective> culturelles les plus intéressantes dans la Chine contemporaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17032" docOffset="128">
      <en>It told the truth about the situation in Tibet, describing the damage to the environment and to Tibetan culture.</en>
      <fr>Il disait la vérité sur la situation au Tibet, décrivant les dommages causés <DiscourseConnective annotation_id="19368">à</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="19386">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19389">à</DiscourseConnective> la culture tibétaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17145" docOffset="129">
      <en>Woeser is one of the most distinguished female intellectuals in contemporary China, <DiscourseConnective annotation_id="17229" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> her blog gave a true account of current events in Tibet.</en>
      <fr>Woeser est l'une des femmes les plus brillantes de la Chine contemporaine. Son blog rendait véritablement compte des évènements actuels au Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17290" docOffset="130">
      <en>We simply cannot tolerate a situation in which the Chinese authorities claim to have granted autonomy to a particular province, <Alignment alignment="19719" annotation_id="17418">
          <DiscourseConnective annotation_id="17418" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> in practice they are closing down leading intellectual online blogs.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tout <DiscourseConnective annotation_id="19580">simplement</DiscourseConnective> pas tolérer une situation dans laquelle les autorités chinoises affirment avoir accordé l'autonomie <DiscourseConnective annotation_id="19691">à</DiscourseConnective> une province particulière <Alignment alignment="17418" annotation_id="19719">
          <DiscourseConnective annotation_id="19719" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en pratique elles ferment les blogs en ligne des grands intellectuels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17495" id="205" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="17495" docOffset="131">
      <en>Member of the Commission. Mr President, the Commission fully shares the concerns expressed by the honourable Members of Parliament regarding the recent shooting by China's People's Liberation Army of Tibetan refugees at the border between the People's Republic of China and Nepal, the subsequent death of one of them and the imprisonment of some of those refugees.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, la Commission partage pleinement les préoccupations exprimées par les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="19943">à propos</DiscourseConnective> de cet incident récent, où l'Armée populaire de libération de Chine a tiré sur des réfugiés tibétains <DiscourseConnective annotation_id="20054">à</DiscourseConnective> la frontière entre la République populaire de Chine <DiscourseConnective annotation_id="20108">et</DiscourseConnective> le Népal, ce qui a entraîné le décès de l'un d'entre eux <DiscourseConnective annotation_id="20168">et</DiscourseConnective> l'arrestation de plusieurs autres réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17860" docOffset="132">
      <en>The matter has been formally taken up by the European Union in the framework of the last session of the EU-China Human Rights Dialogue, held in Beijing on 19 October, <Alignment alignment="20419" annotation_id="18027">
          <DiscourseConnective annotation_id="18027" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> rightly mentioned by the honourable Member from Finland.</en>
      <fr>L'affaire a été officiellement abordée par l'Union européenne dans le cadre de la dernière session du dialogue entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="20337">et</DiscourseConnective> la Chine relatif aux droits de l'homme, qui s'est tenue <DiscourseConnective annotation_id="20396">à</DiscourseConnective> Pékin le 19 octobre, <Alignment alignment="18027" annotation_id="20419">
          <DiscourseConnective annotation_id="20419" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a mentionné <DiscourseConnective annotation_id="20439">à</DiscourseConnective> juste titre l'honorable députée finlandaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18087" docOffset="133">
      <en>On that occasion, the European Union refuted the claim by China that the shooting had been in self-defence, urged the Chinese Government to undertake a thorough investigation of the incident and insisted that the imprisoned refugees be treated in compliance with international humanitarian standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20486">À</DiscourseConnective> cette occasion, l'Union européenne a réfuté la version de la Chine, selon laquelle la fusillade était un acte de légitime défense; elle a instamment demandé aux autorités chinoises d'effectuer une enquête approfondie sur l'incident <DiscourseConnective annotation_id="20720">et</DiscourseConnective> a insisté <DiscourseConnective annotation_id="20733">pour que</DiscourseConnective> les réfugiés arrêtés soient traités conformément aux normes internationales en matière de droit humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18388" docOffset="134">
      <en>More generally, the Commission is very concerned about the human rights situation in Tibet, and <Alignment alignment="49207" annotation_id="18484">
          <Alignment alignment="20956" annotation_id="18484">
            <DiscourseConnective annotation_id="18484" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the preservation of the cultural, religious and linguistic identity of the Tibetan people.</en>
      <fr>Plus généralement, la Commission est très préoccupée par la situation des droits de l'homme au Tibet, <DiscourseConnective annotation_id="20953">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="18484" annotation_id="20956">
          <Alignment alignment="18484" annotation_id="20956">
            <DiscourseConnective annotation_id="20956" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> par la sauvegarde de l'identité culturelle, religieuse <DiscourseConnective annotation_id="21026">et</DiscourseConnective> linguistique du peuple tibétain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18589" docOffset="135">
      <en>This issue has been regularly addressed during the bilateral dialogue on human rights as well as at the highest level, during bilateral summits.</en>
      <fr>Cette question est régulièrement soulevée dans le cadre du dialogue bilatéral sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="21166">ainsi</DiscourseConnective> qu'au plus haut niveau, pendant les sommets bilatéraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18734" docOffset="136">
      <en>The European Union is particularly concerned about the number of Tibetans from religious backgrounds who are in prison for political reasons, and has repeatedly asked for their immediate release.</en>
      <fr>L'Union européenne est particulièrement préoccupée par le nombre de Tibétains appartenant à des ordres religieux qui sont emprisonnés <DiscourseConnective annotation_id="21362">pour</DiscourseConnective> motifs politiques, <DiscourseConnective annotation_id="21386">et</DiscourseConnective> a demandé leur libération immédiate à maintes reprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18930" docOffset="137">
      <en>Several of these people are on the list of individual cases regularly submitted to the Chinese authorities on the margins of these dialogues.</en>
      <fr>Plusieurs de ces personnes figurent sur la liste des cas individuels qui est régulièrement soumise aux autorités chinoises <DiscourseConnective annotation_id="21568">en</DiscourseConnective> marge de ces dialogues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19072" docOffset="138">
      <en>The Commission believes that China's policy in Tibet is not consistent with the provisions of the International Covenant on Civil and Political Rights.</en>
      <fr>La Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="21616">que</DiscourseConnective> la politique menée par la Chine au Tibet n'est pas compatible avec les dispositions du pacte international des Nations unies relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="21771">et</DiscourseConnective> politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19224" docOffset="139">
      <en>The early ratification by China of this covenant ranks among the top priorities of the European Union in the field of human rights and we have left China in no doubt as to the need to fully respect the spirit of that covenant, <Alignment alignment="22051" annotation_id="19451">
          <DiscourseConnective annotation_id="19451" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been signed <Alignment alignment="22078" annotation_id="19475">
          <DiscourseConnective annotation_id="19475" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even <Alignment alignment="22081" annotation_id="19484">
          <DiscourseConnective annotation_id="19484" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is ratified.</en>
      <fr>La ratification rapide de ce pacte par la Chine figure parmi les grandes priorités de l'Union européenne dans le domaine des droits de l'homme. Or, nous n'avons laissé subsister aucun doute quant <DiscourseConnective annotation_id="21982">au fait</DiscourseConnective> que la Chine devra pleinement respecter l'esprit de ce pacte <Alignment alignment="19451" annotation_id="22051">
          <DiscourseConnective annotation_id="22051" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a été signé <Alignment alignment="19475" annotation_id="22078">
          <DiscourseConnective annotation_id="22078" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19484" annotation_id="22081">
          <DiscourseConnective annotation_id="22081" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="22101">soit</DiscourseConnective> ratifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19507" docOffset="140">
      <en>As part of its overall policy vis-à-vis Tibet, the European Union has consistently taken the view that establishing a direct dialogue between the Dalai Lama and the Chinese authorities is the only realistic way to find a peaceful and lasting solution to the question of Tibet.</en>
      <fr>Dans le cadre de sa politique générale vis-à-vis du Tibet, l'Union européenne n'a cessé d'affirmer <DiscourseConnective annotation_id="22214">que</DiscourseConnective> l'établissement d'un dialogue direct entre le dalaï-lama <DiscourseConnective annotation_id="22275">et</DiscourseConnective> les autorités chinoises est le seul moyen réaliste de contribuer à un règlement pacifique <DiscourseConnective annotation_id="22368">et</DiscourseConnective> durable de la question du Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19784" docOffset="141">
      <en>We have <Alignment alignment="22404" annotation_id="19792">
          <DiscourseConnective annotation_id="19792" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomed and closely monitored the five rounds of talks so far held between the special envoys of the Dalai Lama and the Chinese Government.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19792" annotation_id="22404">
          <DiscourseConnective annotation_id="22404" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons approuvé <DiscourseConnective annotation_id="22434">et</DiscourseConnective> suivi de près les cinq rencontres qui se sont tenues jusqu'à présent entre les représentants du dalaï-lama <DiscourseConnective annotation_id="22544">et</DiscourseConnective> le gouvernement chinois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19943" docOffset="142">
      <en>The Commission urges both sides to continue this dialogue and use these talks to try to make substantive progress.</en>
      <fr>La Commission exhorte les deux parties <DiscourseConnective annotation_id="22611">à</DiscourseConnective> poursuivre ce dialogue <DiscourseConnective annotation_id="22636">et</DiscourseConnective> à mettre ces rencontres à profit <DiscourseConnective annotation_id="22672">pour</DiscourseConnective> tenter de réaliser des progrès substantiels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20058" id="206" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20058" docOffset="143">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20080" docOffset="144">
      <en>The vote will take place today, at the end of the debates.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="22772">à</DiscourseConnective> l'issue des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
