<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Comitology (debate)</en>
    <fr>Comitologie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="20" id="212" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on comitology.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur la comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="77" id="213" name="Margot Wallström">
    <ParallelChunk annotation_id="77" docOffset="2">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, the comitology reform that was decided in July 2006 introduced a 'regulatory procedure with scrutiny', which gives a veto right to the European Parliament on measures of general scope that amend a basic legal act adopted under codecision.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. ? Monsieur le Président, la réforme de la comitologie qui a été décidée <DiscourseConnective annotation_id="202">en</DiscourseConnective> juillet 2006 prévoit une procédure de réglementation avec contrôle, qui accorde un droit de véto au Parlement européen sur des mesures de portée générale qui modifient un acte juridique fondamental adopté <DiscourseConnective annotation_id="410">en</DiscourseConnective> codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="366" docOffset="3">
      <en>In the framework of this reform, the three institutions concluded a joint statement in which they committed themselves to adapt 26 priority basic acts to this new procedure, <Alignment alignment="626" annotation_id="540">
          <DiscourseConnective annotation_id="540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission adopted 26 priority alignment proposals at the end of last year.</en>
      <fr>Dans le cadre de cette réforme, les trois institutions ont convenu d'une déclaration commune dans laquelle elles s'engagent <DiscourseConnective annotation_id="549">à</DiscourseConnective> adapter les 26 actes fondamentaux prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="598">à</DiscourseConnective> cette nouvelle procédure, <Alignment alignment="540" annotation_id="626">
          <DiscourseConnective annotation_id="626" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a adopté 26 propositions d'alignement <DiscourseConnective annotation_id="681">à</DiscourseConnective> la fin de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="624" docOffset="4">
      <en>It is in our common interest to have these alignment instruments adopted as soon as possible.</en>
      <fr>Il est dans notre intérêt <DiscourseConnective annotation_id="732">à</DiscourseConnective> tous de voir ces instruments d'alignement adoptés dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="718" docOffset="5">
      <en>The Commission is <Alignment alignment="5315" annotation_id="736">
          <DiscourseConnective annotation_id="736" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very pleased to see that Parliament is now ready to vote on several legislative resolutions, <Alignment alignment="11571" annotation_id="839">
          <DiscourseConnective annotation_id="839" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> having reached good and fair compromise solutions between the three institutions.</en>
      <fr>La Commission est <Alignment alignment="736" annotation_id="830">
          <DiscourseConnective annotation_id="830" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravie de constater <DiscourseConnective annotation_id="854">que</DiscourseConnective> le Parlement est aujourd'hui prêt <DiscourseConnective annotation_id="892">à</DiscourseConnective> voter plusieurs résolutions législatives, <Alignment alignment="839" annotation_id="936">
          <DiscourseConnective annotation_id="936" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir trouvé des solutions de compromis équitables entre les trois institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="927" docOffset="6">
      <en>Other important dossiers will be on the agenda of another session of the European Parliament later this month, <Alignment alignment="1143" annotation_id="1038">
          <DiscourseConnective annotation_id="1038" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am confident that we will be able to settle these dossiers as well.</en>
      <fr>D'autres dossiers importants seront inscrits <DiscourseConnective annotation_id="1068">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour d'une autre session du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="1119">plus tard</DiscourseConnective> dans le mois, <Alignment alignment="1038" annotation_id="1143">
          <DiscourseConnective annotation_id="1143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="1163">que</DiscourseConnective> nous pourrons régler ces dossiers <DiscourseConnective annotation_id="1201">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1112" docOffset="7">
      <en>I want to thank the rapporteurs from the different committees for their very cooperative and constructive approach.</en>
      <fr>J'aimerais remercier les rapporteurs des différentes commissions <DiscourseConnective annotation_id="1277">pour</DiscourseConnective> leur approche très constructive <DiscourseConnective annotation_id="1314">et</DiscourseConnective> coopérative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1228" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1330" annotation_id="1228">
          <DiscourseConnective annotation_id="1228" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the whole package of the 26 priority alignment proposals could be ready for adoption before the end of this year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1228" annotation_id="1330">
          <DiscourseConnective annotation_id="1330" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'ensemble du paquet des 26 propositions d'alignement prioritaires peut être prêt <DiscourseConnective annotation_id="1428">pour</DiscourseConnective> adoption <DiscourseConnective annotation_id="1442">avant</DiscourseConnective> la fin de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1356" docOffset="9">
      <en>This would be a very good result which will pave the way to the so-called 'general alignment'.</en>
      <fr>Ce serait un bon <DiscourseConnective annotation_id="1488">résultat</DiscourseConnective> qui ouvrirait la voie vers ledit alignement général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1451" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="24659" annotation_id="1451">
          <DiscourseConnective annotation_id="1451" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the Commission made a commitment to review all existing codecision basic legal acts, in addition to these 26 priority acts, with a view to bringing them into line with the new regulatory procedure with scrutiny.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1451" annotation_id="1550">
          <DiscourseConnective annotation_id="1550" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la Commission s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="1599">à</DiscourseConnective> revoir tous les actes juridiques fondamentaux de codécision existants, outre ces 26 actes prioritaires, <DiscourseConnective annotation_id="1705">en vue de</DiscourseConnective> les mettre <DiscourseConnective annotation_id="1726">en</DiscourseConnective> accord avec la nouvelle procédure de réglementation avec contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1676" docOffset="11">
      <en>The Commission will respect this commitment and propose this general alignment of all non-priority acts.</en>
      <fr>La Commission respectera son engagement <DiscourseConnective annotation_id="1836">et</DiscourseConnective> proposera cet alignement général de tous les actes non prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1781" docOffset="12">
      <en>It concerns in total more or less 220 acts.</en>
      <fr>Cela concerne <DiscourseConnective annotation_id="1922">au total</DiscourseConnective> environ 220 actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1825" docOffset="13">
      <en>This will take the form of four to five omnibus or package proposals, the first of which should arrive in the European Parliament shortly in November.</en>
      <fr>Il prendra la forme de quatre ou cinq propositions d'ensemble <DiscourseConnective annotation_id="2012">ou</DiscourseConnective> de paquet, dont la première devrait arriver devant le Parlement européen début novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1976" docOffset="14">
      <en>The next two omnibus proposals will follow within a couple of weeks and the final proposal just before the end of the year, or very early next year.</en>
      <fr>Les deux propositions d'ensemble suivantes suivront quelques semaines plus tard <DiscourseConnective annotation_id="2184">et</DiscourseConnective> la dernière proposition, juste <DiscourseConnective annotation_id="2218">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année, <DiscourseConnective annotation_id="2243">ou</DiscourseConnective> au tout début de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2125" docOffset="15">
      <en>A third aspect of revising Parliament's scrutiny rights is the revision of the agreement concluded in 2000 between the Commission and Parliament on comitology procedures.</en>
      <fr>Un troisième aspect de la révision des droits de contrôle du Parlement concerne la révision de l'accord conclu <DiscourseConnective annotation_id="2393">en</DiscourseConnective> 2000 entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2421">et</DiscourseConnective> le Parlement s'agissant des procédures de comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2296" docOffset="16">
      <en>Here I would like to thank Parliament and, in particular, Mr Galeote and Mr Corbett for the excellent spirit of cooperation which prevailed throughout the negotiations.</en>
      <fr>J'aimerais ici remercier le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="2517">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2520">notamment</DiscourseConnective> M. Galeote <DiscourseConnective annotation_id="2541">et</DiscourseConnective> M. Corbett <DiscourseConnective annotation_id="2555">pour</DiscourseConnective> l'excellent esprit de collaboration dont ils ont fait preuve tout au long des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2465" docOffset="17">
      <en>I would <Alignment alignment="2663" annotation_id="2473">
          <DiscourseConnective annotation_id="2473" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank them for recognising that the special procedures foreseen in the agreement will apply in all extremely urgent cases.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="2473" annotation_id="2663">
          <DiscourseConnective annotation_id="2663" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les remercier <DiscourseConnective annotation_id="2687">pour</DiscourseConnective> avoir reconnu <DiscourseConnective annotation_id="2706">que</DiscourseConnective> les procédures spéciales prévues dans l'accord s'appliqueront <DiscourseConnective annotation_id="2772">dans tous les cas</DiscourseConnective> d'extrême urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2609" docOffset="18">
      <en>I am pleased to announce that the results of these negotiations have been politically endorsed <Alignment alignment="2903" annotation_id="2704">
          <DiscourseConnective annotation_id="2704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Commission will be ready to proceed to the formal adoption of the revised agreement, as soon as Parliament formally endorses the outcome of the negotiations.</en>
      <fr>Je suis ravie d'annoncer <DiscourseConnective annotation_id="2834">que</DiscourseConnective> les résultats de ces négociations ont été avalisés politiquement <Alignment alignment="2704" annotation_id="2903">
          <DiscourseConnective annotation_id="2903" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2906">que</DiscourseConnective> la Commission sera prête <DiscourseConnective annotation_id="2935">à</DiscourseConnective> procéder <DiscourseConnective annotation_id="2946">à</DiscourseConnective> l'adoption formelle de l'accord révisé <DiscourseConnective annotation_id="2987">dès que</DiscourseConnective> le Parlement avalisera formellement le <DiscourseConnective annotation_id="3034">résultat</DiscourseConnective> des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2875" docOffset="19">
      <en>I am confident that the agreement we reach will help our two institutions work more efficiently in the future.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="3080">que</DiscourseConnective> l'accord que nous avons conclu aidera nos deux institutions à travailler plus efficacement <DiscourseConnective annotation_id="3175">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2986" id="214" name="Alexander Radwan">
    <ParallelChunk annotation_id="2986" docOffset="20">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, this discussion on comitology has been going on for a long time.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Commissaire, cette discussion sur la comitologie ne date pas d'hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3117" docOffset="21">
      <en>On the basis of the Basel II report, the European Parliament has finally won rights of scrutiny that should actually be normal in a democracy, against huge opposition from the Council and opposition from the Commission.</en>
      <fr>Sur la base du rapport Bâle II, le Parlement européen a <DiscourseConnective annotation_id="3335">finalement</DiscourseConnective> obtenu des droits de contrôle, quoi de plus normal dans une démocratie, en dépit de la très forte opposition du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3466">et</DiscourseConnective> d'une opposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3337" docOffset="22">
      <en>Now we must attend to adapting the directives <Alignment alignment="3572" annotation_id="3383">
          <DiscourseConnective annotation_id="3383" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3504">Maintenant</DiscourseConnective>, nous devons nous occuper de l'adaptation des directives <Alignment alignment="3383" annotation_id="3572">
          <DiscourseConnective annotation_id="3572" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3396" docOffset="23">
      <en>Here the focus has been on the question of adapting the relevant directives - <Alignment alignment="3690" annotation_id="3474">
          <DiscourseConnective annotation_id="3474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is understandable.</en>
      <fr>En l'occurrence, l'attention <DiscourseConnective annotation_id="3617">s'</DiscourseConnective>est centrée sur la question de l'adaptation des directives concernées, <Alignment alignment="3474" annotation_id="3690">
          <DiscourseConnective annotation_id="3690" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est compréhensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3502" docOffset="24">
      <en>The question of the extent to which we adapt the directives legislatively is certainly an important aspect.</en>
      <fr>La question de savoir dans quelle mesure adapter les directives au plan législatif constitue certainement un aspect important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3610" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="3842" annotation_id="3610">
          <DiscourseConnective annotation_id="3610" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the agreement between Parliament, the Commission and the Council is about how Parliament can be appropriately involved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5229" annotation_id="3842">
          <DiscourseConnective annotation_id="3842" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'accord entre le Parlement, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3896">et</DiscourseConnective> le Conseil porte sur les modalités de participation du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3739" docOffset="26">
      <en>The Commissioner expressed her hope that Parliament will adopt the relevant alignments in the current year.</en>
      <fr>La Commissaire a indiqué qu'elle espérait <DiscourseConnective annotation_id="4007">que</DiscourseConnective> le Parlement adoptera les alignements dans l'année en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3847" docOffset="27">
      <en>It is important to us that Parliament be informed about the processes in good time <Alignment alignment="4167" annotation_id="3930">
          <DiscourseConnective annotation_id="3930" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the exchange of information to Parliament via the comitology committees take place promptly.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="4089">pour</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="4099">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4116">soit</DiscourseConnective> informé des processus suffisamment <DiscourseConnective annotation_id="4156">à</DiscourseConnective> l'avance <Alignment alignment="3930" annotation_id="4167">
          <DiscourseConnective annotation_id="4167" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4170">que</DiscourseConnective> l'échange d'informations avec le Parlement via les comités de comitologie ait lieu <DiscourseConnective annotation_id="4257">aussitôt</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4032" docOffset="28">
      <en>The actual implementation phase is yet to begin <Alignment alignment="4317" annotation_id="4080">
          <DiscourseConnective annotation_id="4080" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> time will tell whether <Alignment alignment="11658" annotation_id="4107">
          <DiscourseConnective annotation_id="4107" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not this will strengthen the rights of Parliament.</en>
      <fr>La mise en œuvre effective doit <DiscourseConnective annotation_id="4299">encore</DiscourseConnective> commencer, <Alignment alignment="4080" annotation_id="4317">
          <DiscourseConnective annotation_id="4317" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avenir dira, <DiscourseConnective annotation_id="4335">si</DiscourseConnective> les droits du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4362">en</DiscourseConnective> sortiront renforcés <Alignment alignment="4107" annotation_id="4385">
          <DiscourseConnective annotation_id="4385" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4161" docOffset="29">
      <en>The same applies to requests for urgent debate.</en>
      <fr>Il en va <DiscourseConnective annotation_id="4402">de même</DiscourseConnective> pour les demandes de discussion d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4209" docOffset="30">
      <en>To take one example: accounting is next on the agenda, IFRS 8.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4453">Pour</DiscourseConnective> prendre un exemple: les normes comptables sont le prochain point <DiscourseConnective annotation_id="4523">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour, "IFRS 8".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4272" docOffset="31">
      <en>Here the procedure was that we in the comitology process were, unfortunately, only informed by the Commission at the last minute.</en>
      <fr>En l'occurrence la procédure a été <DiscourseConnective annotation_id="4587">que</DiscourseConnective> nous, au cours du processus de comitologie, n'avons <DiscourseConnective annotation_id="4643">malheureusement</DiscourseConnective> été informés <DiscourseConnective annotation_id="4672">qu'en</DiscourseConnective> dernière minute par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4402" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="16753" annotation_id="4402">
          <DiscourseConnective annotation_id="4402" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were expected to take a decision relatively quickly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4402" annotation_id="4713">
          <DiscourseConnective annotation_id="4713" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Puis</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on attendait de nous que nous prenions une décision assez rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4463" docOffset="33">
      <en>The key, apart from the formal alignment process, will be whether the Commission, the relevant Directorates-General, the officials working in this area, are willing to include Parliament in the work in good time.</en>
      <fr>Ce qui compte, mis à part le processus d'alignement formel, ce sera de voir <DiscourseConnective annotation_id="4865">si</DiscourseConnective> la Commission, les directions générales responsables dans ce domaine, sont désireuses d'associer la Parlement au travail <DiscourseConnective annotation_id="4989">en</DiscourseConnective> temps utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4676" docOffset="34">
      <en>Only <DiscourseConnective annotation_id="4681" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> will effective scrutiny be possible.</en>
      <fr>Ce n'est qu'à cette condition qu'un contrôle effectif est possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4723" docOffset="35">
      <en>This is where it will be revealed whether the Commission as a whole is for this <Alignment alignment="5152" annotation_id="4803">
          <DiscourseConnective annotation_id="4803" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not.</en>
      <fr>Ce sera le moyen de découvrir <DiscourseConnective annotation_id="5103">si</DiscourseConnective> la Commission y est <DiscourseConnective annotation_id="5126">globalement</DiscourseConnective> est favorable <Alignment alignment="4803" annotation_id="5152">
          <DiscourseConnective annotation_id="5152" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4811" id="215" name="Pervenche Berès">
    <ParallelChunk annotation_id="4811" docOffset="36">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, here we are, talking about comitology again.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (FR) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, nous voilà revenus <DiscourseConnective annotation_id="5254">à</DiscourseConnective> la comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4919" docOffset="37">
      <en>Basically it is a matter, <DiscourseConnective annotation_id="4945" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you said, of implementing the agreement that we all welcomed as a success <Alignment alignment="5388" annotation_id="5022">
          <DiscourseConnective annotation_id="5022" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we entered into it in July 2006.</en>
      <fr>Au fond, il <DiscourseConnective annotation_id="5284">s'</DiscourseConnective>agit - vous l'avez rappelé - de mettre en œuvre cet accord <DiscourseConnective annotation_id="5345">que</DiscourseConnective> nous avons tous salués <DiscourseConnective annotation_id="5372">comme</DiscourseConnective> un succès <Alignment alignment="5022" annotation_id="5388">
          <DiscourseConnective annotation_id="5388" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons conclu <DiscourseConnective annotation_id="5416">en</DiscourseConnective> juillet 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5060" docOffset="38">
      <en>There are two aspects to it: the practical aspect, which I will not go over again, but also its translation to each of the directives <Alignment alignment="5564" annotation_id="5194">
          <DiscourseConnective annotation_id="5194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, today, we are concerned with the 26 priority directives.</en>
      <fr>Il comporte deux aspects: l'aspect pratique, sur lequel je ne reviendrai pas, <DiscourseConnective annotation_id="5511">mais aussi</DiscourseConnective> la traduction dans chacune des directives <Alignment alignment="5194" annotation_id="5564">
          <DiscourseConnective annotation_id="5564" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, nous nous préoccupons des vingt-six directives prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5256" docOffset="39">
      <en>I am speaking in relation to those referred to the Committee on Economic and Monetary Affairs.</en>
      <fr>En tout cas, je m'exprime au titre de celles qui ont été renvoyées <DiscourseConnective annotation_id="5709">à</DiscourseConnective> la commission économique <DiscourseConnective annotation_id="5736">et</DiscourseConnective> monétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5351" docOffset="40">
      <en>From that point of view, I would like to express our determination that the European Parliament's position, <Alignment alignment="632" annotation_id="5459">
          <DiscourseConnective annotation_id="5459" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it examines these 26 priority directives, should be as coherent as possible.</en>
      <fr>De ce point de vue-là, je voudrais vous faire part de notre détermination <DiscourseConnective annotation_id="5824">pour que</DiscourseConnective> la position du Parlement européen, <Alignment alignment="5459" annotation_id="5868">
          <DiscourseConnective annotation_id="5868" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il examine ces vingt-six directives prioritaires, <DiscourseConnective annotation_id="5925">soit</DiscourseConnective> la plus cohérente possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5541" docOffset="41">
      <en>The same comitology agreement needs to be applied to these 26 directives, hence the idea of a parallel approach.</en>
      <fr>Il s'agit, dans ces vingt-six directives, d'appliquer le <DiscourseConnective annotation_id="6015">même</DiscourseConnective> accord de comitologie, d'où l'idée d'une approche en parallèle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5654" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="6084" annotation_id="5654">
          <DiscourseConnective annotation_id="5654" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5663" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we well know, in these negotiations the devil is in the detail, <Alignment alignment="6163" annotation_id="5730">
          <DiscourseConnective annotation_id="5730" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we met him during these negotiations on three particular points I would like to mention briefly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5654" annotation_id="6084">
          <DiscourseConnective annotation_id="6084" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous le savons bien, dans ces négociations, le diable est dans le détail <Alignment alignment="5730" annotation_id="6163">
          <DiscourseConnective annotation_id="6163" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons rencontré au cours de cette négociation, <DiscourseConnective annotation_id="6220">notamment</DiscourseConnective> sur trois points que je voudrais brièvement rappeler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5831" docOffset="43">
      <en>The first point concerns something that, within the Committee on Economic and Monetary Affairs - but not only there - has felt like a kind of provocation.</en>
      <fr>Le premier point concerne quelque chose qui, au sein de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="6379">et</DiscourseConnective> monétaires - <DiscourseConnective annotation_id="6395">mais</DiscourseConnective> pas uniquement - a été d'une certaine manière vécu <DiscourseConnective annotation_id="6451">comme</DiscourseConnective> une provocation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5986" docOffset="44">
      <en>On the subject of accounting standards, an area in which the European Parliament exercises its full powers and competencies, the Commission presented a proposal that said that urgency should be applied as an automatic procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6474">S'</DiscourseConnective>agissant des normes comptables, domaine où le Parlement européen exerce pleinement ses pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="6572">et</DiscourseConnective> ses compétences, la Commission a présenté une proposition qui consistait à considérer <DiscourseConnective annotation_id="6661">que</DiscourseConnective>, en la matière, l'urgence devait <DiscourseConnective annotation_id="6698">s'</DiscourseConnective>appliquer <DiscourseConnective annotation_id="6710">comme</DiscourseConnective> procédure d'office.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6215" docOffset="45">
      <en>We did not accept this <Alignment alignment="6764" annotation_id="6238">
          <DiscourseConnective annotation_id="6238" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> fortunately I see that we managed to get the Commission to back down on this point and forced it to give up its demands for systematic urgency, which would have deprived Parliament of an effective right of control in an area where, <Alignment alignment="7016" annotation_id="6474">
          <Alignment alignment="14266" annotation_id="6474">
            <DiscourseConnective annotation_id="6474" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it has demonstrated its ability to be useful, effective and relevant.</en>
      <fr>Nous ne l'avons pas accepté <Alignment alignment="6238" annotation_id="6764">
          <DiscourseConnective annotation_id="6764" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, fort heureusement, je constate <DiscourseConnective annotation_id="6799">que</DiscourseConnective> nous sommes parvenus, sur ce point, <DiscourseConnective annotation_id="6839">à</DiscourseConnective> faire reculer la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6869">et</DiscourseConnective> à l'obliger <DiscourseConnective annotation_id="6884">à</DiscourseConnective> renoncer à cette demande d'urgence systématique qui aurait privé le Parlement d'un droit de contrôle effectif dans un domaine où, <Alignment alignment="6474" annotation_id="7016">
          <Alignment alignment="6474" annotation_id="7016">
            <DiscourseConnective annotation_id="7016" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il a démontré sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="7056">à</DiscourseConnective> être un acteur utile, efficace <DiscourseConnective annotation_id="7089">et</DiscourseConnective> pertinent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6561" docOffset="46">
      <en>The second point is, of course, the issue of what are known as the 'sunset clauses' or revision clauses.</en>
      <fr>Le deuxième point, c'est, évidemment, la question de ce qu'on a appelé les sunset clauses <DiscourseConnective annotation_id="7193">ou</DiscourseConnective> les clauses de révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6666" docOffset="47">
      <en>The Commission and the Council really wanted these clauses to disappear.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="7235">et</DiscourseConnective> le Conseil tenaient beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="7267">à</DiscourseConnective> ce que ces clauses disparaissent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6739" docOffset="48">
      <en>They felt that this was an inherent element of the comitology agreement made last year.</en>
      <fr>Ils considéraient <DiscourseConnective annotation_id="7321">que</DiscourseConnective> c'était un élément consubstantiel de l'accord de comitologie intervenu l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6827" docOffset="49">
      <en>In a spirit of cooperation, we have ensured that the Commission will be invited to check the efficacy and democratic functioning of the conditions of transmission of implementing powers regularly, every three years.</en>
      <fr>Nous avons obtenu, dans un esprit de coopération, <DiscourseConnective annotation_id="7464">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7482">soit</DiscourseConnective> invitée <DiscourseConnective annotation_id="7495">à</DiscourseConnective> vérifier régulièrement, tous les trois ans, l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="7554">et</DiscourseConnective> le fonctionnement démocratique des conditions de transmission des pouvoirs d'exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7043" docOffset="50">
      <en>I believe this is a good way to proceed <Alignment alignment="7692" annotation_id="7083">
          <DiscourseConnective annotation_id="7083" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see that, in the commitment the Commission agreed to sign through what is now known as a revision clause, it is invited to look at the extent of its competence and justify any changes in legislation or the absence of such changes.</en>
      <fr>Je crois que c'est une bonne façon de procéder <Alignment alignment="7083" annotation_id="7692">
          <DiscourseConnective annotation_id="7692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je constate <DiscourseConnective annotation_id="7707">que</DiscourseConnective>, dans l'engagement que la Commission a accepté de souscrire à travers ce qu'on appelle dorénavant une clause de révision, elle est invitée <DiscourseConnective annotation_id="7850">à</DiscourseConnective> regarder quelle est l'étendue de sa compétence <DiscourseConnective annotation_id="7899">et</DiscourseConnective> à justifier les changements éventuels de législation <DiscourseConnective annotation_id="7955">ou</DiscourseConnective> l'absence de tels changements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7320" docOffset="51">
      <en>The third area is obviously the issue of scope.</en>
      <fr>Le troisième domaine, c'est évidemment la question du champ d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7368" docOffset="52">
      <en>What we see is that the Council has not always followed the Commission's proposals, whether on transparency or prospectuses, the definition of cross-border missions or equivalences.</en>
      <fr>Ce que nous constatons, c'est <DiscourseConnective annotation_id="8094">que</DiscourseConnective> le Conseil n'a pas toujours suivi les propositions de la Commission, qu'il s'agisse de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="8201">ou</DiscourseConnective> des prospectus, de la définition des missions transfrontalières <DiscourseConnective annotation_id="8268">et</DiscourseConnective> des équivalences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7550" docOffset="53">
      <en>I do believe, <Alignment alignment="8298" annotation_id="7564">
          <DiscourseConnective annotation_id="7564" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that in a spirit of cooperation, including on the part of the Portuguese Presidency, we are reaching a result that should satisfy all the institutions <Alignment alignment="8484" annotation_id="7724">
          <DiscourseConnective annotation_id="7724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased about this.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="7564" annotation_id="8298">
          <DiscourseConnective annotation_id="8298" sense="Comparison.Contrast">cependant que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans un esprit de coopération, y compris de la part de la Présidence portugaise, nous arrivons à un <DiscourseConnective annotation_id="8413">résultat</DiscourseConnective> qui devrait donner satisfaction à l'ensemble des institutions <Alignment alignment="7724" annotation_id="8484">
          <DiscourseConnective annotation_id="8484" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'en réjouis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7753" id="216" name="Manuel Medina Ortega">
    <ParallelChunk annotation_id="7753" docOffset="54">
      <en>(ES) Mr President, following the speeches from the Vice-President of the Commission and my colleague Mrs Berès, my speech is almost superfluous.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, les précédentes interventions de la vice-présidente de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8601">et</DiscourseConnective> de ma collègue, Mme Berès, rendent mon intervention quasiment superflue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7898" docOffset="55">
      <en>I was responsible for producing the report for the Committee on Legal Affairs <Alignment alignment="8760" annotation_id="7976">
          <DiscourseConnective annotation_id="7976" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in agreement with our fellow Members from the Committee on Economic and Monetary Affairs, we arrived at the conclusion that the urgent procedure that the Commission was asking for in Article 6(2)(2) was unnecessary, <DiscourseConnective annotation_id="8197" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> at the moment cooperation between Parliament and the Commission, and also the Council, is excellent.</en>
      <fr>J'avais la charge d'élaborer le rapport <DiscourseConnective annotation_id="8717">pour</DiscourseConnective> la commission des affaires juridiques <Alignment alignment="7976" annotation_id="8760">
          <DiscourseConnective annotation_id="8760" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8764">en</DiscourseConnective> accord avec nos collègues membres de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="8843">et</DiscourseConnective> monétaires, nous sommes arrivés <DiscourseConnective annotation_id="8878">à</DiscourseConnective> la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="8894">que</DiscourseConnective> la procédure d'urgence demandée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8948">à</DiscourseConnective> l'article 6, paragraphe 2, point 2, n'avait pas lieu d'être, en raison de l'excellent climat de coopération qui règne actuellement entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="9100">et</DiscourseConnective> la Commission, tout comme avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8306" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="9146" annotation_id="8306">
          <DiscourseConnective annotation_id="8306" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the report by the Committee on Legal Affairs asks for this article to be removed and adopts two further recitals, two further changes to the recitals, aimed at highlighting the flexibility of the procedure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8306" annotation_id="9146">
          <DiscourseConnective annotation_id="9146" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le rapport de la commission des affaires juridiques préconise de supprimer cet article <DiscourseConnective annotation_id="9249">et</DiscourseConnective> adopter deux autres considérants, deux autres amendements aux considérants, l'objectif étant de souligner la souplesse de la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8527" docOffset="57">
      <en>After the adoption of recitals 1 and 2 in committee there were negotiations between Parliament and the Commission, which Mrs Wallström referred to, <Alignment alignment="9563" annotation_id="8675">
          <DiscourseConnective annotation_id="8675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we tabled a final amendment, Amendment 4, which replaces the current Amendment 2, and establishes a formula for cooperation between the three institutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9388">Après</DiscourseConnective> l'adoption des considérants 1 <DiscourseConnective annotation_id="9424">et</DiscourseConnective> 2 <DiscourseConnective annotation_id="9429">en</DiscourseConnective> commission, des négociations ont eu lieu entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="9492">et</DiscourseConnective> la Commission, auxquelles Mme Wallström a d'ailleurs fait allusion, <Alignment alignment="8675" annotation_id="9563">
          <DiscourseConnective annotation_id="9563" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons déposé un amendement final, l'amendement 4 qui remplace l'actuel amendement 2, <DiscourseConnective annotation_id="9656">et</DiscourseConnective> établit un mode de coopération entre les trois institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8835" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="9720" annotation_id="8835">
          <Alignment alignment="9720" annotation_id="8835">
            <Alignment alignment="4070" annotation_id="8835">
              <DiscourseConnective annotation_id="8835" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, what is important in this text is the final sentence, which says that the Commission, the Council and the European Parliament need to act diligently in order to ensure that these rules and interpretations can be adopted in time, in order not to undermine the perception and, ultimately, the confidence of investors.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8835" annotation_id="9720">
          <Alignment alignment="8835" annotation_id="9720">
            <Alignment alignment="8835" annotation_id="9720">
              <DiscourseConnective annotation_id="9720" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce qui est important dans ce texte, c'est la dernière phrase, où il est dit <DiscourseConnective annotation_id="9816">que</DiscourseConnective> la Commission, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="9846">et</DiscourseConnective> le Parlement européen doivent agir avec diligence, <DiscourseConnective annotation_id="9900">afin de</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="9918">que</DiscourseConnective> ces règles <DiscourseConnective annotation_id="9933">et</DiscourseConnective> interprétations puissent être adoptées <DiscourseConnective annotation_id="9975">à</DiscourseConnective> temps <DiscourseConnective annotation_id="9983">pour</DiscourseConnective> ne pas compromettre la perception <DiscourseConnective annotation_id="10022">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10026">en définitive</DiscourseConnective>, la confiance des investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9167" docOffset="59">
      <en>I think that, at the moment, this formula of compromise between Parliament, the Council and the Commission could help to solve the problems without us having to resort to the urgent procedure that the Commission originally proposed.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="10082">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10087">pour</DiscourseConnective> l'heure, cette forme de compromis entre le Parlement, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="10157">et</DiscourseConnective> la Commission pourrait contribuer <DiscourseConnective annotation_id="10194">à</DiscourseConnective> résoudre les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="10219">sans</DiscourseConnective> devoir recourir <DiscourseConnective annotation_id="10240">à</DiscourseConnective> la procédure d'urgence proposée initialement par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9400" id="217" name="Margot Wallström">
    <ParallelChunk annotation_id="9400" docOffset="60">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, thank you for your constructive comments at this late hour.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="10387">pour</DiscourseConnective> vos commentaires constructifs <DiscourseConnective annotation_id="10422">à</DiscourseConnective> cette heure tardive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9510" docOffset="61">
      <en>Let me just make two short last comments.</en>
      <fr>Permettez-moi d'ajouter deux ultimes brefs commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9552" docOffset="62">
      <en>First of all, on the register, I think you are absolutely correct in underlining the need to have information about the procedure, to be well-informed about the progress of different files, and one of the measures that we have agreed on is, of course, to update our comitology register as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10502">D'abord</DiscourseConnective>, concernant le registre, je pense que vous avez tout à fait raison de souligner la nécessité de disposer d'informations sur la procédure à suivre, d'être tenu informé de l'évolution des différents dossiers, <DiscourseConnective annotation_id="10717">et</DiscourseConnective> une des mesures sur laquelle nous sommes d'accord concerne naturellement la mise à jour de notre registre de comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9847" docOffset="63">
      <en>This we have agreed between the institutions, <Alignment alignment="10892" annotation_id="9893">
          <DiscourseConnective annotation_id="9893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is investing in this <DiscourseConnective annotation_id="9933" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are sure that it will be in place by March next year.</en>
      <fr>Nous avons convenu de cela entre les institutions <Alignment alignment="9893" annotation_id="10892">
          <DiscourseConnective annotation_id="10892" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10909">s'</DiscourseConnective>investit sur ce point. Nous sommes certains <DiscourseConnective annotation_id="10955">que</DiscourseConnective> tout cela sera <DiscourseConnective annotation_id="10974">en</DiscourseConnective> place pour le mois de mars de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9994" docOffset="64">
      <en>So I think at least this will help, <Alignment alignment="11079" annotation_id="10030">
          <DiscourseConnective annotation_id="10030" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will <Alignment alignment="11116" annotation_id="10042">
          <DiscourseConnective annotation_id="10042" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourage, of course, our services to work as closely as possible with the Parliament.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11035">donc</DiscourseConnective> qu'<DiscourseConnective annotation_id="11043">au moins</DiscourseConnective>, cela aidera nos services, <Alignment alignment="10030" annotation_id="11079">
          <DiscourseConnective annotation_id="11079" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous les encouragerons bien sûr <Alignment alignment="10042" annotation_id="11116">
          <DiscourseConnective annotation_id="11116" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11126">à</DiscourseConnective> collaborer le plus étroitement possible avec le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10134" docOffset="65">
      <en>The other comment is simply to say that I hope that we agree that the whole idea behind this particular procedure is to ensure that we have a consistent and coherent application of the new rules.</en>
      <fr>L'autre commentaire concerne <DiscourseConnective annotation_id="11216">simplement</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="11235">que</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="11248">que</DiscourseConnective> nous nous rejoignons sur l'idée générale qui sous-tend cette procédure particulière, qui est de garantir une application cohérente <DiscourseConnective annotation_id="11383">et</DiscourseConnective> fidèle des nouvelles règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10330" docOffset="66">
      <en>That is <Alignment alignment="11421" annotation_id="10338">
          <DiscourseConnective annotation_id="10338" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> why we have proposed this sort of package or omnibus proposals, <DiscourseConnective annotation_id="10407" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is, I think, the way forward: to make sure that we follow closely what has been agreed <Alignment alignment="11622" annotation_id="10503">
          <DiscourseConnective annotation_id="10503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we can, between the two institutions, handle it as effectively as possible as well.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="10338" annotation_id="11421">
          <DiscourseConnective annotation_id="11421" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la raison pour laquelle nous avons proposé ce type de propositions d'ensemble <DiscourseConnective annotation_id="11505">ou</DiscourseConnective> de paquet. Il <DiscourseConnective annotation_id="11522">s'</DiscourseConnective>agit, selon moi, d'une manière d'avancer: garantir <DiscourseConnective annotation_id="11575">que</DiscourseConnective> nous suivrons de près ce qui a été convenu <Alignment alignment="10503" annotation_id="11622">
          <DiscourseConnective annotation_id="11622" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11625">que</DiscourseConnective> nous pourrons, entre les deux institutions, gérer cela le plus efficacement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10596" id="218" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="10596" docOffset="67">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
