<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Iran: the case of Roxana Saberi</en>
    <fr>Iran: le cas de Roxana Saberi</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="35" id="250" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolutions on Iran: the case of Roxana Saberi.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur les six propositions de résolutions sur l'Iran: le cas de Roxana Saberi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="130" id="251" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="130" docOffset="3">
      <en>author. - Madam President, Iran is notorious for its human rights record, <DiscourseConnective annotation_id="204" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> was noted just yesterday during the debate on the human rights situation in the world.</en>
      <fr>Madame la Présidente, l'Iran est connu <DiscourseConnective annotation_id="182">pour</DiscourseConnective> ses violations des droits de l'homme, tel que nous l'avons fait remarquer hier au cours du débat sur la situation des droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="294" docOffset="4">
      <en>Today we are addressing the case of Roxana Saberi, a journalist who had her trial just three weeks ago and was condemned to eight years in prison for so-called espionage.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous allons évoquer le cas de Roxana Saberi, journaliste, qui a été jugée il y a trois semaines seulement <DiscourseConnective annotation_id="457">et</DiscourseConnective> condamnée <DiscourseConnective annotation_id="470">à</DiscourseConnective> huit ans de prison soi-disant <DiscourseConnective annotation_id="502">pour</DiscourseConnective> espionnage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="465" docOffset="5">
      <en>The fact is that Ms Saberi has had no access to her lawyer for more than a month.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="519">Le fait est que</DiscourseConnective> Mme Saberi n'a pas pu consulter son avocat pendant plus d'un mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="547" docOffset="6">
      <en>There was no chance of a fair or transparent trial, <Alignment alignment="11441" annotation_id="599">
          <DiscourseConnective annotation_id="599" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the trial was held in camera.</en>
      <fr>Son procès n'aurait pu être ni équitable, ni transparent, <Alignment alignment="9948" annotation_id="660">
          <DiscourseConnective annotation_id="660" sense="Contingency.Cause.Reason">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'est tenu <DiscourseConnective annotation_id="680">à</DiscourseConnective> huis clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="637" docOffset="7">
      <en>She was on hunger strike for at least two weeks.</en>
      <fr>Elle a observé une grève de la faim pendant <DiscourseConnective annotation_id="737">au moins</DiscourseConnective> deux semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="686" docOffset="8">
      <en>It is true that she has ended this, <Alignment alignment="32932" annotation_id="722">
          <DiscourseConnective annotation_id="722" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> her health is in a very precarious state.</en>
      <fr>Elle y a mis fin, <DiscourseConnective annotation_id="779">certes</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="722" annotation_id="787">
          <DiscourseConnective annotation_id="787" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa santé est particulièrement fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="768" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="30361" annotation_id="768">
          <DiscourseConnective annotation_id="768" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are here today to address a message to the Iranian authorities that we clearly condemn the sentence pronounced by the Iranian Revolutionary Court on 18 April 2009 and ask that Ms Saberi be immediately and unconditionally freed on the basis that the trial was held in camera, without legal process.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6035" annotation_id="831">
          <DiscourseConnective annotation_id="831" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes ici aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="874">pour</DiscourseConnective> transmettre un message aux autorités iraniennes, en leur faisant savoir <DiscourseConnective annotation_id="951">que</DiscourseConnective> nous condamnons fermement l'arrêt prononcé par le tribunal révolutionnaire iranien le 18 avril 2009 <DiscourseConnective annotation_id="1055">et</DiscourseConnective> demandons la libération immédiate <DiscourseConnective annotation_id="1092">et</DiscourseConnective> sans conditions de Mme Saberi, <DiscourseConnective annotation_id="1126">étant donné que</DiscourseConnective> son procès s'est déroulé <DiscourseConnective annotation_id="1167">à</DiscourseConnective> huis clos <DiscourseConnective annotation_id="1179">sans que</DiscourseConnective> soient appliquées les règles juridictionnelles adéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1080" docOffset="10">
      <en>I would like to add that Iran is notorious for its massive, systematic public executions, whether by stoning or by hanging, including of juvenile offenders.</en>
      <fr>Je voudrais ajouter <DiscourseConnective annotation_id="1266">que</DiscourseConnective> l'Iran est connu <DiscourseConnective annotation_id="1287">pour</DiscourseConnective> ses exécutions publiques massives et systématiques, par lapidation <DiscourseConnective annotation_id="1359">ou</DiscourseConnective> pendaison, y compris de délinquants mineurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1237" docOffset="11">
      <en>That, too, is part of our message.</en>
      <fr>Cela fait <DiscourseConnective annotation_id="1417">également</DiscourseConnective> partie de notre message.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1272" id="252" language="NL" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="1272" docOffset="12">
      <en>Two and a half minutes, Madam President.</en>
      <fr>Deux minutes <DiscourseConnective annotation_id="1465">et</DiscourseConnective> demie, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1313" docOffset="13">
      <en>Over the last five years, we have had many debates on Iran.</en>
      <fr>Ces cinq dernières années, nous avons eu de nombreux débats sur l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1373" docOffset="14">
      <en>My group had sympathy for the revolution at the end of the 1970s, not because of any affinity with the religious extremists of the time, but <Alignment alignment="1736" annotation_id="1514">
          <DiscourseConnective annotation_id="1514" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the previous government, led by the Pahlevi family, did not represent the people.</en>
      <fr>Mon groupe avait de la sympathie <DiscourseConnective annotation_id="1602">pour</DiscourseConnective> la révolution <DiscourseConnective annotation_id="1621">à</DiscourseConnective> la fin des années 70, non pas à cause d'une quelconque affinité avec les extrémistes religieux de l'époque, <DiscourseConnective annotation_id="1731">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1514" annotation_id="1736">
          <DiscourseConnective annotation_id="1736" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement précédent, dirigé par la dynastie Pahlevi, ne représentait pas le peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1604" docOffset="15">
      <en>That government was only able to survive because of its close links to the United States and Europe.</en>
      <fr>Ce gouvernement n'avait pu perdurer que grâce <DiscourseConnective annotation_id="1882">à</DiscourseConnective> ses liens étroits avec les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="1922">et</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1705" docOffset="16">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1705" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> the previous government to that, which had been led by Prime Minister Mossadeq <Alignment alignment="10204" annotation_id="1792">
          <DiscourseConnective annotation_id="1792" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which had enjoyed more popular support, had been removed as a result of foreign pressure, the huge swathe of the population which was opposed to the government acquired an extreme anti-Western attitude.</en>
      <fr>Le gouvernement qui avait précédé les Pahlevi, dirigé par le Premier ministre Mossadeq <Alignment alignment="5831" annotation_id="2022">
          <DiscourseConnective annotation_id="2022" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> fort d'un soutien populaire bien plus conséquent, ayant été renversé sous la pression étrangère, l'écrasante majorité de la population opposée au gouvernement est devenue radicalement anti-Occident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1999" docOffset="17">
      <en>The West was not seen as an ally in the fight for democracy and progress, but as a colonial profiteer and oppressor.</en>
      <fr>L'Ouest n'était pas considéré <DiscourseConnective annotation_id="2254">comme</DiscourseConnective> un allié dans la lutte <DiscourseConnective annotation_id="2283">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="2302">et</DiscourseConnective> le progrès, <DiscourseConnective annotation_id="2317">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2322">comme</DiscourseConnective> un profiteur <DiscourseConnective annotation_id="2341">et</DiscourseConnective> un oppresseur colonial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2116" docOffset="18">
      <en>Nowadays, there is no longer any doubt that power has fallen into the hands of groups which not only seek conflict with the United States and Israel, but are <Alignment alignment="2538" annotation_id="2274">
          <DiscourseConnective annotation_id="2274" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> extremely conservative, intolerant and undemocratic.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous avons la confirmation <DiscourseConnective annotation_id="2408">que</DiscourseConnective> le pouvoir est tombé aux mains de groupes qui cherchent <DiscourseConnective annotation_id="2468">non seulement</DiscourseConnective> le conflit avec les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="2513">et</DiscourseConnective> Israël, <DiscourseConnective annotation_id="2524">mais</DiscourseConnective> qui sont <Alignment alignment="1286" annotation_id="2538">
          <DiscourseConnective annotation_id="2538" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> extrêmement conservateurs, intolérants <DiscourseConnective annotation_id="2587">et</DiscourseConnective> antidémocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2332" docOffset="19">
      <en>They oppress their own citizens, they have brought the judiciary and the army under the firm grip of religious fanatics <Alignment alignment="26127" annotation_id="2452">
          <DiscourseConnective annotation_id="2452" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are preventing the electorate from voting for people who hold more moderate views.</en>
      <fr>Ils oppriment leurs propres citoyens, ils ont abandonné le pouvoir judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="2687">et</DiscourseConnective> l'armée aux mains de fanatiques religieux <Alignment alignment="2452" annotation_id="2732">
          <DiscourseConnective annotation_id="2732" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils empêchent les électeurs de voter <DiscourseConnective annotation_id="2772">pour</DiscourseConnective> ceux qui ont des opinions plus modérées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2544" docOffset="20">
      <en>The rights of women and the rights of ethnic and religious minorities have been shoved to one side <Alignment alignment="24693" annotation_id="2643">
          <DiscourseConnective annotation_id="2643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the death penalty is often carried out in public, in the cruellest of manners, as a means of suppressing non-conformist behaviour.</en>
      <fr>Les droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="2840">et</DiscourseConnective> des minorités ethniques <DiscourseConnective annotation_id="2867">et</DiscourseConnective> religieuses ont été mis de côté <Alignment alignment="2643" annotation_id="2902">
          <DiscourseConnective annotation_id="2902" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les exécutions capitales ont souvent lieu <DiscourseConnective annotation_id="2947">en</DiscourseConnective> public, de la manière la plus cruelle qui soit, <DiscourseConnective annotation_id="2998">dans le but de</DiscourseConnective> faire disparaître les comportements anticonformistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2778" docOffset="21">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2778" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, opposition activities within Iran can result in detention.</en>
      <fr>Qui plus est, l'exercice de l'opposition en Iran est passible d'emprisonnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2847" docOffset="22">
      <en>Members of the opposition who have fled abroad are being persecuted and discredited by the governments, media and public opinion of the countries where they now live. This can be seen from their attempts to place the opposition in exile on a list of terrorist organisations, as well as their attempts to close the Ashraf refugee camp in Iraq.</en>
      <fr>Les membres de l'opposition qui se sont réfugiés à l'étranger sont persécutés <DiscourseConnective annotation_id="3225">et</DiscourseConnective> discrédités par les gouvernements, les médias <DiscourseConnective annotation_id="3274">et</DiscourseConnective> l'opinion publique des pays où ils vivent désormais, à en juger par leurs tentatives de placer l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="3385">en</DiscourseConnective> exil sur la liste des organisations terroristes <DiscourseConnective annotation_id="3436">ainsi</DiscourseConnective> que leurs tentatives de faire fermer le camp de réfugiés d'Ashraf <DiscourseConnective annotation_id="3508">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3190" docOffset="23">
      <en>Quite rightly, this Parliament has recently spoken out against these two practices.</en>
      <fr>Ce Parlement a eu tout à fait raison de s'exprimer récemment pour condamner ces deux pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3274" docOffset="24">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La présidente retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3310" id="253" language="PT" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="3310" docOffset="25">
      <en>Madam President, the first of May, which is a day of celebration for us in the West, unfortunately continues to be a day of struggle in Iran.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le 1er mai, jour de fête <DiscourseConnective annotation_id="3705">pour</DiscourseConnective> nous, Occidentaux, reste <DiscourseConnective annotation_id="3735">malheureusement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3751">un jour</DiscourseConnective> de lutte <DiscourseConnective annotation_id="3768">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3452" docOffset="26">
      <en>This year it was marked not only by the usual brutal repression of demonstrations by Iranian workers, but also by the execution of a young woman aged 17, Delara Darabi, who was convicted of a crime, despite everything pointing to the fact that she did not commit this crime.</en>
      <fr>Il a été marqué cette année <DiscourseConnective annotation_id="3805">non seulement</DiscourseConnective> par l'habituelle répression violente des manifestations des travailleurs iraniens, <DiscourseConnective annotation_id="3902">mais aussi</DiscourseConnective> par l'exécution d'une jeune femme de 17 ans, Delara Darabi, reconnue coupable d'un crime <DiscourseConnective annotation_id="4002">alors que</DiscourseConnective> tout laissait entendre <DiscourseConnective annotation_id="4035">qu'</DiscourseConnective>elle était innocente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3727" docOffset="27">
      <en>According to Amnesty International, on the day before her execution, this young woman had told her mother of her plans for the future, in the expectation that the huge campaign for her release would be successful.</en>
      <fr>Selon Amnesty International, la veille de son exécution, cette jeune femme avait fait part à sa mère de ses projets d'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="4186">dans l'espoir que</DiscourseConnective> la grande campagne visant <DiscourseConnective annotation_id="4230">à</DiscourseConnective> la faire libérer porte ses fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3941" docOffset="28">
      <en>Delara Darabi is yet another martyr of religious fanaticism, like so many others whose execution we have denounced in this House.</en>
      <fr>Delara Darabi est une énième victime du fanatisme religieux, <DiscourseConnective annotation_id="4328">comme</DiscourseConnective> tant d'autres personnes dont nous avons dénoncé l'exécution dans ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4071" docOffset="29">
      <en>Human rights organisations have <Alignment alignment="15206" annotation_id="4103">
          <DiscourseConnective annotation_id="4103" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> this week confirmed the information, published on 1 May by the National Council of Resistance of Iran, about the stoning in Lakan prison of a man accused of adultery, and announced the imminent stoning of another man in the province of Gilan, once again belying the supposed Iranian moratorium on this barbaric practice.</en>
      <fr>Les organisations de défense des droits de l'homme ont <Alignment alignment="4103" annotation_id="4468">
          <DiscourseConnective annotation_id="4468" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmé cette semaine l'information, publiée le 1er mai par le Conseil national de la résistance d'Iran, de la lapidation, <DiscourseConnective annotation_id="4602">à</DiscourseConnective> la prison de Lakan, d'un homme accusé d'adultère <DiscourseConnective annotation_id="4653">et</DiscourseConnective> ont annoncé la lapidation imminente d'un autre homme de la province de Gilan, contredisant ainsi le soi-disant moratoire iranien contre cette pratique barbare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4429" docOffset="30">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4429" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> reported by the movement which fights for the abolition of the death penalty, Tire as Mãos de Caim, Iran is the country with the highest number of executions per capita in the world.</en>
      <fr>Tel qu'indiqué par le mouvement de lutte <DiscourseConnective annotation_id="4857">pour</DiscourseConnective> l'abolition de la peine capitale, Tire as Mãos de Caim, l'Iran est le pays affichant le taux d'exécution par habitant le plus élevé au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4615" docOffset="31">
      <en>Just this morning, four people were executed in Evin prison, with another eight having been executed in Taibad prison on 2 May.</en>
      <fr>Pas <DiscourseConnective annotation_id="5008">plus tard</DiscourseConnective> que ce matin, quatre personnes ont été exécutées <DiscourseConnective annotation_id="5067">à</DiscourseConnective> la prison d'Evin, alors que huit autres ont été exécutées <DiscourseConnective annotation_id="5127">à</DiscourseConnective> la prison de Taibad le 2 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4743" docOffset="32">
      <en>The imprisonment of nationals of third countries, such as the American, Roxana Saberi, is <Alignment alignment="25290" annotation_id="4833">
          <DiscourseConnective annotation_id="4833" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a routine practice in order to blackmail other countries into granting diplomatic concessions.</en>
      <fr>L'emprisonnement de ressortissants de pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="5209">comme</DiscourseConnective> l'Américaine Roxana Saberi, est <Alignment alignment="5973" annotation_id="5247">
          <DiscourseConnective annotation_id="5247" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une pratique courante visant <DiscourseConnective annotation_id="5286">à</DiscourseConnective> obliger les autres pays <DiscourseConnective annotation_id="5312">à</DiscourseConnective> leur accorder des concessions diplomatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4933" docOffset="33">
      <en>In this regard, the comment made by the Secretary of Tire as Mãos de Caim, Sergio D'Elia, is extremely pertinent <Alignment alignment="38851" annotation_id="5046">
          <DiscourseConnective annotation_id="5046" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlights the most important point: the brutality of the Mullahs' regime is not only the responsibility of the Iranian fundamentalist regime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5359">À cet égard</DiscourseConnective>, le commentaire du secrétaire de Tire as Mãos de Caim, Sergio D'Elia, est extrêmement pertinent <Alignment alignment="5046" annotation_id="5467">
          <DiscourseConnective annotation_id="5467" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligne le point le plus important: la brutalité du régime des mollahs n'est pas la seule responsabilité du régime fondamentaliste iranien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5193" docOffset="34">
      <en>European governments are consenting to this through their silence, tolerance and constant desire to appease, <Alignment alignment="5732" annotation_id="5302">
          <DiscourseConnective annotation_id="5302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are succumbing to the Iranian political and commercial blackmail.</en>
      <fr>Les gouvernements européens y consentent par leur silence, leur tolérance <DiscourseConnective annotation_id="5685">et</DiscourseConnective> leur constante volonté d'apaiser les choses <Alignment alignment="8635" annotation_id="5732">
          <DiscourseConnective annotation_id="5732" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils succombent ainsi au chantage politique <DiscourseConnective annotation_id="5778">et</DiscourseConnective> commercial de l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5377" docOffset="35">
      <en>The Tehran regime is threatening the peace and security of the whole world and, even more clearly, of its own citizens, through acts which have been practised for decades.</en>
      <fr>Le régime de Téhéran menace la paix <DiscourseConnective annotation_id="5839">et</DiscourseConnective> la sécurité du monde entier <DiscourseConnective annotation_id="5870">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5874">surtout</DiscourseConnective>, de ses propres citoyens, par des actes pratiqués <DiscourseConnective annotation_id="5932">depuis</DiscourseConnective> des décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5549" docOffset="36">
      <en>Instead of taking this into account, Europe is making Iran the solution to the problems of the Middle East, <Alignment alignment="16641" annotation_id="5657">
          <DiscourseConnective annotation_id="5657" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is actually the main problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5954">Au lieu d'</DiscourseConnective>en tenir compte, l'Europe fait de l'Iran la solution aux problèmes du Moyen-Orient, <Alignment alignment="5657" annotation_id="6048">
          <DiscourseConnective annotation_id="6048" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est <DiscourseConnective annotation_id="6064">en fait</DiscourseConnective> lui-même le principal problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5695" docOffset="37">
      <en>On this final occasion that I will speak before the European Parliament, I call on those who will be here at the next sitting not to abandon the Iranians to their jailers <Alignment alignment="6300" annotation_id="5866">
          <DiscourseConnective annotation_id="5866" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to abandon the people of the Middle East to the abyss of religious fanaticism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6104">Pour</DiscourseConnective> ma dernière intervention devant le Parlement européen, j'en appelle <DiscourseConnective annotation_id="6177">à</DiscourseConnective> ceux qui participeront <DiscourseConnective annotation_id="6202">à</DiscourseConnective> la prochaine législature, pour leur demander de ne pas abandonner les Iraniens à leurs geôliers <Alignment alignment="5866" annotation_id="6300">
          <DiscourseConnective annotation_id="6300" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ne pas laisser les peuples du Moyen-Orient s'engouffrer dans les abîmes du fanatisme religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5953" id="254" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="5953" docOffset="38">
      <en>author. - Madam President, I will not repeat what was said already regarding the ruthless Iranian theocratic regime.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je ne vais pas répéter ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="6456">déjà</DiscourseConnective> été dit au sujet de l'impitoyable régime théocratique iranien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6070" docOffset="39">
      <en>I agree with those positions, <Alignment alignment="4321" annotation_id="6100">
          <DiscourseConnective annotation_id="6100" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to approach the subject from an angle similar to that used by my fellow MEP, Mr Mayer, who has just left.</en>
      <fr>Je rejoins ces positions, <Alignment alignment="6100" annotation_id="6550">
          <DiscourseConnective annotation_id="6550" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je veux aborder le sujet sous un angle similaire <DiscourseConnective annotation_id="6604">à</DiscourseConnective> celui employé par mon collègue député, M. Mayer, qui vient de quitter le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6217" docOffset="40">
      <en>Iran, a country with thousands of years of civilisation and culture, is today in a sorry state of affairs as far <DiscourseConnective annotation_id="6330" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> democracy, civil rights and justice are concerned.</en>
      <fr>L'Iran, pays <DiscourseConnective annotation_id="6703">à</DiscourseConnective> la civilisation <DiscourseConnective annotation_id="6721">et</DiscourseConnective> à la culture millénaires, se retrouve aujourd'hui dans un piteux état <DiscourseConnective annotation_id="6794">en</DiscourseConnective> termes de démocratie, de droits civils <DiscourseConnective annotation_id="6836">et</DiscourseConnective> de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6384" docOffset="41">
      <en>Some of our countries in the West are not free from blame for this situation.</en>
      <fr>Certains de nos pays occidentaux ne sont pas tout blancs dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6462" docOffset="42">
      <en>Let us not forget that governments such as those of the USA and Britain have for years supported, armed and kept in power the well-known monstrous dictatorship of the Shah of Iran.</en>
      <fr>N'oublions pas que certains gouvernements, <DiscourseConnective annotation_id="6971">notamment</DiscourseConnective> américain <DiscourseConnective annotation_id="6991">ou</DiscourseConnective> britannique, ont soutenu, armé <DiscourseConnective annotation_id="7025">et</DiscourseConnective> maintenu au pouvoir pendant des années la dictature monstrueuse et notoire du Shah d'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6643" docOffset="43">
      <en>It was inevitable that, <DiscourseConnective annotation_id="6667" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the Shah was finally overthrown by popular uprising, Islamic extremists would find fertile ground to root themselves in power and cultivate feelings of hate towards the West.</en>
      <fr>Une fois le Shah <DiscourseConnective annotation_id="7136">finalement</DiscourseConnective> renversé par un soulèvement populaire, les extrémistes islamiques allaient inévitablement trouver en Iran le territoire fertile nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="7286">pour</DiscourseConnective> s'enraciner au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="7314">et</DiscourseConnective> cultiver un sentiment de haine envers l'Occident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6847" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="8175" annotation_id="6847">
          <DiscourseConnective annotation_id="6847" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> came the excessively aggressive behaviour of successive US administrations and the position of drastic sanctions, which only caused further suffering to ordinary Iranian people and further aggravated their hostile feelings towards the West.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4369" annotation_id="7367">
          <DiscourseConnective annotation_id="7367" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'attitude excessivement agressive des gouvernements américains successifs <DiscourseConnective annotation_id="7451">et</DiscourseConnective> l'application de sanctions drastiques n'ont fait qu'ajouter aux souffrances du peuple iranien ordinaire <DiscourseConnective annotation_id="7558">et</DiscourseConnective> exacerber leur sentiment hostile envers l'Ouest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7093" docOffset="45">
      <en>Hopefully the new President of the USA, Mr Obama, who has shown signs that he prefers to fight with his brain rather than with his fists, <DiscourseConnective annotation_id="7231" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the previous President, Mr Bush, so unsuccessfully did, will give new hope for the improvement of the likes of the Iranian people and the betterment of relations with the West.</en>
      <fr>Espérons que le nouveau président des États-Unis, M. Obama, qui a laissé entrevoir <DiscourseConnective annotation_id="7693">qu'</DiscourseConnective>il préférait se servir de son cerveau <DiscourseConnective annotation_id="7734">plutôt que de</DiscourseConnective> ses poings, contrairement à la tactique <DiscourseConnective annotation_id="7788">si</DiscourseConnective> vainement employée par son prédécesseur, insufflera un nouvel espoir d'amélioration du sort du peuple iranien <DiscourseConnective annotation_id="7901">et</DiscourseConnective> des autres peuples de la région et d'amélioration des relations avec l'Occident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7411" docOffset="46">
      <en>Such an approach will help ordinary Iranian citizens understand that the West wants to be their friend, not their enemy, and eventually the people of Iran will themselves overthrow the Islamic fundamentalist regime that so undemocratically controls their lives and causes them so much suffering, as in the case at the centre of our debate here today.</en>
      <fr>Cette approche permettra aux citoyens iraniens ordinaires de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="8057">que</DiscourseConnective> l'Occident veut être leur ami, pas leur ennemi, <DiscourseConnective annotation_id="8109">et</DiscourseConnective> ils finiront par renverser eux-mêmes le régime fondamentaliste islamique qui contrôle de manière aussi antidémocratique leurs vies <DiscourseConnective annotation_id="8243">et</DiscourseConnective> leur fait endurer tant de souffrances, <DiscourseConnective annotation_id="8285">comme</DiscourseConnective> dans le cas dont nous débattons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7762" id="255" language="PL" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="7762" docOffset="47">
      <en>Madam President, Roxana Saberi is a 32-year-old journalist with dual American and Iranian citizenship, and is a graduate of several universities in the United States, the United Kingdom and Iran.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Roxana Saberi est une journaliste âgée de 32 ans, possédant la double citoyenneté américaine <DiscourseConnective annotation_id="8451">et</DiscourseConnective> iranienne, <DiscourseConnective annotation_id="8465">et</DiscourseConnective> diplômée de plusieurs universités américaines, britanniques <DiscourseConnective annotation_id="8528">et</DiscourseConnective> iraniennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7958" docOffset="48">
      <en>She was working as a journalist in Iran and continued to do so following the expiry of her accreditation, and was arrested and sentenced to eight years in prison on a false charge of spying for the United States.</en>
      <fr>Elle travaillait <DiscourseConnective annotation_id="8560">comme</DiscourseConnective> journaliste <DiscourseConnective annotation_id="8578">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="8586">et</DiscourseConnective> a continué son travail <DiscourseConnective annotation_id="8612">après</DiscourseConnective> l'expiration de son accréditation, <DiscourseConnective annotation_id="8653">et</DiscourseConnective> elle a été arrêtée <DiscourseConnective annotation_id="8675">et</DiscourseConnective> condamnée <DiscourseConnective annotation_id="8688">à</DiscourseConnective> huit ans de prison sous une fausse accusation d'espionnage <DiscourseConnective annotation_id="8749">pour</DiscourseConnective> le compte des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8171" docOffset="49">
      <en>In protest at the false charges and the lack of a fair trial she went on hunger strike.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8780">Pour</DiscourseConnective> protester contre ces fausses accusations <DiscourseConnective annotation_id="8826">et</DiscourseConnective> contre l'absence d'un procès équitable, elle a entamé une grève de la faim.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8259" docOffset="50">
      <en>She is very emaciated.</en>
      <fr>Elle est très amaigrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8282" docOffset="51">
      <en>She began to drink sweetened water under medical care and has now ended her hunger strike, and is waiting for her appeal to be heard.</en>
      <fr>Elle a recommencé <DiscourseConnective annotation_id="8947">à</DiscourseConnective> boire de l'eau sucrée sous contrôle médical <DiscourseConnective annotation_id="8993">et</DiscourseConnective> elle a <DiscourseConnective annotation_id="9003">maintenant</DiscourseConnective> mis fin à cette grève de la fin, <DiscourseConnective annotation_id="9047">et</DiscourseConnective> elle attend <DiscourseConnective annotation_id="9062">que</DiscourseConnective> son recours <DiscourseConnective annotation_id="9078">soit</DiscourseConnective> reçu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8416" docOffset="52">
      <en>Her health and her life are still in danger.</en>
      <fr>Sa santé <DiscourseConnective annotation_id="9098">et</DiscourseConnective> sa vie sont toujours <DiscourseConnective annotation_id="9122">en</DiscourseConnective> danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8461" docOffset="53">
      <en>Iran is well known for its draconian punishments, and <DiscourseConnective annotation_id="8515" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> for carrying out public executions, including on juveniles.</en>
      <fr>L'Iran est connu <DiscourseConnective annotation_id="9150">pour</DiscourseConnective> ses punitions draconiennes ainsi que <DiscourseConnective annotation_id="9192">pour</DiscourseConnective> ses exécutions publiques, <DiscourseConnective annotation_id="9223">même</DiscourseConnective> sur des mineurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8580" docOffset="54">
      <en>We call for the release of Mrs Saberi.</en>
      <fr>Nous réclamons la libération de Mme Saberi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8619" docOffset="55">
      <en>We appeal for her to be given a fair trial.</en>
      <fr>Nous demandons qu'elle ait droit à un procès équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8663" docOffset="56">
      <en>I think that the international community should put pressure on Iran to end these draconian practices.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9354">que</DiscourseConnective> la communauté internationale doit faire pression sur l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="9418">pour que</DiscourseConnective> ces pratiques draconiennes cessent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8766" id="256" language="LT" name="Laima Liucija Andrikienė">
    <ParallelChunk annotation_id="8766" docOffset="57">
      <en>We are talking about Roxana Saberi, an American-Iranian journalist who worked for ABC Radio, the BBC and South African television.</en>
      <fr>Nous parlons de Roxana Saberi, journaliste américano-iranienne qui a travaillé <DiscourseConnective annotation_id="9542">pour</DiscourseConnective> ABC Radio, pour la BBC <DiscourseConnective annotation_id="9570">et</DiscourseConnective> pour la télévision sud-africaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8897" docOffset="58">
      <en>Accused of spying, sentenced to eight years and imprisoned, she went on hunger strike.</en>
      <fr>Accusée d'espionnage, condamnée <DiscourseConnective annotation_id="9639">à</DiscourseConnective> huit ans de prison <DiscourseConnective annotation_id="9660">et</DiscourseConnective> emprisonnée, elle a entamé une grève de la faim.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8984" docOffset="59">
      <en>On 1 May, very weak, she was transferred to the prison hospital.</en>
      <fr>Le 1er mai, très faible, elle a été transférée vers l'hôpital pénitencier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9049" docOffset="60">
      <en>We know that for five weeks she was denied access to a lawyer.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="9799">que</DiscourseConnective>, pendant cinq semaines, elle n'a pas été autorisée <DiscourseConnective annotation_id="9854">à</DiscourseConnective> voir un avocat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9112" docOffset="61">
      <en>Her trial was neither fair nor transparent.</en>
      <fr>Son procès n'était ni équitable, ni transparent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9156" docOffset="62">
      <en>Yesterday the BBC announced that next week, on 12 May, the Appeal Court will hear Roxana Saberi's appeal, <Alignment alignment="22300" annotation_id="9262">
          <DiscourseConnective annotation_id="9262" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this would again take place in a closed-door session.</en>
      <fr>Hier, la BBC a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="9944">que</DiscourseConnective>, la semaine prochaine, le 12 mai, la Cour d'appel entendra le recours de Roxana Saberi, <Alignment alignment="9262" annotation_id="10036">
          <DiscourseConnective annotation_id="10036" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10041">qu'</DiscourseConnective>une fois encore, cette audience se passera <DiscourseConnective annotation_id="10087">à</DiscourseConnective> huis clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9325" docOffset="63">
      <en>We condemn the Iranian Revolutionary Court's unfounded decision on Roxana Saberi.</en>
      <fr>Nous condamnons la décision non fondée du tribunal révolutionnaire iranien au sujet de Roxana Saberi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9407" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="19657" annotation_id="9407">
          <Alignment alignment="24703" annotation_id="9407">
            <DiscourseConnective annotation_id="9407" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I think it is very important to once again urge Iranian Government institutions to comply with the provisions of all international human rights instruments ratified by Iran, in particular, the International Covenant on Civil and Political Rights and the Universal Declaration of Human Rights, which both guarantee the right to a fair trial.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="0" annotation_id="10202">
          <Alignment alignment="3692" annotation_id="10202">
            <DiscourseConnective annotation_id="10202" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je pense qu'il est très important que nous réclamions une fois <DiscourseConnective annotation_id="10279">encore que</DiscourseConnective> les institutions gouvernementales iraniennes respectent les dispositions de tous les instruments internationaux concernant les droits de l'homme ratifiés par l'Iran, <DiscourseConnective annotation_id="10456">notamment</DiscourseConnective> le pacte international relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="10515">et</DiscourseConnective> politiques <DiscourseConnective annotation_id="10529">et</DiscourseConnective> la déclaration universelle des droits de l'homme, qui garantissent tous deux le droit <DiscourseConnective annotation_id="10618">à</DiscourseConnective> un procès équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9761" id="257" language="LT" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="9761" docOffset="65">
      <en>On the last day of this legislative term, such a beautiful spring day, it would be nice to hope that somehow this subject, human rights violations, will one day no longer be on Parliament's agenda, that we will no longer have to discuss it in this beautiful Chamber.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10641">En</DiscourseConnective> ce dernier jour de législature, une <DiscourseConnective annotation_id="10680">aussi</DiscourseConnective> belle journée printanière, l'on aimerait espérer <DiscourseConnective annotation_id="10735">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="10738">un jour</DiscourseConnective> peut-être, ce sujet, les violations des droits de l'homme, ne sera plus <DiscourseConnective annotation_id="10818">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du Parlement et <DiscourseConnective annotation_id="10852">que</DiscourseConnective> nous ne devrons plus en discuter dans cette magnifique Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10028" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="20782" annotation_id="10028">
          <DiscourseConnective annotation_id="10028" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sadly, this is just an illusion and today, <Alignment alignment="19323" annotation_id="10080">
          <DiscourseConnective annotation_id="10080" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> always, our agenda is overloaded and does not even contain all of the painful cases from various countries around the world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3399" annotation_id="10922">
          <DiscourseConnective annotation_id="10922" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10933">malheureusement</DiscourseConnective>, ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="10959">qu'</DiscourseConnective>une illusion <DiscourseConnective annotation_id="10975">et</DiscourseConnective> aujourd'hui, <Alignment alignment="10080" annotation_id="10991">
          <DiscourseConnective annotation_id="10991" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'habitude, notre ordre du jour est surchargé <DiscourseConnective annotation_id="11043">et</DiscourseConnective> n'aborde <DiscourseConnective annotation_id="11055">même</DiscourseConnective> pas tous les cas difficiles des différents pays du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10208" docOffset="67">
      <en>This is not the first time we have discussed Iran in this plenary session.</en>
      <fr>Ce n'est pas la première fois que nous parlons de l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="11175">en</DiscourseConnective> séance plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10283" docOffset="68">
      <en>This time we are concerned about the unlawful imprisonment of Roxana Saberi.</en>
      <fr>Cette fois, nous nous préoccupons de l'emprisonnement illégal de Roxana Saberi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10360" docOffset="69">
      <en>She was first arrested for an apparently minor offence - purchasing wine - <Alignment alignment="1165" annotation_id="10435">
          <DiscourseConnective annotation_id="10435" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Iran it is an offence.</en>
      <fr>Elle a <DiscourseConnective annotation_id="11282">tout d'abord</DiscourseConnective> été arrêtée <DiscourseConnective annotation_id="11307">pour</DiscourseConnective> une infraction d'apparence mineure - achat de vin -, <Alignment alignment="1530" annotation_id="11365">
          <DiscourseConnective annotation_id="11365" sense="Comparison.Concession">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11370">en</DiscourseConnective> Iran, c'est une infraction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10470" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="21910" annotation_id="10470">
          <DiscourseConnective annotation_id="10470" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10476" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, there was the charge that she was working as a journalist without official accreditation, which later turned into the charge that she was a US spy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10470" annotation_id="11401">
          <DiscourseConnective annotation_id="11401" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> est venue l'accusation de travailler <DiscourseConnective annotation_id="11446">comme</DiscourseConnective> journaliste <DiscourseConnective annotation_id="11464">sans</DiscourseConnective> accréditation officielle, qui s'est transformée <DiscourseConnective annotation_id="11517">plus tard</DiscourseConnective> en accusation d'espionnage pour le compte des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10633" docOffset="71">
      <en>The Iranian Government organised a one-day closed-door trial without witnesses or concrete, publicly declared charges.</en>
      <fr>Le gouvernement iranien a organisé un procès à huis clos d'<DiscourseConnective annotation_id="11644">un jour</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11653">sans</DiscourseConnective> témoins, ni accusations concrètes ou publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10752" docOffset="72">
      <en>This is not the first time the Iranian Government has trampled on human rights, imprisoned people unlawfully and passed verdicts which contravene international standards.</en>
      <fr>Ce n'est pas la première fois que le gouvernement iranien piétine les droits de l'homme, emprisonne illégalement les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="11832">et</DiscourseConnective> rend des décisions contraires aux normes internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10923" docOffset="73">
      <en>The execution of Delara Darabi, the detention of the journalist Maryam Malek and defenders of workers' rights - these are but a few examples.</en>
      <fr>L'exécution de Delara Darabi, l'arrestation de la journaliste Maryam Malek <DiscourseConnective annotation_id="11968">et</DiscourseConnective> des défenseurs des droits des travailleurs ne sont <DiscourseConnective annotation_id="12022">que</DiscourseConnective> quelques exemples parmi d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11065" docOffset="74">
      <en>We must recognise that Iranian fundamentalists continue to organise political trials in an attempt to further intimidate free thinkers.</en>
      <fr>Nous devons reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="12084">que</DiscourseConnective> les fondamentalistes iraniens continuent <DiscourseConnective annotation_id="12129">à</DiscourseConnective> organiser des procès politiques <DiscourseConnective annotation_id="12163">dans le but d'</DiscourseConnective>intimider <DiscourseConnective annotation_id="12187">encore</DiscourseConnective> plus les libres-penseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11201" docOffset="75">
      <en>It is regrettable that Iran is continuing its policy of self-isolation in this way and is failing to exploit initiatives by the international community and the new US Administration to normalise relations.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="12239">que</DiscourseConnective> l'Iran poursuive sa politique d'auto-isolement de la sorte <DiscourseConnective annotation_id="12302">et</DiscourseConnective> ne cherche pas <DiscourseConnective annotation_id="12320">à</DiscourseConnective> profiter des initiatives de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="12379">et</DiscourseConnective> du nouveau gouvernement américain visant <DiscourseConnective annotation_id="12423">à</DiscourseConnective> normaliser les relations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11407" docOffset="76">
      <en>I have always said that dialogue and mutual understanding are better than confrontation, <Alignment alignment="30609" annotation_id="11496">
          <DiscourseConnective annotation_id="11496" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this time I propose that we react in a very strict, hard manner to this case <Alignment alignment="12654" annotation_id="11577">
          <DiscourseConnective annotation_id="11577" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we demand that the Iranian regime's court respect all international standards.</en>
      <fr>J'ai toujours soutenu <DiscourseConnective annotation_id="12473">que</DiscourseConnective> le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="12489">et</DiscourseConnective> la compréhension mutuelle valaient <DiscourseConnective annotation_id="12527">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12533">que</DiscourseConnective> la confrontation, <Alignment alignment="11496" annotation_id="12555">
          <DiscourseConnective annotation_id="12555" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette fois, je suggère <DiscourseConnective annotation_id="12584">que</DiscourseConnective> nous réagissions de manière très stricte et ferme <DiscourseConnective annotation_id="12638">à</DiscourseConnective> cette affaire <Alignment alignment="11577" annotation_id="12654">
          <DiscourseConnective annotation_id="12654" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12657">que</DiscourseConnective> nous exigions du tribunal du régime iranien <DiscourseConnective annotation_id="12705">qu'</DiscourseConnective>il respecte toutes les normes internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11665" id="258" name="Struan Stevenson">
    <ParallelChunk annotation_id="11665" docOffset="77">
      <en>Madam President, the jailing of the journalist Roxana Saberi on trumped-up spying charges is shameful and another appalling crime in the long list of criminal abuse by the fascist regime in Tehran.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, l'emprisonnement de la journaliste Roxana Saberi sur la base d'accusations d'espionnage forgées de toutes pièces est un nouveau crime épouvantable <DiscourseConnective annotation_id="12929">et</DiscourseConnective> honteux qui s'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="12953">à</DiscourseConnective> une longue liste d'abus criminels de la part du régime fasciste de Téhéran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11863" docOffset="78">
      <en>Last Friday, <Alignment alignment="13049" annotation_id="11876">
          <DiscourseConnective annotation_id="11876" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Paulo Casaca told us, their executioners took a 23-year-old girl from her cell and led her to the gallows without first allowing her access to her parents.</en>
      <fr>Vendredi dernier, <Alignment alignment="11876" annotation_id="13049">
          <DiscourseConnective annotation_id="13049" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'a expliqué Paulo Casaca, les bourreaux ont tiré une jeune fille de 23 ans de sa cellule <DiscourseConnective annotation_id="13150">et</DiscourseConnective> l'ont menée au gibet <DiscourseConnective annotation_id="13174">sans même</DiscourseConnective> lui permettre auparavant de voir ses parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12035" docOffset="79">
      <en>They hanged Dilara Darabi for a crime she denied committing at the age of 17.</en>
      <fr>Ils ont pendu Delara Darabi <DiscourseConnective annotation_id="13258">pour</DiscourseConnective> un crime qu'elle soutient ne pas avoir commis <DiscourseConnective annotation_id="13309">à</DiscourseConnective> l'âge de 17 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12113" docOffset="80">
      <en>This is what passes for justice in Iran.</en>
      <fr>Voilà ce qu'on appelle "justice" <DiscourseConnective annotation_id="13361">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12154" docOffset="81">
      <en>The medieval torture and execution of women - even pregnant women - and children is commonplace.</en>
      <fr>La torture médiévale <DiscourseConnective annotation_id="13391">et</DiscourseConnective> l'exécution de femmes - <DiscourseConnective annotation_id="13418">même</DiscourseConnective> enceintes - <DiscourseConnective annotation_id="13435">et</DiscourseConnective> d'enfants y sont monnaie courante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12251" docOffset="82">
      <en>The abuse of human rights is a daily fact of life, <Alignment alignment="7242" annotation_id="12302">
          <DiscourseConnective annotation_id="12302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet we have people in this Parliament who support this corrupt and evil regime: just like those European companies which continue to do business with Iran, their eyes and ears are closed to the screams of the oppressed.</en>
      <fr>Les violations des droits de l'homme sont présentes dans la vie quotidienne <Alignment alignment="12302" annotation_id="13549">
          <DiscourseConnective annotation_id="13549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13553">pourtant</DiscourseConnective>, il y a des gens dans ce Parlement qui soutiennent ce régime corrompu <DiscourseConnective annotation_id="13632">et</DiscourseConnective> maléfique, <DiscourseConnective annotation_id="13646">tout comme</DiscourseConnective> les entreprises européennes qui continuent <DiscourseConnective annotation_id="13700">à</DiscourseConnective> faire des affaires avec l'Iran, leurs yeux <DiscourseConnective annotation_id="13745">et</DiscourseConnective> leurs oreilles fermés aux cris des opprimés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12526" docOffset="83">
      <en>Shame on them and shame on the brutal mullahs.</en>
      <fr>Honte <DiscourseConnective annotation_id="13799">à</DiscourseConnective> eux <DiscourseConnective annotation_id="13805">et</DiscourseConnective> honte aux mollahs brutaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12573" docOffset="84">
      <en>They should remember the lessons of history: every fascist regime is doomed to fail; freedom and justice will always prevail over evil.</en>
      <fr>Ils devraient avoir tiré les leçons de l'histoire: tous les régimes fascistes sont voués <DiscourseConnective annotation_id="13924">à</DiscourseConnective> l'échec; la liberté <DiscourseConnective annotation_id="13946">et</DiscourseConnective> la justice triompheront toujours du mal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12709" id="259" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="12709" docOffset="85">
      <en>(NL) Madam President, my original speaking time was unfairly cut short <Alignment alignment="5919" annotation_id="12780">
          <DiscourseConnective annotation_id="12780" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it approached the two-and-a-half-minute limit, <Alignment alignment="14137" annotation_id="12830">
          <DiscourseConnective annotation_id="12830" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conclusion of my argument was that you cannot create change through foreign interventions or other forms of military violence.</en>
      <fr>(NL) Madame la Présidente, mon temps de parole initial a été injustement interrompu <Alignment alignment="6838" annotation_id="14074">
          <DiscourseConnective annotation_id="14074" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il approchait de la limite des deux minutes <DiscourseConnective annotation_id="14127">et</DiscourseConnective> demie, <Alignment alignment="12830" annotation_id="14137">
          <DiscourseConnective annotation_id="14137" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conclusion de mon argumentation était <DiscourseConnective annotation_id="14183">que</DiscourseConnective> vous ne pouvez opérer des changements au moyen d'interventions étrangères <DiscourseConnective annotation_id="14261">ou</DiscourseConnective> de toute autre forme de violence militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12965" docOffset="86">
      <en>It was exactly that kind of approach in the past which led to the birth of the current regime.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="14314">précisément</DiscourseConnective> ce type d'attitude qui a donné naissance par le passé au régime actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13060" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="37099" annotation_id="13060">
          <DiscourseConnective annotation_id="13060" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you threaten Iran with foreign interventions, many people in Iran who hate the current government will actually rush to the government's support in order to defend their fatherland.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17571" annotation_id="14398">
          <DiscourseConnective annotation_id="14398" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous menacez l'Iran d'une intervention étrangère, bon nombre d'Iraniens qui haïssent le gouvernement actuel vont se dépêcher de le soutenir <DiscourseConnective annotation_id="14541">afin de</DiscourseConnective> défendre la terre de leurs aïeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13245" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="14583" annotation_id="13245">
          <DiscourseConnective annotation_id="13245" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not go to the other extreme, either.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2912" annotation_id="14583">
          <DiscourseConnective annotation_id="14583" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas pour autant verser dans l'extrême inverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13299" docOffset="89">
      <en>It is wrong to seek cooperation with this regime in the belief that the current grouping will remain in power permanently <Alignment alignment="36255" annotation_id="13421">
          <DiscourseConnective annotation_id="13421" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that supporting stability in this country will benefit the European energy supply.</en>
      <fr>Il est mal de chercher à coopérer avec ce régime <DiscourseConnective annotation_id="14699">en</DiscourseConnective> espérant <DiscourseConnective annotation_id="14711">que</DiscourseConnective> le groupement actuel restera toujours au pouvoir <Alignment alignment="7937" annotation_id="14764">
          <DiscourseConnective annotation_id="14764" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14767">que</DiscourseConnective> promouvoir la stabilité dans ce pays sera bénéfique pour l'approvisionnement en énergie de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13507" docOffset="90">
      <en>Consistently standing up for human rights and lending support to the democratic opposition are the only ways to bring about improvement. That will <DiscourseConnective annotation_id="13654" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> include the kind of improvement which will benefit the victim who has been the subject of this debate.</en>
      <fr>Défendre systématiquement les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="14920">et</DiscourseConnective> offrir notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="14944">à</DiscourseConnective> l'opposition démocratique sont les seuls moyens de favoriser une amélioration de la situation, le genre d'amélioration qui bénéficiera à la victime faisant l'objet du présent débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13762" id="260" name="Christopher Beazley">
    <ParallelChunk annotation_id="13762" docOffset="91">
      <en>Madam President, I wish to support my colleague - even <Alignment alignment="15191" annotation_id="13817">
          <DiscourseConnective annotation_id="13817" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is Scottish - Struan Stevenson.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je voudrais soutenir mon collègue - <Alignment alignment="13817" annotation_id="15191">
          <DiscourseConnective annotation_id="15191" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="15202">soit</DiscourseConnective> écossais - Struan Stevenson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13859" docOffset="92">
      <en>Persia, <Alignment alignment="15246" annotation_id="13867">
          <DiscourseConnective annotation_id="13867" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, was one of the great civilisations of our continent and this world.</en>
      <fr>La Perse, <Alignment alignment="13867" annotation_id="15246">
          <DiscourseConnective annotation_id="15246" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, a été l'une des grandes civilisations de notre continent <DiscourseConnective annotation_id="15330">et</DiscourseConnective> du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13951" docOffset="93">
      <en>There are many Iranians who are decent and good people.</en>
      <fr>Beaucoup d'Iraniens sont des personnes bonnes <DiscourseConnective annotation_id="15396">et</DiscourseConnective> convenables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14007" docOffset="94">
      <en>Struan spoke from the heart, <Alignment alignment="5534" annotation_id="14036">
          <DiscourseConnective annotation_id="14036" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is right.</en>
      <fr>Struan a parlé avec son cœur, <Alignment alignment="14036" annotation_id="15442">
          <DiscourseConnective annotation_id="15442" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14053" docOffset="95">
      <en>No man kills women and children and lives to boast of it.</en>
      <fr>Aucun homme ne peut tuer femmes <DiscourseConnective annotation_id="15490">et</DiscourseConnective> enfants <DiscourseConnective annotation_id="15501">et</DiscourseConnective> s'en sortir libre <DiscourseConnective annotation_id="15522">pour</DiscourseConnective> s'en vanter ensuite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14111" docOffset="96">
      <en>What are we going to do?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15548">Qu'</DiscourseConnective>allons-nous faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14136" docOffset="97">
      <en>We are merely Members of the European Parliament.</en>
      <fr>Nous ne sommes <DiscourseConnective annotation_id="15585">que</DiscourseConnective> des députés européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14186" docOffset="98">
      <en>We can merely shout in rage against this form of brutality, this form of inhumanity.</en>
      <fr>Tout ce que nous pouvons faire, c'est hurler de rage contre cette forme de brutalité, d'inhumanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14271" docOffset="99">
      <en>My only conclusion is that we should support those democratic, civilised Iranians and work with them to secure a decent, humanitarian, civilised government for the good people of Iran and let the murderers be condemned.</en>
      <fr>Ma seule conclusion sera <DiscourseConnective annotation_id="15737">que</DiscourseConnective> nous devons soutenir les Iraniens démocrates et civilisés <DiscourseConnective annotation_id="15799">et</DiscourseConnective> collaborer avec eux <DiscourseConnective annotation_id="15822">afin de</DiscourseConnective> favoriser la création d'un gouvernement décent, humaniste et civilisé <DiscourseConnective annotation_id="15900">pour</DiscourseConnective> les braves citoyens d'Iran <DiscourseConnective annotation_id="15932">et</DiscourseConnective> la condamnation des assassins.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14491" id="261" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="14491" docOffset="100">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, the Commission is following closely the case of Ms Roxana Saberi, including the preparations for the appeal process that will begin early next week.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la Commission suit de près l'affaire Roxana Saberi, <DiscourseConnective annotation_id="16040">notamment</DiscourseConnective> les préparatifs de l'audience en appel qui débutera en début de semaine prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14685" docOffset="101">
      <en>The Commission is concerned about Ms Saberi's health, weakened by a hunger strike that, according to Ms Saberi's father, she started <Alignment alignment="16261" annotation_id="14818">
          <DiscourseConnective annotation_id="14818" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> she was sentenced to eight years in jail for alleged espionage by the Revolutionary Court of Tehran last month.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="16147">s'</DiscourseConnective>inquiète de l'état de santé de Mme Saberi, affaiblie par une grève de la faim <DiscourseConnective annotation_id="16227">qu'</DiscourseConnective>elle a entamé, selon son père, <Alignment alignment="15770" annotation_id="16261">
          <DiscourseConnective annotation_id="16261" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa condamnation <DiscourseConnective annotation_id="16283">à</DiscourseConnective> huit ans de prison <DiscourseConnective annotation_id="16304">pour</DiscourseConnective> des prétendus faits d'espionnage par le tribunal révolutionnaire de Téhéran, le mois dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14936" docOffset="102">
      <en>The Commission considers that Ms Saberi's trial, held behind closed doors, did not meet the minimum standards required for a fair and transparent trial.</en>
      <fr>La Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="16424">que</DiscourseConnective> le procès de Mme Saberi, qui s'est tenu à huis clos, n'a pas satisfait aux normes minimales requises <DiscourseConnective annotation_id="16529">pour</DiscourseConnective> un procès équitable <DiscourseConnective annotation_id="16554">et</DiscourseConnective> transparent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15089" docOffset="103">
      <en>The Commission fully supported the declaration issued by the Czech Presidency of the Council on Ms Saberi's case on 22 April 2009.</en>
      <fr>La Commission appuie entièrement la déclaration faite le 22 avril 2009 par la présidence tchèque du Conseil au sujet de l'affaire de Mme Saberi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15220" docOffset="104">
      <en>We hope that the Iranian judiciary will ensure a fair and transparent appeal trial without any delay, with all the guarantees provided by the Iranian legislation.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="16729">que</DiscourseConnective> le pouvoir judiciaire iranien garantira dans les plus brefs délais une audience en appel équitable <DiscourseConnective annotation_id="16832">et</DiscourseConnective> transparente, avec toutes les garanties apportées par la législation iranienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15383" docOffset="105">
      <en>The Commission is deeply concerned at the steady deterioration of the situation of human rights and fundamental freedoms in Iran.</en>
      <fr>La Commission est gravement préoccupée par la détérioration continue de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="17022">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="17052">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15513" docOffset="106">
      <en>The recent execution of Ms Delara Darabi, hanged on 1 May for a crime she allegedly committed <Alignment alignment="17171" annotation_id="15607">
          <DiscourseConnective annotation_id="15607" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> she was a minor, is another confirmation of this dismal situation.</en>
      <fr>La récente exécution de Mme Delara Darabi, pendue le 1er mai <DiscourseConnective annotation_id="17122">pour</DiscourseConnective> un crime qu'elle est accusée d'avoir commis <Alignment alignment="15607" annotation_id="17171">
          <DiscourseConnective annotation_id="17171" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle était mineure, constitue une autre preuve de cette situation lamentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15679" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="39854" annotation_id="15679">
          <DiscourseConnective annotation_id="15679" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this case the EU issued a statement strongly condemning the execution.</en>
      <fr>L'UE avait <DiscourseConnective annotation_id="17269">alors</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5888" annotation_id="17275">
          <DiscourseConnective annotation_id="17275" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> publié une déclaration condamnant fermement cette exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15758" docOffset="108">
      <en>The Commission has repeatedly urged, and will continue to do so, the Iranian authorities to respect their international commitments on human rights, including in relation to the International Covenant on Civil and Political Rights and the Universal Declaration on Human Rights.</en>
      <fr>La Commission a fait pression à de nombreuses reprises sur les autorités iraniennes, <DiscourseConnective annotation_id="17427">et</DiscourseConnective> continuera <DiscourseConnective annotation_id="17441">à</DiscourseConnective> le faire à l'avenir, pour qu'elles respectent leurs engagements internationaux en matière de droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="17555">notamment</DiscourseConnective> ceux inscrits dans le Pacte international relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="17633">et</DiscourseConnective> politiques <DiscourseConnective annotation_id="17647">et</DiscourseConnective> dans la déclaration universelle des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16036" docOffset="109">
      <en>The improvement of the human rights situation in Iran is, for the Commission, essential to enhance its political dialogue and cooperation with Iran in the near future.</en>
      <fr>L'amélioration de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="17758">en</DiscourseConnective> Iran est <DiscourseConnective annotation_id="17770">pour</DiscourseConnective> la Commission une condition essentielle au renforcement de son dialogue politique <DiscourseConnective annotation_id="17857">et</DiscourseConnective> de sa coopération avec l'Iran dans un futur proche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16204" id="262" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="16204" docOffset="110">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16226" docOffset="111">
      <en>The vote will take place at the end of the debate.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="17949">à</DiscourseConnective> la fin du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16277" docOffset="112">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16307" id="263" name="Glyn Ford ">
    <ParallelChunk annotation_id="16307" docOffset="113">
      <en>in writing. - The sentencing of Roxana Saberi on 18 April 2009 for 'spying' was done without her having any access to a lawyer and on the basis of a trial that was neither fair nor transparent.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) La condamnation de Roxana Saberi le 18 avril 2009 <DiscourseConnective annotation_id="18069">pour</DiscourseConnective> "espionnage" a été prononcée <DiscourseConnective annotation_id="18103">sans qu'</DiscourseConnective>elle ait le droit <DiscourseConnective annotation_id="18129">à</DiscourseConnective> un avocat <DiscourseConnective annotation_id="18141">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18144">à</DiscourseConnective> l'issue d'un procès qui n'a été ni équitable, ni transparent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16501" docOffset="114">
      <en>I am not naive.</en>
      <fr>Je ne suis pas naïf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16517" docOffset="115">
      <en>The US does engage in spying <Alignment alignment="4057" annotation_id="16546">
          <DiscourseConnective annotation_id="16546" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18277" annotation_id="16551">
          <DiscourseConnective annotation_id="16551" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Roxana Saberi was a spy, the Iranian authorities by their actions did nothing to convince anyone of that case.</en>
      <fr>Oui, les États-Unis font de l'espionnage, <Alignment alignment="13112" annotation_id="18271">
          <DiscourseConnective annotation_id="18271" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14551" annotation_id="18277">
          <DiscourseConnective annotation_id="18277" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Roxana Saberi était vraiment une espionne, les autorités iraniennes, par leurs agissements, n'ont rien fait <DiscourseConnective annotation_id="18388">pour</DiscourseConnective> en convaincre quiconque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16665" docOffset="116">
      <en>The bias and manipulation of the trial and the accused were a travesty of any sense of justice.</en>
      <fr>Le parti pris <DiscourseConnective annotation_id="18432">et</DiscourseConnective> la manipulation du procès <DiscourseConnective annotation_id="18461">et</DiscourseConnective> de l'accusée ont été une parodie de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16761" docOffset="117">
      <en>I can only welcome the resolution's demand that Roxana Saberi should be released immediately on the grounds that the trial was held in camera without due legal process <Alignment alignment="10268" annotation_id="16929">
          <DiscourseConnective annotation_id="16929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was a complete failure to comply with international norms.</en>
      <fr>Je ne peux que me féliciter du fait que la résolution exige la libération immédiate de Roxana Saberi <DiscourseConnective annotation_id="18610">au motif que</DiscourseConnective> son procès s'est tenu <DiscourseConnective annotation_id="18645">à</DiscourseConnective> huis clos <DiscourseConnective annotation_id="18657">sans que</DiscourseConnective> soient appliquées des règles juridictionnelles adéquates <Alignment alignment="16929" annotation_id="18723">
          <DiscourseConnective annotation_id="18723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les normes internationales n'ont pas du tout été respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
