<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>European Training Foundation (recast) (debate)</en>
    <fr>Création d'une Fondation européenne pour la formation (refonte) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="47" id="910" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="47" docOffset="1">
      <en>The next item is the report (Α6-0131/2008) by Mr Lehideux, on behalf of the Committee on Employment and Social Affairs, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council establishing a European Training Foundation (recast) - C6-0243/2007 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport présenté par M. Lehideux, au nom de la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="169">et</DiscourseConnective> des affaires sociales, sur la proposition de règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="249">et</DiscourseConnective> du Conseil portant formation d'une Fondation européenne pour la formation (refonte) - C6-0243/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="317" id="005" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="317" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Madam President, rapporteur, ladies and gentlemen, I want to salute Parliament's work on the proposal to recast the regulation establishing the European Training Foundation and, in particular, thank the Committee on Employment and Social Affairs and its rapporteur, Mr Lehideux.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Madame la Présidente, Monsieur le rapporteur, chers membres du Parlement européen, je voudrais saluer le travail du Parlement sur la proposition de refonte du règlement de la Fondation européenne pour la formation <DiscourseConnective annotation_id="595">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="599">en particulier</DiscourseConnective>, remercier la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="651">et</DiscourseConnective> le rapporteur de ce dossier, M. Lehideux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="629" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="29433" annotation_id="629">
          <DiscourseConnective annotation_id="629" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the European Training Foundation was created in 1990 to support implementation of the PHARE external assistance programme in the field of vocational training.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11546" annotation_id="696">
          <DiscourseConnective annotation_id="696" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la Fondation européenne pour la formation a été créée <DiscourseConnective annotation_id="771">en</DiscourseConnective> 1990 <DiscourseConnective annotation_id="779">pour</DiscourseConnective> soutenir la mise en œuvre du programme PHARE, programme d'aide extérieure dans le domaine de la formation professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="801" docOffset="4">
      <en>Currently its scope covers the countries of the previous TACIS, CARDS and MEDA programmes.</en>
      <fr>À ce jour il couvre les pays des anciens programmes TACIS, CARDS <DiscourseConnective annotation_id="972">et</DiscourseConnective> MEDA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="892" docOffset="5">
      <en>The European Union's policies in the education &amp; training and external relations fields have developed <Alignment alignment="29831" annotation_id="995">
          <DiscourseConnective annotation_id="995" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ETF regulation <Alignment alignment="1191" annotation_id="1018">
          <DiscourseConnective annotation_id="1018" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be updated to take account of those developments.</en>
      <fr>Les politiques de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1018">en</DiscourseConnective> matière d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="1041">et</DiscourseConnective> de formation <DiscourseConnective annotation_id="1057">ainsi</DiscourseConnective> que dans le domaine des relations extérieures se développent <Alignment alignment="995" annotation_id="1124">
          <DiscourseConnective annotation_id="1124" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1128">pour</DiscourseConnective> tenir compte de ce développement, le règlement de l'ETF a <Alignment alignment="1018" annotation_id="1191">
          <DiscourseConnective annotation_id="1191" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'être modernisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1087" docOffset="6">
      <en>The result is the Commission proposal on which you have been working.</en>
      <fr>Il en résulte donc la proposition de la Commission sur laquelle vous avez travaillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1157" docOffset="7">
      <en>Our proposal does not provide for any new ETF activities.</en>
      <fr>Notre proposition ne prévoit pas d'introduire de nouvelles activités pour l'ETF.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1215" docOffset="8">
      <en>Rather, its aim is to define its tasks more clearly on the basis of a broader thematic remit that includes the concept of human resources development, particularly education and training with a view to lifelong learning.</en>
      <fr>Son objectif est <DiscourseConnective annotation_id="1404">plutôt</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="1414">mieux</DiscourseConnective> définir ses fonctions <DiscourseConnective annotation_id="1442">en</DiscourseConnective> vertu d'un mandat thématique élargi qui intègre la notion de développement du capital humain, <DiscourseConnective annotation_id="1539">notamment</DiscourseConnective> dans les domaines de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="1582">et</DiscourseConnective> de la formation tout au long de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1436" docOffset="9">
      <en>The proposal <Alignment alignment="1651" annotation_id="1449">
          <DiscourseConnective annotation_id="1449" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expands the Foundation's geographical scope in line with the EU's new external relations instruments.</en>
      <fr>La proposition renouvelle <Alignment alignment="22401" annotation_id="1651">
          <DiscourseConnective annotation_id="1651" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le champ d'application géographique de la Fondation <DiscourseConnective annotation_id="1709">en</DiscourseConnective> accord avec les nouveaux instruments de la politique des relations extérieures de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1556" docOffset="10">
      <en>In that new context, the ETF's tasks <Alignment alignment="14124" annotation_id="1593">
          <DiscourseConnective annotation_id="1593" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be adjusted, <Alignment alignment="1889" annotation_id="1624">
          <DiscourseConnective annotation_id="1624" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> remaining guided by the clearly established priorities.</en>
      <fr>Dans ce nouveau contexte, les fonctions de l'ETF doivent être adaptées <Alignment alignment="7425" annotation_id="1874">
          <DiscourseConnective annotation_id="1874" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1624" annotation_id="1889">
          <DiscourseConnective annotation_id="1889" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> restant axées sur les priorités clairement établies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1686" docOffset="11">
      <en>I am grateful to the European Parliament for addressing the Commission proposal in a positive manner.</en>
      <fr>Je suis reconnaissant au Parlement européen d'avoir abordé la proposition de la Commission de manière positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1788" docOffset="12">
      <en>Thanks to good cooperation between the three institutions, we have managed to find solutions that satisfy all three of them, including on such sensitive issues as the composition of the Governing Board and the way in which the European Parliament can contribute its specific expertise.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="2068">à</DiscourseConnective> une bonne coopération entre les trois institutions, nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="2140">à</DiscourseConnective> trouver des solutions satisfaisantes pour l'ensemble des institutions, y compris sur des questions très sensibles <DiscourseConnective annotation_id="2256">comme</DiscourseConnective> la composition du conseil d'administration <DiscourseConnective annotation_id="2305">et</DiscourseConnective> la manière dont le Parlement européen peut apporter une expertise spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2074" docOffset="13">
      <en>The Commission <Alignment alignment="2408" annotation_id="2089">
          <DiscourseConnective annotation_id="2089" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> accepts without hesitation the consolidated text resulting from last week's constructive trilogue.</en>
      <fr>La Commission accepte <Alignment alignment="6625" annotation_id="2408">
          <DiscourseConnective annotation_id="2408" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2417">sans</DiscourseConnective> hésitation le texte consolidé tel qu'il ressort du trilogue constructif de la semaine dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2198" docOffset="14">
      <en>Let me conclude, on behalf of my colleague Jan Figel, by stressing how important it is for our cooperation to be successful, <Alignment alignment="40638" annotation_id="2323">
          <DiscourseConnective annotation_id="2323" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will allow the European Training Foundation to benefit from its new legal basis in due time and <Alignment alignment="2780" annotation_id="2430">
          <DiscourseConnective annotation_id="2430" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide more effective assistance to the beneficiary countries, which is, after all, obviously the purpose of this exercise.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je conclurai, au nom de mon collègue Jan Figel, <DiscourseConnective annotation_id="2588">en</DiscourseConnective> soulignant l'importance de la réussite de notre coopération <Alignment alignment="7762" annotation_id="2651">
          <DiscourseConnective annotation_id="2651" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci permettra à la Fondation européenne pour la formation de bénéficier de sa nouvelle base juridique <DiscourseConnective annotation_id="2762">en</DiscourseConnective> temps utile <DiscourseConnective annotation_id="2777">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2430" annotation_id="2780">
          <DiscourseConnective annotation_id="2780" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de fournir une aide plus efficace aux pays bénéficiaires de son action, ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="2868">après tout</DiscourseConnective>, évidemment, le but de cet exercice.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2565" id="007" name="Bernard Lehideux">
    <ParallelChunk annotation_id="2565" docOffset="15">
      <en>rapporteur. - (FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, <DiscourseConnective annotation_id="2637" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I was in Turin I was able to appreciate the excellent work done by the Foundation, which is a vital and highly effective instrument to promote the development of vocational training systems in EU partner countries.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, mes chers collègues, j'ai pu mesurer <DiscourseConnective annotation_id="3014">à</DiscourseConnective> Turin l'excellent travail de la Fondation, outil indispensable <DiscourseConnective annotation_id="3079">et</DiscourseConnective> très efficace qui contribue au développement des systèmes de formation professionnelle dans les pays partenaires de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2857" docOffset="16">
      <en>The Commission proposal updates the ETF's tasks and governance to ensure that its activities are founded on a solid legal basis.</en>
      <fr>Le projet de la Commission actualise ses missions <DiscourseConnective annotation_id="3257">et</DiscourseConnective> sa gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="3275">afin que</DiscourseConnective> son action repose sur une base juridique solide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2986" docOffset="17">
      <en>In my view, the compromise reached with the Council offers progress in two essential directions.</en>
      <fr>Le compromis trouvé avec le Conseil apporte deux progrès essentiels <DiscourseConnective annotation_id="3401">à</DiscourseConnective> mes yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3083" docOffset="18">
      <en>First, the new regulation will enable the Foundation to operate in all the EU's partner countries, including those outside the framework of the Neighbourhood Policy and the pre-accession programmes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3413">Premièrement</DiscourseConnective>, le nouveau règlement permettra à la Fondation d'intervenir dans l'ensemble des pays partenaires de l'Union, y compris au-delà du cadre de la politique de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="3591">ou</DiscourseConnective> des programmes de préadhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3282" docOffset="19">
      <en>That is a crucial point.</en>
      <fr>Ce point est crucial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3307" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3662" annotation_id="3307">
          <DiscourseConnective annotation_id="3307" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Union takes decisions that have a direct impact on its ACP partners' economy.</en>
      <fr>L'Union prend, <Alignment alignment="6590" annotation_id="3662">
          <DiscourseConnective annotation_id="3662" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des décisions qui ont un impact direct sur l'économie de ses partenaires ACP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3402" docOffset="21">
      <en>I need not remind Commissioner Michel that this happened recently in the case of the reform of the COM in sugar, which forced those countries radically to diversify their industrial activities.</en>
      <fr>Ce n'est pas au commissaire Louis Michel que je vais apprendre <DiscourseConnective annotation_id="3816">qu'</DiscourseConnective>il en a été <DiscourseConnective annotation_id="3831">ainsi</DiscourseConnective> récemment de la réforme de l'OCM du sucre, qui a contraint ces pays <DiscourseConnective annotation_id="3905">à</DiscourseConnective> entreprendre une diversification en profondeur de leur activité industrielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3596" docOffset="22">
      <en>The ETF could have made a useful contribution to that development and can do so in future in similar cases.</en>
      <fr>La Fondation pour la formation aurait pu utilement contribuer <DiscourseConnective annotation_id="4047">à</DiscourseConnective> cette évolution <DiscourseConnective annotation_id="4065">et</DiscourseConnective> pourra le faire dans l'avenir dans des cas <DiscourseConnective annotation_id="4111">de même</DiscourseConnective> nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3704" docOffset="23">
      <en>The second benefit of the compromise, to which I attach special importance, is that it genuinely involves MEPs in reviewing the Foundation's activities.</en>
      <fr>Le deuxième apport du compromis, auquel je tiens particulièrement, est une véritable implication des députés dans le suivi des activités de la Fondation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3857" docOffset="24">
      <en>That question, <Alignment alignment="21556" annotation_id="3872">
          <DiscourseConnective annotation_id="3872" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, goes beyond the framework of this agency.</en>
      <fr>Cette question, <Alignment alignment="1461" annotation_id="4297">
          <DiscourseConnective annotation_id="4297" sense="Comparison.Contrast">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dépasse le cadre de cette agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3923" docOffset="25">
      <en>Parliament has only one opportunity, often very brief, to look at the way the agencies operate, during the budget and budget discharge votes.</en>
      <fr>Le Parlement n'a <DiscourseConnective annotation_id="4360">qu'</DiscourseConnective>une occasion souvent bâclée de se pencher sur le fonctionnement des agences à l'occasion des votes du budget <DiscourseConnective annotation_id="4472">et</DiscourseConnective> de la décharge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4065" docOffset="26">
      <en>In my view, it is no longer possible, especially with the forthcoming entry into force of the Lisbon Treaty, for Parliament not to be more seriously involved in the matters with which the agencies deal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4491">Pourtant</DiscourseConnective>, il n'est plus possible, je pense, <DiscourseConnective annotation_id="4535">surtout</DiscourseConnective> avec la prochaine entrée <DiscourseConnective annotation_id="4568">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="4602">que</DiscourseConnective> le Parlement ne <DiscourseConnective annotation_id="4622">soit</DiscourseConnective> pas davantage associé au fond des dossiers dont traitent les agences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4268" docOffset="27">
      <en>That is why, in the specific case of this Foundation, Parliament will henceforth nominate three representatives, without the right to vote, true, <Alignment alignment="30168" annotation_id="4414">
          <DiscourseConnective annotation_id="4414" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> three representatives on the Governing Board, provided they are particularly skilled in the Foundation's areas of activity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4697">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, dans le cas précis de cette Fondation, le Parlement nommera désormais trois représentants, <DiscourseConnective annotation_id="4804">sans</DiscourseConnective> droit de vote, <DiscourseConnective annotation_id="4824">certes</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4414" annotation_id="4832">
          <DiscourseConnective annotation_id="4832" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> trois représentants au sein du conseil de direction, à la condition qu'ils soient particulièrement compétents dans les domaines d'activité de la Fondation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4542" docOffset="28">
      <en>Parliament is free to appoint either external figures or MEPs.</en>
      <fr>Le Parlement est libre de nommer <DiscourseConnective annotation_id="5026">soit</DiscourseConnective> des personnalités extérieures, <DiscourseConnective annotation_id="5062">soit</DiscourseConnective> des députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4605" docOffset="29">
      <en>It will be up to it to take a responsible decision as to the choice of level of representation on the Governing Board.</en>
      <fr>Il lui appartiendra de prendre ses responsabilités quant au choix du niveau de représentation qu'il entendra favoriser au sein du conseil de direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4724" docOffset="30">
      <en>The main point at this stage is that henceforth the choice is available <Alignment alignment="5294" annotation_id="4796">
          <DiscourseConnective annotation_id="4796" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the debate on Parliament's involvement is launched.</en>
      <fr>L'essentiel <DiscourseConnective annotation_id="5244">à</DiscourseConnective> ce stade est <DiscourseConnective annotation_id="5259">que</DiscourseConnective> le choix <DiscourseConnective annotation_id="5272">soit</DiscourseConnective> désormais ouvert <Alignment alignment="13140" annotation_id="5294">
          <DiscourseConnective annotation_id="5294" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5297">que</DiscourseConnective> le débat sur l'implication du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5341">soit</DiscourseConnective> lancé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4857" docOffset="31">
      <en>Given the growing number of agencies, it is imperative for all the European institutions to take a close look at the means of monitoring their activities.</en>
      <fr>La multiplication des agences doit impérativement conduire l'ensemble des institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="5452">à</DiscourseConnective> mettre à plat les moyens de contrôler leur action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5012" docOffset="32">
      <en>In that context, I am convinced that we must create a real link between Parliament and the agencies.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je suis convaincu de la nécessité de créer un véritable lien entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5603">et</DiscourseConnective> les agences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5113" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="17662" annotation_id="5113">
          <DiscourseConnective annotation_id="5113" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the new regulation aims to formalise the hearings of the Director of the Foundation before the parliamentary committees.</en>
      <fr>Dans le <Alignment alignment="2733" annotation_id="5627">
          <DiscourseConnective annotation_id="5627" sense="Expansion.Conjunction">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> esprit, le nouveau règlement vise <DiscourseConnective annotation_id="5666">à</DiscourseConnective> formaliser les auditions du directeur de la Fondation devant les commissions parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5245" docOffset="34">
      <en>For several years now, that Director has appeared before Parliament once a year at the invitation of the Committee on Employment, <Alignment alignment="52346" annotation_id="5375">
          <DiscourseConnective annotation_id="5375" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that invitation was not formalised in the past.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5761">Depuis</DiscourseConnective> plusieurs années, ce directeur intervient une fois par an au Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="5840">à</DiscourseConnective> l'invitation de la commission de l'emploi, <Alignment alignment="5375" annotation_id="5885">
          <DiscourseConnective annotation_id="5885" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette invitation, jusqu'à présent, n'était par formalisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5427" docOffset="35">
      <en>Lastly, the Governing Board will appoint the Director for a period of five years, on the basis of a list of at least three candidates submitted by the Commission; <Alignment alignment="6812" annotation_id="5590">
          <DiscourseConnective annotation_id="5590" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> being appointed the candidate selected by the Governing Board will have to make a statement before the European Parliament's competent committees and answer questions put by members of those committees.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5949">Enfin</DiscourseConnective>, ce directeur sera nommé <DiscourseConnective annotation_id="5980">pour</DiscourseConnective> cinq ans par le conseil de direction, sur la base d'une liste d'<DiscourseConnective annotation_id="6049">au moins</DiscourseConnective> trois candidats présentée par la Commission et, <Alignment alignment="12424" annotation_id="6106">
          <DiscourseConnective annotation_id="6106" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être nommé, le candidat retenu par le conseil de direction devra faire une déclaration devant les commissions compétentes du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6258">et</DiscourseConnective> répondre aux questions posées par les membres de ces commissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5800" docOffset="36">
      <en>Let us be honest.</en>
      <fr>Soyons francs!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5818" docOffset="37">
      <en>On the subject of Parliament's involvement the compromise we have reached is rather less than what I would have hoped.</en>
      <fr>Au sujet de l'implication du Parlement, le compromis auquel nous sommes parvenus est en deçà de ce que j'aurais souhaité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5937" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="6464" annotation_id="5937">
          <DiscourseConnective annotation_id="5937" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to look things in the face.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5937" annotation_id="6464">
          <DiscourseConnective annotation_id="6464" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut regarder les choses <DiscourseConnective annotation_id="6497">en</DiscourseConnective> face.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5977" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="17298" annotation_id="5977">
          <DiscourseConnective annotation_id="5977" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the debate stands now, people are not yet ready to go any further.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5977" annotation_id="6506">
          <DiscourseConnective annotation_id="6506" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état actuel du débat, les esprits ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="6557">encore</DiscourseConnective> mûrs <DiscourseConnective annotation_id="6569">pour</DiscourseConnective> aller plus loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6047" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="6598" annotation_id="6047">
          <DiscourseConnective annotation_id="6047" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is reasonable to support the negotiated package <Alignment alignment="36424" annotation_id="6101">
          <DiscourseConnective annotation_id="6101" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Foundation can function as soon as possible on solid bases.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="6047" annotation_id="6598">
          <DiscourseConnective annotation_id="6598" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> raisonnable de soutenir le paquet négocié <Alignment alignment="11170" annotation_id="6645">
          <DiscourseConnective annotation_id="6645" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre à la Fondation de fonctionner le plus rapidement possible sur des bases solides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6173" docOffset="41">
      <en>I <Alignment alignment="6757" annotation_id="6175">
          <DiscourseConnective annotation_id="6175" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask Members to adopt Compromise Amendment No 11, which is the result of the trilogue Commissioner Michel mentioned a moment ago, to adopt it in its entirety and not give in to the temptation of an amendment that would upset the balance we have achieved.</en>
      <fr>Je vous demande <Alignment alignment="6175" annotation_id="6757">
          <DiscourseConnective annotation_id="6757" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mes chers collègues, d'adopter l'amendement de compromis n° 11, <DiscourseConnective annotation_id="6827">résultat</DiscourseConnective> du trilogue auquel le commissaire Michel faisait allusion tout à l'heure, de l'adopter dans son ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="6942">et</DiscourseConnective> de ne pas céder <DiscourseConnective annotation_id="6961">à</DiscourseConnective> la tentation qui verrait un amendement remettre en cause l'équilibre atteint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6439" docOffset="42">
      <en>I thank the Slovenian Presidency and the Commission for the quality of our dialogue on these matters <Alignment alignment="9606" annotation_id="6540">
          <DiscourseConnective annotation_id="6540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, I thank all the shadow rapporteurs for their support.</en>
      <fr>Je tiens à remercier la présidence slovène <DiscourseConnective annotation_id="7084">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7101">pour</DiscourseConnective> la qualité du dialogue que nous eu sur ces questions <Alignment alignment="3138" annotation_id="7159">
          <DiscourseConnective annotation_id="7159" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, remercier l'ensemble de mes collègues rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="7231">pour</DiscourseConnective> le soutien qu'ils m'ont apporté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6610" id="009" name="Gabriele Stauner">
    <ParallelChunk annotation_id="6610" docOffset="43">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, let me begin by expressing my thanks for the constructive negotiations with the Council and the Commission, with the greatest debt of gratitude, of course, being owed to our rapporteur, Mr Lehideux.</en>
      <fr>au nom du Groupe PPE-DE. - (DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7357">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="7385">tout d'abord</DiscourseConnective> d'exprimer ma gratitude <DiscourseConnective annotation_id="7422">pour</DiscourseConnective> les négociations constructives avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="7474">et</DiscourseConnective> avec la Commission. Mes plus chaleureux remerciements sont évidemment adressés <DiscourseConnective annotation_id="7556">à</DiscourseConnective> notre rapporteur, M. Lehideux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6900" docOffset="44">
      <en>In committee and in the trialogue we reached a compromise for the Foundation in Turin, which is to be put on an entirely new footing by virtue of the new regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7589">En</DiscourseConnective> commission <DiscourseConnective annotation_id="7603">et</DiscourseConnective> dans le trilogue, nous sommes parvenus à un compromis <DiscourseConnective annotation_id="7660">pour</DiscourseConnective> la Fondation <DiscourseConnective annotation_id="7678">à</DiscourseConnective> Turin, à laquelle le nouveau règlement donnera une base entièrement nouvelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7066" docOffset="45">
      <en>Our main objective in refocusing the Turin-based agency is to strengthen relations between the Foundation and the European Parliament and to improve the overall operational efficiency of the Foundation.</en>
      <fr>L'objectif principal de cette réorientation de l'agence de Turin est de renforcer les relations entre la Fondation <DiscourseConnective annotation_id="7873">et</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="7898">et</DiscourseConnective> d'améliorer de façon générale l'efficacité opérationnelle de la Fondation. Ce Parlement accorde une grande importance à la promotion de la formation professionnelle en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7269" docOffset="46">
      <en>This Parliament attaches high priority to the promotion of vocational training in Europe, <DiscourseConnective annotation_id="7359" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we believe that we should no longer merely assess the work of the Foundation on an ex post basis, as a kind of auditing body, <Alignment alignment="8207" annotation_id="7489">
          <DiscourseConnective annotation_id="7489" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we should have a specific upstream part to play in the process of determining the content and shape of its programmes <DiscourseConnective annotation_id="7616" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we should be able to contribute our opinions.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="8090">qu'</DiscourseConnective>il ne faut plus <DiscourseConnective annotation_id="8109">simplement</DiscourseConnective> évaluer le travail de la Fondation a posteriori, <DiscourseConnective annotation_id="8169">comme</DiscourseConnective> une sorte d'organe de contrôle, <Alignment alignment="7489" annotation_id="8207">
          <DiscourseConnective annotation_id="8207" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8212">que</DiscourseConnective> nous avons un rôle spécifique <DiscourseConnective annotation_id="8246">à</DiscourseConnective> jouer en amont pour contribuer à définir le contenu <DiscourseConnective annotation_id="8300">et</DiscourseConnective> la forme de ses programmes. Nous pensons qu'il est utile <DiscourseConnective annotation_id="8360">que</DiscourseConnective> nous puissions donner notre opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7671" docOffset="47">
      <en>For this reason, we attach great importance to two points.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="8407">pour</DiscourseConnective> cette raison que nous insistons en particulier sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7730" docOffset="48">
      <en>The first of these is the composition of the Governing Board, <Alignment alignment="8536" annotation_id="7792">
          <DiscourseConnective annotation_id="7792" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the second is the procedure for appointing the Director of the Foundation.</en>
      <fr>Le premier concerne la composition du Conseil de direction, <Alignment alignment="7792" annotation_id="8536">
          <DiscourseConnective annotation_id="8536" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le deuxième concerne la procédure de désignation du directeur de la Fondation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7871" docOffset="49">
      <en>On the latter point we arrived at a sound solution in committee on the basis of a PPE-DE proposal.</en>
      <fr>Sur ce dernier point, nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="8661">à</DiscourseConnective> une bonne solution <DiscourseConnective annotation_id="8682">en</DiscourseConnective> commission sur base d'une proposition du PPE-DE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7970" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="41125" annotation_id="7970">
          <DiscourseConnective annotation_id="7970" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur said, under Article 10 of the new regulation, the Director will be appointed from a shortlist of at least three candidates submitted by the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7970" annotation_id="8734">
          <DiscourseConnective annotation_id="8734" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit le rapporteur, au titre de l'article 10 du nouveau règlement, le directeur sera nommé sur base d'une liste proposée par la Commission et comportant <DiscourseConnective annotation_id="8896">au moins</DiscourseConnective> trois candidats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8140" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="35535" annotation_id="8140">
          <DiscourseConnective annotation_id="8140" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> being appointed, the candidates are to appear before the competent committee or committees of the European Parliament to make a statement and answer questions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11399" annotation_id="8922">
          <DiscourseConnective annotation_id="8922" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur nomination, les candidats seront entendus par la commission <DiscourseConnective annotation_id="8993">ou</DiscourseConnective> les commissions compétentes du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="9047">pour</DiscourseConnective> y faire une déclaration <DiscourseConnective annotation_id="9076">et</DiscourseConnective> répondre aux questions des députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8307" docOffset="52">
      <en>A more difficult issue, and one which has not been resolved to the satisfaction of my group in the present compromise, concerns the composition of the Governing Board.</en>
      <fr>Un problème plus difficile, <DiscourseConnective annotation_id="9143">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9146">que</DiscourseConnective> le compromis actuel ne résout pas d'une façon satisfaisante <DiscourseConnective annotation_id="9210">pour</DiscourseConnective> mon groupe, concerne la composition du Conseil de direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8475" docOffset="53">
      <en>The arrangement set out in the proposed Article 7, whereby Parliament can appoint three non-voting representatives, is inexpedient.</en>
      <fr>L'arrangement défini par l'Article 7, et selon lequel le Parlement pourrait nommer trois représentants sans droit de vote, n'est pas approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8607" docOffset="54">
      <en>We want the chance to be efficient players in the Board's decision-making processes and not mere embellishments.</en>
      <fr>Nous voulons pouvoir contribuer réellement au processus décisionnel du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="9500">et</DiscourseConnective> ne pas simplement faire office de décoration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8720" docOffset="55">
      <en>We <Alignment alignment="9562" annotation_id="8723">
          <DiscourseConnective annotation_id="8723" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider it essential that Parliament should be able to send three specialised representatives to serve on the Board, <Alignment alignment="9673" annotation_id="8851">
          <DiscourseConnective annotation_id="8851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it goes without saying that they must have the same voting rights as all the other Board members.</en>
      <fr>Nous pensons <Alignment alignment="19214" annotation_id="9562">
          <DiscourseConnective annotation_id="9562" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est indispensable de permettre au Parlement de détacher trois représentants spécialisés au Conseil, <Alignment alignment="8851" annotation_id="9673">
          <DiscourseConnective annotation_id="9673" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il va de soi <DiscourseConnective annotation_id="9689">que</DiscourseConnective> ces représentants doivent avoir les mêmes droits de vote <DiscourseConnective annotation_id="9750">que</DiscourseConnective> tous les autres membres du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8953" docOffset="56">
      <en>In order to ensure that the Governing Board operates efficiently, we believe it is essential to limit the number of its members.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9790">Afin de</DiscourseConnective> garantir le fonctionnement efficace du Conseil de direction, nous pensons qu'il est essentiel de limiter le nombre de ces membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9082" docOffset="57">
      <en>We do not see any compelling need for every Member State of the EU to send a representative.</en>
      <fr>Nous ne voyons pas de réelle nécessité d'inclure un représentant désigné par chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9175" docOffset="58">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9175" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>, we should make do with representatives from two thirds of the Member States, applying the rotation rules prescribed by the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Nous ferions mieux de nous contenter de représentants désignés par deux tiers des États membres en respectant les règles d'alternance définies par le Traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9325" docOffset="59">
      <en>With three representatives each from the Commission, Parliament and the partner countries, the Member States would still be preponderant.</en>
      <fr>Avec trois représentants chacun <DiscourseConnective annotation_id="10228">pour</DiscourseConnective> la Commission, la Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10261">et</DiscourseConnective> les pays partenaires, les États membres garderaient une position prédominante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9463" docOffset="60">
      <en>After all, a governing board is not a meeting of shareholders but is supposed to represent the body of shareholders in day-to-day decision-making and to take rapid decisions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10343">Après tout</DiscourseConnective>, un conseil de direction n'est pas une réunion d'actionnaires - il est simplement censé représenter les actionnaires dans le processus décisionnel quotidien, <DiscourseConnective annotation_id="10512">et</DiscourseConnective> prendre des décisions rapides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9638" docOffset="61">
      <en>May I <Alignment alignment="10555" annotation_id="9644">
          <DiscourseConnective annotation_id="9644" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeal once again to the Council - whose representative, unfortunately, is not in attendance - to reconsider its position.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="9644" annotation_id="10555">
          <DiscourseConnective annotation_id="10555" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une fois de plus le Conseil - dont le représentant n'est <DiscourseConnective annotation_id="10617">malheureusement</DiscourseConnective> pas présent - <DiscourseConnective annotation_id="10647">à</DiscourseConnective> revoir sa position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9777" docOffset="62">
      <en>For the sake of operational efficiency, I ask the House to support our Amendment 10.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10669">Pour</DiscourseConnective> une meilleure efficacité opérationnelle, je demande au Parlement de soutenir notre amendement 10.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9862" id="011" language="DA" name="Ole Christensen">
    <ParallelChunk annotation_id="9862" docOffset="63">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to thank the rapporteur, Mr Lehideux, for his cooperation and work on the report on the European Training Foundation in Torino.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10828">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier le rapporteur, M. Lehideux, <DiscourseConnective annotation_id="10892">pour</DiscourseConnective> sa collaboration <DiscourseConnective annotation_id="10914">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10917">pour</DiscourseConnective> le rapport sur la Fondation européenne pour la formation <DiscourseConnective annotation_id="10979">à</DiscourseConnective> Turin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10056" docOffset="64">
      <en>I have been shadow rapporteur for the Socialist Group in the European Parliament, <Alignment alignment="2698" annotation_id="10138">
          <DiscourseConnective annotation_id="10138" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been through some tough negotiations with the Council, <Alignment alignment="11129" annotation_id="10205">
          <DiscourseConnective annotation_id="10205" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we have arrived at a good compromise proposal.</en>
      <fr>J'ai été rapporteur fictif <DiscourseConnective annotation_id="11015">pour</DiscourseConnective> le groupe socialiste du Parlement européen, <Alignment alignment="10138" annotation_id="11064">
          <DiscourseConnective annotation_id="11064" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons connu des négociations difficiles avec le Conseil, <Alignment alignment="10205" annotation_id="11129">
          <DiscourseConnective annotation_id="11129" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="11143">que</DiscourseConnective> nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="11168">à</DiscourseConnective> une bonne proposition de compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10271" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="11206" annotation_id="10271">
          <DiscourseConnective annotation_id="10271" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the work of this foundation is aimed at countries that are not members of the EU and have <Alignment alignment="48488" annotation_id="10370">
          <DiscourseConnective annotation_id="10370" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not adopted the Lisbon objectives, it is nonetheless meaningful to talk about the objectives in this context.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10271" annotation_id="11206">
          <DiscourseConnective annotation_id="11206" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le travail de cette fondation <DiscourseConnective annotation_id="11245">s'</DiscourseConnective>adresse <DiscourseConnective annotation_id="11255">à</DiscourseConnective> des pays qui ne font pas partie de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11311">et</DiscourseConnective> qui n'ont <Alignment alignment="18249" annotation_id="11324">
          <DiscourseConnective annotation_id="11324" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas adopté les objectifs de Lisbonne, il est <DiscourseConnective annotation_id="11374">cependant</DiscourseConnective> opportun de parler de ces objectifs dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10490" docOffset="66">
      <en>After all, the Lisbon objectives are in reality just a way of achieving progress and growth, <Alignment alignment="3331" annotation_id="10583">
          <DiscourseConnective annotation_id="10583" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one does not need to be a member of the EU to wish for that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11438">Après tout</DiscourseConnective>, les objectifs de Lisbonne ne sont <DiscourseConnective annotation_id="11484">en fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11492">qu'</DiscourseConnective>une façon d'assurer le progrès <DiscourseConnective annotation_id="11526">et</DiscourseConnective> la croissance, <Alignment alignment="11314" annotation_id="11544">
          <DiscourseConnective annotation_id="11544" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne faut pas être membre de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11596">pour</DiscourseConnective> partager ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10648" docOffset="67">
      <en>Education is one of the factors underpinning growth and development within the EU.</en>
      <fr>L'éducation est l'un des facteurs déterminants de la croissance <DiscourseConnective annotation_id="11689">et</DiscourseConnective> du développement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10731" docOffset="68">
      <en>Investing in better education can help to ensure that we in the EU achieve the Lisbon objectives and together make Europe a better place in which to live.</en>
      <fr>En investissant dans une meilleure formation, nous aiderons l'Europe à réaliser les objectifs de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="11839">et</DiscourseConnective> nous ferons de l'Union européenne un endroit plus agréable <DiscourseConnective annotation_id="11901">à</DiscourseConnective> vivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10886" docOffset="69">
      <en>Another important tool for achieving the Lisbon objectives is flexicurity in the labour market, <Alignment alignment="11876" annotation_id="10982">
          <DiscourseConnective annotation_id="10982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> education and flexicurity are very closely linked.</en>
      <fr>Un autre outil important <DiscourseConnective annotation_id="11935">pour</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs de Lisbonne est la flexicurité sur le marché du travail, <Alignment alignment="4115" annotation_id="12026">
          <DiscourseConnective annotation_id="12026" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="12041">et</DiscourseConnective> la flexicurité sont étroitement liés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11037" docOffset="70">
      <en>Through education a better and more competitive workforce is created, which <DiscourseConnective annotation_id="11113" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective> enables stronger growth to be achieved.</en>
      <fr>La formation permet de créer une main d'œuvre plus qualifiée <DiscourseConnective annotation_id="12143">et</DiscourseConnective> plus compétitive, ce qui permet une meilleure croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11161" docOffset="71">
      <en>It is important that we consider the future of the EU from a long-term aspect.</en>
      <fr>Il est important d'envisager l'avenir de l'Union européenne dans une perspective à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11240" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="12345" annotation_id="11240">
          <DiscourseConnective annotation_id="11240" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Training Foundation is an extremely important agency.</en>
      <fr>La Fondation européenne pour la formation est <Alignment alignment="16819" annotation_id="12345">
          <DiscourseConnective annotation_id="12345" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une agence très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11318" docOffset="73">
      <en>The EU must not be a closed club.</en>
      <fr>L'Union européenne ne doit pas être un club fermé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11352" docOffset="74">
      <en>It is important that we help potential new Member States as much as we can.</en>
      <fr>Il est important d'aider <DiscourseConnective annotation_id="12454">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12461">que</DiscourseConnective> possible les nouveaux États membres potentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11428" docOffset="75">
      <en>We must of course require new Member States to meet certain requirements and standards, <Alignment alignment="8160" annotation_id="11516">
          <DiscourseConnective annotation_id="11516" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="20770" annotation_id="11528">
          <DiscourseConnective annotation_id="11528" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help them to do this.</en>
      <fr>Nous devons bien sûr exiger des nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="12568">qu'</DiscourseConnective>ils respectent certaines exigences <DiscourseConnective annotation_id="12606">et</DiscourseConnective> certaines normes, <Alignment alignment="11516" annotation_id="12627">
          <DiscourseConnective annotation_id="12627" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="19101" annotation_id="12644">
          <DiscourseConnective annotation_id="12644" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les y aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11555" docOffset="76">
      <en>I believe that the new structure that we have introduced for the Foundation in Torino is a major advantage for future challenges <Alignment alignment="41759" annotation_id="11684">
          <DiscourseConnective annotation_id="11684" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the Foundation can help potential new Member States to join the EU.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="12672">que</DiscourseConnective> la nouvelle structure <DiscourseConnective annotation_id="12698">que</DiscourseConnective> nous avons introduite <DiscourseConnective annotation_id="12724">pour</DiscourseConnective> la Fondation de Turin présente un avantage majeur face aux défis de l'avenir, <Alignment alignment="11684" annotation_id="12807">
          <DiscourseConnective annotation_id="12807" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="12819">que</DiscourseConnective> la Fondation peut aider les nouveaux membres potentiels <DiscourseConnective annotation_id="12879">à</DiscourseConnective> rejoindre l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11771" docOffset="77">
      <en>I am <Alignment alignment="38386" annotation_id="11776">
          <DiscourseConnective annotation_id="11776" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very pleased that the Foundation's new structure reinforces the link between the European Parliament and the Foundation.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="11776" annotation_id="12919">
          <DiscourseConnective annotation_id="12919" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> heureux de voir <DiscourseConnective annotation_id="12945">que</DiscourseConnective> la nouvelle structure de la Fondation renforce le lien entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="13032">et</DiscourseConnective> la Fondation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11902" docOffset="78">
      <en>We are gaining the opportunity to appoint three experts to the board.</en>
      <fr>Nous avons désormais la possibilité de nommer trois experts au conseil de direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11972" docOffset="79">
      <en>This shows that the Council has begun to accept that the European Parliament must <Alignment alignment="28588" annotation_id="12054">
          <DiscourseConnective annotation_id="12054" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have more influence in this area.</en>
      <fr>Cela montre <DiscourseConnective annotation_id="13146">que</DiscourseConnective> le Conseil commence <DiscourseConnective annotation_id="13170">à</DiscourseConnective> accepter l'idée <DiscourseConnective annotation_id="13188">que</DiscourseConnective> le Parlement européen doit lui <Alignment alignment="12054" annotation_id="13223">
          <DiscourseConnective annotation_id="13223" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir plus d'influence dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12093" id="013" name="Renate Weber">
    <ParallelChunk annotation_id="12093" docOffset="80">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, I would like to thank Mr Lehideux for his report.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="13325">à</DiscourseConnective> remercier M. Lehideux <DiscourseConnective annotation_id="13349">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12191" docOffset="81">
      <en>I fully share his opinion concerning the extended geographical mandate of the European Training Foundation (ETF).</en>
      <fr>Je partage entièrement son point de vue concernant le mandat géographique élargi de la Fondation européenne pour la formation (ETF).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12305" docOffset="82">
      <en>That agency, which works as an instrument of EU external policy, has the potential to respond fully to challenges addressed by territories like Africa, the Caribbean and the Pacific.</en>
      <fr>Cette agence, qui constitue un instrument de politique étrangère de l'Union européenne, a le potentiel de réagir pleinement aux défis posés par des régions <DiscourseConnective annotation_id="13656">comme</DiscourseConnective> l'Afrique, les Caraïbes <DiscourseConnective annotation_id="13686">et</DiscourseConnective> le Pacifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12488" docOffset="83">
      <en>The rich experience that the ETF has acquired over the years could now be channelled towards areas that desperately need vocational training in order to improve access to learning and social inclusion.</en>
      <fr>La grande expérience accumulée au fil des années par l'ETF peut <DiscourseConnective annotation_id="13767">maintenant</DiscourseConnective> être redirigée vers des régions qui ont désespérément besoin de formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="13868">pour</DiscourseConnective> améliorer l'accès <DiscourseConnective annotation_id="13891">à</DiscourseConnective> l'apprentissage <DiscourseConnective annotation_id="13909">et</DiscourseConnective> à l'inclusion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12690" docOffset="84">
      <en>Most of the countries in the ACP area are currently facing remarkable economic reforms, and in order to be successful need human resources.</en>
      <fr>La plupart des pays de l'ACP réalisent actuellement des réformes économiques remarquables, <DiscourseConnective annotation_id="14026">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14029">pour</DiscourseConnective> réussir, ils ont besoin de ressources humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12830" docOffset="85">
      <en>The ETF should have the mandate and the resources to respond to such demands.</en>
      <fr>L'ETF devrait avoir le mandat <DiscourseConnective annotation_id="14112">et</DiscourseConnective> les ressources nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="14142">pour</DiscourseConnective> faire face <DiscourseConnective annotation_id="14158">à</DiscourseConnective> ces besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12908" docOffset="86">
      <en>I would go even further and say that <Alignment alignment="39490" annotation_id="12945">
          <DiscourseConnective annotation_id="12945" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> enlarging the mandate of the ETF, we should plan to have temporary liaison offices in areas where the activities of the agencies are concentrated.</en>
      <fr>J'irais <DiscourseConnective annotation_id="14181">même</DiscourseConnective> plus loin <DiscourseConnective annotation_id="14196">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="14206">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="12945" annotation_id="14209">
          <DiscourseConnective annotation_id="14209" sense="Temporal.Synchrony">au moment d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>élargir le mandat de l'ETF, nous devrions prévoir l'instauration d'offices de liaison temporaires dans les régions où se concentrent les activités des agences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13097" docOffset="87">
      <en>Such offices would allow the ETF to better organise its activities and would give more visibility to its actions in third countries.</en>
      <fr>L'existence de tels offices permettrait à l'ETF de <DiscourseConnective annotation_id="14432">mieux</DiscourseConnective> organiser ses activités, <DiscourseConnective annotation_id="14463">et</DiscourseConnective> donnerait davantage de visibilité <DiscourseConnective annotation_id="14500">à</DiscourseConnective> ses actions dans des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13230" docOffset="88">
      <en>I fully agree with the proposal of the rapporteur that more transparency is needed, <Alignment alignment="14641" annotation_id="13314">
          <DiscourseConnective annotation_id="13314" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fully share his suggestion to add MEPs to the governing board of the agency.</en>
      <fr>Je suis entièrement d'accord avec le rapporteur pour <DiscourseConnective annotation_id="14588">dire qu'</DiscourseConnective>une plus grande transparence est nécessaire, <Alignment alignment="13314" annotation_id="14641">
          <DiscourseConnective annotation_id="14641" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je partage pleinement sa suggestion d'ajouter des députés européens au conseil de direction de l'agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13397" docOffset="89">
      <en>To conclude, I consider that <Alignment alignment="14773" annotation_id="13426">
          <DiscourseConnective annotation_id="13426" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to human resources, the European Union should take a broader approach.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14749">Pour conclure</DiscourseConnective>, je dirai <Alignment alignment="13426" annotation_id="14773">
          <DiscourseConnective annotation_id="14773" sense="Temporal.Synchrony">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de ressources humaines, l'Union européenne devrait adopter une approche plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13511" docOffset="90">
      <en>We want to set up the 'blue card' procedure that allows skilled workers from abroad to work legally in Europe, with the EU probably contributing to the training of those skilled workers.</en>
      <fr>Nous voulons mettre en place une procédure de "carte bleue" permettant aux travailleurs qualifiés étrangers de travailler légalement <DiscourseConnective annotation_id="15004">en</DiscourseConnective> Europe, avec probablement une contribution de l'Union européenne à la formation de ces travailleurs qualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13698" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="12169" annotation_id="13698">
          <DiscourseConnective annotation_id="13698" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="52063" annotation_id="13707">
          <DiscourseConnective annotation_id="13707" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already said, skilled workers are <Alignment alignment="44975" annotation_id="13751">
          <DiscourseConnective annotation_id="13751" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> badly needed in their own countries <DiscourseConnective annotation_id="13792" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there is to be a genuine development of those regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13698" annotation_id="15118">
          <DiscourseConnective annotation_id="15118" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13707" annotation_id="15129">
          <DiscourseConnective annotation_id="15129" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="15143">déjà</DiscourseConnective> dit, les pays d'origine de ces travailleurs qualifiés ont <Alignment alignment="6294" annotation_id="15206">
          <DiscourseConnective annotation_id="15206" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> grandement besoin d'eux pour se développer réellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13850" docOffset="92">
      <en>The role of the European Training Foundation will <Alignment alignment="15325" annotation_id="13900">
          <DiscourseConnective annotation_id="13900" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be essential.</en>
      <fr>Le rôle de la Fondation européenne pour la formation sera <Alignment alignment="13900" annotation_id="15325">
          <DiscourseConnective annotation_id="15325" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13924" id="015" name="Sepp Kusstatscher">
    <ParallelChunk annotation_id="13924" docOffset="93">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Madam President, ladies and gentlemen, let me begin by commending the European Training Foundation in Turin for the valuable work it has been performing since 1994.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15372">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi tout d'abord de féliciter la Fondation européenne pour la formation de Turin <DiscourseConnective annotation_id="15477">pour</DiscourseConnective> le travail remarquable qu'elle a réalisé <DiscourseConnective annotation_id="15523">depuis</DiscourseConnective> 1994.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14130" docOffset="94">
      <en>The work of the agencies and foundations is often regarded as nothing more than a cost factor.</en>
      <fr>On considère trop souvent le travail des agences <DiscourseConnective annotation_id="15585">et</DiscourseConnective> des fondations <DiscourseConnective annotation_id="15603">comme</DiscourseConnective> un simple facteur de coût.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14225" docOffset="95">
      <en>I firmly believe that what our Foundation in Turin is doing constitutes very useful neighbourhood aid, whether it be in the Balkans, in Eastern Europe or in North Africa.</en>
      <fr>Je suis fermement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="15664">que</DiscourseConnective> le travail de notre fondation de Turin représente une aide de voisinage fort utile, <DiscourseConnective annotation_id="15752">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="15759">soit</DiscourseConnective> dans les Balkans, <DiscourseConnective annotation_id="15782">en</DiscourseConnective> Europe de l'Est <DiscourseConnective annotation_id="15801">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15804">en</DiscourseConnective> Afrique du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14396" docOffset="96">
      <en>The practical assistance that the ETF gives our partner countries in the development and creation of high-quality training systems can scarcely be prized highly enough.</en>
      <fr>On ne saurait exagérer l'aide pratique apportée par l'ETF à nos pays partenaires dans le développement <DiscourseConnective annotation_id="15927">et</DiscourseConnective> la création de systèmes de formation de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14565" docOffset="97">
      <en>May I <Alignment alignment="15988" annotation_id="14571">
          <DiscourseConnective annotation_id="14571" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> express my thanks and appreciation to its senior management.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="14571" annotation_id="15988">
          <DiscourseConnective annotation_id="15988" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à remercier <DiscourseConnective annotation_id="16005">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16008">à</DiscourseConnective> féliciter son équipe de direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14642" docOffset="98">
      <en>I must address some frank words of criticism to the Council, whose negotiating tactics, following the achievement of consensus in the first round, involved topping up the Council representation to 27 and <DiscourseConnective annotation_id="14846" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> initially failing to understand why we in Parliament <Alignment alignment="16327" annotation_id="14904">
          <DiscourseConnective annotation_id="14904" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wished to be represented on the Board and then, finally, agreeing to three specialised representatives, but as non-voting members.</en>
      <fr>Je me dois d'adresser une critique franche envers le Conseil, dont les tactiques de négociation, <DiscourseConnective annotation_id="16142">après</DiscourseConnective> la réalisation d'un consensus au premier tour, ont consisté à augmenter <DiscourseConnective annotation_id="16220">à</DiscourseConnective> 27 le nombre de représentants du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="16263">et</DiscourseConnective> à refuser de comprendre pourquoi le Parlement souhaitait lui <Alignment alignment="9134" annotation_id="16327">
          <DiscourseConnective annotation_id="16327" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être représenté, <DiscourseConnective annotation_id="16350">avant d'</DiscourseConnective>accepter <DiscourseConnective annotation_id="16367">enfin</DiscourseConnective> la participation de trois représentants spécialisés <DiscourseConnective annotation_id="16425">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16430">sans</DiscourseConnective> droit de vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15040" docOffset="99">
      <en>The Council's attitude was simply incomprehensible.</en>
      <fr>L'attitude du Conseil est tout <DiscourseConnective annotation_id="16481">simplement</DiscourseConnective> incompréhensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15092" docOffset="100">
      <en>I can only repeat that the uptight, defensive attitude of the Council Presidency is beyond me.</en>
      <fr>Je ne peux que répéter <DiscourseConnective annotation_id="16533">que</DiscourseConnective> l'attitude défensive et rigide du Conseil me dépasse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15187" docOffset="101">
      <en>It is further proof of the difficulties encountered by the governments of our Member States <DiscourseConnective annotation_id="15279" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to gauging the importance they should attach to the European Parliament, the only democratically elected institution of the Union.</en>
      <fr>Elle démontre une fois <DiscourseConnective annotation_id="16614">de plus</DiscourseConnective> les difficultés qu'éprouvent les gouvernements de nos États membres <DiscourseConnective annotation_id="16690">à</DiscourseConnective> réaliser l'importance qu'ils devraient attacher au Parlement européen, la seule institution démocratiquement élue de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15424" docOffset="102">
      <en>My thanks go the rapporteur.</en>
      <fr>Je remercie le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15453" id="017" name="Derek Roland Clark">
    <ParallelChunk annotation_id="15453" docOffset="103">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Madam President, once again the Commission is getting ahead of legislation.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - Madame la Présidente, une fois de plus, la Commission devance la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15563" docOffset="104">
      <en>The EU has no competence over education, at least not <Alignment alignment="17029" annotation_id="15617">
          <DiscourseConnective annotation_id="15617" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lisbon Treaty is ratified, <Alignment alignment="44235" annotation_id="15654">
          <DiscourseConnective annotation_id="15654" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that depends on the Irish referendum.</en>
      <fr>L'Union européenne n'est pas compétente en matière de formation, <DiscourseConnective annotation_id="17016">du moins</DiscourseConnective> pas <Alignment alignment="15617" annotation_id="17029">
          <DiscourseConnective annotation_id="17029" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la ratification du traité de Lisbonne, <Alignment alignment="19413" annotation_id="17076">
          <DiscourseConnective annotation_id="17076" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette ratification dépend du référendum irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15696" docOffset="105">
      <en>Is the result of that a foregone conclusion, <Alignment alignment="17178" annotation_id="15741">
          <DiscourseConnective annotation_id="15741" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will a 'no' vote there be just swept aside like the French and Dutch referendums?</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="17133">résultat</DiscourseConnective> de ce référendum est-il si certain, <Alignment alignment="15741" annotation_id="17178">
          <DiscourseConnective annotation_id="17178" sense="Expansion.Alternative">ou bien</DiscourseConnective>
        </Alignment> un vote négatif sera-t-il <DiscourseConnective annotation_id="17212">simplement</DiscourseConnective> ignoré <DiscourseConnective annotation_id="17230">comme</DiscourseConnective> l'ont été les référendums français <DiscourseConnective annotation_id="17271">et</DiscourseConnective> néerlandais?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15826" docOffset="106">
      <en>In any case, what kind of structure will this training foundation have?</en>
      <fr>Quel genre de structure aura cette fondation <DiscourseConnective annotation_id="17332">pour</DiscourseConnective> la formation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15898" docOffset="107">
      <en>I see that our proposal is for it to be run variously by six representatives from Member States, plus six from the Commission and only three from Parliament, or that plus representatives from partner countries appointed by the Commission.</en>
      <fr>Je vois <DiscourseConnective annotation_id="17359">que</DiscourseConnective> notre proposition est de la faire diriger par six représentants des États membres plus six de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17471">et</DiscourseConnective> trois seulement du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="17504">ou bien</DiscourseConnective> cette combinaison avec en outre des représentants des pays partenaires nommés par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16137" docOffset="108">
      <en>In the latter case, responsibility will partly be in the hands of countries which are not Member States, giving the unelected Commission a major say.</en>
      <fr>Dans ce dernier cas, la responsabilité reviendra en partie <DiscourseConnective annotation_id="17668">à</DiscourseConnective> des pays qui ne sont pas des États membres de l'Union, ce qui donnerait un rôle prédominant à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16287" docOffset="109">
      <en>Hardly democratic.</en>
      <fr>Ce n'est pas une approche qu'on peut qualifier de démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16306" docOffset="110">
      <en>Amendment 7 suggests that the Commission would submit candidates for the directorship of the ETF, <Alignment alignment="17942" annotation_id="16404">
          <DiscourseConnective annotation_id="16404" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this causes concern in many quarters.</en>
      <fr>L'amendement 7 suggère <DiscourseConnective annotation_id="17866">que</DiscourseConnective> la Commission désignerait les candidats au poste de directeur de l'ETF, <Alignment alignment="16404" annotation_id="17942">
          <DiscourseConnective annotation_id="17942" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombreux sont ceux qui trouvent cette approche préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16446" docOffset="111">
      <en>It has resulted in further suggestions as to the make-up of the ETF board, right up to an unworkable one representative for each Member State.</en>
      <fr>Elle a entraîné d'autres suggestions <DiscourseConnective annotation_id="18043">quant à</DiscourseConnective> la composition du conseil de l'ETF, <DiscourseConnective annotation_id="18087">jusqu'à</DiscourseConnective> une solution irréaliste impliquant un représentant par État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16589" docOffset="112">
      <en>To have so many counter-suggestions for the composition of the board of the ETF is not exactly the best of starts, <Alignment alignment="45165" annotation_id="16704">
          <DiscourseConnective annotation_id="16704" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that begs the question: Why does anyone think we need such a foundation?</en>
      <fr>L'existence de contre-propositions <DiscourseConnective annotation_id="18198">si</DiscourseConnective> nombreuses <DiscourseConnective annotation_id="18212">pour</DiscourseConnective> la composition du conseil de l'ETF n'est pas exactement le point de départ idéal, <Alignment alignment="16704" annotation_id="18299">
          <DiscourseConnective annotation_id="18299" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela suscite aussi une question évidente: <DiscourseConnective annotation_id="18346">Qu'</DiscourseConnective>est-ce qui permet de penser que nous ayons besoin d'une telle fondation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16781" docOffset="113">
      <en>I would argue that a training foundation is not only unnecessary, it will be counterproductive.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="18435">qu'</DiscourseConnective>une fondation pour la formation est <DiscourseConnective annotation_id="18474">non seulement</DiscourseConnective> inutile <DiscourseConnective annotation_id="18496">mais</DiscourseConnective> en fait contre-productive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16877" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="18528" annotation_id="16877">
          <DiscourseConnective annotation_id="16877" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you care to look round the countries of Europe as opposed to the EU, you will find training programmes of all sorts scattered around.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16877" annotation_id="18528">
          <DiscourseConnective annotation_id="18528" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous passez <DiscourseConnective annotation_id="18543">en</DiscourseConnective> revue les pays européens, <DiscourseConnective annotation_id="18572">et</DiscourseConnective> non l'Union européenne elle-même, vous y trouverez toutes sortes de programmes de formation répartis un peu partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17014" docOffset="115">
      <en>There are different standards <Alignment alignment="25983" annotation_id="17044">
          <DiscourseConnective annotation_id="17044" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, between them, they develop many skills, which is why Europe has such a rich heritage.</en>
      <fr>Les normes varient, <Alignment alignment="3359" annotation_id="18712">
          <DiscourseConnective annotation_id="18712" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous ces programmes contribuent à développer de nombreuses compétences, <DiscourseConnective annotation_id="18789">c'est pourquoi</DiscourseConnective> l'Europe possède un patrimoine <DiscourseConnective annotation_id="18835">si</DiscourseConnective> riche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17135" docOffset="116">
      <en>You see, each country has always produced its artists, composers, authors and so on. Even the small countries come up with, <Alignment alignment="18973" annotation_id="17259">
          <DiscourseConnective annotation_id="17259" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, composers of world renown.</en>
      <fr>Chaque pays a toujours produit ses artistes, ses compositeurs, ses écrivains, etc. Même les plus petits pays donnent naissance, <Alignment alignment="6256" annotation_id="18973">
          <DiscourseConnective annotation_id="18973" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à des compositeurs de renommée mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17299" docOffset="117">
      <en>Each country produces its leaders and experts, its technicians, bankers, sportsmen and women and all the rest of the range of skills that are enhanced by training.</en>
      <fr>Chaque pays produit ses dirigeants, ses experts, ses techniciens, ses banquiers, ses athlètes <DiscourseConnective annotation_id="19121">et</DiscourseConnective> toutes sortes d'autres compétences renforcées par la formation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17463" docOffset="118">
      <en>So there is a multiplicity of skills, with each country contributing in its own way.</en>
      <fr>Nous bénéficions <DiscourseConnective annotation_id="19205">donc</DiscourseConnective> d'une grande variété de compétences, <DiscourseConnective annotation_id="19247">à</DiscourseConnective> laquelle chaque pays contribue <DiscourseConnective annotation_id="19280">à</DiscourseConnective> sa façon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17548" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="19292" annotation_id="17548">
          <DiscourseConnective annotation_id="17548" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we try to put all that together in a European Training Foundation it would drain the life out of the training schemes in many countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18015" annotation_id="19292">
          <DiscourseConnective annotation_id="19292" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous essayons de tout regrouper au sein de la Fondation européenne pour la formation, cela privera d'élan vital les systèmes de formation de nombreux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17688" docOffset="120">
      <en>A single ETF will not have the intrinsic qualities of national flavour.</en>
      <fr>Une ETF unique ne pourra jamais reproduire les qualités intrinsèques propres aux différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17760" docOffset="121">
      <en>We need variety, not a harmonised one-track theme.</en>
      <fr>Nous avons besoin de variété, et non d'une approche uniforme et bornée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17811" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="19621" annotation_id="17811">
          <DiscourseConnective annotation_id="17811" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will lose more than we gain with such a scheme.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24103" annotation_id="19621">
          <DiscourseConnective annotation_id="19621" sense="Expansion.Restatement">Bref</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a plus à perdre <DiscourseConnective annotation_id="19648">qu'</DiscourseConnective>à gagner avec un tel système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17872" docOffset="123">
      <en>Please forget it and let the countries of Europe make their contributions to the whole.</en>
      <fr>Oublions-la <DiscourseConnective annotation_id="19693">et</DiscourseConnective> laissons les pays d'Europe contribuer chacun à l'excellence de l'ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17960" docOffset="124">
      <en>That might even generate enthusiasm for the EU project, for that is sadly lacking, judging by the 'no' votes of two founding states and the continuous efforts being made to sell the EU to its peoples.</en>
      <fr>Cela pourrait <DiscourseConnective annotation_id="19785">même</DiscourseConnective> générer un certain enthousiasme <DiscourseConnective annotation_id="19822">pour</DiscourseConnective> le projet européen. Cet enthousiasme fait cruellement défaut à l'heure actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="19908">à en</DiscourseConnective> croire les votes négatifs de deux de ses pays fondateurs <DiscourseConnective annotation_id="19970">et</DiscourseConnective> les efforts permanents <DiscourseConnective annotation_id="19996">pour</DiscourseConnective> vendre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20027">à</DiscourseConnective> ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18161" id="019" name="Jan Andersson">
    <ParallelChunk annotation_id="18161" docOffset="125">
      <en>(SV) Thank you, Madam President.</en>
      <fr>(SV) Merci, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18194" docOffset="126">
      <en>Let me begin by thanking Bernard Lehideux for his excellent work, for excellent contacts with the President and coordinators during the process and for enabling us to achieve a settlement on first reading.</en>
      <fr>Permettez-moi tour <DiscourseConnective annotation_id="20096">d'abord</DiscourseConnective> de remercier Bernard Lehideux <DiscourseConnective annotation_id="20134">pour</DiscourseConnective> son excellent travail, <DiscourseConnective annotation_id="20162">pour</DiscourseConnective> les excellents contacts qu'il a entretenus avec le président <DiscourseConnective annotation_id="20228">et</DiscourseConnective> les coordinateurs tout au long du processus <DiscourseConnective annotation_id="20275">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20278">pour</DiscourseConnective> nous avoir permis de parvenir à un accord <DiscourseConnective annotation_id="20325">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18400" docOffset="127">
      <en>I <Alignment alignment="20358" annotation_id="18402">
          <DiscourseConnective annotation_id="18402" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to thank the representatives of the European Training Foundation for their input, an important contribution providing many further links.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="18402" annotation_id="20358">
          <DiscourseConnective annotation_id="20358" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier les représentants de la Fondation européenne pour la formation de leurs commentaires, des contributions importantes qui nous ont permis d'explorer d'autres pistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18550" docOffset="128">
      <en>Education, vocational training and lifelong learning are increasingly important.</en>
      <fr>L'éducation, la formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="20584">et</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="20639">en plus</DiscourseConnective> importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18631" docOffset="129">
      <en>They are important in the EU, but also in the partnership countries.</en>
      <fr>Ils sont importants au sein de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="20710">mais aussi</DiscourseConnective> au sein des pays partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18700" docOffset="130">
      <en>There is a need for cooperation between Cedefop and the European Training Foundation.</en>
      <fr>Il faut instaurer une coopération entre le Cedefop <DiscourseConnective annotation_id="20802">et</DiscourseConnective> la Fondation européenne pour la formation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18786" docOffset="131">
      <en>This proposal for a new Regulation contains some elements which make for improvements.</en>
      <fr>Cette nouvelle proposition de règlement contient certains éléments porteurs d'améliorations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18873" docOffset="132">
      <en>To begin with, the remit is broadened to include lifelong learning instead of focusing solely on vocational training.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20941">Pour commencer</DiscourseConnective> le mandat de la fondation est élargi <DiscourseConnective annotation_id="20993">pour</DiscourseConnective> englober l'apprentissage tout au long de la vie <DiscourseConnective annotation_id="21046">au lieu de</DiscourseConnective> se concentrer exclusivement sur la formation professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18991" docOffset="133">
      <en>This is a concept which we increasingly draw upon <Alignment alignment="14037" annotation_id="19041">
          <DiscourseConnective annotation_id="19041" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is important in our policy.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="21122">s'</DiscourseConnective>agit d'un concept <DiscourseConnective annotation_id="21142">que</DiscourseConnective> nous utilisons <DiscourseConnective annotation_id="21161">de plus</DiscourseConnective> en plus <Alignment alignment="22555" annotation_id="21177">
          <DiscourseConnective annotation_id="21177" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui est important <DiscourseConnective annotation_id="21198">pour</DiscourseConnective> notre politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19079" docOffset="134">
      <en>Secondly, the number of countries is increasing, <Alignment alignment="21234" annotation_id="19128">
          <DiscourseConnective annotation_id="19128" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Lehideux said.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21220">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21031" annotation_id="21234">
          <DiscourseConnective annotation_id="21234" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Lehideux, le nombre de pays concernés augmente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19149" docOffset="135">
      <en>They include all the partnership countries, not just those included in the neighbourhood and pre-accession programmes, but all partnership countries.</en>
      <fr>Ils incluent désormais tous les pays partenaires, <DiscourseConnective annotation_id="21349">et</DiscourseConnective> pas seulement ceux qui font partie des programmes de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="21415">et</DiscourseConnective> de préadhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19299" docOffset="136">
      <en>Thirdly, relations with Parliament are strengthened.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21434">Troisièmement</DiscourseConnective>, les relations avec le Parlement sont renforcées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19352" docOffset="137">
      <en>We have enjoyed good cooperation which can now be developed through the new Regulation.</en>
      <fr>Nous avons bénéficié d'une bonne coopération, <DiscourseConnective annotation_id="21544">que</DiscourseConnective> ce nouveau Règlement va <DiscourseConnective annotation_id="21572">maintenant</DiscourseConnective> permettre de renforcer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19440" docOffset="138">
      <en>I think that we have arrived at a good settlement, both as regards the way we appoint the Director of the Foundation <Alignment alignment="26006" annotation_id="19557">
          <DiscourseConnective annotation_id="19557" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21729" annotation_id="19561">
          <DiscourseConnective annotation_id="19561" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19566" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the fact that we can appoint three experts without voting rights on the Governing Board.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21616">que</DiscourseConnective> nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="21641">à</DiscourseConnective> un bon accord, <DiscourseConnective annotation_id="21658">d'une part</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21669">quant à</DiscourseConnective> la façon de nommer le directeur de la fondation, <Alignment alignment="19557" annotation_id="21726">
          <DiscourseConnective annotation_id="21726" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19561" annotation_id="21729">
          <DiscourseConnective annotation_id="21729" sense="Expansion.Conjunction">d'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21742">du fait que</DiscourseConnective> nous pouvons désigner trois experts <DiscourseConnective annotation_id="21790">sans</DiscourseConnective> droit de vote au Conseil de direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19666" docOffset="139">
      <en>We did not get all we wanted, <Alignment alignment="48347" annotation_id="19696">
          <DiscourseConnective annotation_id="19696" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is still a good compromise which bodes well for the future.</en>
      <fr>Nous n'avons pas obtenu tout ce que nous souhaitions, <Alignment alignment="19696" annotation_id="21888">
          <DiscourseConnective annotation_id="21888" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="21896">s'</DiscourseConnective>agit d'un bon compromis qui présage bien de l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19763" docOffset="140">
      <en>It is a good basic position.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="21955">s'</DiscourseConnective>agit d'une bonne position de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19792" docOffset="141">
      <en>We can develop lifelong learning as a cooperative process between Parliament and the foundations working on these matters.</en>
      <fr>Nous pouvons développer l'apprentissage tout au long de la vie sous la forme d'un processus coopératif entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="22114">et</DiscourseConnective> les fondations actives dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19915" docOffset="142">
      <en>That is important.</en>
      <fr>C'est important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19934" id="021" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="19934" docOffset="143">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Madam President, first I want to say thank you and to welcome the various statements made here, all of which are in support of Mr Lehideux's report. Obviously I <Alignment alignment="16149" annotation_id="20128">
          <DiscourseConnective annotation_id="20128" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support it <Alignment alignment="22406" annotation_id="20144">
          <DiscourseConnective annotation_id="20144" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe it really is a big step forward.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="22223">tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais remercier <DiscourseConnective annotation_id="22259">et</DiscourseConnective> saluer les différentes interventions qui ont été faites et qui, toutes, soutiennent le rapport de M. Lehideux, ce que je fais évidemment <Alignment alignment="20128" annotation_id="22399">
          <DiscourseConnective annotation_id="22399" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20144" annotation_id="22406">
          <DiscourseConnective annotation_id="22406" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que vraiment c'est un pas en <DiscourseConnective annotation_id="22454">avant</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20195" docOffset="144">
      <en>I can already see and envisage new prospects that - whatever some may say - are opening here <Alignment alignment="19971" annotation_id="20288">
          <DiscourseConnective annotation_id="20288" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am therefore delighted that we will no doubt achieve a broad consensus on this proposal.</en>
      <fr>Je vois <DiscourseConnective annotation_id="22479">déjà</DiscourseConnective>, j'imagine d'ailleurs déjà, les perspectives nouvelles - quoi qu'on pense - qui <DiscourseConnective annotation_id="22564">s'</DiscourseConnective>ouvrent à cette instance <Alignment alignment="20288" annotation_id="22591">
          <DiscourseConnective annotation_id="22591" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis <DiscourseConnective annotation_id="22602">donc</DiscourseConnective> tout à fait ravi de considérer <DiscourseConnective annotation_id="22638">qu'</DiscourseConnective>il y aura <DiscourseConnective annotation_id="22651">sans</DiscourseConnective> doute un consensus large sur cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20383" docOffset="145">
      <en>Let me reply to two objections that were put forward.</en>
      <fr>Je voudrais répondre <DiscourseConnective annotation_id="22725">à</DiscourseConnective> deux objections qui ont été faites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20437" docOffset="146">
      <en>First, Amendment 10 to Article 7: I would just remind Mrs Stauner that there is a risk of conflict of interest, <Alignment alignment="18447" annotation_id="20549">
          <DiscourseConnective annotation_id="20549" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament is the authority that gives the budget discharge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22763">D'abord</DiscourseConnective>, l'amendement n° 10 relatif <DiscourseConnective annotation_id="22799">à</DiscourseConnective> l'article 7: je voudrais juste rappeler à Mme Stauner <DiscourseConnective annotation_id="22855">qu'</DiscourseConnective>il y a quand même un risque de conflit d'intérêts, <Alignment alignment="20549" annotation_id="22909">
          <DiscourseConnective annotation_id="22909" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement est l'autorité qui donne la décharge budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20616" docOffset="147">
      <en>Legally, at least, there would clearly be a conflict of interests.</en>
      <fr>Je voudrais juste rappeler ce point, en droit <DiscourseConnective annotation_id="23025">en tout cas</DiscourseConnective>, il s'agit clairement d'un conflit d'intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20683" docOffset="148">
      <en>Secondly, I think it is sensible to separate the powers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23084">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je pense qu'il est bon de séparer les pouvoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20740" docOffset="149">
      <en>I was a parliamentarian for many years <Alignment alignment="23179" annotation_id="20779">
          <DiscourseConnective annotation_id="20779" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I never claimed any responsibilities beyond those due to parliamentarians.</en>
      <fr>J'ai été longtemps parlementaire <Alignment alignment="20779" annotation_id="23179">
          <DiscourseConnective annotation_id="23179" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai jamais revendiqué des responsabilités qui n'étaient pas celles du parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20858" docOffset="150">
      <en>The fundamental role of a parliamentarian is not to govern, I am sorry to say.</en>
      <fr>Le rôle fondamental d'un parlementaire, ce n'est pas de gouverner, je suis désolé de le dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20937" docOffset="151">
      <en>The fundamental role of a parliamentarian is to scrutinise and to make laws, and of course to monitor governments or executives.</en>
      <fr>Le rôle fondamental d'un parlementaire, c'est de contrôler <DiscourseConnective annotation_id="23424">et</DiscourseConnective> de faire des lois, à charge ensuite de contrôler évidemment les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="23505">ou</DiscourseConnective> les exécutifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21066" docOffset="152">
      <en>I do not, <Alignment alignment="23523" annotation_id="21076">
          <DiscourseConnective annotation_id="21076" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, understand that shift in emphasis that some people seem to find normal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21076" annotation_id="23523">
          <DiscourseConnective annotation_id="23523" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne comprends pas cette dérive <DiscourseConnective annotation_id="23562">que</DiscourseConnective> certains semblent trouver normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21159" docOffset="153">
      <en>I am speaking for myself, <Alignment alignment="36504" annotation_id="21185">
          <DiscourseConnective annotation_id="21185" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are holding a parliamentary debate <DiscourseConnective annotation_id="21227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe for Parliament to confuse its monitoring task with a governing task, which is incompatible with its role, would detract from its fundamental task.</en>
      <fr>Je parle <DiscourseConnective annotation_id="23610">à</DiscourseConnective> titre personnel, <Alignment alignment="21185" annotation_id="23629">
          <DiscourseConnective annotation_id="23629" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on est dans un débat parlementaire; je crois <DiscourseConnective annotation_id="23679">que</DiscourseConnective> le Parlement à terme, s'il devait confondre sa mission de contrôle avec une mission qui est contraire <DiscourseConnective annotation_id="23785">à</DiscourseConnective> son rôle de gouverner, finirait par amoindrir sa mission fondamentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21388" docOffset="154">
      <en>That is how a parliament can be destroyed.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="23861">c'est ainsi qu'</DiscourseConnective>on tue un parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21431" docOffset="155">
      <en>For a parliament to want to become a kind of governing assembly would not be compatible with the high principle of democracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23897">Quand</DiscourseConnective> un parlement veut devenir une sorte de gouvernement d'assemblée, je n'ai jamais cru que cela correspondait <DiscourseConnective annotation_id="24010">à</DiscourseConnective> une idée élevée de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21557" docOffset="156">
      <en>I am saying that <Alignment alignment="24056" annotation_id="21574">
          <DiscourseConnective annotation_id="21574" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do believe the separation of powers is important.</en>
      <fr>Je le dis <Alignment alignment="4992" annotation_id="24056">
          <DiscourseConnective annotation_id="24056" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette séparation des pouvoirs est un élément quand même important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21634" docOffset="157">
      <en>I am convinced that the compromise reached is the most effective one, primarily <Alignment alignment="24238" annotation_id="21714">
          <DiscourseConnective annotation_id="21714" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it ensures Parliament's independence in carrying out its monitoring function.</en>
      <fr>Je pense donc <DiscourseConnective annotation_id="24147">que</DiscourseConnective> le compromis qui est intervenu me paraît être celui qui sera le plus efficace, <DiscourseConnective annotation_id="24230">d'abord</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21714" annotation_id="24238">
          <DiscourseConnective annotation_id="24238" sense="Contingency.Cause.Reason">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indépendance du Parlement dans sa mission de contrôle, j'en suis vraiment persuadé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21800" docOffset="158">
      <en>I admit I am often taken aback by some of the views expressed, <Alignment alignment="24418" annotation_id="21863">
          <DiscourseConnective annotation_id="21863" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="59747" annotation_id="21867">
          <DiscourseConnective annotation_id="21867" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what we are here for.</en>
      <fr>Je dois avouer que je suis toujours un peu surpris quand j'entends certaines réflexions, <Alignment alignment="21863" annotation_id="24418">
          <DiscourseConnective annotation_id="24418" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21867" annotation_id="24423">
          <DiscourseConnective annotation_id="24423" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on est là aussi <DiscourseConnective annotation_id="24446">pour</DiscourseConnective> dire les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21902" docOffset="159">
      <en>I believe it was Mr Clark who said the Commission was exceeding its competences <DiscourseConnective annotation_id="21982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that the European Training Foundation could be counterproductive.</en>
      <fr>J'ai entendu - je crois qu'il s'agissait de M. Clark - j'ai entendu M. Clark exprimer des considérations disant que la Commission outrepassait ses compétences, voire <DiscourseConnective annotation_id="24634">que</DiscourseConnective> la Fondation européenne pour la formation pourrait être contre-productive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22052" docOffset="160">
      <en>That is quite contrary to reality, experience and totally independent evaluations of the remarkable work done by the Foundation.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="24721">dire que</DiscourseConnective> c'est absolument contraire <DiscourseConnective annotation_id="24757">à</DiscourseConnective> la réalité, à l'expérience <DiscourseConnective annotation_id="24786">et</DiscourseConnective> aux évaluations totalement indépendantes du travail remarquable que fait cet organisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22181" docOffset="161">
      <en>As Commissioner responsible for development, I can already foresee - thanks to the main amendment, which will no doubt be adopted - the prospects of effectiveness, the positive prospects that will be offered, especially, <DiscourseConnective annotation_id="22402" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> some speakers suggested, in countries within my remit where vocational training is a crucial factor.</en>
      <fr>Je dois vous dire que, en <DiscourseConnective annotation_id="24903">tant que</DiscourseConnective> commissaire au développement, j'imagine <DiscourseConnective annotation_id="24952">déjà</DiscourseConnective>, Monsieur Lehideux - grâce <DiscourseConnective annotation_id="24984">à</DiscourseConnective> l'amendement principal, qui va <DiscourseConnective annotation_id="25017">sans</DiscourseConnective> doute être adopté -, les perspectives d'efficacité, les perspectives positives qui vont pouvoir être mises en place, <DiscourseConnective annotation_id="25139">notamment</DiscourseConnective> - cela a été suggéré par plusieurs intervenants - dans les pays dont j'ai la charge et où la formation professionnelle est un élément fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22506" docOffset="162">
      <en>I am thinking, <Alignment alignment="25306" annotation_id="22521">
          <DiscourseConnective annotation_id="22521" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of the centre for migration management and information in Mali, a pilot project we will soon be starting up.</en>
      <fr>Je pense, <Alignment alignment="22521" annotation_id="25306">
          <DiscourseConnective annotation_id="25306" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au Centre de gestion <DiscourseConnective annotation_id="25340">et</DiscourseConnective> d'information des migrations du Mali, qui est un projet pilote que nous allons <DiscourseConnective annotation_id="25422">bientôt</DiscourseConnective> inaugurer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22643" docOffset="163">
      <en>I can imagine what a useful role the Foundation could play there.</en>
      <fr>J'imagine à quel point l'outil que représente la Fondation pourrait être utile dans ce travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22709" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="25548" annotation_id="22709">
          <DiscourseConnective annotation_id="22709" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can only welcome the outcome, <Alignment alignment="25579" annotation_id="22744">
          <DiscourseConnective annotation_id="22744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I totally reject the criticism that it is counterproductive.</en>
      <fr>Je ne peux <Alignment alignment="5149" annotation_id="25548">
          <DiscourseConnective annotation_id="25548" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> évidemment que me réjouir <Alignment alignment="11568" annotation_id="25579">
          <DiscourseConnective annotation_id="25579" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'accepte absolument pas la critique de contre-productivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22809" docOffset="165">
      <en>Clearly, people cannot change their nature: those who do not like Europe say exaggerated things <Alignment alignment="25750" annotation_id="22905">
          <DiscourseConnective annotation_id="22905" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that - let me say with all due respect to the Member concerned - is exaggerated; it is <Alignment alignment="25912" annotation_id="22996">
          <DiscourseConnective annotation_id="22996" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> totally meaningless.</en>
      <fr>C'est clair qu'on ne se refait pas: quand on n'aime pas l'Europe, on dit des choses qui sont excessives <Alignment alignment="275" annotation_id="25750">
          <DiscourseConnective annotation_id="25750" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, c'est manifestement - permettez-moi de le dire avec tout le respect que je dois au parlementaire qui est intervenu - excessif, c'est <Alignment alignment="12618" annotation_id="25892">
          <DiscourseConnective annotation_id="25892" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> totalement insignifiant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23027" id="023" name="Bernard Lehideux">
    <ParallelChunk annotation_id="23027" docOffset="166">
      <en>rapporteur. - (FR) Madam President, Commissioner, I believe all or nearly all of us take the same view on the substance of the matter <Alignment alignment="26092" annotation_id="23161">
          <DiscourseConnective annotation_id="23161" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank the Commissioner for what he has just said about the future prospects of the Foundation.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, je crois que nous sommes tous, <DiscourseConnective annotation_id="26014">ou</DiscourseConnective> en tout cas quasiment tous sur la <DiscourseConnective annotation_id="26051">même</DiscourseConnective> ligne concernant le fond des choses <Alignment alignment="6257" annotation_id="26092">
          <DiscourseConnective annotation_id="26092" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous remercie de ce que vous venez de dire sur les perspectives d'avenir de la Fondation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23262" docOffset="167">
      <en>One point obviously remains to be settled <DiscourseConnective annotation_id="23304" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I want to make an observation about it: it is the EPP's Amendment 10.</en>
      <fr>Il y a un point qui, manifestement, reste en suspens, sur lequel je voudrais faire une <DiscourseConnective annotation_id="26275">remarque</DiscourseConnective>, c'est l'amendement n° 10 du PPE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23378" docOffset="168">
      <en>Dialogue between the European institutions is absolutely vital.</en>
      <fr>Le dialogue entre les institutions européennes est une chose tout à fait essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23442" docOffset="169">
      <en>That dialogue took place.</en>
      <fr>Ce dialogue a eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23468" docOffset="170">
      <en>My colleague Mr Kusstatscher says that the Council's attitude during that dialogue was not exactly what we might have expected.</en>
      <fr>Mon collègue Kusstatscher dit <DiscourseConnective annotation_id="26457">que</DiscourseConnective> l'attitude du Conseil pendant ce dialogue n'a pas été exactement celle <DiscourseConnective annotation_id="26532">que</DiscourseConnective> nous aurions pu attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23596" docOffset="171">
      <en>He is right, <Alignment alignment="26575" annotation_id="23609">
          <DiscourseConnective annotation_id="23609" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the end we had the trilogue, we had several meetings, <Alignment alignment="7479" annotation_id="23670">
          <DiscourseConnective annotation_id="23670" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the end of those meetings we signalled our agreement.</en>
      <fr>Il a raison, <Alignment alignment="23609" annotation_id="26575">
          <DiscourseConnective annotation_id="26575" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26580">enfin</DiscourseConnective>, il y a eu trilogue, nous avons eu plusieurs réunions <Alignment alignment="2040" annotation_id="26640">
          <DiscourseConnective annotation_id="26640" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au bout de ces réunions, nous avons donné un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23731" docOffset="172">
      <en>I do not believe dialogue between our institutions is possible <Alignment alignment="26773" annotation_id="23794">
          <DiscourseConnective annotation_id="23794" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8161" annotation_id="23798">
          <DiscourseConnective annotation_id="23798" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> giving our agreement, we take it back a few days later by tabling an amendment.</en>
      <fr>Et je considère qu'il n'y a pas de dialogue possible entre nos institutions <Alignment alignment="13366" annotation_id="26773">
          <DiscourseConnective annotation_id="26773" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10180" annotation_id="26777">
          <DiscourseConnective annotation_id="26777" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous donnons un accord, nous le reprenons quelques jours <DiscourseConnective annotation_id="26842">après</DiscourseConnective> par le dépôt d'un amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23884" docOffset="173">
      <en>
        <Alignment alignment="11179" annotation_id="23884">
          <DiscourseConnective annotation_id="23884" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we debated, we were not entirely in agreement about everything, everyone took a step towards rapprochement with others <DiscourseConnective annotation_id="24007" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we ended up by achieving a compromise text.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7737" annotation_id="26878">
          <DiscourseConnective annotation_id="26878" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons débattu, nous n'étions pas complètement d'accord sur tout, chacun a fait un pas vers l'autre, nous avons fini par aboutir à un texte de compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24055" docOffset="174">
      <en>I am asking the groups, all the groups, to accept the idea that we show solidarity in the decision we have taken, in the agreement we gave to the Council and the Commission at the end of the trilogue <Alignment alignment="27237" annotation_id="24255">
          <DiscourseConnective annotation_id="24255" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I ask them to reflect that solidarity in their votes.</en>
      <fr>Je demande aux groupes, à tous les groupes, d'accepter l'idée <DiscourseConnective annotation_id="27105">que</DiscourseConnective> nous sommes solidaires dans la décision, dans l'accord que nous avons donné au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="27196">et</DiscourseConnective> à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27215">à</DiscourseConnective> l'issue du trilogue <Alignment alignment="24255" annotation_id="27237">
          <DiscourseConnective annotation_id="27237" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <DiscourseConnective annotation_id="27251">que</DiscourseConnective> cette solidarité se marque dans les votes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24313" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="27298" annotation_id="24313">
          <DiscourseConnective annotation_id="24313" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> one asks for change one must <Alignment alignment="27339" annotation_id="24347">
          <DiscourseConnective annotation_id="24347" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know how far one can go.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24487" annotation_id="27298">
          <DiscourseConnective annotation_id="27298" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on demande des évolutions, il faut <Alignment alignment="1888" annotation_id="27339">
          <DiscourseConnective annotation_id="27339" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir jusqu'à quel point on peut aller.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24377" docOffset="176">
      <en>I said a while ago that I would have preferred to go a bit further, <Alignment alignment="27455" annotation_id="24445">
          <DiscourseConnective annotation_id="24445" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that I did not believe everybody was ready for that yet in their minds.</en>
      <fr>J'ai dit tout à l'heure <DiscourseConnective annotation_id="27410">que</DiscourseConnective> j'aurais préféré aller un peu plus loin, <Alignment alignment="17648" annotation_id="27455">
          <DiscourseConnective annotation_id="27455" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27460">que</DiscourseConnective> je considérais que tout n'était pas prêt dans les esprits <DiscourseConnective annotation_id="27522">pour</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24521" docOffset="177">
      <en>As rapporteur for this document, having obtained a great deal and been supported in my work by my colleagues, I would ask them to continue to show solidarity regarding our compromise agreement <Alignment alignment="27719" annotation_id="24714">
          <DiscourseConnective annotation_id="24714" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is time to vote.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="27540">tant que</DiscourseConnective> rapporteur de ce texte, ayant beaucoup obtenu <DiscourseConnective annotation_id="27595">et</DiscourseConnective> ayant eu le soutien de mes collègues dans ce travail, je leur demande de rester solidaires sur notre accord de compromis <Alignment alignment="24714" annotation_id="27719">
          <DiscourseConnective annotation_id="27719" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'au</DiscourseConnective>
        </Alignment> moment du vote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24740" id="024" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24740" docOffset="178">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24762" docOffset="179">
      <en>The vote will take place today at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="27793">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
