<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Shared effort to reduce greenhouse gas emissions (debate)</en>
    <fr>Effort partagé <DiscourseConnective annotation_id="15">en vue de</DiscourseConnective> réduire les émissions de gaz à effet de serre (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="58" id="367" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="58" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Satu Hassi, on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, on the proposal for a decision of the European Parliament and of the Council on the effort of Member States to reduce their greenhouse gas emissions to meet the Community's greenhouse gas emission reduction commitments up to 2020 - C6-0041/2008 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Hassi, au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="193">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, sur la proposition de décision du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="277">et</DiscourseConnective> du Conseil relative à l'effort à fournir par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="343">pour</DiscourseConnective> réduire leurs émissions de gaz à effet de serre <DiscourseConnective annotation_id="396">afin de</DiscourseConnective> respecter les engagements de la Communauté en matière de réduction de ces émissions jusqu'en 2020 - C6-0041/2008 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="427" id="368" language="FI" name="Satu Hassi">
    <ParallelChunk annotation_id="427" docOffset="2">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, my sincerest thanks go to the shadow rapporteurs for their excellent cooperation.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="551">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je remercie très sincèrement les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="630">pour</DiscourseConnective> leur excellente coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="548" docOffset="3">
      <en>I <Alignment alignment="676" annotation_id="550">
          <DiscourseConnective annotation_id="550" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to thank the Commission and the French Presidency of the Council of the European Union for all their efforts.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="27176" annotation_id="676">
          <DiscourseConnective annotation_id="676" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="710">et</DiscourseConnective> la Présidence française du Conseil de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="770">pour</DiscourseConnective> tous les efforts qu'elles ont fournis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="670" docOffset="4">
      <en>I have to say, <Alignment alignment="814" annotation_id="685">
          <DiscourseConnective annotation_id="685" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that I am not completely happy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31565" annotation_id="814">
          <DiscourseConnective annotation_id="814" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je dois avouer <DiscourseConnective annotation_id="840">que</DiscourseConnective> je ne suis pas totalement satisfaite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="726" docOffset="5">
      <en>The EU ought to have shown strong global leadership with this climate package.</en>
      <fr>L'UE aurait dû faire preuve d'une autorité plus affirmée à l'échelle mondiale avec ce paquet climat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="805" docOffset="6">
      <en>Unfortunately, that leadership was badly watered down <Alignment alignment="83771" annotation_id="859">
          <DiscourseConnective annotation_id="859" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the French Presidency referred the decision for consensus by the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="983">Malheureusement</DiscourseConnective>, cette autorité a été sévèrement sapée <Alignment alignment="859" annotation_id="1038">
          <DiscourseConnective annotation_id="1038" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Présidence française a reporté la décision visant <DiscourseConnective annotation_id="1099">à</DiscourseConnective> aboutir à un consensus entre États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="944" docOffset="7">
      <en>Almost every prime minister went to the summit with the intention, based on national interests, of watering down the climate package, and indeed managed to.</en>
      <fr>Presque tous les Premiers ministres se sont rendus au sommet dans l'intention, basée sur les intérêts nationaux, de ruiner le paquet climat, <DiscourseConnective annotation_id="1286">et</DiscourseConnective> ils y sont <DiscourseConnective annotation_id="1300">en effet</DiscourseConnective> parvenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1101" docOffset="8">
      <en>The outcome is of course a step forward, <Alignment alignment="1359" annotation_id="1142">
          <DiscourseConnective annotation_id="1142" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a much, much smaller step than science is advising us to take.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="1322">résultat</DiscourseConnective> est, bien sûr, une avancée, <Alignment alignment="1142" annotation_id="1359">
          <DiscourseConnective annotation_id="1359" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une mesure beaucoup, beaucoup plus faible que ce <DiscourseConnective annotation_id="1413">que</DiscourseConnective> la science nous recommande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1209" docOffset="9">
      <en>The biggest problem with the Effort Sharing Decision is that the Member States are allowed all too freely to neglect their emission reductions at home and compensate for it by financing projects in developing countries.</en>
      <fr>Le principal problème de la directive "Effort partagé" est <DiscourseConnective annotation_id="1504">que</DiscourseConnective> les États membres peuvent bien trop librement négliger la réduction des émissions sur leur territoire <DiscourseConnective annotation_id="1610">et</DiscourseConnective> les compenser <DiscourseConnective annotation_id="1627">en</DiscourseConnective> finançant des projets dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1429" docOffset="10">
      <en>In the worst case scenario, this can simply lead to the stabilisation of emissions at home and keeping things <DiscourseConnective annotation_id="1539" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are.</en>
      <fr>Dans le pire scénario, cela peut tout <DiscourseConnective annotation_id="1722">simplement</DiscourseConnective> mener <DiscourseConnective annotation_id="1739">à</DiscourseConnective> la stabilisation des émissions dans ces États membres <DiscourseConnective annotation_id="1795">et</DiscourseConnective> maintenir la situation telle qu'elle est actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1552" docOffset="11">
      <en>The outcome of the negotiations <Alignment alignment="1897" annotation_id="1584">
          <DiscourseConnective annotation_id="1584" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> preserves the sound basic structure of the Commission's proposal: a linear development in emission reductions and binding annual ceilings for emissions, in EU legislation for the first time.</en>
      <fr>Les conclusions des négociations préservent <Alignment alignment="26278" annotation_id="1897">
          <DiscourseConnective annotation_id="1897" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> la structure de base solide de la proposition de la Commission: un développement linéaire des réductions des émissions <DiscourseConnective annotation_id="2026">et</DiscourseConnective> des plafonds annuels contraignants <DiscourseConnective annotation_id="2064">pour</DiscourseConnective> les émissions figurent <DiscourseConnective annotation_id="2092">pour</DiscourseConnective> la première fois dans la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1788" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="2146" annotation_id="1788">
          <DiscourseConnective annotation_id="1788" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Parliament got through a number of important improvements that were based on the virtually unanimous report by the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31372" annotation_id="2146">
          <DiscourseConnective annotation_id="2146" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Parlement a fait voter un certain nombre d'améliorations importantes basées sur le rapport quasi unanime de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="2322">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1977" docOffset="13">
      <en>I will next mention some of these.</en>
      <fr>Je reviendrai sur certaines d'entre elles par la suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2012" docOffset="14">
      <en>The 30% emissions reduction target will now appear in the legal text, following the international agreement.</en>
      <fr>L'objectif visant à réduire les émissions de 30 % apparaîtra désormais dans la législation à la suite de l'accord international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2121" docOffset="15">
      <en>Member States will have to start planning more drastic action on reductions in emissions right away, and will <Alignment alignment="27263" annotation_id="2231">
          <DiscourseConnective annotation_id="2231" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to report back on them.</en>
      <fr>Les États membres devront commencer à prévoir rapidement des mesures plus draconiennes <DiscourseConnective annotation_id="2625">pour</DiscourseConnective> les réductions des émissions <DiscourseConnective annotation_id="2659">et</DiscourseConnective> devront <Alignment alignment="2231" annotation_id="2670">
          <DiscourseConnective annotation_id="2670" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire rapport sur ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2265" docOffset="16">
      <en>Member States will be given a clear incentive to remain within their legal limits for emissions, <Alignment alignment="2828" annotation_id="2362">
          <DiscourseConnective annotation_id="2362" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> exceeding the limit will result in increased cuts in the following year's quota.</en>
      <fr>Ils se verront accorder des mesures incitatives claires <DiscourseConnective annotation_id="2767">pour</DiscourseConnective> rester dans les limites légales en matière d'émissions, <Alignment alignment="2362" annotation_id="2828">
          <DiscourseConnective annotation_id="2828" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dépassement de la limite entrainera de plus <DiscourseConnective annotation_id="2883">en plus de</DiscourseConnective> réductions des quotas l'année suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2446" docOffset="17">
      <en>The quality criteria for Clean Development Mechanism (CDM) credits will be tightened up.</en>
      <fr>Les critères de qualité relatifs aux crédits du mécanisme de développement propre (MDP) seront renforcés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2535" docOffset="18">
      <en>After the international agreement, the EU will commit to helping developing countries to reduce their emissions in such a way that climate change is limited to less than two degrees. There will be a time limit for restricting emissions from shipping.</en>
      <fr>À la suite de l'accord international, l'UE s'engagera <DiscourseConnective annotation_id="3094">à</DiscourseConnective> aider les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="3128">à</DiscourseConnective> réduire leurs émissions <DiscourseConnective annotation_id="3154">de manière à ce que</DiscourseConnective> l'augmentation des températures <DiscourseConnective annotation_id="3206">soit</DiscourseConnective> limitée <DiscourseConnective annotation_id="3219">à moins de</DiscourseConnective> 2° C. Une limite temporelle sera fixée <DiscourseConnective annotation_id="3269">pour</DiscourseConnective> contenir les émissions dans le transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2786" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="893" annotation_id="2786">
          <DiscourseConnective annotation_id="2786" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the International Maritime Organization (IMO) does not conclude an international agreement by 2011, the EU will take its own legislative action.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10387" annotation_id="3316">
          <DiscourseConnective annotation_id="3316" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Organisation maritime internationale (OMI) ne conclut par un accord mondial d'ici à 2011, l'UE prendra ses propres mesures législatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2934" docOffset="20">
      <en>These are all major improvements <Alignment alignment="3518" annotation_id="2967">
          <DiscourseConnective annotation_id="2967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are based on the demands of Parliament.</en>
      <fr>Tous ces aspects représentent des améliorations importantes <Alignment alignment="16393" annotation_id="3518">
          <DiscourseConnective annotation_id="3518" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont basés sur les requêtes du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3016" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="3567" annotation_id="3016">
          <DiscourseConnective annotation_id="3016" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I recommend support for the entire package in the final vote, <Alignment alignment="3647" annotation_id="3091">
          <DiscourseConnective annotation_id="3091" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15992" annotation_id="3101">
          <DiscourseConnective annotation_id="3101" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="3683" annotation_id="3122">
          <DiscourseConnective annotation_id="3122" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the amendments by my group and by the Confederal Group of the European United Left/Nordic Green Left to reduce the quota of CDM credits in a way that would guarantee that the majority of emission reductions would be made in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3016" annotation_id="3567">
          <DiscourseConnective annotation_id="3567" sense="Contingency.Cause.Result">En ce sens</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je recommande de soutenir la totalité du paquet lors du vote final, <Alignment alignment="13389" annotation_id="3647">
          <DiscourseConnective annotation_id="3647" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3101" annotation_id="3656">
          <DiscourseConnective annotation_id="3656" sense="Comparison.Contrast">parallèlement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je soutiens <Alignment alignment="3122" annotation_id="3683">
          <DiscourseConnective annotation_id="3683" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les amendements de mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="3723">et</DiscourseConnective> du groupe confédéral de la Gauche unitaire européenne/Gauche verte nordique visant <DiscourseConnective annotation_id="3809">à</DiscourseConnective> réduire le quota de crédits du MDP pour veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="3864">que</DiscourseConnective> la majorité des réductions d'émissions ait lieu <DiscourseConnective annotation_id="3916">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3367" docOffset="22">
      <en>This decision, its good and bad aspects notwithstanding, means there will be wrangling in no uncertain terms about whether the EU should make emission reductions in a way that acknowledges the message of climate research and do so only after international talks on the agreement.</en>
      <fr>En dépit de ses aspects positifs <DiscourseConnective annotation_id="3960">et</DiscourseConnective> négatifs, cette décision suscitera des querelles <DiscourseConnective annotation_id="4012">sans</DiscourseConnective> ambages pour déterminer <DiscourseConnective annotation_id="4041">si</DiscourseConnective> l'UE devrait réduire ses émissions <DiscourseConnective annotation_id="4079">de manière à</DiscourseConnective> faire comprendre <DiscourseConnective annotation_id="4109">qu'</DiscourseConnective>elle comprend le message envoyé par la recherche scientifique en matière de climat, <DiscourseConnective annotation_id="4196">et</DiscourseConnective> ce uniquement <DiscourseConnective annotation_id="4213">après</DiscourseConnective> la tenue de négociations internationales sur l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3647" docOffset="23">
      <en>Secondly, the decision means that it is the political responsibility of the Member States as to what volume of emission reductions should take place in Europe.</en>
      <fr>Cette décision implique <DiscourseConnective annotation_id="4298">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4308">que</DiscourseConnective> les États membres assument la responsabilité politique du calcul du volume de réduction des émissions approprié <DiscourseConnective annotation_id="4424">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3807" docOffset="24">
      <en>I appeal to the Member States not to outsource most of their emission reductions to developing countries, <Alignment alignment="60943" annotation_id="3913">
          <DiscourseConnective annotation_id="3913" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to make green investments at home in public transport, railways and more energy-efficient buildings, <Alignment alignment="45790" annotation_id="4018">
          <DiscourseConnective annotation_id="4018" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time create 'green collar' jobs in Europe.</en>
      <fr>J'appelle les États membres <DiscourseConnective annotation_id="4463">à</DiscourseConnective> ne pas externaliser la majeure partie de leurs réductions d'émissions dans les pays en développement, <Alignment alignment="3913" annotation_id="4567">
          <DiscourseConnective annotation_id="4567" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4572">à</DiscourseConnective> investir <DiscourseConnective annotation_id="4583">en</DiscourseConnective> faveur de l'environnement chez eux dans les transports publics, le secteur ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="4673">et</DiscourseConnective> des bâtiments plus efficaces en termes d'énergie, <Alignment alignment="4018" annotation_id="4726">
          <DiscourseConnective annotation_id="4726" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4729">parallèlement</DiscourseConnective>, à créer des emplois de type "cols verts" <DiscourseConnective annotation_id="4785">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4077" docOffset="25">
      <en>We have to remember that the earth does not make compromises.</en>
      <fr>Nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="4823">que</DiscourseConnective> la planète ne fait pas de compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4139" docOffset="26">
      <en>The planet's ultimatums are absolute, <Alignment alignment="41598" annotation_id="4177">
          <DiscourseConnective annotation_id="4177" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the most expensive option of all to water down and postpone emission reductions.</en>
      <fr>Les ultimatums qu'elle lance sont catégoriques <Alignment alignment="4177" annotation_id="4911">
          <DiscourseConnective annotation_id="4911" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'option consistant <DiscourseConnective annotation_id="4934">à</DiscourseConnective> affaiblir <DiscourseConnective annotation_id="4946">et</DiscourseConnective> à reporter les réductions d'émissions nous coûtera plus que toute autre solution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4268" id="369" language="FR" name="Jean-Louis Borloo">
    <ParallelChunk annotation_id="4268" docOffset="27">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, I would first of all really like to thank Mrs Hassi for the difficult work that has been done <Alignment alignment="39244" annotation_id="4401">
          <DiscourseConnective annotation_id="4401" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, why not say it, for her sense of commitment, which has enabled us to converge towards what is most important.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5098">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="5124">d'abord</DiscourseConnective> remercier vraiment Mme Hassi <DiscourseConnective annotation_id="5161">pour</DiscourseConnective> le travail difficile qui a été fait <Alignment alignment="4401" annotation_id="5202">
          <DiscourseConnective annotation_id="5202" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pourquoi ne pas le dire, <DiscourseConnective annotation_id="5231">pour</DiscourseConnective> son sens du compromis qui a permis de converger vers l'essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4516" docOffset="28">
      <en>Everyone is aware that on some issues she may have wanted the system to be more restrictive, <Alignment alignment="5403" annotation_id="4609">
          <DiscourseConnective annotation_id="4609" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that, through this trialogue and codecision process, we have arrived at something that is now as perfect <Alignment alignment="52266" annotation_id="4726">
          <DiscourseConnective annotation_id="4726" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be.</en>
      <fr>Nul n'ignore <DiscourseConnective annotation_id="5315">qu'</DiscourseConnective>elle aurait pu souhaiter que sur certains sujets, le système <DiscourseConnective annotation_id="5379">soit</DiscourseConnective> plus contraignant, <Alignment alignment="4609" annotation_id="5403">
          <DiscourseConnective annotation_id="5403" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="5417">que</DiscourseConnective> nous parvenons, dans ce processus de trilogue <DiscourseConnective annotation_id="5467">et</DiscourseConnective> de codécision, <DiscourseConnective annotation_id="5485">à</DiscourseConnective> quelque chose qui, aujourd'hui, est <DiscourseConnective annotation_id="5523">aussi</DiscourseConnective> abouti <Alignment alignment="3355" annotation_id="5536">
          <DiscourseConnective annotation_id="5536" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4740" docOffset="29">
      <en>I have two points to make, first of all on the trajectory in terms of reductions, flexibility and penalties, which was particularly discussed during the trialogue at the weekend.</en>
      <fr>Deux points, <DiscourseConnective annotation_id="5563">d'abord</DiscourseConnective> sur la trajectoire des réductions, les flexibilités <DiscourseConnective annotation_id="5623">et</DiscourseConnective> les sanctions, qui a <DiscourseConnective annotation_id="5647">notamment</DiscourseConnective> fait l'objet du trilogue de ce week-end.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4919" docOffset="30">
      <en>This flexibility was necessary for certain Member States.</en>
      <fr>Cette flexibilité était nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="5733">pour</DiscourseConnective> certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4977" docOffset="31">
      <en>Parliament wanted it to be accompanied by a strengthening of the corrective mechanisms, <DiscourseConnective annotation_id="5065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe that we achieved this.</en>
      <fr>Le Parlement a souhaité qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="5794">soit</DiscourseConnective> accompagnée d'un renforcement des mécanismes correcteurs; je crois <DiscourseConnective annotation_id="5866">que</DiscourseConnective> nous y sommes parvenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5102" docOffset="32">
      <en>Secondly, the use of the Clean Development Mechanism shifted marginally, only for some States and only in some cases, particularly with regard to a number of territories that are really in the process of development: the least advanced territories or small islands.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5894">Ensuite</DiscourseConnective>, le recours au mécanisme de développement propre a bougé marginalement <DiscourseConnective annotation_id="5973">pour</DiscourseConnective> quelques États seulement <DiscourseConnective annotation_id="6003">et</DiscourseConnective> dans quelques cas seulement, <DiscourseConnective annotation_id="6035">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6045">à</DiscourseConnective> l'égard d'un certain nombre de territoires <DiscourseConnective annotation_id="6090">en</DiscourseConnective> réel développement: les moins avancés <DiscourseConnective annotation_id="6131">ou</DiscourseConnective> les petites îles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5368" docOffset="33">
      <en>The debate, in my opinion, will remain open in each country, <Alignment alignment="73600" annotation_id="5429">
          <DiscourseConnective annotation_id="5429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my feeling is that it is the general debate on Clean Development Mechanisms and the capacity to absorb them and direct them under good conditions, independently of this text, which is in question.</en>
      <fr>Le débat, <DiscourseConnective annotation_id="6162">à</DiscourseConnective> mon avis, restera ouvert dans chaque pays <Alignment alignment="5429" annotation_id="6206">
          <DiscourseConnective annotation_id="6206" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon sentiment est <DiscourseConnective annotation_id="6227">que</DiscourseConnective> c'est le débat général sur les mécanismes de développement propres <DiscourseConnective annotation_id="6298">et</DiscourseConnective> la capacité <DiscourseConnective annotation_id="6313">à</DiscourseConnective> les absorber <DiscourseConnective annotation_id="6328">et</DiscourseConnective> à les orienter dans de bonnes conditions, indépendamment de ce texte, qui est <DiscourseConnective annotation_id="6409">en</DiscourseConnective> cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5630" docOffset="34">
      <en>Finally, I would like to point out that, after Copenhagen, the decision to move to a greater level of commitment will be subject to the codecision process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6419">Enfin</DiscourseConnective>, je rappelle <DiscourseConnective annotation_id="6438">que</DiscourseConnective> le passage, <DiscourseConnective annotation_id="6454">après</DiscourseConnective> Copenhague, <DiscourseConnective annotation_id="6472">à</DiscourseConnective> un engagement plus élevé fera l'objet d'une codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5786" docOffset="35">
      <en>I <Alignment alignment="68898" annotation_id="5788">
          <DiscourseConnective annotation_id="5788" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think, Mrs Hassi, that the risk of being in a situation in which the text is revised downwards is not possible.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="5788" annotation_id="6539">
          <DiscourseConnective annotation_id="6539" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Madame Hassi, <DiscourseConnective annotation_id="6559">que</DiscourseConnective> le risque d'une situation <DiscourseConnective annotation_id="6589">à</DiscourseConnective> la baisse n'est pas possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5910" id="370" language="EL" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="5910" docOffset="36">
      <en>Madam President, I should like to thank and congratulate Mrs Hassi for her exceptional work and for her efforts to retain the basic principles and architecture of the Commission's initial proposal; in my opinion they have been retained in the compromise agreement on the Effort Sharing Decision.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je souhaiterais remercier <DiscourseConnective annotation_id="6669">et</DiscourseConnective> féliciter Mme Hassi <DiscourseConnective annotation_id="6692">pour</DiscourseConnective> son travail exceptionnel <DiscourseConnective annotation_id="6722">et</DiscourseConnective> les efforts réalisés afin de conserver les principes <DiscourseConnective annotation_id="6778">et</DiscourseConnective> l'architecture de base de la proposition initiale de la Commission. J'ai le sentiment qu'ils ont été conservés dans l'accord de compromis relatif à la décision sur l'effort partagé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6206" docOffset="37">
      <en>I must again stress that the environmental objective of reducing emissions of carbon dioxide in the European Union by 20% by 2020 will be achieved with the package <Alignment alignment="7136" annotation_id="6370">
          <DiscourseConnective annotation_id="6370" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, this decision will help to achieve our target.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="6972">encore</DiscourseConnective>, je dois souligner <DiscourseConnective annotation_id="6998">que</DiscourseConnective> l'objectif environnemental de réduction des émissions de CO2 dans l'Union européenne de 20 % d'ici à 2020 sera atteint avec le paquet <Alignment alignment="6370" annotation_id="7136">
          <DiscourseConnective annotation_id="7136" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, cette décision nous aidera <DiscourseConnective annotation_id="7181">à</DiscourseConnective> parvenir à notre objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6433" docOffset="38">
      <en>We have not compromised on achieving the targets.</en>
      <fr>Nous n'avons pas fait de compromis <DiscourseConnective annotation_id="7245">pour</DiscourseConnective> ce qui est d'atteindre les objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6483" docOffset="39">
      <en>Someone said earlier that this is a package of two parts.</en>
      <fr>Quelqu'un a déclaré précédemment <DiscourseConnective annotation_id="7321">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="7327">s'</DiscourseConnective>agissait d'un paquet en deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6541" docOffset="40">
      <en>We can divide it into environmental targets - where there has been no change <Alignment alignment="7459" annotation_id="6618">
          <DiscourseConnective annotation_id="6618" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which will be achieved as planned - and all other matters, including auctioning <Alignment alignment="7559" annotation_id="6702">
          <DiscourseConnective annotation_id="6702" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether investments can be made in countries outside the European Union, on which certain changes have been made without, <Alignment alignment="7716" annotation_id="6827">
          <DiscourseConnective annotation_id="6827" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, altering the basic architecture of the package or the environmental targets.</en>
      <fr>On peut distinguer ses objectifs environnementaux - pour lesquels il n'y a aucun changement <Alignment alignment="16449" annotation_id="7459">
          <DiscourseConnective annotation_id="7459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui seront atteints <DiscourseConnective annotation_id="7482">comme</DiscourseConnective> prévu - de toutes les autres questions, <DiscourseConnective annotation_id="7528">notamment</DiscourseConnective> la mise aux enchères <Alignment alignment="6702" annotation_id="7559">
          <DiscourseConnective annotation_id="7559" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question de déterminer <DiscourseConnective annotation_id="7588">si</DiscourseConnective> les investissements peuvent être faits dans des pays extérieurs à l'Union européenne, auxquelles certaines modifications ont <Alignment alignment="12002" annotation_id="7716">
          <DiscourseConnective annotation_id="7716" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> été apportées <DiscourseConnective annotation_id="7740">sans</DiscourseConnective> altérer l'architecture de base du paquet <DiscourseConnective annotation_id="7786">ou</DiscourseConnective> des objectifs environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6913" docOffset="41">
      <en>Specifically as regards the decision, the national targets provided for in the proposal for the Member States have been retained <DiscourseConnective annotation_id="7042" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> proposed by the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7821">En</DiscourseConnective> ce qui concerne <DiscourseConnective annotation_id="7840">plus précisément</DiscourseConnective> la décision, les objectifs nationaux prévus dans la proposition <DiscourseConnective annotation_id="7921">pour</DiscourseConnective> les États membres ont été maintenus tels qu'ils avaient été proposés par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7073" docOffset="42">
      <en>The Member States will be called on to limit greenhouse gas emissions during the period from 2013 to 2020 in accordance with a linear function with binding annual targets.</en>
      <fr>Les États membres seront appelés à limiter les émissions de gaz à effet de serre entre 2013 et 2020 conformément à la diminution linéaire des objectifs annuels contraignants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7245" docOffset="43">
      <en>This will ensure that the Member States help in all sectors of the economy, on a pro rata basis, to achieve the European Union target of a 20% reduction by 2020.</en>
      <fr>Cela permettra de garantir <DiscourseConnective annotation_id="8216">que</DiscourseConnective> les États membres aident tous les secteurs de l'économie, sur la base d'un pro rata, <DiscourseConnective annotation_id="8305">à</DiscourseConnective> atteindre l'objectif de l'Union européenne consistant à réduire les émissions de 20 % d'ici à 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7407" docOffset="44">
      <en>One of the main problems in the debates on shared effort by the Member States was the need to strike a balance between the Member States in achieving their targets by taking effective monitoring and compliance measures, in order to ensure that the targets in question are implemented.</en>
      <fr>L'un des principaux problèmes apparus lors des débats relatifs à l'effort partagé concernait la nécessité de trouver un équilibre entre les États membres dans la réalisation de leurs objectifs <DiscourseConnective annotation_id="8600">en</DiscourseConnective> prenant des mesures efficaces de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="8649">et</DiscourseConnective> d'application de la législation, <DiscourseConnective annotation_id="8685">dans le but de</DiscourseConnective> veiller à la mise en œuvre des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="8741">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7692" docOffset="45">
      <en>The compromise agreement on effort sharing is balanced.</en>
      <fr>L'accord de compromis sur l'effort partagé est équilibré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7748" docOffset="46">
      <en>It offers the Member States a satisfactory degree of flexibility <Alignment alignment="8876" annotation_id="7813">
          <Alignment alignment="8876" annotation_id="7813">
            <DiscourseConnective annotation_id="7813" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can achieve their targets in a financially acceptable manner, <Alignment alignment="8973" annotation_id="7888">
          <DiscourseConnective annotation_id="7888" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time applying a strong monitoring and compliance system.</en>
      <fr>Il offre aux États membres un degré de flexibilité satisfaisant <Alignment alignment="7813" annotation_id="8876">
          <Alignment alignment="7813" annotation_id="8876">
            <DiscourseConnective annotation_id="8876" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils puissent atteindre leurs objectifs d'une manière qui soit financièrement acceptable, <Alignment alignment="7888" annotation_id="8973">
          <DiscourseConnective annotation_id="8973" sense="Comparison.Contrast">parallèlement</DiscourseConnective>
        </Alignment> à un système solide pour la surveillance <DiscourseConnective annotation_id="9028">et</DiscourseConnective> l'application de législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7963" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="9061" annotation_id="7963">
          <DiscourseConnective annotation_id="7963" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the provisions proposed by the Commission for monitoring action by the Member States and the help provided to them <DiscourseConnective annotation_id="8088" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the necessary corrective measures are taken have been retained and strengthened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6002" annotation_id="9061">
          <DiscourseConnective annotation_id="9061" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les dispositions proposées par la Commission dans le cadre de la surveillance par les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="9172">et</DiscourseConnective> l'aide qui leur est fournie en cas de mesures correctives nécessaires, ont été maintenues <DiscourseConnective annotation_id="9265">et</DiscourseConnective> renforcées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8174" docOffset="48">
      <en>This compromise agreement on the Effort Sharing Decision is an important achievement which would not have been feasible without assiduous effort on the part of the European Parliament, especially the rapporteur, Satu Hassi.</en>
      <fr>Cet accord de compromis sur la décision relative à l'effort partagé est une réalisation importante qui n'aurait pas été possible <DiscourseConnective annotation_id="9409">sans</DiscourseConnective> les efforts assidus du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="9457">en particulier</DiscourseConnective> de la rapporteure, Satu Hassi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8398" docOffset="49">
      <en>I <Alignment alignment="9503" annotation_id="8400">
          <DiscourseConnective annotation_id="8400" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on you all to vote in favour of the agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8400" annotation_id="9503">
          <DiscourseConnective annotation_id="9503" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous invite tous <DiscourseConnective annotation_id="9538">à</DiscourseConnective> voter <DiscourseConnective annotation_id="9546">en</DiscourseConnective> faveur de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8462" id="371" language="NL" name="Cornelis Visser">
    <ParallelChunk annotation_id="8462" docOffset="50">
      <en>Madam President, we are pleased with the result of the climate package <Alignment alignment="9643" annotation_id="8533">
          <DiscourseConnective annotation_id="8533" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it clearly reflects the position of the Dutch Christian Democrats (CDA) and the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats.</en>
      <fr>Madame la Présidente, nous sommes satisfaits du <DiscourseConnective annotation_id="9617">résultat</DiscourseConnective> du paquet climat <Alignment alignment="6509" annotation_id="9643">
          <DiscourseConnective annotation_id="9643" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reflète clairement la position des chrétiens-démocrates néerlandais (CDA) <DiscourseConnective annotation_id="9738">et</DiscourseConnective> du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="9802">et</DiscourseConnective> des Démocrates européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8699" docOffset="51">
      <en>It is important that Europe sets itself a goal of -20% by 2020 which can go down as low as -30% <DiscourseConnective annotation_id="8795" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> an international agreement is reached.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="9848">que</DiscourseConnective> l'Europe se fixe un objectif d'une réduction de 20 % d'ici à 2020, pouvant être poussé jusqu'à une réduction de 30 % en cas de conclusion d'un accord international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8837" docOffset="52">
      <en>What we should do, <Alignment alignment="10029" annotation_id="8856">
          <DiscourseConnective annotation_id="8856" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is make sure that it is introduced in equal measure throughout the Member States.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="12692" annotation_id="10029">
          <DiscourseConnective annotation_id="10029" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="10052">que</DiscourseConnective> ce paquet <DiscourseConnective annotation_id="10066">soit</DiscourseConnective> introduit de manière égale dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8946" docOffset="53">
      <en>We should, <Alignment alignment="10127" annotation_id="8957">
          <Alignment alignment="10127" annotation_id="8957">
            <Alignment alignment="10127" annotation_id="8957">
              <DiscourseConnective annotation_id="8957" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, make sure that all Member States comply with the objective in the same manner.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2108" annotation_id="10127">
          <Alignment alignment="8034" annotation_id="10127">
            <Alignment alignment="8957" annotation_id="10127">
              <DiscourseConnective annotation_id="10127" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devrions nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="10174">que</DiscourseConnective> tous les États membres respectent l'objectif <DiscourseConnective annotation_id="10223">de la même manière</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9052" docOffset="54">
      <en>The reduction requirements have been laid down for all Member States individually.</en>
      <fr>Les exigences en matière de réduction ont été fixées <DiscourseConnective annotation_id="10296">pour</DiscourseConnective> tous les États membres individuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9135" docOffset="55">
      <en>This results, in principle, in a fair distribution, <Alignment alignment="10398" annotation_id="9187">
          <DiscourseConnective annotation_id="9187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important, <Alignment alignment="10419" annotation_id="9208">
          <DiscourseConnective annotation_id="9208" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> before, to maintain these.</en>
      <fr>Cela entraîne, <DiscourseConnective annotation_id="10357">en</DiscourseConnective> principe, une distribution équitable, <Alignment alignment="9187" annotation_id="10398">
          <DiscourseConnective annotation_id="10398" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important, <Alignment alignment="16184" annotation_id="10419">
          <DiscourseConnective annotation_id="10419" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10425">auparavant</DiscourseConnective>, de maintenir ces exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9238" docOffset="56">
      <en>If not, Member States will be given too many liberties.</en>
      <fr>En cas contraire, les États membres disposeront de trop de libertés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9294" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="18950" annotation_id="9294">
          <DiscourseConnective annotation_id="9294" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> one Member State observes the agreement <DiscourseConnective annotation_id="9339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> another does not, then there are risks of distortion of competition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9294" annotation_id="10534">
          <DiscourseConnective annotation_id="10534" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un État membre respecte l'accord contrairement à un autre, il <DiscourseConnective annotation_id="10599">s'</DiscourseConnective>ensuit des risques de distorsion de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9412" docOffset="58">
      <en>It is not just the climate that suffers, <Alignment alignment="10669" annotation_id="9453">
          <DiscourseConnective annotation_id="9453" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Le climat n'est <Alignment alignment="9453" annotation_id="10669">
          <DiscourseConnective annotation_id="10669" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas le seul touché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9464" docOffset="59">
      <en>The competitive conditions for companies and industries between the different Member States are <Alignment alignment="10807" annotation_id="9560">
          <DiscourseConnective annotation_id="9560" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> adversely affected.</en>
      <fr>Les conditions de concurrence <DiscourseConnective annotation_id="10724">pour</DiscourseConnective> les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="10745">et</DiscourseConnective> les industries entre les différents États membres subiront <Alignment alignment="17217" annotation_id="10807">
          <DiscourseConnective annotation_id="10807" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des effets défavorables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9585" docOffset="60">
      <en>In the report of the Committee on Economic and Monetary Affairs, I have asked that particular attention be paid to this aspect.</en>
      <fr>Dans le rapport de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="10900">et</DiscourseConnective> monétaires, j'ai demandé à ce <DiscourseConnective annotation_id="10933">que</DiscourseConnective> cet aspect fasse l'objet d'une attention toute particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9713" docOffset="61">
      <en>The Committee must closely monitor compliance and, where necessary, prescribe additional requirements.</en>
      <fr>La commission doit étroitement surveiller le respect de la législation <DiscourseConnective annotation_id="11069">et</DiscourseConnective>, le cas échéant, prévoir des exigences supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9816" docOffset="62">
      <en>We in Parliament will follow this closely.</en>
      <fr>Nous suivrons de près, au Parlement, l'évolution de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9859" id="372" language="DE" name="Sepp Kusstatscher">
    <ParallelChunk annotation_id="9859" docOffset="63">
      <en>Madam President, the Committee on Employment and Social Affairs welcomes targets and measures that help slow down climate change and mitigate its effects.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="11242">et</DiscourseConnective> des affaires sociales approuve les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="11290">et</DiscourseConnective> les mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="11312">à</DiscourseConnective> contribuer au ralentissement du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="11368">et</DiscourseConnective> à l'atténuation de ses effets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10014" docOffset="64">
      <en>I shall confine myself here to one social policy aspect: the prosperity of the so-called First World, over-production and excessive consumption - especially transport with massive use of fossil fuels - are the main causes of the increase in climate-damaging greenhouse gases.</en>
      <fr>Je me limiterai ici <DiscourseConnective annotation_id="11422">à</DiscourseConnective> un aspect de la politique sociale: la prospérité des pays dits industrialisés, la surproduction <DiscourseConnective annotation_id="11520">et</DiscourseConnective> la consommation excessive - <DiscourseConnective annotation_id="11551">notamment</DiscourseConnective> les transports avec l'utilisation massive de combustibles fossiles - sont les principales causes de l'augmentation des concentrations de gaz à effet de serre ayant des effets dévastateurs sur le climat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10290" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="51391" annotation_id="10290">
          <Alignment alignment="1168" annotation_id="10290">
            <Alignment alignment="41655" annotation_id="10290">
              <DiscourseConnective annotation_id="10290" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is the socially weakest and the poor who are most affected by the consequences of the climate disaster waiting in the wings.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17070" annotation_id="11764">
          <Alignment alignment="10290" annotation_id="11764">
            <Alignment alignment="31030" annotation_id="11764">
              <DiscourseConnective annotation_id="11764" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce sont les personnes les plus faibles d'un point de vue social <DiscourseConnective annotation_id="11842">et</DiscourseConnective> les pauvres qui sont les plus touchés par les conséquences des catastrophes climatiques et qui attendent une action extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10437" docOffset="66">
      <en>They do not have the means to adapt.</en>
      <fr>Ces personnes n'ont pas les moyens de s'adapter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10474" docOffset="67">
      <en>Energy and food prices hit them much, much harder than they do the rich.</en>
      <fr>Les prix de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="12044">et</DiscourseConnective> des denrées alimentaires ont des répercussions considérablement plus fortes sur ces personnes que sur les riches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10547" docOffset="68">
      <en>Famines which already exist will worsen drastically.</en>
      <fr>Les famines qui existent <DiscourseConnective annotation_id="12186">déjà</DiscourseConnective> ne feront qu'empirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10600" docOffset="69">
      <en>We <Alignment alignment="47227" annotation_id="10603">
          <DiscourseConnective annotation_id="10603" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need a global offence against hunger in the world.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="10603" annotation_id="12224">
          <DiscourseConnective annotation_id="12224" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'une offensive mondiale pour lutter contre la faim dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10664" docOffset="70">
      <en>Our demand is for the burden of reducing greenhouse gas emissions to be divided in a socially acceptable manner.</en>
      <fr>Nous demandons à ce que la réduction des émissions de gaz <DiscourseConnective annotation_id="12361">à</DiscourseConnective> effet de serre soit répartie d'une manière qui soit socialement acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10777" id="374" language="FR" name="Robert Goebbels">
    <ParallelChunk annotation_id="10777" docOffset="71">
      <en>Mr President, the procedure chosen to discuss the energy and climate package has prevented Parliament from doing its work in a really democratic way.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission de l'industrie, de la recherche et de l'énergie. - Monsieur le Président, la procédure choisie pour discuter le paquet énergie-climat a empêché le Parlement de faire son travail d'une manière réellement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10927" docOffset="72">
      <en>An informal trialogue has produced a compromise that will have to be accepted.</en>
      <fr>Un trilogue informel a accouché d'un compromis <DiscourseConnective annotation_id="12741">qu'</DiscourseConnective>il faudra bien accepter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11006" docOffset="73">
      <en>I remained convinced that a first reading would have enabled Parliament to impose better solutions on the Council, in particular with regard to transferring technology to under-developed countries.</en>
      <fr>Je reste convaincu <DiscourseConnective annotation_id="12788">qu'</DiscourseConnective>une première lecture aurait permis au Parlement d'imposer au Conseil de meilleures solutions, <DiscourseConnective annotation_id="12885">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne les transferts technologiques vers les pays sous-développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11204" docOffset="74">
      <en>The reductions in emissions need to be global, which means accepting the contribution of Clean Development Mechanisms, which are instruments that are recognised by the Kyoto Protocol.</en>
      <fr>Les réductions d'émissions doivent être globales, ce qui revient à accepter l'apport des mécanismes de développement propre, instruments reconnus par le protocole de Kyoto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11388" docOffset="75">
      <en>The report by the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety was unreasonable in many respects and came out of the fundamentalism denounced by President Sarkozy.</en>
      <fr>Le rapport de la commission de l'environnement était déraisonnable <DiscourseConnective annotation_id="13215">à</DiscourseConnective> beaucoup d'égards et relevait de l'intégrisme dénoncé par le président Sarkozy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11567" docOffset="76">
      <en>The rapporteur had to beat a retreat and contented herself with 20 recitals.</en>
      <fr>La rapporteure a dû battre en retraite <DiscourseConnective annotation_id="13336">et</DiscourseConnective> s'est contentée de 20 considérants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11644" docOffset="77">
      <en>The report by the Committee on Industry, Research and Energy was much closer to the final result.</en>
      <fr>Le rapport de la commission de l'industrie était beaucoup plus proche du <DiscourseConnective annotation_id="13448">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13457">finalement</DiscourseConnective> obtenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11742" docOffset="78">
      <en>The result could have been improved <Alignment alignment="13512" annotation_id="11778">
          <DiscourseConnective annotation_id="11778" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament had been able to work in democratic transparency.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="13479">résultat</DiscourseConnective> aurait pu être amélioré <Alignment alignment="5858" annotation_id="13512">
          <DiscourseConnective annotation_id="13512" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement avait pu travailler dans la transparence démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11842" docOffset="79">
      <en>The energy and climate package leaves a bitter taste in the mouth, <Alignment alignment="13639" annotation_id="11909">
          <DiscourseConnective annotation_id="11909" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was negotiated behind the scenes, without a real public debate.</en>
      <fr>Le paquet énergie-climat laisse finalement un goût amer <Alignment alignment="9259" annotation_id="13639">
          <DiscourseConnective annotation_id="13639" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a été négocié en coulisse et en l'absence d'un véritable débat public.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11984" id="375" language="HU" name="Antonio De Blasio">
    <ParallelChunk annotation_id="11984" docOffset="80">
      <en>The parliamentary Committee on Regional Development <Alignment alignment="13784" annotation_id="12036">
          <DiscourseConnective annotation_id="12036" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> engaged in lengthy debates on the proposal.</en>
      <fr>La commission parlementaire du développement régional a, elle <Alignment alignment="12036" annotation_id="13784">
          <DiscourseConnective annotation_id="13784" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, longuement débattu de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12085" docOffset="81">
      <en>The majority of our recommendations are directed at recognising that this objective touches on the core of the economic and social cohesion of certain regions, and therefore the reduction of carbon dioxide emissions can only be achieved successfully <Alignment alignment="53323" annotation_id="12335">
          <DiscourseConnective annotation_id="12335" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is integrated into the EU's cohesion policy.</en>
      <fr>La plupart de nos recommandations visent <DiscourseConnective annotation_id="13873">à</DiscourseConnective> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="13887">que</DiscourseConnective> cet objectif touche le cœur de la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="13945">et</DiscourseConnective> sociale de certaines régions, <DiscourseConnective annotation_id="13978">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13981">dès lors</DiscourseConnective>, la réduction des émissions de CO2 ne sera une réussite <Alignment alignment="2624" annotation_id="14046">
          <DiscourseConnective annotation_id="14046" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est intégrée dans la politique de cohésion de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12386" docOffset="82">
      <en>Considerations regarding the reduction of greenhouse gas emissions should <Alignment alignment="53390" annotation_id="12460">
          <DiscourseConnective annotation_id="12460" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be built into the set of conditions for the support intended for structural development.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="5761" annotation_id="14122">
          <DiscourseConnective annotation_id="14122" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'inclure les préoccupations relatives à la réduction des émissions de gaz à effet de serre dans l'ensemble des conditions fixées <DiscourseConnective annotation_id="14262">à</DiscourseConnective> l'aide prévue en matière de développement structurel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12554" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="14318" annotation_id="12554">
          <DiscourseConnective annotation_id="12554" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the commitments of the European Union bind the governments of the Member States, they <Alignment alignment="34944" annotation_id="12649">
          <DiscourseConnective annotation_id="12649" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> place a considerable burden on local and regional governments, and on other local and regional representative fora and bodies within the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9736" annotation_id="14318">
          <DiscourseConnective annotation_id="14318" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les engagements de l'UE soient contraignants pour les gouvernements des États membres, ils imposent <Alignment alignment="9914" annotation_id="14427">
          <DiscourseConnective annotation_id="14427" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une charge considérable sur les gouvernements locaux <DiscourseConnective annotation_id="14490">et</DiscourseConnective> régionaux <DiscourseConnective annotation_id="14503">et</DiscourseConnective> sur d'autres instances représentatives <DiscourseConnective annotation_id="14545">et</DiscourseConnective> organes locaux <DiscourseConnective annotation_id="14563">et</DiscourseConnective> régionaux dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12806" docOffset="84">
      <en>The ambitious goals can only be achieved <DiscourseConnective annotation_id="12847" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>, in the course of harmonising and implementing the tasks, there is ongoing vertical cooperation between central governments and local regional bodies, as well as horizontal cooperation between the various local regional bodies.</en>
      <fr>Ces objectifs ambitieux ne peuvent être atteints que moyennant une coopération verticale continue entre les gouvernements centraux <DiscourseConnective annotation_id="14731">et</DiscourseConnective> les entités locales et régionales lors du processus d'harmonisation <DiscourseConnective annotation_id="14802">et</DiscourseConnective> de mise en œuvre des tâches, <DiscourseConnective annotation_id="14834">et</DiscourseConnective> une coopération horizontale entre les différents organes locaux et régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13078" docOffset="85">
      <en>What can give us reason to rejoice is that we have made a move, and in the right direction, <Alignment alignment="15027" annotation_id="13170">
          <DiscourseConnective annotation_id="13170" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in addition to joint reflection, we need further to increase efforts in every EU Member State.</en>
      <fr>Les progrès <DiscourseConnective annotation_id="14927">que</DiscourseConnective> nous avons accomplis, dans la bonne direction, peuvent nous donner des raisons de nous réjouir, <Alignment alignment="13170" annotation_id="15027">
          <DiscourseConnective annotation_id="15027" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15032">en plus d'</DiscourseConnective>un processus de réflexion commune, nous devons intensifier nos efforts dans chaque État membre de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13269" id="376" language="HU" name="Péter Olajos">
    <ParallelChunk annotation_id="13269" docOffset="86">
      <en>I am very sorry that the Minister is not in the Chamber, <Alignment alignment="15209" annotation_id="13326">
          <DiscourseConnective annotation_id="13326" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> my political group welcomes <Alignment alignment="15244" annotation_id="13358">
          <DiscourseConnective annotation_id="13358" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> supports the European Union's new climate and energy package, and the regulations it contains regarding the sharing of efforts among the Member States.</en>
      <fr>Je suis réellement désolé <DiscourseConnective annotation_id="15172">que</DiscourseConnective> le ministre ne <DiscourseConnective annotation_id="15191">soit</DiscourseConnective> pas présent, <Alignment alignment="13326" annotation_id="15209">
          <DiscourseConnective annotation_id="15209" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon groupe politique approuve <Alignment alignment="7693" annotation_id="15244">
          <DiscourseConnective annotation_id="15244" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutient le nouveau paquet énergie-climat de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="15312">ainsi</DiscourseConnective> que les réglementations qu'il contient concernant l'effort partagé entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13514" docOffset="87">
      <en>According to the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, this is a substantial step forward, <Alignment alignment="15549" annotation_id="13650">
          <DiscourseConnective annotation_id="13650" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> hitherto unregulated areas are now subject to regulation, <DiscourseConnective annotation_id="13714" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15655" annotation_id="13718">
          <DiscourseConnective annotation_id="13718" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> from 2013 every source of CO2 emissions will be measured and regulated.</en>
      <fr>D'après le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="15479">et</DiscourseConnective> des Démocrates européens, il <DiscourseConnective annotation_id="15511">s'</DiscourseConnective>agit là d'une avancée considérable, <Alignment alignment="9144" annotation_id="15549">
          <DiscourseConnective annotation_id="15549" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> des domaines non réglementés <DiscourseConnective annotation_id="15596">jusqu'à</DiscourseConnective> présent sont désormais soumis <DiscourseConnective annotation_id="15634">à</DiscourseConnective> la réglementation. <Alignment alignment="11719" annotation_id="15655">
          <DiscourseConnective annotation_id="15655" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à compter de 2013, chaque source d'émission de CO2 sera mesurée <DiscourseConnective annotation_id="15726">et</DiscourseConnective> réglementée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13795" docOffset="88">
      <en>The greatest virtue of this package is that, at my suggestion, there will <Alignment alignment="15833" annotation_id="13869">
          <DiscourseConnective annotation_id="13869" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a trading system in the area of 'effort sharing', <Alignment alignment="15906" annotation_id="13927">
          <DiscourseConnective annotation_id="13927" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> making it possible, as in the case of the emissions trading scheme (ETS), to use market mechanisms to promote the reduction of carbon dioxide in this area as well.</en>
      <fr>La plus grande vertu de ce paquet est, d'après moi, qu'un système d'échange de quotas sera <Alignment alignment="10613" annotation_id="15833">
          <DiscourseConnective annotation_id="15833" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis en place dans le domaine de "l'effort partagé", permettant <Alignment alignment="12772" annotation_id="15906">
          <DiscourseConnective annotation_id="15906" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15913">à</DiscourseConnective> l'instar du système d'échange de quotas d'émission (SCEQE), d'utiliser les mécanismes du marché <DiscourseConnective annotation_id="16011">pour</DiscourseConnective> encourager la réduction des émissions de CO2 dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="16077">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14096" docOffset="89">
      <en>The primary objective of the PPE-DE Group is to increase eco-innovation within the Union, in order that the EU economy may be the most competitive in low carbon emission technologies.</en>
      <fr>Le groupe PPE-DE a <DiscourseConnective annotation_id="16107">pour</DiscourseConnective> objectif principal d'augmenter le recours à l'éco-innovation dans l'Union <DiscourseConnective annotation_id="16186">afin que</DiscourseConnective> l'économie européenne puisse être la plus compétitive dans le domaine des technologies émettant peu de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14280" docOffset="90">
      <en>Unfortunately, this has met with only partial success, since the Council <Alignment alignment="83537" annotation_id="14353">
          <DiscourseConnective annotation_id="14353" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Socialist Group in the European Parliament insisted on the excessive - ultimately 80% - use of Clean Development Mechanisms (CDM).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16303">Malheureusement</DiscourseConnective>, cet objectif n'a été atteint <DiscourseConnective annotation_id="16349">qu'en</DiscourseConnective> partie <DiscourseConnective annotation_id="16362">dans la mesure où</DiscourseConnective> le Conseil <Alignment alignment="16320" annotation_id="16391">
          <DiscourseConnective annotation_id="16391" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le groupe socialiste au Parlement européen insistent sur l'utilisation excessive - au final 80 % - des mécanismes de développement propre (MDP).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14492" docOffset="91">
      <en>This quantity of CDMs, together with the ETS, is worth a total of EUR 63 billion, which in my opinion is excessive.</en>
      <fr>Cette quantité de MDP, avec le SCEQE, représente <DiscourseConnective annotation_id="16588">au total</DiscourseConnective> 63 milliards d'euros, ce qui, selon moi, est excessif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14608" docOffset="92">
      <en>It is likewise unfortunate that, in line with the decision of the prime ministers, the legislative package demands two and a half times the decrease in emissions from companies as from Member States, which under the current economic difficulties results in an especially unequal distribution of efforts, to the detriment of European industry.</en>
      <fr>Tout comme il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="16682">qu'</DiscourseConnective>au vu de la décision des Premiers ministres, le paquet législatif demande une réduction des émissions deux fois <DiscourseConnective annotation_id="16797">et</DiscourseConnective> demie plus importante <DiscourseConnective annotation_id="16822">pour</DiscourseConnective> les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="16843">comme pour</DiscourseConnective> les États membres, ce qui, face aux difficultés économiques actuelles, engendre un partage inéquitable des efforts au détriment de l'industrie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14951" docOffset="93">
      <en>Member States have <Alignment alignment="17035" annotation_id="14970">
          <DiscourseConnective annotation_id="14970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been partial towards each other, failing to reward those who have fulfilled the commitments or to punish those who have undermined the Union's credibility on climate issues.</en>
      <fr>Les États membres ont eux <Alignment alignment="16549" annotation_id="17035">
          <DiscourseConnective annotation_id="17035" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait preuve de partialité les uns envers les autres, en ne récompensant pas ceux qui ont respecté les engagements <DiscourseConnective annotation_id="17155">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17158">en</DiscourseConnective> ne sanctionnant pas ceux qui ont sapé la crédibilité de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="17225">en</DiscourseConnective> matière de climat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15149" docOffset="94">
      <en>At the same time, a trade in quotas can provide a significant resource for the Central and Eastern European countries that have already been performing well, enabling them to achieve further reductions in carbon dioxide in domestic and transport sectors with great potential savings.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17247">D'un autre côté</DiscourseConnective>, l'échange de quotas peut constituer une ressource considérable <DiscourseConnective annotation_id="17327">pour</DiscourseConnective> les pays d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="17359">et</DiscourseConnective> orientale qui affichent <DiscourseConnective annotation_id="17386">déjà</DiscourseConnective> de bons résultats, en leur permettant de réduire davantage leurs émissions de CO2 dans les ménages <DiscourseConnective annotation_id="17490">et</DiscourseConnective> dans le secteur des transports présentant un potentiel important en termes d'économies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15433" docOffset="95">
      <en>All in all, this directive fills a gap, <Alignment alignment="17033" annotation_id="15473">
          <DiscourseConnective annotation_id="15473" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in spite of all its shortcomings it is of pioneering significance.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, cette directive comble un vide, <Alignment alignment="2557" annotation_id="17630">
          <DiscourseConnective annotation_id="17630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17633">en</DiscourseConnective> dépit de ses défauts, elle est d'une importance novatrice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15544" docOffset="96">
      <en>With it, the European Union has embarked upon a long journey towards a low carbon emission European society, one that is sustainable from a climate perspective as well.</en>
      <fr>Grâce à elle, l'Union européenne a entrepris un long voyage vers une société européenne émettant peu de CO2, une société qui <DiscourseConnective annotation_id="17820">soit</DiscourseConnective> durable du point de vue climatique <DiscourseConnective annotation_id="17860">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15713" id="377" language="PT" name="Edite Estrela">
    <ParallelChunk annotation_id="15713" docOffset="97">
      <en>I must start by warmly congratulating the rapporteur, Mrs Hassi, on the difficult work that she has completed and on the determination with which she has negotiated a compromise.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="17879">tout d'abord</DiscourseConnective> vivement féliciter la rapporteure, Mme Hassi, <DiscourseConnective annotation_id="17938">pour</DiscourseConnective> le travail difficile <DiscourseConnective annotation_id="17964">qu'</DiscourseConnective>elle a réalisé <DiscourseConnective annotation_id="17982">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17985">pour</DiscourseConnective> la détermination dont elle a fait preuve lors des négociations sur le compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15892" docOffset="98">
      <en>I must <Alignment alignment="18079" annotation_id="15899">
          <DiscourseConnective annotation_id="15899" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank the Commission and the Council for their efforts.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="15899" annotation_id="18079">
          <DiscourseConnective annotation_id="18079" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18113">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18127">pour</DiscourseConnective> leurs efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15960" docOffset="99">
      <en>I should just like to comment on what the shadow rapporteur for the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats said.</en>
      <fr>Je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="18163">simplement</DiscourseConnective> commenter les propos formulés par le rapporteur fictif <DiscourseConnective annotation_id="18229">pour</DiscourseConnective> le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="18295">et</DiscourseConnective> des Démocrates européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16116" docOffset="100">
      <en>I accept that he feels uncomfortable within his group, <Alignment alignment="18388" annotation_id="16171">
          <DiscourseConnective annotation_id="16171" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly the Socialist Group in the European Parliament cannot be the scapegoat.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="18337">qu'</DiscourseConnective>il se sente mal à l'aise au sein de son groupe, <Alignment alignment="16171" annotation_id="18388">
          <DiscourseConnective annotation_id="18388" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le groupe socialiste du Parlement européen ne peut évidemment pas être le bouc émissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16255" docOffset="101">
      <en>This was not an easy process, <Alignment alignment="18516" annotation_id="16285">
          <DiscourseConnective annotation_id="16285" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was worth the effort <Alignment alignment="18543" annotation_id="16313">
          <DiscourseConnective annotation_id="16313" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> an international agreement can be reached on the legal commitment of the Member States to achieve a 30% reduction in CO2 emissions.</en>
      <fr>Ce processus n'a pas été facile, <Alignment alignment="16285" annotation_id="18516">
          <DiscourseConnective annotation_id="18516" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il en valait la peine <Alignment alignment="14616" annotation_id="18543">
          <DiscourseConnective annotation_id="18543" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accord international peut être atteint sur la base de l'engagement contraignant des États membres visant <DiscourseConnective annotation_id="18654">à</DiscourseConnective> parvenir à une réduction de 30 % des émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16448" docOffset="102">
      <en>Parliament's proposals have <Alignment alignment="7497" annotation_id="16476">
          <DiscourseConnective annotation_id="16476" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> improved the original text.</en>
      <fr>Les propositions du Parlement ont <Alignment alignment="13533" annotation_id="18745">
          <DiscourseConnective annotation_id="18745" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> amélioré le texte initial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16509" docOffset="103">
      <en>Long-term objectives of a 50% reduction in emissions by 2035 and between 60% and 80% by 2050 have been included.</en>
      <fr>Les objectifs à long terme d'une réduction des émissions de 50 % d'ici à 2035 <DiscourseConnective annotation_id="18856">et</DiscourseConnective> de 60 à 80 % d'ici à 2050 ont été introduits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16622" docOffset="104">
      <en>Reference has <Alignment alignment="18912" annotation_id="16636">
          <DiscourseConnective annotation_id="16636" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been made to energy efficiency, the quality of CDM (Clean Development Mechanism) projects and the intention to help third countries reduce their emissions <Alignment alignment="19098" annotation_id="16796">
          <DiscourseConnective annotation_id="16796" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> adapt to climate change.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="24217" annotation_id="18912">
          <DiscourseConnective annotation_id="18912" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une référence <DiscourseConnective annotation_id="18936">à</DiscourseConnective> l'efficacité énergétique, à la qualité des projets de MDP (mécanisme de développement propre) <DiscourseConnective annotation_id="19032">et</DiscourseConnective> à l'intention d'aider les pays tiers à réduire leurs émissions <Alignment alignment="11018" annotation_id="19098">
          <DiscourseConnective annotation_id="19098" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à s'adapter au changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16825" docOffset="105">
      <en>A corrective action mechanism with a factor of 1.08 has <Alignment alignment="19203" annotation_id="16881">
          <DiscourseConnective annotation_id="16881" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been included to penalise offenders more harshly.</en>
      <fr>Un mécanisme d'action corrective assorti d'un facteur de 1,08 a <Alignment alignment="30284" annotation_id="19203">
          <DiscourseConnective annotation_id="19203" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été prévu <DiscourseConnective annotation_id="19223">en vue de</DiscourseConnective> sanctionner plus durement les contrevenants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16936" docOffset="106">
      <en>The agreement could undoubtedly be better, <Alignment alignment="19328" annotation_id="16979">
          <DiscourseConnective annotation_id="16979" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the worst outcome would have been not to have reached any agreement at all.</en>
      <fr>L'accord pourrait sans aucun doute être amélioré, <Alignment alignment="12126" annotation_id="19328">
          <DiscourseConnective annotation_id="19328" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence totale d'accord aurait été le pire scénario.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17059" docOffset="107">
      <en>The climate and energy package is an issue of the highest importance to citizens, the environment and the economy.</en>
      <fr>Le paquet énergie-climat est une question de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="19458">pour</DiscourseConnective> les citoyens, l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="19493">et</DiscourseConnective> l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17174" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="8037" annotation_id="17174">
          <Alignment alignment="19508" annotation_id="17174">
            <DiscourseConnective annotation_id="17174" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we must welcome the agreement reached in the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13277" annotation_id="19508">
          <Alignment alignment="17174" annotation_id="19508">
            <DiscourseConnective annotation_id="19508" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons saluer l'accord conclu au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17241" docOffset="109">
      <en>The European Union has set a fantastic example, <Alignment alignment="19621" annotation_id="17289">
          <DiscourseConnective annotation_id="17289" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognised by Senator John Kerry in Poznań.</en>
      <fr>L'Union européenne a donné un exemple formidable, <Alignment alignment="14307" annotation_id="19621">
          <DiscourseConnective annotation_id="19621" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a reconnu le sénateur John Kerry <DiscourseConnective annotation_id="19662">à</DiscourseConnective> Poznań.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17336" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="19672" annotation_id="17336">
          <Alignment alignment="19672" annotation_id="17336">
            <DiscourseConnective annotation_id="17336" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, with this agreement, the European Union has sent out a very positive signal to its other international partners.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15199" annotation_id="19672">
          <Alignment alignment="17336" annotation_id="19672">
            <DiscourseConnective annotation_id="19672" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, avec cet accord, l'Union européenne a envoyé un signal très positif <DiscourseConnective annotation_id="19749">à</DiscourseConnective> ses autres partenaires internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17458" docOffset="111">
      <en>It has shown that it is continuing to lead the fight against climate change <Alignment alignment="32232" annotation_id="17534">
          <DiscourseConnective annotation_id="17534" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it expects the same effort to be made by the other parties.</en>
      <fr>Elle a montré <DiscourseConnective annotation_id="19804">qu'</DiscourseConnective>elle continue <DiscourseConnective annotation_id="19821">à</DiscourseConnective> mener la lutte contre le changement climatique <Alignment alignment="29633" annotation_id="19870">
          <DiscourseConnective annotation_id="19870" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19873">qu'</DiscourseConnective>elle attend les mêmes efforts des autres parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17603" docOffset="112">
      <en>I hope that the European Parliament will tomorrow adopt this package, <Alignment alignment="19988" annotation_id="17673">
          <DiscourseConnective annotation_id="17673" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Socialist Group intends to do.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="19935">que</DiscourseConnective> demain le Parlement européen adoptera ce paquet, <Alignment alignment="2362" annotation_id="19988">
          <DiscourseConnective annotation_id="19988" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le groupe socialiste compte le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17711" id="378" language="DA" name="Johannes Lebech">
    <ParallelChunk annotation_id="17711" docOffset="113">
      <en>Mr President, the many months we have just spent negotiating the climate package have been dramatic and exciting, <Alignment alignment="20163" annotation_id="17825">
          <DiscourseConnective annotation_id="17825" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank Mrs Hassi and the shadow rapporteurs for their constructive and open cooperation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les nombreux mois que nous avons passé à négocier le paquet climat ont été passionnants <DiscourseConnective annotation_id="20143">et</DiscourseConnective> impressionnants, <Alignment alignment="1804" annotation_id="20163">
          <DiscourseConnective annotation_id="20163" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais remercier Mme Hassi <DiscourseConnective annotation_id="20202">et</DiscourseConnective> les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="20229">pour</DiscourseConnective> leur coopération constructive <DiscourseConnective annotation_id="20264">et</DiscourseConnective> ouverte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17933" docOffset="114">
      <en>It is good that we have achieved a result, even <Alignment alignment="20342" annotation_id="17981">
          <DiscourseConnective annotation_id="17981" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, from Parliament's point of view, we would have liked it to have been <DiscourseConnective annotation_id="18054" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective> more ambitious.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="20284">que</DiscourseConnective> nous soyons parvenus à un accord est une bonne chose, <Alignment alignment="13712" annotation_id="20342">
          <DiscourseConnective annotation_id="20342" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, du point du vue du Parlement, nous aurions aimé faire preuve d'une plus grande ambition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18077" docOffset="115">
      <en>Right from the outset we pushed for an ambitious climate package in order to be credible in Copenhagen.</en>
      <fr>Dès le tout début, nous avons plaidé en faveur d'un paquet climat ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="20516">pour</DiscourseConnective> être crédibles <DiscourseConnective annotation_id="20536">à</DiscourseConnective> Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18181" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="20567" annotation_id="18181">
          <DiscourseConnective annotation_id="18181" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we fought against allowing the Member States to purchase too many CO2 reductions outside Europe.</en>
      <fr>Nous nous sommes <Alignment alignment="6590" annotation_id="20567">
          <DiscourseConnective annotation_id="20567" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> opposés à l'initiative destinée à autoriser les États membres <DiscourseConnective annotation_id="20639">à</DiscourseConnective> externaliser trop de réductions d'émissions de CO2 en dehors de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18293" docOffset="117">
      <en>They have obtained the flexibility to do this, <Alignment alignment="20760" annotation_id="18340">
          <DiscourseConnective annotation_id="18340" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not, of course, have to use it.</en>
      <fr>Ils ont obtenu de la flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="20748">en ce sens</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="22555" annotation_id="20760">
          <DiscourseConnective annotation_id="20760" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, ils ne sont pas obligés de l'utiliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18384" docOffset="118">
      <en>The flexibility mechanisms are intended to be seen as emergency measures <Alignment alignment="20909" annotation_id="18457">
          <DiscourseConnective annotation_id="18457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not as a means to achieve targets.</en>
      <fr>Les mécanismes de flexibilité sont destinés <DiscourseConnective annotation_id="20863">à</DiscourseConnective> être considérés <DiscourseConnective annotation_id="20881">comme</DiscourseConnective> des mesures d'urgence <Alignment alignment="26098" annotation_id="20909">
          <DiscourseConnective annotation_id="20909" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> non pas <DiscourseConnective annotation_id="20920">comme</DiscourseConnective> un moyen d'atteindre les objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18496" docOffset="119">
      <en>We would <Alignment alignment="10072" annotation_id="18505">
          <DiscourseConnective annotation_id="18505" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have liked more stringent penalties for Member States in order to ensure that we do not get to 2019 with some countries still being a long way from achieving their targets.</en>
      <fr>Nous aurions <Alignment alignment="28167" annotation_id="20975">
          <DiscourseConnective annotation_id="20975" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aimé obtenir des sanctions plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="21026">afin d'</DiscourseConnective>éviter d'arriver <DiscourseConnective annotation_id="21050">en</DiscourseConnective> 2019 avec des pays <DiscourseConnective annotation_id="21072">encore</DiscourseConnective> à cent lieues de réaliser leurs objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18683" docOffset="120">
      <en>Member States should be responsible and start making plans now for how they will reduce their greenhouse gas emissions outside the emissions trading scheme.</en>
      <fr>Les États membres doivent se montrer responsables <DiscourseConnective annotation_id="21172">et</DiscourseConnective> commencer à prévoir <DiscourseConnective annotation_id="21195">maintenant</DiscourseConnective> comment ils réduiront leurs émissions de gaz à effet de serre en dehors du système d'échange de quotas d'émission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18840" docOffset="121">
      <en>They must create the necessary framework for low CO2 growth by means of more efficient energy use and more sustainable forms of energy.</en>
      <fr>Ils doivent créer le cadre nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="21359">pour</DiscourseConnective> limiter l'augmentation des émissions de CO2 grâce à une utilisation plus efficace de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="21459">et</DiscourseConnective> à des formes d'énergie plus durables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18976" docOffset="122">
      <en>The vote tomorrow marks the end of the preparation of a European climate package, <Alignment alignment="21579" annotation_id="19058">
          <DiscourseConnective annotation_id="19058" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only one step towards better climate policy for the planet.</en>
      <fr>Le vote de demain marque la fin de la préparation d'un paquet climat européen, <Alignment alignment="32709" annotation_id="21579">
          <DiscourseConnective annotation_id="21579" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="21593">que</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="21600">première étape</DiscourseConnective> vers une meilleure politique climatique <DiscourseConnective annotation_id="21655">pour</DiscourseConnective> la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19128" docOffset="123">
      <en>The necessary work has now been distributed, the means for achieving the targets are in place <Alignment alignment="21770" annotation_id="19222">
          <DiscourseConnective annotation_id="19222" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now the Member States must deliver.</en>
      <fr>Le travail nécessaire a désormais été réparti, les moyens de réaliser les objectifs sont <DiscourseConnective annotation_id="21761">en</DiscourseConnective> place <Alignment alignment="2652" annotation_id="21770">
          <DiscourseConnective annotation_id="21770" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres doivent <DiscourseConnective annotation_id="21799">maintenant</DiscourseConnective> être à la hauteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19262" docOffset="124">
      <en>This requires political will and leadership.</en>
      <fr>Cela demande une volonté <DiscourseConnective annotation_id="21854">et</DiscourseConnective> un encadrement politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19307" docOffset="125">
      <en>Remember: the climate package is the starting point for the negotiations that will take place in Copenhagen, where we absolutely have to reach an international agreement.</en>
      <fr>Souvenez-vous: le paquet climat est le point de départ des négociations qui auront lieu <DiscourseConnective annotation_id="21972">à</DiscourseConnective> Copenhague, où nous devons absolument parvenir à un accord international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19478" docOffset="126">
      <en>In conclusion, I would like to remind you that the target for an international agreement is not the celebrated 20% reduction, but 30%, <Alignment alignment="22202" annotation_id="19613">
          <DiscourseConnective annotation_id="19613" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this ambitious target is <Alignment alignment="21769" annotation_id="19642">
          <DiscourseConnective annotation_id="19642" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> written into the agreement that we will adopt tomorrow.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22048">En</DiscourseConnective> conclusion, je souhaiterais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="22093">que</DiscourseConnective> l'objectif d'un accord international n'est pas la fameuse réduction de 20 %, <DiscourseConnective annotation_id="22174">mais</DiscourseConnective> une réduction de 30 %, <Alignment alignment="19613" annotation_id="22202">
          <DiscourseConnective annotation_id="22202" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet objectif ambitieux est <Alignment alignment="19642" annotation_id="22232">
          <DiscourseConnective annotation_id="22232" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> inscrit dans l'accord <DiscourseConnective annotation_id="22260">que</DiscourseConnective> nous adopterons demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19703" id="379" language="GA" name="Liam Aylward">
    <ParallelChunk annotation_id="19703" docOffset="127">
      <en>Mr President, the governments of all the Member States were nervous <Alignment alignment="22370" annotation_id="19771">
          <DiscourseConnective annotation_id="19771" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were working on the single European financial system.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les gouvernements de tous les États membres étaient tendus <Alignment alignment="4957" annotation_id="22370">
          <DiscourseConnective annotation_id="22370" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils travaillaient sur le système financier unique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19835" docOffset="128">
      <en>It was a huge proposition <Alignment alignment="22482" annotation_id="19861">
          <DiscourseConnective annotation_id="19861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were worried about the working procedure <Alignment alignment="22533" annotation_id="19911">
          <DiscourseConnective annotation_id="19911" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> about the results it would have.</en>
      <fr>Il s'agissait d'une proposition considérable <Alignment alignment="31194" annotation_id="22482">
          <DiscourseConnective annotation_id="22482" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils étaient inquiets de la procédure de travail <Alignment alignment="100" annotation_id="22533">
          <DiscourseConnective annotation_id="22533" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des résultats qu'ils obtiendraient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19948" docOffset="129">
      <en>Now 320 million people use the euro system every day.</en>
      <fr>Aujourd'hui, 320 millions de personnes utilisent l'euro chaque jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20002" docOffset="130">
      <en>Almost 10 years have gone past since its introduction.</en>
      <fr>Près de 10 ans se sont écoulés <DiscourseConnective annotation_id="22672">depuis</DiscourseConnective> son introduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20057" docOffset="131">
      <en>Now all of the Member States are setting about implementing another immense proposal to protect the future of the environment.</en>
      <fr>Désormais, tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="22731">s'</DiscourseConnective>attèlent <DiscourseConnective annotation_id="22742">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre d'une autre proposition d'envergure visant <DiscourseConnective annotation_id="22804">à</DiscourseConnective> protéger l'avenir de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20184" docOffset="132">
      <en>Everybody will have to be active within this proposal.</en>
      <fr>Tout le monde devra être actif dans cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20239" docOffset="133">
      <en>We must all ensure that a balance is kept between the environment and the economy.</en>
      <fr>Nous devons tous veiller <DiscourseConnective annotation_id="22924">à</DiscourseConnective> maintenir un équilibre entre l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="22971">et</DiscourseConnective> l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20322" docOffset="134">
      <en>Companies must be protected too, <Alignment alignment="23036" annotation_id="20355">
          <DiscourseConnective annotation_id="20355" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a danger that they will move from country to country.</en>
      <fr>Les entreprises doivent être protégées <DiscourseConnective annotation_id="23025">également</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4612" annotation_id="23036">
          <DiscourseConnective annotation_id="23036" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe un risque <DiscourseConnective annotation_id="23060">qu'</DiscourseConnective>elles se déplacent de pays <DiscourseConnective annotation_id="23090">en</DiscourseConnective> pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20421" docOffset="135">
      <en>This challenge gives us the opportunity to develop green industrialism and to increase employment.</en>
      <fr>Ce défi nous offre l'opportunité de développer une industrie verte <DiscourseConnective annotation_id="23166">et</DiscourseConnective> d'augmenter le nombre d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20520" docOffset="136">
      <en>From now on, all of the Member States must put more emphasis on research and development.</en>
      <fr>À partir de <DiscourseConnective annotation_id="23214">maintenant</DiscourseConnective>, tous les États membres doivent s'intéresser davantage <DiscourseConnective annotation_id="23280">à</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="23295">et</DiscourseConnective> au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20610" docOffset="137">
      <en>I am very happy that attention has been given to Ireland's needs in relation to agriculture.</en>
      <fr>Je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="23337">que</DiscourseConnective> nous ayons accordé de l'attention aux besoins agricoles de l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20703" docOffset="138">
      <en>This special arrangement will stand, even <Alignment alignment="23454" annotation_id="20745">
          <DiscourseConnective annotation_id="20745" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> another international arrangement is made.</en>
      <fr>Cet arrangement particulier sera maintenu, <Alignment alignment="5924" annotation_id="23454">
          <DiscourseConnective annotation_id="23454" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un autre arrangement est pris à l'échelle internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20791" docOffset="139">
      <en>This arrangement will allow Ireland to negate its production of gas emissions by developing a forestry plan.</en>
      <fr>Cet arrangement permettra à l'Irlande de diminuer ses émissions <DiscourseConnective annotation_id="23584">en</DiscourseConnective> développant un plan forestier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20900" docOffset="140">
      <en>This national forestry plan is very important and is central to the Kyoto Protocol.</en>
      <fr>Ce plan national forestier est capital <DiscourseConnective annotation_id="23657">et</DiscourseConnective> central <DiscourseConnective annotation_id="23668">pour</DiscourseConnective> le protocole de Kyoto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20984" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="65604" annotation_id="20984">
          <DiscourseConnective annotation_id="20984" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, farmers will <Alignment alignment="76977" annotation_id="21006">
          <DiscourseConnective annotation_id="21006" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be protected <DiscourseConnective annotation_id="21024" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is very important <DiscourseConnective annotation_id="21051" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20513" annotation_id="23696">
          <DiscourseConnective annotation_id="23696" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agriculteurs seront eux <Alignment alignment="14275" annotation_id="23729">
          <DiscourseConnective annotation_id="23729" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> protégés, ce qui est bien sûr important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21059" id="380" language="IT" name="Roberto Musacchio">
    <ParallelChunk annotation_id="21059" docOffset="142">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, speaking in this House today, President Sarkozy gave an honest account of the nature of the compromise on the climate package.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23808">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, en s'adressant <DiscourseConnective annotation_id="23849">à</DiscourseConnective> cette Assemblée aujourd'hui, le président Sarkozy a donné un aperçu honnête de la nature du compromis sur le paquet climat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21222" docOffset="143">
      <en>Effort sharing is part of this compromise.</en>
      <fr>L'effort partagé fait partie de ce compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21265" docOffset="144">
      <en>The point of any compromise is to see what develops, in what direction it is headed <Alignment alignment="69372" annotation_id="21349">
          <DiscourseConnective annotation_id="21349" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether it can meet the challenge.</en>
      <fr>L'objectif de tout compromis est d'observer ce qui se développe, dans quelle direction <Alignment alignment="32888" annotation_id="24108">
          <DiscourseConnective annotation_id="24108" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24111">si</DiscourseConnective> cela peut faire face aux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21388" docOffset="145">
      <en>Looking at the scale of the environmental and economic crisis, we cannot help but be concerned that so much has been watered down.</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="24151">à</DiscourseConnective> l'ampleur de la crise environnementale <DiscourseConnective annotation_id="24192">et</DiscourseConnective> économique, nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="24223">qu'</DiscourseConnective>être préoccupés par le fait tant d'éléments aient été affaiblis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21519" docOffset="146">
      <en>The way things are going, <Alignment alignment="24329" annotation_id="21545">
          <DiscourseConnective annotation_id="21545" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we listen <Alignment alignment="24346" annotation_id="21558">
          <DiscourseConnective annotation_id="21558" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment> to the words of the Italian Prime Minister, Mr Berlusconi, it seems <Alignment alignment="24424" annotation_id="21639">
          <Alignment alignment="39451" annotation_id="21639">
            <DiscourseConnective annotation_id="21639" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there has been a desire to leave things the way they are, deceiving people almost: that is what lies hidden behind the so-called unanimity of the states that Mr Sarkozy spoke of.</en>
      <fr>Au vu de l'évolution de la situation, <Alignment alignment="15489" annotation_id="24329">
          <DiscourseConnective annotation_id="24329" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous écoutons <Alignment alignment="10606" annotation_id="24346">
          <DiscourseConnective annotation_id="24346" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les déclarations du Premier ministre italien M. Berlusconi, c'est <Alignment alignment="11277" annotation_id="24424">
          <Alignment alignment="18487" annotation_id="24424">
            <DiscourseConnective annotation_id="24424" sense="Expansion.Conjunction">comme s'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il y avait eu un désir de laisser les choses telles qu'elles sont, presque en trompant les gens: c'est ce qui se cache derrière la soi-disant unanimité des États dont parlait M. Sarkozy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21824" docOffset="147">
      <en>We know that Mr Berlusconi's words were propaganda, <Alignment alignment="24687" annotation_id="21876">
          <DiscourseConnective annotation_id="21876" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not the reality of how things work with this package.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="24631">que</DiscourseConnective> les mots de M. Berlusconi étaient de la propagande, <Alignment alignment="15141" annotation_id="24687">
          <DiscourseConnective annotation_id="24687" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas la réalité des choses avec ce paquet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21946" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="46071" annotation_id="21946">
          <Alignment alignment="14221" annotation_id="21946">
            <DiscourseConnective annotation_id="21946" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, much credit is due to Parliament, which has been not only more European, but also more advanced than the Council and the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21946" annotation_id="24748">
          <Alignment alignment="19560" annotation_id="24748">
            <DiscourseConnective annotation_id="24748" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons accorder plus de crédit au Parlement qui s'est montré <DiscourseConnective annotation_id="24828">non seulement</DiscourseConnective> plus européen, <DiscourseConnective annotation_id="24857">mais aussi</DiscourseConnective> plus précurseur <DiscourseConnective annotation_id="24884">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="24899">et</DiscourseConnective> que les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22099" docOffset="149">
      <en>The issue, then, is not just one of balance among the institutions, but of the dynamic among them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24925">Dès lors</DiscourseConnective>, il ne <DiscourseConnective annotation_id="24941">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement d'équilibre <DiscourseConnective annotation_id="24975">mais</DiscourseConnective> de dynamique entre les institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22198" docOffset="150">
      <en>Parliament should be awarded a greater role precisely <Alignment alignment="25084" annotation_id="22252">
          <DiscourseConnective annotation_id="22252" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are in need of more democracy.</en>
      <fr>Le Parlement devrait se voir accorder le meilleur rôle <DiscourseConnective annotation_id="25072">précisément</DiscourseConnective> <Alignment alignment="613" annotation_id="25084">
          <DiscourseConnective annotation_id="25084" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin d'accroître la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22294" docOffset="151">
      <en>For this reason, we will use our votes to demonstrate our loyalty to the parliamentary texts, <Alignment alignment="57797" annotation_id="22388">
          <DiscourseConnective annotation_id="22388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to say before this House that the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety has worked admirably to reach an advanced stage <Alignment alignment="53149" annotation_id="22547">
          <DiscourseConnective annotation_id="22547" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that on this matter, contrary to what Mr Goebbels said, Mrs Hassi has been particularly skilful and effective.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25139">Pour</DiscourseConnective> cette raison, nous utiliserons nos voix <DiscourseConnective annotation_id="25184">pour</DiscourseConnective> démontrer notre loyauté aux textes parlementaires <Alignment alignment="4895" annotation_id="25239">
          <DiscourseConnective annotation_id="25239" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais déclarer face à cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="25286">que</DiscourseConnective> la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="25345">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire a fourni un travail remarquable <DiscourseConnective annotation_id="25407">pour</DiscourseConnective> parvenir à ce stade avancé <Alignment alignment="17000" annotation_id="25439">
          <DiscourseConnective annotation_id="25439" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25442">que</DiscourseConnective> sur ce point, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="25474">à</DiscourseConnective> ce qu'a affirmé M. Goebbels, Mme Hassi a été particulièrement compétente <DiscourseConnective annotation_id="25549">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22662" id="381" name="Riitta Myller">
    <ParallelChunk annotation_id="22662" docOffset="152">
      <en>(FI) Mr President, I too wish to thank the rapporteur, Mrs Hassi, and all those who have been involved in the talks on this difficult directive.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="25602">également</DiscourseConnective> remercier la rapporteure, Mme Hassi, <DiscourseConnective annotation_id="25649">et</DiscourseConnective> tous ceux qui ont participé aux négociations sur cette directive difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22807" docOffset="153">
      <en>Clearly, we <Alignment alignment="25739" annotation_id="22819">
          <DiscourseConnective annotation_id="22819" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need strict, tenable targets for sectors not included in emissions trading, <Alignment alignment="73197" annotation_id="22900">
          <DiscourseConnective annotation_id="22900" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> these will help us to do a lot to ensure that we create an energy-efficient society.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="3687" annotation_id="25739">
          <DiscourseConnective annotation_id="25739" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> évidemment besoin d'objectifs stricts et défendables <DiscourseConnective annotation_id="25798">pour</DiscourseConnective> les secteurs qui ne sont pas inclus dans le système d'échange de quotas d'émission, <Alignment alignment="22900" annotation_id="25887">
          <DiscourseConnective annotation_id="25887" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils nous aideront <DiscourseConnective annotation_id="25909">à</DiscourseConnective> garantir la création d'une société efficace en termes d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22988" docOffset="154">
      <en>Those sectors the directive applies to, such as construction, transport, agriculture and waste management, are those where we have an opportunity to develop new skills and expertise, <Alignment alignment="26214" annotation_id="23171">
          <DiscourseConnective annotation_id="23171" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="80682" annotation_id="23176">
          <Alignment alignment="26217" annotation_id="23176">
            <DiscourseConnective annotation_id="23176" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, they are already there to a large extent.</en>
      <fr>Les secteurs auxquels s'applique la directive, tels <DiscourseConnective annotation_id="26028">que</DiscourseConnective> le bâtiment, le transport, l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="26073">et</DiscourseConnective> la gestion des déchets, sont ceux dans lesquels nous avons l'opportunité de développer de nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="26188">et</DiscourseConnective> une nouvelle expertise <Alignment alignment="23171" annotation_id="26214">
          <DiscourseConnective annotation_id="26214" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3685" annotation_id="26217">
          <Alignment alignment="23176" annotation_id="26217">
            <DiscourseConnective annotation_id="26217" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ils sont <DiscourseConnective annotation_id="26235">déjà</DiscourseConnective> présents, dans une large mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23227" docOffset="155">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23227" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> there is adequate regulation, these skills and expertise can <Alignment alignment="26350" annotation_id="23291">
          <DiscourseConnective annotation_id="23291" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be utilised.</en>
      <fr>Avec une réglementation adéquate, ces compétences <DiscourseConnective annotation_id="26323">et</DiscourseConnective> cette expertise peuvent <Alignment alignment="36422" annotation_id="26350">
          <DiscourseConnective annotation_id="26350" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être utilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23309" docOffset="156">
      <en>In this sense, it was excellent that Parliament was able to add the words 'energy efficiency' to this directive in no uncertain terms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26376">En ce sens</DiscourseConnective>, le fait <DiscourseConnective annotation_id="26396">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="26413">soit</DiscourseConnective> parvenu <DiscourseConnective annotation_id="26426">à</DiscourseConnective> ajouter les termes "efficacité énergétique" <DiscourseConnective annotation_id="26472">à</DiscourseConnective> cette directive <DiscourseConnective annotation_id="26490">sans</DiscourseConnective> fioritures est excellent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23444" id="382" name="Adina-Ioana Vălean">
    <ParallelChunk annotation_id="23444" docOffset="157">
      <en>Mr President, I welcome the agreement reached last week on the climate change package and congratulate our rapporteurs and the French presidency for their efficiency.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je salue l'accord conclu la semaine dernière sur le paquet relatif au changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="26641">et</DiscourseConnective> félicite nos rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="26669">et</DiscourseConnective> la Présidence française <DiscourseConnective annotation_id="26696">pour</DiscourseConnective> leur efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23611" docOffset="158">
      <en>It was important to keep our ambitious targets, <Alignment alignment="14953" annotation_id="23659">
          <DiscourseConnective annotation_id="23659" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the current economic turmoil we could not afford to impose an impossible burden on our industry and impede European competitiveness.</en>
      <fr>Il était important de conserver nos objectifs ambitieux, <Alignment alignment="23659" annotation_id="26775">
          <DiscourseConnective annotation_id="26775" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> face au marasme économique actuel, nous ne pouvions pas nous permettre d'imposer une charge insoutenable <DiscourseConnective annotation_id="26885">à</DiscourseConnective> notre industrie ni d'entraver la compétitivité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23799" docOffset="159">
      <en>This is why, <Alignment alignment="26962" annotation_id="23812">
          <DiscourseConnective annotation_id="23812" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the effort-sharing decision, I warmly welcome the flexibility granted to Member States to reach their targets <Alignment alignment="27125" annotation_id="23940">
          <DiscourseConnective annotation_id="23940" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> introducing corrective action instead of sanctions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26946">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10064" annotation_id="26962">
          <DiscourseConnective annotation_id="26962" sense="Expansion.Restatement">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la décision relative à l'effort partagé, j'approuve vivement la flexibilité accordée aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="27094">pour</DiscourseConnective> atteindre leurs objectifs <Alignment alignment="25623" annotation_id="27125">
          <DiscourseConnective annotation_id="27125" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduisant une action corrective <DiscourseConnective annotation_id="27168">au lieu de</DiscourseConnective> sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23998" docOffset="160">
      <en>This has always been my position in the Committee on Industry, <Alignment alignment="27255" annotation_id="24061">
          <DiscourseConnective annotation_id="24061" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to repeat it.</en>
      <fr>Telle a toujours été ma position <DiscourseConnective annotation_id="27223">à</DiscourseConnective> la commission de l'industrie, <Alignment alignment="16747" annotation_id="27255">
          <DiscourseConnective annotation_id="27255" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je veux la rappeler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24086" docOffset="161">
      <en>Flexibility is needed <DiscourseConnective annotation_id="24108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is even more crucial <Alignment alignment="27320" annotation_id="24138">
          <DiscourseConnective annotation_id="24138" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> regulating new sectors and, <Alignment alignment="27377" annotation_id="24171">
          <DiscourseConnective annotation_id="24171" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> imposing stricter provisions, we need impact assessments.</en>
      <fr>La flexibilité est nécessaire, surtout <Alignment alignment="8338" annotation_id="27320">
          <DiscourseConnective annotation_id="27320" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="27330">s'</DiscourseConnective>agit de réglementer de nouveaux secteurs <DiscourseConnective annotation_id="27373">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5918" annotation_id="27377">
          <DiscourseConnective annotation_id="27377" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>imposer des dispositions plus strictes, il nous faut procéder à des analyses d'impact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24236" docOffset="162">
      <en>I am <Alignment alignment="27480" annotation_id="24241">
          <DiscourseConnective annotation_id="24241" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very satisfied that codecision was ensured in the case of a higher reduction target.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="24241" annotation_id="27480">
          <DiscourseConnective annotation_id="27480" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très satisfaite <DiscourseConnective annotation_id="27506">que</DiscourseConnective> la procédure de codécision ait été garantie <DiscourseConnective annotation_id="27554">en</DiscourseConnective> cas d'augmentation des objectifs de réduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24331" docOffset="163">
      <en>It is a matter of principle.</en>
      <fr>C'est une question de principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24360" docOffset="164">
      <en>Our citizens did not send us here not to have a say in such important decisions.</en>
      <fr>Nos concitoyens ne nous ont pas envoyés ici pour nous abstenir d'intervenir dans des décisions <DiscourseConnective annotation_id="27731">si</DiscourseConnective> importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24441" id="383" name="Anni Podimata">
    <ParallelChunk annotation_id="24441" docOffset="165">
      <en>(EL) Mr President, Commissioners, Mr President-in-Office of the Council, the package of proposals on energy and climate that we are debating today does not exactly reflect the ambitious targets presented by the European Commission a year ago at the European Council's request.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les commissaires, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="27837">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, le paquet de propositions sur l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="27901">et</DiscourseConnective> le climat dont nous débattons aujourd'hui ne reflète pas exactement les objectifs ambitieux présentés par la Commission européenne il y a un an <DiscourseConnective annotation_id="28048">à</DiscourseConnective> la demande du Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24718" docOffset="166">
      <en>It <DiscourseConnective annotation_id="24721" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> falls short of the recommendations made by the relevant parliamentary committees on several counts.</en>
      <fr>Il n'a pas non plus réussi à tenir compte des recommandations formulées par les commissions parlementaires concernées <DiscourseConnective annotation_id="28200">à</DiscourseConnective> plusieurs égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24826" docOffset="167">
      <en>Parliament's proposals - and I should like to take this opportunity to congratulate the rapporteur, Mrs Hassi, and everyone who contributed to them - were realistic, accommodating and, at the same time, ambitious, and reflected the European Union's commitment to maintaining and strengthening its leading role in global efforts to address climate change.</en>
      <fr>Les propositions du Parlement - <DiscourseConnective annotation_id="28252">et</DiscourseConnective> je devrais saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="28288">pour</DiscourseConnective> féliciter la rapporteure, Mme Hassi, <DiscourseConnective annotation_id="28330">et</DiscourseConnective> toutes les personnes qui y ont contribué - sont réalistes, conciliantes <DiscourseConnective annotation_id="28405">tout en</DiscourseConnective> étant ambitieuses, <DiscourseConnective annotation_id="28432">et</DiscourseConnective> ont reflété l'engagement de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="28482">à</DiscourseConnective> maintenir <DiscourseConnective annotation_id="28494">et</DiscourseConnective> à renforcer son rôle de leader dans les efforts internationaux destinés <DiscourseConnective annotation_id="28569">à</DiscourseConnective> faire face au changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25181" docOffset="168">
      <en>The balance is not the same in the proposals that we are debating today, in that the compromise has limited the ambition, which is an absolute necessity for all of us citizens of the European Union.</en>
      <fr>L'équilibre n'est pas le <DiscourseConnective annotation_id="28633">même</DiscourseConnective> dans les propositions dont nous débattons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="28692">dans la mesure où</DiscourseConnective> ce compromis limite l'ambition qui est absolument indispensable <DiscourseConnective annotation_id="28774">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25380" docOffset="169">
      <en>As regards Clean Development Mechanisms, the fact that these allow the Member States to offset most of the reductions they are called on to apply via credit works in third countries means that there is a risk of sending the wrong message in the run-up to Copenhagen.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28820">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des mécanismes de développement propre, le fait <DiscourseConnective annotation_id="28884">qu'</DiscourseConnective>ils permettent aux États membres se soustraire aux réductions qu'ils sont appelés à appliquer par des crédits obtenus dans des pays tiers implique un risque d'envoyer le mauvais message <DiscourseConnective annotation_id="29073">à</DiscourseConnective> l'approche de Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25647" id="384" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="25647" docOffset="170">
      <en>(LT) <Alignment alignment="29106" annotation_id="25652">
          <DiscourseConnective annotation_id="25652" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur presented her report with some pessimism, I think she did some excellent work.</en>
      <fr>(LT) <Alignment alignment="14087" annotation_id="29106">
          <DiscourseConnective annotation_id="29106" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la rapporteure a présenté son rapport avec une certaine touche de pessimisme, je pense qu'elle a réalisé un excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25755" docOffset="171">
      <en>After all, the compromise now lets us know how much individual EU countries will have to contribute to the EU's obligation to cut by one-fifth greenhouse gas emissions causing climate change in specific areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29241">Après tout</DiscourseConnective>, le compromis nous permet de savoir dans quelle mesure les différents pays de l'UE devront contribuer <DiscourseConnective annotation_id="29354">à</DiscourseConnective> l'obligation de l'UE de réduire d'un cinquième dans certains domaines les émissions de gaz à effet de serre à l'origine du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25965" docOffset="172">
      <en>Like other EU member States of the 21st century, whose GDP per inhabitant is not great, Lithuania will have the right to increase these emissions by 15%.</en>
      <fr>À l'instar d'autres États membres de l'UE du XXIe siècle, dont le PIB par habitant n'est pas formidable, la Lituanie aura le droit d'augmenter ces émissions de 15 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26119" docOffset="173">
      <en>The observance of quotas, <Alignment alignment="29699" annotation_id="26145">
          <DiscourseConnective annotation_id="26145" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, will lay a great burden on both new and old EU countries.</en>
      <fr>Le respect des quotas imposera <Alignment alignment="26145" annotation_id="29699">
          <DiscourseConnective annotation_id="29699" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> une importante charge à la fois sur les nouveaux <DiscourseConnective annotation_id="29758">et</DiscourseConnective> sur les anciens pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26212" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="29791" annotation_id="26212">
          <DiscourseConnective annotation_id="26212" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> let us not forget that the cheapest and cleanest energy is saved energy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18133" annotation_id="29791">
          <DiscourseConnective annotation_id="29791" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="29833">que</DiscourseConnective> l'énergie la moins coûteuse <DiscourseConnective annotation_id="29865">et</DiscourseConnective> la plus propre est l'énergie non consommée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26295" docOffset="175">
      <en>Directives on stable energy sources, fuel quality and the environmentally friendliness of vehicles must be implemented more strictly and with more attention to quality.</en>
      <fr>Les directives relatives aux sources d'énergie stables, à la qualité du carburant <DiscourseConnective annotation_id="29994">et</DiscourseConnective> aux véhicules écologiques doivent être mises en œuvre plus rigoureusement en accordant plus d'attention <DiscourseConnective annotation_id="30101">à</DiscourseConnective> la qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26464" docOffset="176">
      <en>It is <Alignment alignment="30122" annotation_id="26470">
          <DiscourseConnective annotation_id="26470" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important, especially for 21st century EU Member States, to increase funds allocated by the European Union to increase energy efficiency in apartment blocks.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="24126" annotation_id="30122">
          <DiscourseConnective annotation_id="30122" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important, <DiscourseConnective annotation_id="30144">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30159">pour</DiscourseConnective> les États membres de l'UE au XXIe siècle, d'augmenter les budgets alloués par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="30261">pour</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité énergétique dans les immeubles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26638" id="385" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="26638" docOffset="177">
      <en>(DE) Mr President, I should just like to point out that the different situations in the Member States need to be taken into consideration, but on the basis of gross domestic product.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="30361">simplement</DiscourseConnective> faire remarquer <DiscourseConnective annotation_id="30388">qu'</DiscourseConnective>il convient de prendre en considération les différentes situations dans les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="30482">mais</DiscourseConnective> sur la base du produit intérieur brut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26821" docOffset="178">
      <en>In Germany, <Alignment alignment="30539" annotation_id="26833">
          <DiscourseConnective annotation_id="26833" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a lot of coal is used for energy, <Alignment alignment="30611" annotation_id="26880">
          <DiscourseConnective annotation_id="26880" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> France relies heavily on nuclear energy.</en>
      <fr>L'Allemagne, <Alignment alignment="2755" annotation_id="30539">
          <DiscourseConnective annotation_id="30539" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, utilise d'importantes quantités de charbon <DiscourseConnective annotation_id="30595">pour</DiscourseConnective> l'énergie, <Alignment alignment="20516" annotation_id="30611">
          <DiscourseConnective annotation_id="30611" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la France se repose lourdement sur le nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26927" docOffset="179">
      <en>We need safety standards for atomic power plants throughout Europe and an independent regulator who will <DiscourseConnective annotation_id="27032" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> issue the necessary provisions.</en>
      <fr>Nous devons fixer des normes de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="30711">pour</DiscourseConnective> les centrales atomiques <DiscourseConnective annotation_id="30740">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="30750">et</DiscourseConnective> établir un régulateur indépendant qui élaborera les dispositions nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27069" docOffset="180">
      <en>The objective of exempting small and medium-sized enterprises from up to 50 000 tonnes of CO2 has still not been achieved.</en>
      <fr>L'objectif d'accorder aux petites <DiscourseConnective annotation_id="30865">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises une exemption allant <DiscourseConnective annotation_id="30910">jusqu'à</DiscourseConnective> 50 000 tonnes de CO2 n'a toujours pas été atteint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27192" docOffset="181">
      <en>This is a major cause for concern, <Alignment alignment="28147" annotation_id="27227">
          <DiscourseConnective annotation_id="27227" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> small undertakings cannot handle the bureaucratic cost.</en>
      <fr>C'est une source de préoccupation importante <Alignment alignment="31384" annotation_id="31014">
          <DiscourseConnective annotation_id="31014" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les petites entreprises sont incapables de faire face au coût administratif inhérent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27291" id="386" name="Carl Schlyter">
    <ParallelChunk annotation_id="27291" docOffset="182">
      <en>(SV) I would like to thank Mrs Hassi, <Alignment alignment="31308" annotation_id="27329">
          <DiscourseConnective annotation_id="27329" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> she has really done her best, <Alignment alignment="31190" annotation_id="27362">
          <DiscourseConnective annotation_id="27362" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> unfortunately the Council is not willing to cooperate.</en>
      <fr>(SV) Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="31132">à</DiscourseConnective> remercier Mme Hassi, <Alignment alignment="3185" annotation_id="31155">
          <DiscourseConnective annotation_id="31155" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a fait tout son possible, <Alignment alignment="3387" annotation_id="31190">
          <DiscourseConnective annotation_id="31190" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31195">malheureusement</DiscourseConnective>, le Conseil n'est pas disposé <DiscourseConnective annotation_id="31241">à</DiscourseConnective> coopérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27421" docOffset="183">
      <en>Unfortunately, we have a Council that closes its eyes to the fact that we in Europe must take our share of the responsibility for solving the climate problems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31253">Malheureusement</DiscourseConnective>, nous avons un Conseil qui ferme les yeux sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="31323">que</DiscourseConnective> nous, <DiscourseConnective annotation_id="31333">en</DiscourseConnective> Europe, devons assumer notre part de responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="31388">pour</DiscourseConnective> ce qui est de résoudre les problèmes d'ordre climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27581" docOffset="184">
      <en>We cannot dump 80% of our responsibility for the climate outside our own borders and allow the world's poorest countries, <Alignment alignment="45119" annotation_id="27703">
          <DiscourseConnective annotation_id="27703" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they implement their climate market, to pay dearly for their climate work, <Alignment alignment="31714" annotation_id="27783">
          <DiscourseConnective annotation_id="27783" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take the measures that are easy and cheap.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas décharger 80 % de notre responsabilité en termes de climat en dehors de nos propres frontières <DiscourseConnective annotation_id="31565">et</DiscourseConnective> laisser les pays les plus pauvres du monde, <Alignment alignment="21511" annotation_id="31612">
          <DiscourseConnective annotation_id="31612" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils mettent en œuvre leur marché climatique, payer au prix fort leur travaux dans ce domaine <Alignment alignment="10642" annotation_id="31714">
          <DiscourseConnective annotation_id="31714" sense="Temporal.Synchrony">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prenons les mesures faciles <DiscourseConnective annotation_id="31758">et</DiscourseConnective> bon marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27835" docOffset="185">
      <en>This is colonialism in its worst form.</en>
      <fr>C'est la pire forme de colonialisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27874" docOffset="186">
      <en>We need to reduce our own emissions by 70% to 80% <Alignment alignment="31865" annotation_id="27924">
          <DiscourseConnective annotation_id="27924" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to achieve the climate targets.</en>
      <fr>Nous devons réduire nos propres émissions de 70 <DiscourseConnective annotation_id="31858">à</DiscourseConnective> 80 % <Alignment alignment="11311" annotation_id="31865">
          <DiscourseConnective annotation_id="31865" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons atteindre nos objectifs climatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27966" docOffset="187">
      <en>With this policy we will have to make do with 7% or 8% <Alignment alignment="31918" annotation_id="28021">
          <DiscourseConnective annotation_id="28021" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28021" annotation_id="31918">
          <DiscourseConnective annotation_id="31918" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, avec cette politique, nous devrons nous accommoder de 7 à 8 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28030" docOffset="188">
      <en>This is completely inadequate and shows a total lack of solidarity.</en>
      <fr>C'est totalement inadapté <DiscourseConnective annotation_id="32024">et</DiscourseConnective> tout à fait révélateur de l'absence totale de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28098" docOffset="189">
      <en>The question is whether future generations will not hold the Council of Ministers responsible in the International Criminal Court in the Hague for such an irresponsible policy that affects not only humanity but also the planet.</en>
      <fr>La question est de savoir <DiscourseConnective annotation_id="32111">si</DiscourseConnective> les générations futures ne tiendront pas le Conseil de ministres pour responsable devant le Tribunal pénal international de La Haye <DiscourseConnective annotation_id="32246">pour</DiscourseConnective> une telle politique irresponsable qui touche <DiscourseConnective annotation_id="32296">non seulement</DiscourseConnective> l'humanité, <DiscourseConnective annotation_id="32322">mais aussi</DiscourseConnective> la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28326" docOffset="190">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28337" id="387" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="28337" docOffset="191">
      <en>Mr President, the climate and energy package, especially in the reduction of greenhouse gases, is hailed as a triumphant step <Alignment alignment="32511" annotation_id="28463">
          <DiscourseConnective annotation_id="28463" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree that this effort reflects a strong will to tackle the issue of climate change.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le paquet énergie-climat, <DiscourseConnective annotation_id="32406">en particulier</DiscourseConnective> concernant la réduction des gaz à effet de serre, est acclamé <DiscourseConnective annotation_id="32483">comme</DiscourseConnective> une étape triomphante <Alignment alignment="16262" annotation_id="32511">
          <DiscourseConnective annotation_id="32511" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je conviens <DiscourseConnective annotation_id="32526">que</DiscourseConnective> cet effort reflète une forte volonté de faire face au changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28554" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="32607" annotation_id="28554">
          <DiscourseConnective annotation_id="28554" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a move to criticise my country and New Zealand for the high level of emissions from agriculture.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6733" annotation_id="32607">
          <DiscourseConnective annotation_id="32607" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe une tendance <DiscourseConnective annotation_id="32641">à</DiscourseConnective> critiquer mon pays <DiscourseConnective annotation_id="32662">et</DiscourseConnective> la Nouvelle-Zélande <DiscourseConnective annotation_id="32685">pour</DiscourseConnective> les taux élevé d'émissions générés par l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28669" docOffset="193">
      <en>Both have a small human population and a large number of livestock which skew the emissions figures.</en>
      <fr>Ces deux pays sont peu peuplés <DiscourseConnective annotation_id="32775">et</DiscourseConnective> possèdent des cheptels importants, ce qui fausse les chiffres des émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28770" docOffset="194">
      <en>Do we not realise that Irish and New Zealand agriculture feeds the world far beyond its borders?</en>
      <fr>N'avons-nous pas conscience <DiscourseConnective annotation_id="32883">que</DiscourseConnective> les agricultures irlandaise <DiscourseConnective annotation_id="32915">et</DiscourseConnective> néo-zélandaise alimentent le monde bien au-delà de leurs frontières?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28867" docOffset="195">
      <en>Talk of forcing these countries to reduce their herds is crazy in terms of food security and climate change.</en>
      <fr>Il est incroyable, <DiscourseConnective annotation_id="33006">en</DiscourseConnective> termes de sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="33040">et</DiscourseConnective> de changement climatique, de parler de forcer ces pays <DiscourseConnective annotation_id="33098">à</DiscourseConnective> réduire leurs troupeaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28976" docOffset="196">
      <en>These are the countries that raise their herds most sustainably based on grass.</en>
      <fr>Ces pays élèvent leur bétail de la manière la plus durable en se basant sur les pâturages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29056" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="33228" annotation_id="29056">
          <DiscourseConnective annotation_id="29056" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to foster R&amp;D to find ways - different feeding, different growth schedules - to reduce animal emissions where we can, not destroy the animals.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="9770" annotation_id="33228">
          <DiscourseConnective annotation_id="33228" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourager la R&amp;D <DiscourseConnective annotation_id="33253">pour</DiscourseConnective> trouver les moyens - différents nourrissages, différents régimes d'élevage - de réduire les émissions animales là où nous le pouvons, et non pas détruire les animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29215" id="388" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="29215" docOffset="198">
      <en>Mr President, European citizens are gravely concerned about the effects of climate change and support a low-carbon, clean energy provision for our future.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les citoyens européens sont très inquiets des effets du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="33531">et</DiscourseConnective> soutiennent un approvisionnement en énergie propre et faible en carbone <DiscourseConnective annotation_id="33606">pour</DiscourseConnective> notre avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29370" docOffset="199">
      <en>It is therefore right that we send a strong signal to the Council of our common commitments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33625">Par conséquent</DiscourseConnective>, le fait <DiscourseConnective annotation_id="33649">que</DiscourseConnective> nous envoyions un signal fort au Conseil sur nos engagements communs est positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29463" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="9822" annotation_id="29463">
          <DiscourseConnective annotation_id="29463" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the people we represent are <Alignment alignment="33786" annotation_id="29500">
          <DiscourseConnective annotation_id="29500" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gravely concerned about the global financial crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26146" annotation_id="33735">
          <DiscourseConnective annotation_id="33735" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les citoyens que nous représentons sont <Alignment alignment="29500" annotation_id="33786">
          <DiscourseConnective annotation_id="33786" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très inquiets de la crise financière internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29558" docOffset="201">
      <en>For them, job security has certainly become a more pressing issue than global warming and renewable energy, at least for now.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33845">Pour</DiscourseConnective> eux, la sécurité de l'emploi est assurément devenue une question plus urgente <DiscourseConnective annotation_id="33928">que</DiscourseConnective> le réchauffement climatique <DiscourseConnective annotation_id="33960">et</DiscourseConnective> l'énergie renouvelable, <DiscourseConnective annotation_id="33987">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33996">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29684" docOffset="202">
      <en>We cannot allow the state of Europe's economies, <Alignment alignment="34028" annotation_id="29733">
          <DiscourseConnective annotation_id="29733" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to push climate change off the agenda.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <Alignment alignment="11425" annotation_id="34028">
          <DiscourseConnective annotation_id="34028" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> laisser l'état des économies de l'Europe écarter le changement climatique du calendrier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29786" docOffset="203">
      <en>Equally, we cannot further undermine our key industries and labour markets by taking hasty actions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34127">De même</DiscourseConnective>, nous ne pouvons nuire davantage à nos principales industries <DiscourseConnective annotation_id="34197">et</DiscourseConnective> à nos marchés de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="34226">en</DiscourseConnective> prenant des mesures à la hâte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29886" docOffset="204">
      <en>On the whole, I believe that this package - the 'triple 20' climate change package - reflects this dilemma <Alignment alignment="34363" annotation_id="29993">
          <DiscourseConnective annotation_id="29993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it reduces the risk that European industries will have to relocate abroad to less restrictive jurisdictions.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="34286">que</DiscourseConnective> ce paquet - le paquet énergie-climat du "triple 20" - reflète ce dilemme <Alignment alignment="8673" annotation_id="34363">
          <DiscourseConnective annotation_id="34363" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> réduit le risque <DiscourseConnective annotation_id="34383">que</DiscourseConnective> les industries européennes se délocalisent à l'avenir à l'étranger vers des systèmes juridiques moins restrictifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30106" docOffset="205">
      <en>The City of London, which I represent, is <Alignment alignment="34546" annotation_id="30148">
          <DiscourseConnective annotation_id="30148" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very keen to trade carbon permits under the ETS.</en>
      <fr>La ville de Londres, <DiscourseConnective annotation_id="34523">que</DiscourseConnective> je représente, est <Alignment alignment="25934" annotation_id="34546">
          <DiscourseConnective annotation_id="34546" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très intéressée par l'idée d'échanger des permis d'émission de carbone au titre du SCEQE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30202" docOffset="206">
      <en>Taking a common approach to addressing climate change is <Alignment alignment="34719" annotation_id="30259">
          <DiscourseConnective annotation_id="30259" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the heart of my party's approach to the European Union under David Cameron, who is our party leader, and hopefully the next Prime Minister of Britain.</en>
      <fr>Adopter une approche commune <DiscourseConnective annotation_id="34671">pour</DiscourseConnective> lutter contre le changement climatique est <Alignment alignment="17807" annotation_id="34719">
          <DiscourseConnective annotation_id="34719" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au cœur de l'approche de mon parti <DiscourseConnective annotation_id="34760">à</DiscourseConnective> l'égard de l'Union européenne sous la direction de David Cameron, le chef de notre parti, <DiscourseConnective annotation_id="34852">et</DiscourseConnective>, je l'espère, le prochain Premier ministre britannique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30418" id="389" name="Anders Wijkman">
    <ParallelChunk annotation_id="30418" docOffset="207">
      <en>Mr President, there is a great weakness in the directive we are now discussing.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="34912">EN</DiscourseConnective>) Monsieur le Président, la directive dont nous discutons aujourd'hui comporte une grande faiblesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30498" docOffset="208">
      <en>By allowing such a high degree of flexibility through reductions in third countries, I wonder what the effects will be.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35015">En</DiscourseConnective> autorisant un tel degré de flexibilité par les réductions dans les pays tiers, je me demande quels seront les effets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30618" docOffset="209">
      <en>Cost-effectiveness is an important principle <Alignment alignment="35177" annotation_id="30663">
          <DiscourseConnective annotation_id="30663" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the compromise in front of us would be OK <Alignment alignment="11102" annotation_id="30709">
          <DiscourseConnective annotation_id="30709" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed <Alignment alignment="35235" annotation_id="30721">
          <DiscourseConnective annotation_id="30721" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the objective were to cut 20% of global emissions.</en>
      <fr>La rentabilité est un principe important <Alignment alignment="13789" annotation_id="35177">
          <DiscourseConnective annotation_id="35177" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le compromis qui nous est présenté serait OK <Alignment alignment="16988" annotation_id="35225">
          <DiscourseConnective annotation_id="35225" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état <Alignment alignment="1435" annotation_id="35235">
          <DiscourseConnective annotation_id="35235" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif était de réduire de 20 % les émissions au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30775" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="35307" annotation_id="30775">
          <DiscourseConnective annotation_id="30775" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would make sense to do what is now being proposed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="706" annotation_id="35307">
          <DiscourseConnective annotation_id="35307" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait sensé de faire ce qui est actuellement proposé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30834" docOffset="211">
      <en>
        <Alignment alignment="17102" annotation_id="30834">
          <DiscourseConnective annotation_id="30834" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, science tells us that we have to reduce over the longer term by 80% to 95%.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3097" annotation_id="35371">
          <DiscourseConnective annotation_id="35371" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la science nous dit <DiscourseConnective annotation_id="35402">que</DiscourseConnective> nous devons réduire les émissions de 80 <DiscourseConnective annotation_id="35446">à</DiscourseConnective> 95 % sur le long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30919" docOffset="212">
      <en>I do not understand how that will be possible <Alignment alignment="35521" annotation_id="30965">
          <DiscourseConnective annotation_id="30965" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we postpone most of our efforts until 2020 and beyond.</en>
      <fr>Je ne comprends pas comment cela sera réalisable <Alignment alignment="30965" annotation_id="35521">
          <DiscourseConnective annotation_id="35521" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous reportons nos efforts à 2020 <DiscourseConnective annotation_id="35558">et</DiscourseConnective> au-delà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31023" docOffset="213">
      <en>We need a thorough transformation of energy transport in industrial production, construction etc. By allowing 60% to 80% of reductions in the non-ETS sector in other parts of the world, this is not going to happen.</en>
      <fr>Nous avons besoin de procéder à une transformation générale du transport de l'énergie dans la production industrielle, le bâtiment, etc. En permettant que 60 <DiscourseConnective annotation_id="35728">à</DiscourseConnective> 80 % des réductions dans le secteur non couvert par le SCEQE soient effectuées dans d'autres régions du monde, cela n'arrivera pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31238" id="390" language="FI" name="Satu Hassi">
    <ParallelChunk annotation_id="31238" docOffset="214">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, thank you for this debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35894">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="35937">pour</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31301" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="35952" annotation_id="31301">
          <DiscourseConnective annotation_id="31301" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, this decision is a step in the right direction, even <Alignment alignment="36022" annotation_id="31365">
          <DiscourseConnective annotation_id="31365" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a much shorter step than I would have liked.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24768" annotation_id="35952">
          <DiscourseConnective annotation_id="35952" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, cette décision est un pas dans la bonne direction, <Alignment alignment="31365" annotation_id="36022">
          <DiscourseConnective annotation_id="36022" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une avancée très éloignée de que ce <DiscourseConnective annotation_id="36072">que</DiscourseConnective> j'aurais souhaité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31419" docOffset="216">
      <en>I support the decision, <DiscourseConnective annotation_id="31443" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> I commented on the biggest problem that is still associated with it, namely flexibility.</en>
      <fr>Je soutiens la décision malgré mes remarques concernant le principal problème <DiscourseConnective annotation_id="36173">qu'</DiscourseConnective>elle présente <DiscourseConnective annotation_id="36190">encore</DiscourseConnective>, à savoir la flexibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31539" docOffset="217">
      <en>Why is this lovely word 'flexibility' a problem?</en>
      <fr>Pourquoi ce mot merveilleux de "flexibilité" est-il un problème?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31588" docOffset="218">
      <en>It would seem that many governments have not properly appreciated what the Intergovernmental Panel on Climate Change (IPCC) guidelines mean.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="36302">qu'</DiscourseConnective>un grand nombre de gouvernements n'aient pas apprécié ce qu'impliquent les lignes directrices du Groupe d'experts intergouvernemental sur l'évolution du climat (GIEC).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31729" docOffset="219">
      <en>According to the United Nations panel on climate change (IPCC), the industrial nations need to cut their absolute emissions by 25% to 40% by the year 2020.</en>
      <fr>D'après le GIEC des Nations unies, les pays industrialisés doivent réduire leurs émissions totales de 25 <DiscourseConnective annotation_id="36578">à</DiscourseConnective> 40 % d'ici l'année 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31885" docOffset="220">
      <en>
        <Alignment alignment="36605" annotation_id="31885">
          <Alignment alignment="36605" annotation_id="31885">
            <DiscourseConnective annotation_id="31885" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the developing countries have to reduce emissions by 15% to 30%, compared to normal levels.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31885" annotation_id="36605">
          <Alignment alignment="31885" annotation_id="36605">
            <DiscourseConnective annotation_id="36605" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les pays en développement doivent réduire les leurs de 15 <DiscourseConnective annotation_id="36673">à</DiscourseConnective> 30 %, par rapport aux niveaux normaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31990" docOffset="221">
      <en>These figures refer to emission cuts in the territory of the countries concerned.</en>
      <fr>Ces pourcentages font référence aux réductions d'émissions sur le territoire des pays concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32072" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="36811" annotation_id="32072">
          <DiscourseConnective annotation_id="32072" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we transfer more than half of our emission reductions to the developing countries, we will be raising the mandatory volume of emission cuts there to a level that will be physically impossible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8750" annotation_id="36811">
          <DiscourseConnective annotation_id="36811" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous transférons plus de la moitié de nos réductions d'émissions dans les pays en développement, nous ferons augmenter le volume obligatoire des réductions d'émissions dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="36996">à</DiscourseConnective> un niveau qui sera physiquement impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32268" docOffset="223">
      <en>This concerns a massive lack of understanding, linked to the notion that transportation by car cannot increase forever, <Alignment alignment="37193" annotation_id="32388">
          <DiscourseConnective annotation_id="32388" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a highly significant number of emissions covered by this Effort Sharing Decision are specifically due to road transport.</en>
      <fr>Il s'agit notamment d'un gigantesque manque de compréhension, lié <DiscourseConnective annotation_id="37108">à</DiscourseConnective> la notion selon laquelle le transport <DiscourseConnective annotation_id="37148">en</DiscourseConnective> voiture ne peut augmenter définitivement, <Alignment alignment="18218" annotation_id="37193">
          <DiscourseConnective annotation_id="37193" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une grande partie des émissions couvertes par cette décision relative à l'effort partagé est <DiscourseConnective annotation_id="37295">précisément</DiscourseConnective> due au transport routier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32517" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="12906" annotation_id="32517">
          <DiscourseConnective annotation_id="32517" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in my initial speech, I hope that governments will shoulder their responsibilities more widely than this decision allows, and make investments in their own countries to reduce emissions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14361" annotation_id="37333">
          <DiscourseConnective annotation_id="37333" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le disais dans mon discours d'ouverture, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="37392">que</DiscourseConnective> les gouvernements endosseront leurs responsabilités plus largement <DiscourseConnective annotation_id="37463">que</DiscourseConnective> ne le permet la décision <DiscourseConnective annotation_id="37492">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37495">qu'</DiscourseConnective>ils investiront dans leurs propres pays <DiscourseConnective annotation_id="37538">pour</DiscourseConnective> réduire les émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32714" docOffset="225">
      <en>This way we will achieve lasting emission cuts and not the sort that have to be bought again every year from abroad.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37566">Ainsi</DiscourseConnective>, nous parviendrons à réduire durablement les émissions <DiscourseConnective annotation_id="37627">et</DiscourseConnective> non pas à un système où ces réductions peuvent être rachetées chaque année <DiscourseConnective annotation_id="37705">à</DiscourseConnective> l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32831" docOffset="226">
      <en>This way too we will create jobs in our own countries.</en>
      <fr>Cela nous permettra <DiscourseConnective annotation_id="37739">également</DiscourseConnective> de créer des emplois dans nos propres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32886" id="391" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="32886" docOffset="227">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32908" docOffset="228">
      <en>The vote will take place on Wednesday 17 December 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 17 décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32964" docOffset="229">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32994" id="973" language="HU" name="András Gyürk ">
    <ParallelChunk annotation_id="32994" docOffset="230">
      <en>By accepting the climate and energy package, the European Union has <Alignment alignment="37955" annotation_id="33062">
          <Alignment alignment="37955" annotation_id="33062">
            <DiscourseConnective annotation_id="33062" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> committed itself to the struggle against climate change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37892">En</DiscourseConnective> adoptant le paquet énergie-climat, l'Union européenne s'est <Alignment alignment="33062" annotation_id="37955">
          <Alignment alignment="33062" annotation_id="37955">
            <DiscourseConnective annotation_id="37955" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> engagée dans la lutte contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33127" docOffset="231">
      <en>The agreement that was successfully worked out over many months can without any doubt be considered of historical significance.</en>
      <fr>L'accord <DiscourseConnective annotation_id="38027">que</DiscourseConnective> nous avons mis au point avec succès pendant de nombreux mois peut, <DiscourseConnective annotation_id="38098">sans</DiscourseConnective> aucun doute, être considéré comme ayant une importance historique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33255" docOffset="232">
      <en>At the same time, we cannot fail to mention that, on numerous points, the compromise bears within it the marks of inconsistency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38170">Parallèlement</DiscourseConnective>, nous ne pouvons pas nous abstenir de mentionner <DiscourseConnective annotation_id="38233">que</DiscourseConnective>, sur de nombreux points, le compromis contient des signes d'incohérence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33384" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="38310" annotation_id="33384">
          <DiscourseConnective annotation_id="33384" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the climate package has been through significant changes <Alignment alignment="38381" annotation_id="33447">
          <DiscourseConnective annotation_id="33447" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal was brought forward by the Commission, no solution has been found to the most obvious contradiction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9871" annotation_id="38310">
          <DiscourseConnective annotation_id="38310" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le paquet climat a fait l'objet de modifications importantes <Alignment alignment="33447" annotation_id="38381">
          <DiscourseConnective annotation_id="38381" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présentation de la proposition par la Commission, aucune solution n'a été trouvée <DiscourseConnective annotation_id="38473">pour</DiscourseConnective> répondre à la contradiction la plus évidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33567" docOffset="234">
      <en>That is, the directive accepted by the Council incorrectly designates the base year <Alignment alignment="80323" annotation_id="33651">
          <DiscourseConnective annotation_id="33651" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33655" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> papers over the efforts hitherto made by Member States with regard to harmful emissions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38524">Le fait est que</DiscourseConnective> la directive approuvée par le Conseil désigne une mauvaise année de référence <Alignment alignment="33651" annotation_id="38618">
          <DiscourseConnective annotation_id="38618" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> masque les efforts réalisés jusqu'ici par les États membres concernant les émissions nocives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33749" docOffset="235">
      <en>All of this sends the message that achievements to date count for nothing; new legislation will enable everyone to start with a clean sheet.</en>
      <fr>Tout ceci envoie un message qui indique <DiscourseConnective annotation_id="38755">que</DiscourseConnective> tout ce qui a été réalisé <DiscourseConnective annotation_id="38785">à</DiscourseConnective> ce jour ne sert <DiscourseConnective annotation_id="38803">à</DiscourseConnective> rien et que de nouvelles législations permettront à tous de commencer à partir d'une page vierge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33890" docOffset="236">
      <en>This does not provide an incentive to decision-makers to take the necessary action, but rather to keep changing the rules.</en>
      <fr>Cela n'incite <DiscourseConnective annotation_id="38917">en</DiscourseConnective> rien les responsables politiques <DiscourseConnective annotation_id="38953">à</DiscourseConnective> prendre les mesures nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="38988">mais</DiscourseConnective> les encourage <DiscourseConnective annotation_id="39007">en revanche</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39019">à</DiscourseConnective> continuer de changer les règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34013" docOffset="237">
      <en>We consider it unacceptable that the present proposal treats equally those who have considerably decreased their emissions and those who have even allowed them to rise.</en>
      <fr>Nous considérons qu'il est inadmissible <DiscourseConnective annotation_id="39094">que</DiscourseConnective> les propositions actuelles appliquent le <DiscourseConnective annotation_id="39139">même</DiscourseConnective> traitement à ceux qui ont considérablement réduit leurs émissions <DiscourseConnective annotation_id="39210">et</DiscourseConnective> à ceux qui les ont <DiscourseConnective annotation_id="39232">même</DiscourseConnective> laissé augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34182" docOffset="238">
      <en>It is our view that the European Union damages its own credibility <Alignment alignment="39319" annotation_id="34249">
          <DiscourseConnective annotation_id="34249" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it accepts regulations that do not take into account the achievement of the Kyoto commitments.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="39269">que</DiscourseConnective> l'Union européenne sape sa propre crédibilité <Alignment alignment="14650" annotation_id="39319">
          <DiscourseConnective annotation_id="39319" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> acceptant des règlementations qui ne prennent pas en compte la réalisation des engagements de Kyoto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34347" docOffset="239">
      <en>We think that laying down the European Union's ambitious goals for climate protection in legislation is a forward-looking step.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="39436">que</DiscourseConnective> le fait d'avoir fixé dans un texte législatif les objectifs ambitieux de l'Union européenne en matière de protection du climat est un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34475" docOffset="240">
      <en>Our happiness would be more complete, <Alignment alignment="39603" annotation_id="34513">
          <DiscourseConnective annotation_id="34513" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="39643" annotation_id="34522">
          <DiscourseConnective annotation_id="34522" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the agreement had not turned into yet another reminder of double standards and inconsistency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14829" annotation_id="39603">
          <DiscourseConnective annotation_id="39603" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous serions plus satisfaits <Alignment alignment="34522" annotation_id="39643">
          <DiscourseConnective annotation_id="39643" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet accord ne s'était pas transformé une fois de plus en une collection de normes à deux vitesses <DiscourseConnective annotation_id="39744">et</DiscourseConnective> d'incohérences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34619" id="392" language="PL" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk ">
    <ParallelChunk annotation_id="34619" docOffset="241">
      <en>Mr President, Commissioner, in the context of the debate on actions to reduce greenhouse gas emissions I should like to draw attention to the following issues:</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les commissaires, dans le contexte du débat sur les actions destinées <DiscourseConnective annotation_id="39878">à</DiscourseConnective> réduire les émissions de gaz à effet de serre, j'aimerais attirer votre attention sur les points suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34779" docOffset="242">
      <en>1.</en>
      <fr>1.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34782" docOffset="243">
      <en>In accepting the year 2005 as the reference point for establishing the scale of carbon dioxide reduction, the new Member States agreed not to take account of the reductions of carbon dioxide achieved by ongoing industrial restructuring since 1990.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39990">En</DiscourseConnective> acceptant de prendre l'année 2005 <DiscourseConnective annotation_id="40027">comme</DiscourseConnective> point de référence <DiscourseConnective annotation_id="40052">pour</DiscourseConnective> établir l'échelle de réduction des émissions de CO2, les nouveaux États membres ont décidé de ne pas tenir compte des réductions de CO2 réalisées par le processus de restructuration industrielle en cours <DiscourseConnective annotation_id="40261">depuis</DiscourseConnective> 1990.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35030" docOffset="244">
      <en>In the case of Poland the rate of carbon dioxide reduction between 1990 and 2005 amounted to 30%.</en>
      <fr>Dans le cas de la Pologne, le taux de réduction des émissions de CO2 entre 1990 <DiscourseConnective annotation_id="40354">et</DiscourseConnective> 2005 équivalait <DiscourseConnective annotation_id="40373">à</DiscourseConnective> 30 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35128" docOffset="245">
      <en>This was associated with huge social costs, notably an unemployment rate of more than 20%.</en>
      <fr>Ce résultat s'est accompagné de coûts sociaux considérables, <DiscourseConnective annotation_id="40442">notamment</DiscourseConnective> un taux de chômage supérieur à 20 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35219" docOffset="246">
      <en>2.</en>
      <fr>2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35222" docOffset="247">
      <en>The commitment to a further 20% reduction by 2020 and, at the same time, to purchasing 30% of emission rights up to the year 2013, with a phased increase to reach 100% in 2020, will unfortunately result in significant increases in the price of heat and power for the population.</en>
      <fr>L'engagement consistant <DiscourseConnective annotation_id="40516">à</DiscourseConnective> opérer une nouvelle réduction de 20 % d'ici à 2020 <DiscourseConnective annotation_id="40569">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40573">parallèlement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40588">à</DiscourseConnective> acheter 30 % des droits d'émission jusqu'en 2013, avec une augmentation progressive <DiscourseConnective annotation_id="40674">pour</DiscourseConnective> atteindre les 100 % <DiscourseConnective annotation_id="40699">en</DiscourseConnective> 2020, entrainera <DiscourseConnective annotation_id="40719">malheureusement</DiscourseConnective> des hausse significatives du prix du chauffage <DiscourseConnective annotation_id="40782">et</DiscourseConnective> de l'électricité <DiscourseConnective annotation_id="40802">pour</DiscourseConnective> la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35501" docOffset="248">
      <en>It will <Alignment alignment="40836" annotation_id="35509">
          <DiscourseConnective annotation_id="35509" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mean a significant increase in the price of energy for industry.</en>
      <fr>Il provoquera <Alignment alignment="35509" annotation_id="40836">
          <DiscourseConnective annotation_id="40836" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une augmentation considérable du prix de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="40897">pour</DiscourseConnective> l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35579" docOffset="249">
      <en>Many energy-intensive areas of manufacturing such as steelmaking, the cement industry, lime and artificial fertilisers may cease to exist in those countries due to such price increases, with negative consequences for society.</en>
      <fr>De nombreux domaines à forte consommation énergétique de l'industrie manufacturière, tels <DiscourseConnective annotation_id="41005">que</DiscourseConnective> la sidérurgie, l'industrie cimentière, de la chaux <DiscourseConnective annotation_id="41060">et</DiscourseConnective> des engrais chimiques, pourraient cesser d'exister dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="41128">en conséquence</DiscourseConnective> de ces hausses de prix, <DiscourseConnective annotation_id="41167">et</DiscourseConnective> avoir des répercussions négatives sur la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35805" docOffset="250">
      <en>3.</en>
      <fr>3.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35808" docOffset="251">
      <en>
        <Alignment alignment="41223" annotation_id="35808">
          <DiscourseConnective annotation_id="35808" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the United States and South-East Asia do not participate on the same terms as the EU in the carbon dioxide emissions programme that has been developed, the huge financial and economic effort by the EU will serve no purpose.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35808" annotation_id="41223">
          <DiscourseConnective annotation_id="41223" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="41241">et</DiscourseConnective> l'Asie du Sud-Est ne participent pas au programme relatif aux émissions de CO2 en cours d'élaboration aux mêmes conditions <DiscourseConnective annotation_id="41367">que</DiscourseConnective> l'UE, les efforts financiers <DiscourseConnective annotation_id="41400">et</DiscourseConnective> économiques considérables réalisés par l'UE auront été vains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36035" docOffset="252">
      <en>The EU accounts for 14% of carbon dioxide emissions in the world, whilst the United States and South-East Asia account for more than 80% of these emissions.</en>
      <fr>L'UE est responsable de 14 % des émissions de CO2 dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="41530">tandis que</DiscourseConnective> les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="41556">et</DiscourseConnective> l'Asie du Sud-Est génèrent plus de 80 % de ces émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
