<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The factors favouring support for terrorism and the recruitment of terrorists (debate)</en>
    <fr>Les facteurs encourageant le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="40">et</DiscourseConnective> favorisant le recrutement de terroristes (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="87" id="157" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="87" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Gérard Deprez, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, with a proposal for a European Parliament recommendation to the Council on the factors favouring support for terrorism and the recruitment of terrorists.</en>
      <fr>Le point suivant est le rapport de Gérard Deprez, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="202">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, avec une proposition de recommandation du Parlement européen au Conseil sur les facteurs qui encouragent le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="350">et</DiscourseConnective> favorisent le recrutement de terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="360" id="158" name="Gérard Deprez">
    <ParallelChunk annotation_id="360" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, the report that I have the honour of presenting to you today on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs has its beginnings in a proposal that was tabled at the end of 2005 by our colleague Mr Duquesne, to whom I now pay tribute.</en>
      <fr>rapporteur. - (FR) Monsieur le Président, le rapport <DiscourseConnective annotation_id="448">que</DiscourseConnective> j'ai l'honneur de présenter aujourd'hui devant vous, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="565">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures trouve son origine dans une proposition déposée fin 2005 par notre collègue Antoine Duquesne, <DiscourseConnective annotation_id="687">que</DiscourseConnective> je tiens à saluer ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="651" docOffset="3">
      <en>I <Alignment alignment="725" annotation_id="653">
          <DiscourseConnective annotation_id="653" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to point out that the bulk of the work relating to this report was carried out by our colleague Mr Mayor Oreja, who for reasons that I cannot comment on here decided to withdraw his name following the vote that was held in committee.</en>
      <fr>Je me dois <Alignment alignment="7751" annotation_id="725">
          <DiscourseConnective annotation_id="725" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de signaler <DiscourseConnective annotation_id="747">que</DiscourseConnective> l'essentiel du travail relatif <DiscourseConnective annotation_id="782">à</DiscourseConnective> ce rapport a été réalisé par notre collègue Mayor Oreja, qui a décidé, <DiscourseConnective annotation_id="855">pour</DiscourseConnective> des raisons <DiscourseConnective annotation_id="872">qu'</DiscourseConnective>il ne m'appartient pas de commenter, de retirer son nom <DiscourseConnective annotation_id="931">après</DiscourseConnective> le vote intervenu au sein de notre commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="897" docOffset="4">
      <en>As regards the content of the report that has been presented to Parliament, I believe that it can be summarised by structuring the numerous elements it contains around four main themes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="984">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le contenu du rapport qui est soumis <DiscourseConnective annotation_id="1040">à</DiscourseConnective> notre Assemblée, je pense <DiscourseConnective annotation_id="1068">qu'</DiscourseConnective>on peut le synthétiser <DiscourseConnective annotation_id="1094">en</DiscourseConnective> articulant ici les nombreux éléments qu'il reprend autour de quatre axes essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1083" docOffset="5">
      <en>Theme one is the gravity and permanence of the threat.</en>
      <fr>Premier axe: la gravité <DiscourseConnective annotation_id="1206">et</DiscourseConnective> la permanence de la menace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1138" docOffset="6">
      <en>It is an undeniable fact that terrorism in general, and Jihadist terrorism in particular, is now one of the most serious threats to the security of the citizens of the European Union.</en>
      <fr>C'est un fait indéniable <DiscourseConnective annotation_id="1262">que</DiscourseConnective> le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="1280">en</DiscourseConnective> général, <DiscourseConnective annotation_id="1292">et</DiscourseConnective> le terrorisme djihadiste <DiscourseConnective annotation_id="1320">en particulier</DiscourseConnective>, est aujourd'hui une des menaces les plus graves qui pèsent sur la sécurité des citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1322" docOffset="7">
      <en>The bloody attacks on Madrid in 2004 and on London in 2005, <Alignment alignment="1510" annotation_id="1382">
          <DiscourseConnective annotation_id="1382" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> let us <Alignment alignment="1510" annotation_id="1393">
          <DiscourseConnective annotation_id="1393" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> not forget all the other attempts that have been foiled since then, all testify to the permanent and serious nature of this threat.</en>
      <fr>Les sanglants attentats de Madrid <DiscourseConnective annotation_id="1481">en</DiscourseConnective> 2004, de Londres <DiscourseConnective annotation_id="1501">en</DiscourseConnective> 2005, <Alignment alignment="1382" annotation_id="1510">
          <Alignment alignment="12628" annotation_id="1510">
            <DiscourseConnective annotation_id="1510" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il ne faut pas l'oublier, les nombreuses tentatives qui ont été déjouées <DiscourseConnective annotation_id="1595">depuis</DiscourseConnective> lors, attestent <DiscourseConnective annotation_id="1618">à</DiscourseConnective> l'évidence la permanence <DiscourseConnective annotation_id="1645">et</DiscourseConnective> la gravité de la menace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1530" docOffset="8">
      <en>From this it follows - and the report is fairly emphatic on this point - that the fight against terrorism must remain one of the priorities of the European Union and its Member States.</en>
      <fr>Il s'ensuit - <DiscourseConnective annotation_id="1687">et</DiscourseConnective> le rapport le rappelle avec force - <DiscourseConnective annotation_id="1726">que</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme doit rester une des priorités de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1812">et</DiscourseConnective> de l'ensemble de ses États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1715" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1851" annotation_id="1715">
          <DiscourseConnective annotation_id="1715" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1857" annotation_id="1724">
          <DiscourseConnective annotation_id="1724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the report's second theme, this determined fight against terrorism has to be waged in a certain way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14006" annotation_id="1851">
          <DiscourseConnective annotation_id="1851" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8321" annotation_id="1857">
          <DiscourseConnective annotation_id="1857" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le deuxième axe du rapport, cette lutte déterminée ne peut être menée n'importe comment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1837" docOffset="10">
      <en>There are fundamental principles to be respected; <DiscourseConnective annotation_id="1887" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>, we shall distort the basic values that govern our societies.</en>
      <fr>Il y a des principes fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="1989">à</DiscourseConnective> respecter sous peine de dénaturer les valeurs fondamentales qui régissent nos sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1959" docOffset="11">
      <en>The fight against terrorism has to be carried out on the basis of scrupulous respect for human rights and fundamental freedoms, especially freedom of religion and the right to a fair trial.</en>
      <fr>La lutte contre le terrorisme doit être menée dans le respect strict, plein et entier des libertés <DiscourseConnective annotation_id="2178">et</DiscourseConnective> des droits fondamentaux, et <DiscourseConnective annotation_id="2209">notamment</DiscourseConnective> la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="2242">et</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="2254">à</DiscourseConnective> un procès équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2149" docOffset="12">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="2292" annotation_id="2167">
          <DiscourseConnective annotation_id="2167" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> especially where Jihadist terrorism is concerned, it is important to draw a distinction between cultures and religions, on the one hand, and terrorism, on the other.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2277">Parallèlement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2167" annotation_id="2292">
          <DiscourseConnective annotation_id="2292" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'agissant spécifiquement du terrorisme djihadiste, nous devons nous interdire d'assimiler toute culture <DiscourseConnective annotation_id="2400">ou</DiscourseConnective> toute religion <DiscourseConnective annotation_id="2418">en</DiscourseConnective> tant que telle au terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2337" docOffset="13">
      <en>The vast majority of Muslims, and here it must not be forgotten that it is they who have been the main victims of terrorism in Iraq, in Afghanistan and in Pakistan, have nothing whatsoever to do with the extremists; it is these groups, who distort the religion they claim to follow, that we have to combat.</en>
      <fr>L'écrasante majorité des musulmans, qui sont d'ailleurs, il ne faut pas l'oublier, les premières victimes du terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="2572">en</DiscourseConnective> Iraq, <DiscourseConnective annotation_id="2581">en</DiscourseConnective> Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="2596">ou</DiscourseConnective> au Pakistan, n'ont rien <DiscourseConnective annotation_id="2623">à</DiscourseConnective> voir avec les groupes extrémistes <DiscourseConnective annotation_id="2659">qu'</DiscourseConnective>il faut combattre et qui dénaturent la religion dont ils se réclament.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2644" docOffset="14">
      <en>Finally, setting out from the principle that hatred and frustration are two of the factors that drive radicalisation, the report reminds the Member States that combating all forms of discrimination, and <Alignment alignment="2941" annotation_id="2847">
          <Alignment alignment="2941" annotation_id="2847">
            <DiscourseConnective annotation_id="2847" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> those measures that seek to integrate minority groups, are priority policies to be implemented in order to promote calm, tolerance and good relations in our society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2733">Enfin</DiscourseConnective>, partant du principe <DiscourseConnective annotation_id="2760">que</DiscourseConnective> la haine <DiscourseConnective annotation_id="2773">et</DiscourseConnective> la frustration sont les facteurs qui poussent à la radicalisation, le rapport rappelle aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="2881">que</DiscourseConnective> la lutte contre toutes les formes de discrimination, <DiscourseConnective annotation_id="2938">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15206" annotation_id="2941">
          <Alignment alignment="5543" annotation_id="2941">
            <DiscourseConnective annotation_id="2941" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les mesures en faveur de l'intégration de tous les groupes minoritaires, sont des politiques prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="3062">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="3080">pour</DiscourseConnective> favoriser l'apaisement, la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="3122">et</DiscourseConnective> la convivialité dans nos sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3027" docOffset="15">
      <en>The third theme relates to the measures specifically aimed at preventing terrorist activities.</en>
      <fr>Troisième axe: les mesures spécifiques de prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3122" docOffset="16">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3122" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> there is a long list of recommendations for Member States in this area, the report emphasises the need for greater vigilance against propaganda sites, especially via the Internet, places where preaching sessions are held and the audiovisual media in general.</en>
      <fr>Dans la longue liste de ces mesures recommandées aux États membres, le rapport insiste en particulier sur la nécessité de renforcer la surveillance sur les sites de propagande, <DiscourseConnective annotation_id="3391">notamment</DiscourseConnective> via l'Internet, sur les lieux de prêche <DiscourseConnective annotation_id="3441">et</DiscourseConnective> sur les médias audiovisuels <DiscourseConnective annotation_id="3472">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3387" docOffset="17">
      <en>The fourth theme concerns repressive measures.</en>
      <fr>Le quatrième axe concerne les mesures répressives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3434" docOffset="18">
      <en>Here there is obviously one action that needs to be highlighted above all others, for it will certainly cause no shortage of controversy.</en>
      <fr>Parmi celles-ci, il en est une, <DiscourseConnective annotation_id="3567">à</DiscourseConnective> l'évidence, qui mérite d'être mise en exergue et qui suscitera pas mal de débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3572" docOffset="19">
      <en>It is presented in paragraph 10 of the report and proposes extending the scope of the definition for acts of terrorism to the justification of terrorism.</en>
      <fr>Elle figure au paragraphe 10 du rapport <DiscourseConnective annotation_id="3691">et</DiscourseConnective> prévoit d'étendre le champ d'application de la définition des actes terroristes <DiscourseConnective annotation_id="3774">à</DiscourseConnective> la justification du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3726" docOffset="20">
      <en>Now <Alignment alignment="3808" annotation_id="3730">
          <DiscourseConnective annotation_id="3730" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not sure whether the term 'justification' is adequate here - and personally I think that in French it would have been preferable to use the term 'praise' or 'apologia' for terrorism - <Alignment alignment="3999" annotation_id="3925">
          <DiscourseConnective annotation_id="3925" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether it would not have been better to change it, I will be interested to see how this House reacts tomorrow to this somewhat delicate point, which goes to the very heart of the debate, namely where to draw the line between security, fundamental rights and freedom of expression.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9469" annotation_id="3808">
          <DiscourseConnective annotation_id="3808" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne suis pas sûr <DiscourseConnective annotation_id="3835">que</DiscourseConnective> le terme "justification" <DiscourseConnective annotation_id="3864">soit</DiscourseConnective> adéquat - personnellement je pense <DiscourseConnective annotation_id="3904">qu'en</DiscourseConnective> français il eût été préférable d'utiliser le terme "éloge" <DiscourseConnective annotation_id="3969">ou</DiscourseConnective> "apologie" du terrorisme - <Alignment alignment="13274" annotation_id="3999">
          <DiscourseConnective annotation_id="3999" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4002">s'</DiscourseConnective>il serait souhaitable de le modifier, j'attends avec intérêt la manière dont notre société va se prononcer demain sur ce point délicat, qui est au cœur de l'attention, entre la sécurité et le respect des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="4228">et</DiscourseConnective> de la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4211" id="159" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="4211" docOffset="21">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, addressing radicalisation into violence is at the core of the Commission's counter-terrorism policy, <Alignment alignment="4450" annotation_id="4362">
          <DiscourseConnective annotation_id="4362" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="4465" annotation_id="4368">
          <DiscourseConnective annotation_id="4368" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the report being discussed today and the very vital issues it tackles.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, aborder le thème de la radicalisation tournant <DiscourseConnective annotation_id="4364">à</DiscourseConnective> la violence est au cœur même de la politique de contre-terrorisme de la Commission, <Alignment alignment="22036" annotation_id="4450">
          <DiscourseConnective annotation_id="4450" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'applaudis <Alignment alignment="13614" annotation_id="4465">
          <DiscourseConnective annotation_id="4465" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport discuté aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="4505">et</DiscourseConnective> les questions primordiales qu'il aborde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4457" docOffset="22">
      <en>I <Alignment alignment="4563" annotation_id="4459">
          <DiscourseConnective annotation_id="4459" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the progress in interinstitutional cooperation in the area of recognition of the enormous challenge we face in developing a coherent EU policy that prevents, interrupts or reverses radicalisation processes.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="24321" annotation_id="4563">
          <DiscourseConnective annotation_id="4563" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des progrès de la coopération interinstitutionnelle dans la reconnaissance des immenses défis que nous devons relever <DiscourseConnective annotation_id="4691">pour</DiscourseConnective> développer une politique européenne cohérente prévenant, mettant fin <DiscourseConnective annotation_id="4765">ou</DiscourseConnective> inversant les processus de radicalisation</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4679" docOffset="23">
      <en>After a series of initiatives in recent years, since my first communication on the subject in September 2005, a communication will be presented to the Council and Parliament in July this year, identifying good practices in the Member States and making concrete recommendations for the way forward.</en>
      <fr>Suite à une série d'initiatives ces dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="4864">depuis</DiscourseConnective> ma première communication <DiscourseConnective annotation_id="4897">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="4908">en</DiscourseConnective> septembre 2005, une communication sera présentée au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4971">et</DiscourseConnective> au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4987">en</DiscourseConnective> juillet de cette année. Celle-ci identifiera les bonnes pratiques au sein des États membres <DiscourseConnective annotation_id="5082">et</DiscourseConnective> formulera des recommandations concrètes <DiscourseConnective annotation_id="5125">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4977" docOffset="24">
      <en>I notice that the report makes a recommendation to the Commission in this regard.</en>
      <fr>Je vois <DiscourseConnective annotation_id="5148">que</DiscourseConnective> le rapport adresse une recommandation <DiscourseConnective annotation_id="5190">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5206">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5059" docOffset="25">
      <en>We have devoted time and resources in the last three years to better understanding this phenomenon, its trends, its manifestations and its dynamics.</en>
      <fr>Ces trois dernières années, nous avons consacré du temps <DiscourseConnective annotation_id="5276">et</DiscourseConnective> des ressources à <DiscourseConnective annotation_id="5296">mieux</DiscourseConnective> comprendre ce phénomène, ses tendances, ses manifestations <DiscourseConnective annotation_id="5361">et</DiscourseConnective> ses dynamiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5208" docOffset="26">
      <en>We have commissioned four separate comparative studies which are now being completed.</en>
      <fr>Nous avons commandé quatre études comparatives distinctes, à présent achevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5294" docOffset="27">
      <en>We have sent a questionnaire to all the Member States and are currently analysing the answers received.</en>
      <fr>Nous avons envoyé un questionnaire <DiscourseConnective annotation_id="5494">à</DiscourseConnective> tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5519">et</DiscourseConnective> analysons en ce moment les réponses reçues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5398" docOffset="28">
      <en>We have organised a conference on the role of education in preventing radicalisation, which brought together educators, religious leaders and policy-makers to brainstorm new ideas.</en>
      <fr>Nous avons organisé une conférence sur le rôle de l'éducation dans la prévention de la radicalisation, qui a rassemblé des éducateurs, des chefs religieux <DiscourseConnective annotation_id="5721">et</DiscourseConnective> des décisionnaires, <DiscourseConnective annotation_id="5744">pour</DiscourseConnective> chercher de nouvelles idées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5579" docOffset="29">
      <en>We are working on drafting the communication at the moment.</en>
      <fr>Nous rédigeons <DiscourseConnective annotation_id="5793">en</DiscourseConnective> ce moment le projet de cette communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5639" docOffset="30">
      <en>The first three studies - on trigger factors, narrative and mobilisation tactics - are to be approved in the coming month.</en>
      <fr>Les trois premières études - sur les facteurs de déclenchement, le discours narratif <DiscourseConnective annotation_id="5925">et</DiscourseConnective> les tactiques de mobilisation - doivent être approuvées dans les mois à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5762" docOffset="31">
      <en>A fourth study on civil society engagement (best practices) is likely to be published around the time of the communication's adoption in July.</en>
      <fr>Une quatrième étude, sur l'engagement de la société civile (les meilleures pratiques), sera normalement publiée <DiscourseConnective annotation_id="6119">en même temps que</DiscourseConnective> l'adoption de la communication <DiscourseConnective annotation_id="6168">en</DiscourseConnective> juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5905" docOffset="32">
      <en>Its main results will by that stage already have been incorporated into the communication.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6180">À</DiscourseConnective> ce stade, ses principaux résultats auront <DiscourseConnective annotation_id="6224">déjà</DiscourseConnective> été intégrés à la communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5996" docOffset="33">
      <en>Analysis of the questionnaire sent to the Member States is ongoing and will <Alignment alignment="6339" annotation_id="6072">
          <DiscourseConnective annotation_id="6072" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> feed into the reflection on the communication.</en>
      <fr>L'analyse du questionnaire envoyé aux États membres est en cours, <DiscourseConnective annotation_id="6328">et</DiscourseConnective> viendra <Alignment alignment="6072" annotation_id="6339">
          <DiscourseConnective annotation_id="6339" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> alimenter la réflexion sur la communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6124" docOffset="34">
      <en>We can <Alignment alignment="6390" annotation_id="6131">
          <DiscourseConnective annotation_id="6131" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> now formulate our policy with much deeper insight into the problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6131" annotation_id="6390">
          <DiscourseConnective annotation_id="6390" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pouvons à présent formuler notre politique avec une bien meilleure compréhension du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6209" docOffset="35">
      <en>Our communication will deal with important issues like the narrative used by violent radicals and radicalisation in prisons and in other places of vulnerability.</en>
      <fr>Notre communication traitera de questions très importantes, telles que le discours utilisé par les radicaux violents <DiscourseConnective annotation_id="6613">et</DiscourseConnective> la radicalisation dans les prisons <DiscourseConnective annotation_id="6651">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6654">à</DiscourseConnective> d'autres endroits de vulnérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6371" docOffset="36">
      <en>We will <Alignment alignment="6708" annotation_id="6379">
          <DiscourseConnective annotation_id="6379" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be talking about the role of education, and civil society engagement in countering radicalisation.</en>
      <fr>Nous aborderons <Alignment alignment="6379" annotation_id="6708">
          <DiscourseConnective annotation_id="6708" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rôle de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="6741">ainsi</DiscourseConnective> que l'engagement de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="6785">pour</DiscourseConnective> contrer la radicalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6483" docOffset="37">
      <en>Members will be aware that, in relation to incitement, we have presented a proposal for the amendment of the Framework Decision on combating terrorism that is one part of the 'terrorism package' introduced last November.</en>
      <fr>Les députés réaliseront <DiscourseConnective annotation_id="6841">qu'en</DiscourseConnective> matière d'incitation, nous avons présenté une proposition <DiscourseConnective annotation_id="6905">en vue d'</DiscourseConnective>amender la décision-cadre sur la lutte contre le terrorisme, un des éléments du "package terrorisme" initié en novembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6704" docOffset="38">
      <en>That instrument aims to introduce into the Framework Decision offences parallel to those covered in the Council of Europe Convention on the Prevention of Terrorism: public provocation, recruitment and training for terrorism - including via the internet - and <Alignment alignment="7333" annotation_id="6963">
          <Alignment alignment="7333" annotation_id="6963">
            <DiscourseConnective annotation_id="6963" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> internet instructions on how to produce home-made bombs.</en>
      <fr>Cet instrument vise <DiscourseConnective annotation_id="7063">à</DiscourseConnective> introduire dans la décision-cadre des infractions parallèles <DiscourseConnective annotation_id="7126">à</DiscourseConnective> celles qui sont couvertes par la convention du Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="7195">pour</DiscourseConnective> la prévention du terrorisme: la provocation publique, le recrutement <DiscourseConnective annotation_id="7269">et</DiscourseConnective> la formation au terrorisme - en ce compris par Internet - <DiscourseConnective annotation_id="7330">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6963" annotation_id="7333">
          <Alignment alignment="16695" annotation_id="7333">
            <DiscourseConnective annotation_id="7333" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les explications publiées sur Internet <DiscourseConnective annotation_id="7387">pour</DiscourseConnective> fabriquer des bombes artisanales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7034" docOffset="39">
      <en>The Commission is strongly committed to supporting the victims of terrorism.</en>
      <fr>La Commission se déclare très engagée <DiscourseConnective annotation_id="7464">à</DiscourseConnective> soutenir les victimes du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7111" docOffset="40">
      <en>We have, since 2004, demonstrated our support through financial assistance to numerous projects intended to help associations of victims of terrorism and to promote solidarity among European citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7503">Depuis</DiscourseConnective> 2004, nous avons montré notre soutien par une assistance financière aux nombreux projets visant <DiscourseConnective annotation_id="7606">à</DiscourseConnective> aider les associations de victimes du terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="7657">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7660">à</DiscourseConnective> promouvoir la solidarité entre citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7312" docOffset="41">
      <en>We envisage creating, in 2008, a European Network of Associations of Victims of Terrorism, in order to represent victims' interests at European level and to strengthen European citizens' solidarity with victims of terrorism.</en>
      <fr>Nous envisageons de créer <DiscourseConnective annotation_id="7739">en</DiscourseConnective> 2008 un réseau européen d'associations des victimes du terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="7809">en vue de</DiscourseConnective> représenter les intérêts des victimes au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="7876">et</DiscourseConnective> de renforcer la solidarité des citoyens européens à l'égard des victimes du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7537" docOffset="42">
      <en>In conclusion, in order to tackle the terrorist threat at European level, it is absolutely necessary to implement a global prevention policy on the factors leading to radicalisation and recruitment, in order to explore its deep roots, <Alignment alignment="8236" annotation_id="7772">
          <DiscourseConnective annotation_id="7772" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> never justifying terrorist behaviour.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7967">En</DiscourseConnective> conclusion, <DiscourseConnective annotation_id="7982">pour</DiscourseConnective> nous attaquer à la menace terroriste au niveau européen, il est absolument nécessaire d'implémenter une politique globale de prévention des facteurs conduisant <DiscourseConnective annotation_id="8147">à</DiscourseConnective> la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="8167">et</DiscourseConnective> au recrutement, <DiscourseConnective annotation_id="8186">en vue d'</DiscourseConnective>explorer ses racines les plus profondes, <Alignment alignment="7772" annotation_id="8236">
          <DiscourseConnective annotation_id="8236" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne justifiant jamais le comportement terroriste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7816" docOffset="43">
      <en>Jihadist terrorism remains the biggest threat to democratic societies, including thousands of millions of honest Muslim people in the EU and in many other parts of the world.</en>
      <fr>Le terrorisme jihadiste reste la plus grande menace contre les sociétés démocratiques qui comptent d'innombrables millions d'honnêtes musulmans dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="8447">et</DiscourseConnective> dans bien d'autres parties du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7991" id="160" name="Manfred Weber">
    <ParallelChunk annotation_id="7991" docOffset="44">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Vice-President, ladies and gentlemen, I think it is sad that we have to hold yet another debate about terrorism.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur le vice-président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8579">et</DiscourseConnective> Messieurs, je regrette vraiment <DiscourseConnective annotation_id="8614">que</DiscourseConnective> nous ayons <DiscourseConnective annotation_id="8629">à</DiscourseConnective> tenir un autre débat sur le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8156" docOffset="45">
      <en>Radicalisation and terrorism do not fit with Europe.</en>
      <fr>La radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="8689">et</DiscourseConnective> le terrorisme sont contraires <DiscourseConnective annotation_id="8722">à</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8209" docOffset="46">
      <en>The Europe which we are building is a Europe of tolerance, <DiscourseConnective annotation_id="8268" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it is always sad <Alignment alignment="8801" annotation_id="8288">
          <DiscourseConnective annotation_id="8288" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to discuss this issue.</en>
      <fr>L'Europe <DiscourseConnective annotation_id="8743">que</DiscourseConnective> nous construisons est une Europe de tolérance. Il est <Alignment alignment="7858" annotation_id="8801">
          <DiscourseConnective annotation_id="8801" sense="Temporal.Synchrony">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien triste de discuter de ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8324" docOffset="47">
      <en>There is a great deal that unites us.</en>
      <fr>C'est un enjeu très important qui nous unit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8362" docOffset="48">
      <en>Terrorism is recognised as a major threat.</en>
      <fr>Le terrorisme est reconnu <DiscourseConnective annotation_id="8923">comme</DiscourseConnective> une menace majeure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8405" docOffset="49">
      <en>Recruitment must be stopped.</en>
      <fr>Il faut mettre fin au recrutement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8434" docOffset="50">
      <en>We must respect fundamental rights.</en>
      <fr>Nous devons respecter les droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8470" docOffset="51">
      <en>Dialogue is the key to tolerance.</en>
      <fr>Le dialogue est le secret de la tolérance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8504" docOffset="52">
      <en>We must be particularly aware of the Internet, particularly its significance in communication.</en>
      <fr>Nous devons faire particulièrement attention <DiscourseConnective annotation_id="9119">à</DiscourseConnective> Internet, <DiscourseConnective annotation_id="9131">et</DiscourseConnective> à son poids dans la communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8599" docOffset="53">
      <en>In our foreign policy we view anti-terrorism as being particularly important.</en>
      <fr>Dans notre politique étrangère, nous conférons une importance particulière à l'antiterrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8677" docOffset="54">
      <en>In Europe we need better networking of services to ensure that we can combat radicalisation and terrorism.</en>
      <fr>Nous avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="9282">en</DiscourseConnective> Europe d'une meilleure mise en réseau des services, <DiscourseConnective annotation_id="9337">pour</DiscourseConnective> nous permettre de combattre la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="9388">et</DiscourseConnective> le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8784" docOffset="55">
      <en>I would particularly like to thank the Vice-President of the Commission for his suggestions here and for his summary.</en>
      <fr>J'aimerais tout particulièrement remercier le vice-président de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9484">pour</DiscourseConnective> ses suggestions <DiscourseConnective annotation_id="9505">et</DiscourseConnective> sa synthèse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8902" docOffset="56">
      <en>For my group, <Alignment alignment="9539" annotation_id="8916">
          <DiscourseConnective annotation_id="8916" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is a great pity that the outstretched hand of our own rapporteur, Mr Mayor Oreja, was not taken <Alignment alignment="9658" annotation_id="9026">
          <DiscourseConnective annotation_id="9026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we could not reach a compromise at the end of the process.</en>
      <fr>Mon groupe estime <Alignment alignment="17709" annotation_id="9539">
          <DiscourseConnective annotation_id="9539" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est très regrettable <DiscourseConnective annotation_id="9575">que</DiscourseConnective> la main tendue de notre propre rapporteur, M. Mayor Oreja, n'ait pas été prise <Alignment alignment="9026" annotation_id="9658">
          <DiscourseConnective annotation_id="9658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9661">que</DiscourseConnective> nous ne puissions parvenir à un compromis <DiscourseConnective annotation_id="9707">à</DiscourseConnective> la fin de cette procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9094" docOffset="57">
      <en>The EPP-ED <Alignment alignment="9747" annotation_id="9105">
          <DiscourseConnective annotation_id="9105" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a number of key points which we have defined for tomorrow's vote: <Alignment alignment="9818" annotation_id="9185">
          <DiscourseConnective annotation_id="9185" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9831" annotation_id="9198">
          <DiscourseConnective annotation_id="9198" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are motions for deletions which state that the violation of individual rights and the rule of law lead to terrorism; <DiscourseConnective annotation_id="9326" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> there are motions for deletions which put school and religious centres under special surveillance; <Alignment alignment="83964" annotation_id="9430">
          <DiscourseConnective annotation_id="9430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9434" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> there are motions to delete references to Jihadist terror.</en>
      <fr>L'EPP-ED a <Alignment alignment="38233" annotation_id="9747">
          <DiscourseConnective annotation_id="9747" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> défini un certain nombre de priorités <DiscourseConnective annotation_id="9794">pour</DiscourseConnective> le vote de demain: <Alignment alignment="9185" annotation_id="9818">
          <DiscourseConnective annotation_id="9818" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9198" annotation_id="9831">
          <DiscourseConnective annotation_id="9831" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a des motions de radiation qui affirment <DiscourseConnective annotation_id="9883">que</DiscourseConnective> la violation des droits individuels <DiscourseConnective annotation_id="9923">et</DiscourseConnective> le rôle de la loi conduisent au terrorisme; des motions de radiation qui placent les écoles <DiscourseConnective annotation_id="10018">et</DiscourseConnective> les centres religieux sous surveillance spéciale; <Alignment alignment="9430" annotation_id="10071">
          <DiscourseConnective annotation_id="10071" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quand il y a des motions de radiation des références au terrorisme jihadiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9498" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="10152" annotation_id="9498">
          <DiscourseConnective annotation_id="9498" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to combat a threat, we need to know where the threat comes from.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9498" annotation_id="10152">
          <DiscourseConnective annotation_id="10152" sense="Contingency.Condition">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> combattre efficacement une menace, nous devons savoir d'où elle vient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9574" docOffset="59">
      <en>That is why we must identify Jihadist terror as the key challenge and state this in the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10228">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons identifier la terreur jihadiste <DiscourseConnective annotation_id="10287">comme</DiscourseConnective> le défi fondamental <DiscourseConnective annotation_id="10313">et</DiscourseConnective> le déclarer dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9670" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="10345" annotation_id="9670">
          <DiscourseConnective annotation_id="9670" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is deleted, we will not be able to vote in favour of the report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9670" annotation_id="10345">
          <DiscourseConnective annotation_id="10345" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on le radie, nous ne pourrons pas voter <DiscourseConnective annotation_id="10388">en</DiscourseConnective> faveur du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9741" docOffset="61">
      <en>We will not support any further watering-down of the report.</en>
      <fr>Nous ne soutiendrons pas toute nouvelle dilution du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9802" docOffset="62">
      <en>I <Alignment alignment="10480" annotation_id="9804">
          <DiscourseConnective annotation_id="9804" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that we can achieve a good result in tomorrow's vote.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="9804" annotation_id="10480">
          <DiscourseConnective annotation_id="10480" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le vote de demain se passera favorablement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9873" id="161" name="Claudio Fava">
    <ParallelChunk annotation_id="9873" docOffset="63">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I should like to thank my colleagues and say immediately that we were, quite frankly, obliged to work on a report that got off to a bad start, sent out mixed messages and contained shaky proposals.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10598">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="10648">et</DiscourseConnective> souligner d'emblée <DiscourseConnective annotation_id="10670">que</DiscourseConnective> nous avons été, franchement, obligés de travailler sur un rapport qui a mal commencé, a produit des messages mitigés <DiscourseConnective annotation_id="10791">et</DiscourseConnective> des propositions très faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10142" docOffset="64">
      <en>I believe that the Committee on Civil Liberties did a remarkable job of restoring a meaningful, tangible political profile to this report.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="10834">que</DiscourseConnective> la commission des libertés civiles a, <DiscourseConnective annotation_id="10876">pour</DiscourseConnective> ce rapport, fait un remarquable travail de restauration d'un profil politique significatif et tangible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10281" docOffset="65">
      <en>The basic premise was of course shared by us all.</en>
      <fr>Bien entendu, nous <DiscourseConnective annotation_id="11004">en</DiscourseConnective> partagions tous les prémisses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10331" docOffset="66">
      <en>The violent radicalisation of individuals and groups in recent years has shown up one of the greatest weaknesses in our legal system and represented one of the greatest onslaughts on our democratic institutions.</en>
      <fr>La radicalisation violente d'individus <DiscourseConnective annotation_id="11077">et</DiscourseConnective> de groupes ces dernières années a révélé l'une des plus grandes faiblesses de notre système juridique <DiscourseConnective annotation_id="11182">et</DiscourseConnective> a constitué une des attaques les plus violentes de nos institutions démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10543" docOffset="67">
      <en>It is essential to combat this phenomenon.</en>
      <fr>Il est essentiel de combattre ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10586" docOffset="68">
      <en>In this sense, European Union action offers added value <DiscourseConnective annotation_id="10642" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it provides harmonisation, <DiscourseConnective annotation_id="10675" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11416" annotation_id="10683">
          <DiscourseConnective annotation_id="10683" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we pool our instruments we shall have a sum of instruments, each of which will have its own intrinsic weakness.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="11315">en ce sens</DiscourseConnective>, l'action de l'Union européenne apporte une valeur ajoutée en assurant une harmonisation. <Alignment alignment="7989" annotation_id="11416">
          <DiscourseConnective annotation_id="11416" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous optons pour mettre en commun nos instruments, nous aurons en effet une somme d'instruments ayant chacun leur propre faiblesse intrinsèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10798" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="11569" annotation_id="10798">
          <DiscourseConnective annotation_id="10798" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is a new challenge which calls for well-balanced efforts without giving way to the natural human temptation - inevitable, given the attacks we have suffered in the years since 11 September - to generalise or to build a Fortress Europe, or to sideline a priority that is central to the process of EU integration, namely the safeguarding of fundamental rights.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="3295" annotation_id="11569">
          <DiscourseConnective annotation_id="11569" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> un nouveau défi qui nécessite des efforts très équilibrés <DiscourseConnective annotation_id="11637">et</DiscourseConnective> de ne pas se laisser aller <DiscourseConnective annotation_id="11667">à</DiscourseConnective> une tentation humaine toute naturelle - inévitable <DiscourseConnective annotation_id="11720">depuis</DiscourseConnective> les attaques que nous avons subies au fil des ans <DiscourseConnective annotation_id="11777">depuis</DiscourseConnective> le 11 septembre - de généraliser <DiscourseConnective annotation_id="11817">ou</DiscourseConnective> d'édifier une Europe forteresse <DiscourseConnective annotation_id="11852">ou</DiscourseConnective> de mettre sur la touche une priorité centrale dans le procès d'intégration de l'UE, à savoir la sauvegarde des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11171" docOffset="70">
      <en>That is why we believe it is essential to move in the three directions set out by this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11987">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous croyons qu'il est essentiel d'aller dans les trois directions indiquées dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11266" docOffset="71">
      <en>The first step is to uphold fundamental rights and the rule of law, particularly - <Alignment alignment="23965" annotation_id="11349">
          <DiscourseConnective annotation_id="11349" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Frattini said - religious freedom and freedom of expression.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="12099">première étape</DiscourseConnective> est de respecter les droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="12155">et</DiscourseConnective> le rôle de la loi, et particulièrement - <Alignment alignment="11349" annotation_id="12199">
          <DiscourseConnective annotation_id="12199" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le disait M. Frattini - les libertés de religion <DiscourseConnective annotation_id="12254">et</DiscourseConnective> d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11416" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="12271" annotation_id="11416">
          <DiscourseConnective annotation_id="11416" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> these rights are guaranteed, the very idea of Europe will be a failure, <Alignment alignment="12350" annotation_id="11495">
          <DiscourseConnective annotation_id="11495" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> will an integration process predicated above all else on the fundamental rights of European citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11416" annotation_id="12271">
          <DiscourseConnective annotation_id="12271" sense="Expansion.Alternative">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces droits n'étaient pas garantis, l'idée même de l'Europe serait un échec, <Alignment alignment="30828" annotation_id="12350">
          <DiscourseConnective annotation_id="12350" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le serait un processus d'intégration basé sur tout sauf les droits fondamentaux des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11600" docOffset="73">
      <en>We need to strengthen judicial cooperation <Alignment alignment="12513" annotation_id="11643">
          <DiscourseConnective annotation_id="11643" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11646" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to strike at radical, violent, organised fringe groups.</en>
      <fr>Nous devons renforcer la coopération judiciaire <Alignment alignment="11643" annotation_id="12513">
          <DiscourseConnective annotation_id="12513" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> lutter plus efficacement contre les groupes radicaux, violents et marginaux organisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11705" docOffset="74">
      <en>We need full harmonisation of terrorist crimes at European Union level, <DiscourseConnective annotation_id="11777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that of condoning criminal activity should be added to the proposal of the Committee on Civil Liberties.</en>
      <fr>Nous devons parvenir à une harmonisation complète, au niveau européen, contre les crimes terroristes. La condamnation de l'activité criminelle devrait être ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="12769">à</DiscourseConnective> la proposition de la commission des libertés civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11886" docOffset="75">
      <en>Of course we <Alignment alignment="12871" annotation_id="11899">
          <DiscourseConnective annotation_id="11899" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need careful prevention work: we must attack the causes and factors - which are numerous, <DiscourseConnective annotation_id="11994" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is pointless to pretend <DiscourseConnective annotation_id="12025" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> - leading to the radicalisation of various population groups within our societies.</en>
      <fr>Bien sûr, un travail assidu de prévention est <Alignment alignment="972" annotation_id="12871">
          <DiscourseConnective annotation_id="12871" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire: nous devons nous attaquer aux causes <DiscourseConnective annotation_id="12926">et</DiscourseConnective> aux facteurs - très nombreux, il serait vain de prétendre le contraire - conduisant <DiscourseConnective annotation_id="13013">à</DiscourseConnective> la radicalisation de diverses fractions de la population dans nos sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12118" docOffset="76">
      <en>This entails expanding the rights of citizenship, active citizenship, <Alignment alignment="13176" annotation_id="12188">
          <Alignment alignment="13176" annotation_id="12188">
            <Alignment alignment="13176" annotation_id="12188">
              <DiscourseConnective annotation_id="12188" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> a form of citizenship comprising responsibilities and participation in political life, as well as dialogue with religious movements.</en>
      <fr>Ce qui justifie l'élargissement des droits de la citoyenneté, la citoyenneté active, <Alignment alignment="12188" annotation_id="13176">
          <Alignment alignment="12188" annotation_id="13176">
            <Alignment alignment="36840" annotation_id="13176">
              <DiscourseConnective annotation_id="13176" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> une forme de citoyenneté intégrant des responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="13250">et</DiscourseConnective> une participation <DiscourseConnective annotation_id="13271">à</DiscourseConnective> la vie politique, <DiscourseConnective annotation_id="13291">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13297">bien qu'</DiscourseConnective>un dialogue avec les mouvements religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12336" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="13348" annotation_id="12336">
          <DiscourseConnective annotation_id="12336" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Vice-President has said, we must <Alignment alignment="13393" annotation_id="12376">
          <DiscourseConnective annotation_id="12376" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fight in favour of, and protect, the millions - tens of millions - of European citizens who profess a religion different from our own, as well as the Muslim non-Community citizens who have always lived by the rules of our democracy and complied with our laws, which makes them worthy of our full respect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21657" annotation_id="13348">
          <DiscourseConnective annotation_id="13348" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit le vice-président, nous devons <Alignment alignment="12376" annotation_id="13393">
          <DiscourseConnective annotation_id="13393" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> protéger et nous battre <DiscourseConnective annotation_id="13423">en</DiscourseConnective> faveur des millions - des dizaines de millions - de citoyens européens qui professent une religion différente de la nôtre, <DiscourseConnective annotation_id="13549">ainsi</DiscourseConnective> que des citoyens musulmans qui ne sont pas de la Communauté mais qui ont toujours respecté nos lois et les règles de notre démocratie, ce qui leur vaut notre entier respect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12686" docOffset="78">
      <en>Lastly, we need to build a dialogue which genuinely represents an alliance of civilisations and not a clash of civilisations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13729">Enfin</DiscourseConnective>, nous devons susciter un dialogue qui représente une alliance authentique des civilisations <DiscourseConnective annotation_id="13827">et</DiscourseConnective> non leur confrontation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12812" docOffset="79">
      <en>'Alliance of civilisations' - I am concluding now, Mr President - Is not a term we have borrowed from a political polemic; it is the term coined by the United Nations Security Council.</en>
      <fr>"L'alliance des civilisations" - je conclus à présent, Monsieur le Président - n'est pas un terme que nous dérivons d'une polémique politique: c'est un terme conçu par le conseil de sécurité des Nations Unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12997" docOffset="80">
      <en>It expresses a major responsibility and a strong commitment for this House and our communities.</en>
      <fr>Il traduit une responsabilité majeure <DiscourseConnective annotation_id="14102">et</DiscourseConnective> un engagement très fort <DiscourseConnective annotation_id="14129">pour</DiscourseConnective> cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="14150">et</DiscourseConnective> nos Communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13093" docOffset="81">
      <en>I believe it is vital to keep this term in tomorrow's resolution.</en>
      <fr>Je pense qu'il est essentiel de conserver ce terme dans la résolution de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13159" id="162" name="Ignasi Guardans Cambó">
    <ParallelChunk annotation_id="13159" docOffset="82">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (ES) I feel, Mr President, that beyond its actual format the report is balanced, extremely important, and deals with an issue that is all too familiar to us nowadays.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (ES) Monsieur le Président, je crois <DiscourseConnective annotation_id="14313">qu'</DiscourseConnective>au-delà de son format présent, le rapport est équilibré, extrêmement important, <DiscourseConnective annotation_id="14396">et</DiscourseConnective> traite d'une question qui nous est à tous que trop familière aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13357" docOffset="83">
      <en>There can be no doubt that terrorism is a policing phenomenon <Alignment alignment="14551" annotation_id="13419">
          <DiscourseConnective annotation_id="13419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are all aware that it has a policing dimension.</en>
      <fr>Il est indubitable <DiscourseConnective annotation_id="14492">que</DiscourseConnective> le terrorisme est un phénomène de maintien de l'ordre, <Alignment alignment="13419" annotation_id="14551">
          <DiscourseConnective annotation_id="14551" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes tous conscients de cette dimension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13474" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="14602" annotation_id="13474">
          <DiscourseConnective annotation_id="13474" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the reasons behind terrorism, or rather the reasons that lead certain people to become terrorists, lie well beyond this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25940" annotation_id="14602">
          <DiscourseConnective annotation_id="14602" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les raisons se cachant derrière le terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="14660">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14663">plutôt</DiscourseConnective> les raisons conduisant certains <DiscourseConnective annotation_id="14702">à</DiscourseConnective> devenir terroristes, se situent bien au-delà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13609" docOffset="85">
      <en>Jaime Mayor Oreja set this out in his first report, in an extremely debatable fashion at the outset, <Alignment alignment="14852" annotation_id="13710">
          <DiscourseConnective annotation_id="13710" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> after many meetings and many amendments he produced a result that was fully acceptable, including to his own Group.</en>
      <fr>Jaime Mayor Oreja l'a évoqué dans son premier rapport, de manière extrêmement discutable <DiscourseConnective annotation_id="14839">à</DiscourseConnective> l'origine, <Alignment alignment="14772" annotation_id="14852">
          <DiscourseConnective annotation_id="14852" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14857">après</DiscourseConnective> de nombreuses réunions <DiscourseConnective annotation_id="14886">et</DiscourseConnective> de nombreux amendements, le <DiscourseConnective annotation_id="14917">résultat</DiscourseConnective> est devenu pleinement acceptable, y compris <DiscourseConnective annotation_id="14970">pour</DiscourseConnective> son propre groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13830" docOffset="86">
      <en>I wish to testify before this House, <Alignment alignment="15040" annotation_id="13867">
          <DiscourseConnective annotation_id="13867" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> one might testify in court, that it is not true that Jaime Mayor Oreja's outstretched hand was rejected.</en>
      <fr>Je voudrais témoigner devant cette Assemblée, <Alignment alignment="39866" annotation_id="15040">
          <DiscourseConnective annotation_id="15040" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on pourrait témoigner devant un tribunal, <DiscourseConnective annotation_id="15088">qu'</DiscourseConnective>il est faux <DiscourseConnective annotation_id="15103">que</DiscourseConnective> la main tendue par Jaime Mayor Oreja ait été repoussée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13975" docOffset="87">
      <en>I would testify to this under oath <Alignment alignment="15194" annotation_id="14010">
          <DiscourseConnective annotation_id="14010" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it were the practice of Parliament.</en>
      <fr>J'en témoignerais sous serment <Alignment alignment="14010" annotation_id="15194">
          <DiscourseConnective annotation_id="15194" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était là une pratique du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14049" docOffset="88">
      <en>This is not true.</en>
      <fr>Ce n'est pas vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14067" docOffset="89">
      <en>The reasons why stumbling blocks are now being produced for this report are best known to the European People's Party and the Group.</en>
      <fr>Les raisons pour lesquelles des pierres d'achoppement sont avancées <DiscourseConnective annotation_id="15322">maintenant</DiscourseConnective> à l'encontre de ce rapport sont bien connues du Parti populaire européen <DiscourseConnective annotation_id="15406">et</DiscourseConnective> du groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14200" docOffset="90">
      <en>I can testify to meetings in Mr Mayor Oreja's office at which we accepted 99% of what is to be put to the vote tomorrow.</en>
      <fr>Je peux témoigner de réunions dans le bureau de M. Mayor Oreja au cours desquelles nous avons accepté 99 % de ce qui sera proposé au vote demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14321" docOffset="91">
      <en>They cannot tell us that certain items have been rejected <Alignment alignment="15632" annotation_id="14379">
          <DiscourseConnective annotation_id="14379" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the offer has been rejected, <Alignment alignment="15667" annotation_id="14416">
          <DiscourseConnective annotation_id="14416" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is purely and simply their misrepresentation of the truth.</en>
      <fr>On ne peut pas nous rétorquer <DiscourseConnective annotation_id="15596">que</DiscourseConnective> certains points ont été rejetés <Alignment alignment="14379" annotation_id="15632">
          <DiscourseConnective annotation_id="15632" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15635">que</DiscourseConnective> l'offre même a été rejetée, <Alignment alignment="24180" annotation_id="15667">
          <DiscourseConnective annotation_id="15667" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est purement <DiscourseConnective annotation_id="15686">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15689">simplement</DiscourseConnective> une altération de la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14486" docOffset="92">
      <en>The position to be adopted by the Partido Popular tomorrow, <Alignment alignment="15729" annotation_id="14546">
          <DiscourseConnective annotation_id="14546" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, remains a mystery, <Alignment alignment="15809" annotation_id="14576">
          <DiscourseConnective annotation_id="14576" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> doubtless this will serve to weaken the joint political message we wish to convey.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="0" annotation_id="15729">
          <DiscourseConnective annotation_id="15729" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la position <DiscourseConnective annotation_id="15751">à</DiscourseConnective> adopter demain par le Partido Popular reste un mystère, <Alignment alignment="14576" annotation_id="15809">
          <DiscourseConnective annotation_id="15809" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela servira indubitablement <DiscourseConnective annotation_id="15841">à</DiscourseConnective> affaiblir le message politique conjoint que nous souhaitons exprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14663" docOffset="93">
      <en>I <Alignment alignment="15925" annotation_id="14665">
          <DiscourseConnective annotation_id="14665" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to express my regret at this attitude.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="14665" annotation_id="15925">
          <DiscourseConnective annotation_id="15925" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer que je déplore une telle attitude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14719" docOffset="94">
      <en>I feel that to say the problem is that the word 'Jihad' must disappear in one section, <Alignment alignment="16068" annotation_id="14806">
          <DiscourseConnective annotation_id="14806" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it subsequently appears in three sections, and again in recital H that Jihadism is doubtless the main focus of the type of terrorism we are dealing with, is looking for excuses that do not hold water.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15983">que</DiscourseConnective> prétendre que le problème est <DiscourseConnective annotation_id="16017">que</DiscourseConnective> le mot "Jihad" doit disparaître d'une section, <Alignment alignment="14806" annotation_id="16068">
          <DiscourseConnective annotation_id="16068" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il apparaît <DiscourseConnective annotation_id="16089">par la suite</DiscourseConnective> dans trois autres sections, <DiscourseConnective annotation_id="16130">et</DiscourseConnective> réaffirmer <DiscourseConnective annotation_id="16144">que</DiscourseConnective> le Jihadisme est indubitablement le principal type de terrorisme contre lequel nous devons lutter, revient à rechercher des excuses qui ne tiennent pas debout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15012" docOffset="95">
      <en>In any case, this report talks of freedom, religious freedom, freedom of thought and even freedom to reject a social model, but makes it clear that Europe cannot accept incitement to violence, incitement to hatred or the destruction of the very pillars of society under the cloak of religion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16308">Dans tous les cas</DiscourseConnective>, ce rapport parle de liberté, de liberté religieuse, de liberté de pensée <DiscourseConnective annotation_id="16400">et même</DiscourseConnective> de liberté de rejeter un modèle social, <DiscourseConnective annotation_id="16448">et</DiscourseConnective> explique clairement <DiscourseConnective annotation_id="16471">que</DiscourseConnective> l'Europe ne peut pas accepter l'incitation <DiscourseConnective annotation_id="16518">à</DiscourseConnective> la violence, <DiscourseConnective annotation_id="16533">à</DiscourseConnective> la haine raciale <DiscourseConnective annotation_id="16552">ou</DiscourseConnective> à la destruction des véritables piliers de la société sous des prétextes religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15305" docOffset="96">
      <en>The State is entitled to instruments to be used in its own defence, instruments to defend its citizens.</en>
      <fr>L'État peut disposer d'instruments pour sa propre défense et celle de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15409" docOffset="97">
      <en>It may, <Alignment alignment="16731" annotation_id="15417">
          <Alignment alignment="16731" annotation_id="15417">
            <DiscourseConnective annotation_id="15417" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, fully implement this right in terms of the police and the judiciary, <Alignment alignment="16804" annotation_id="15495">
          <DiscourseConnective annotation_id="15495" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> simultaneously maintaining dialogue, participation, and working towards the full integration of people who may one day become such fanatics that they could attack their own society, the society into which they have integrated, or simply their own society, <Alignment alignment="17104" annotation_id="15757">
          <DiscourseConnective annotation_id="15757" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> in many cases these people were actually born among us.</en>
      <fr>Il peut <Alignment alignment="27581" annotation_id="16731">
          <Alignment alignment="15417" annotation_id="16731">
            <DiscourseConnective annotation_id="16731" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> traduire pleinement ce droit <DiscourseConnective annotation_id="16769">en</DiscourseConnective> termes judiciaires et policiers <Alignment alignment="15495" annotation_id="16804">
          <DiscourseConnective annotation_id="16804" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16812">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16823">parallèlement</DiscourseConnective> le dialogue et la participation, <DiscourseConnective annotation_id="16870">et</DiscourseConnective> en œuvrant à la pleine intégration de gens qui pourraient <DiscourseConnective annotation_id="16931">un jour</DiscourseConnective> devenir de tels fanatiques <DiscourseConnective annotation_id="16966">qu'</DiscourseConnective>ils en viendraient à attaquer leur propre société, la société au sein de laquelle ils ont été intégrés, <DiscourseConnective annotation_id="17073">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17076">en fait</DiscourseConnective> leur propre société <Alignment alignment="37704" annotation_id="17104">
          <DiscourseConnective annotation_id="17104" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans bien des cas, ces gens sont réellement nés parmi nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15819" docOffset="98">
      <en>It is debatable, <Alignment alignment="17190" annotation_id="15836">
          <DiscourseConnective annotation_id="15836" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my Group has debated this, to what extent current legislation is or is not sufficient; concepts such as apology and justification for terrorist acts are necessary for some, <Alignment alignment="17286" annotation_id="16013">
          <DiscourseConnective annotation_id="16013" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are rejected by others as potential excessive curtailment of freedom of expression.</en>
      <fr>On peut discuter, <Alignment alignment="24594" annotation_id="17190">
          <DiscourseConnective annotation_id="17190" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon groupe l'a fait, dans quelle mesure la législation actuelle est <DiscourseConnective annotation_id="17261">ou</DiscourseConnective> n'est pas suffisante; <Alignment alignment="48030" annotation_id="17286">
          <DiscourseConnective annotation_id="17286" sense="Comparison.Contrast">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="17309">pour</DiscourseConnective> certains, des concepts tels <DiscourseConnective annotation_id="17342">que</DiscourseConnective> l'excuse <DiscourseConnective annotation_id="17355">et</DiscourseConnective> la justification d'actes terroristes sont rejetés par d'autres <DiscourseConnective annotation_id="17421">comme</DiscourseConnective> des restrictions potentielles excessives de la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16108" docOffset="99">
      <en>This, then, is the position of my Group: to go no further in modifying the law and to reject the concept of apologia.</en>
      <fr>Telle est <DiscourseConnective annotation_id="17506">donc</DiscourseConnective> la position de mon groupe: ne pas aller plus loin dans la modification de la loi <DiscourseConnective annotation_id="17592">et</DiscourseConnective> rejeter le concept d'apologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16226" docOffset="100">
      <en>At any rate, <Alignment alignment="17646" annotation_id="16239">
          <DiscourseConnective annotation_id="16239" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am finishing up now, Mr President, I welcome this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17626">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16239" annotation_id="17646">
          <DiscourseConnective annotation_id="17646" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'en tiendrai là, Monsieur le Président, je salue ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16303" docOffset="101">
      <en>I hope that the European People's Party reconsiders and reflects on the support it could lend to the contents.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="17723">que</DiscourseConnective> le PPE repensera le soutien qu'il pourrait apporter <DiscourseConnective annotation_id="17779">à</DiscourseConnective> son contenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16414" docOffset="102">
      <en>As a guideline towards a global policy, I welcome a Commission policy whereby police forces act in close cooperation throughout Europe <Alignment alignment="17965" annotation_id="16549">
          <DiscourseConnective annotation_id="16549" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> measures are adopted that, beyond the polish, produce a result which respects the rights of one and all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17794">Comme</DiscourseConnective> ligne directrice vers une politique globale, je salue la politique de la Commission où les forces de police agissent <DiscourseConnective annotation_id="17917">en</DiscourseConnective> étroite coopération à travers toute l'Europe <Alignment alignment="19893" annotation_id="17965">
          <DiscourseConnective annotation_id="17965" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où l'on adopte des mesures qui, au-delà de la politique, assurent la défense des droits de tout un chacun.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16658" id="163" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="16658" docOffset="103">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, paraphrasing Ernest Hemingway I would say: 'Do not ask for whom the terrorist bell tolls, it tolls for thee'.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, j'aimerais paraphraser Ernest Hemingway en déclarant: "Do not ask for whom the terrorist bell tolls, it tolls for thee".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16817" docOffset="104">
      <en>Following the attacks in Spain four years ago and those in England three years ago, this is a very relevant message.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18248">Après</DiscourseConnective> les attentats <DiscourseConnective annotation_id="18268">en</DiscourseConnective> Espagne, il y a quatre ans, <DiscourseConnective annotation_id="18299">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18302">en</DiscourseConnective> Angleterre, il y a trois ans, c'est un message très pertinent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16934" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="53601" annotation_id="16934">
          <DiscourseConnective annotation_id="16934" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Oriana Fallaci, a fellow-countryman of Commissioner Frattini, could read the document we are debating, she would most probably be shocked.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16934" annotation_id="18368">
          <DiscourseConnective annotation_id="18368" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Oriana Fallaci, compatriote du commissaire Frattini, pouvait lire le document dont nous débattons, elle serait très probablement choquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17076" docOffset="106">
      <en>Mrs Fallaci was a distinguished Italian intellectual renowned for being uncompromising and controversial She believed Islamic terrorists essentially represent Islam in a nutshell, <Alignment alignment="18685" annotation_id="17256">
          <DiscourseConnective annotation_id="17256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> are the quintessence of Islam.</en>
      <fr>Mme Fallaci était une distinguée intellectuelle italienne réputée <DiscourseConnective annotation_id="18575">pour</DiscourseConnective> être intransigeante <DiscourseConnective annotation_id="18600">et</DiscourseConnective> critique. Elle estimait que les terroristes islamistes représentaient la synthèse <Alignment alignment="17256" annotation_id="18685">
          <DiscourseConnective annotation_id="18685" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la quintessence de l'islam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17291" docOffset="107">
      <en>Clearly, the European Parliament may have a different view on the matter.</en>
      <fr>Très clairement, le Parlement européen peut avoir une vue différente de la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17365" docOffset="108">
      <en>It is worth considering, <Alignment alignment="18814" annotation_id="17390">
          <DiscourseConnective annotation_id="17390" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, why Muslim terrorists are able to garner so much support amongst young people of Arab descent born in Member States of the European Union.</en>
      <fr>Mais il faut <Alignment alignment="4915" annotation_id="18814">
          <DiscourseConnective annotation_id="18814" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> se demander pourquoi les terroristes musulmans peuvent <DiscourseConnective annotation_id="18879">s'</DiscourseConnective>assurer ainsi le soutien d'<DiscourseConnective annotation_id="18908">autant</DiscourseConnective> de jeunes arabes nés au sein d'États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17538" docOffset="109">
      <en>I fully support the statements that the war on terror will remain a priority for the European Union.</en>
      <fr>Je soutiens pleinement la déclaration <DiscourseConnective annotation_id="19021">que</DiscourseConnective> la guerre contre le terrorisme doit rester une priorité <DiscourseConnective annotation_id="19081">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17639" docOffset="110">
      <en>It is very important for us to focus on terrorist propaganda conducted over the Internet.</en>
      <fr>Il est très important de nous concentrer sur la propagande terroriste menée sur Internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17729" docOffset="111">
      <en>I would add that satellite television broadcasts in Arabic can <Alignment alignment="19282" annotation_id="17792">
          <DiscourseConnective annotation_id="17792" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used to promote radical Islam.</en>
      <fr>Je voudrais aussi ajouter <DiscourseConnective annotation_id="19222">que</DiscourseConnective> les émissions télévisées par satellite <DiscourseConnective annotation_id="19265">en</DiscourseConnective> arabe peuvent <Alignment alignment="19020" annotation_id="19282">
          <DiscourseConnective annotation_id="19282" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> servir <DiscourseConnective annotation_id="19299">à</DiscourseConnective> promouvoir un islam radical.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17831" id="165" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="17831" docOffset="112">
      <en>Mr President, I represent Northern Ireland in this House, a region which, <Alignment alignment="19424" annotation_id="17905">
          <DiscourseConnective annotation_id="17905" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone will know, has suffered decades of vicious terrorism.</en>
      <fr>Monsieur le Président, dans cette Assemblée, je représente l'Irlande du Nord, une région qui, <Alignment alignment="17905" annotation_id="19424">
          <DiscourseConnective annotation_id="19424" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde le sait, a souffert pendant des décennies d'un terrorisme vicieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17971" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="19511" annotation_id="17971">
          <DiscourseConnective annotation_id="17971" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> from that experience, I have two points to make in this debate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16234" annotation_id="19511">
          <DiscourseConnective annotation_id="19511" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> fort de cette expérience, j'ai deux points <DiscourseConnective annotation_id="19557">à</DiscourseConnective> souligner dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18039" docOffset="114">
      <en>Firstly, terrorism should never be appeased; it has to be defeated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19584">Tout d'abord</DiscourseConnective>, le terrorisme ne <DiscourseConnective annotation_id="19615">s'</DiscourseConnective>apaise pas; il doit être jugulé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18107" docOffset="115">
      <en>Start treating with terrorism, giving its prisoners special status and, ultimately, early release, <Alignment alignment="83044" annotation_id="18206">
          <DiscourseConnective annotation_id="18206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> soon you will end up like Northern Ireland has ended up: with unrepentant terrorists at the heart of our Government.</en>
      <fr>Commencez à négocier avec les terroristes, donnez à leurs prisonniers un statut spécial <DiscourseConnective annotation_id="19738">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19741">finalement</DiscourseConnective>, libérez-les anticipativement, <Alignment alignment="21657" annotation_id="19783">
          <DiscourseConnective annotation_id="19783" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> très vite vous finirez <DiscourseConnective annotation_id="19809">comme</DiscourseConnective> l'Irlande du Nord: avec des terroristes impénitents au cœur même du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18327" docOffset="116">
      <en>Appeasement only whets the appetite - the insatiable appetite - of terrorists.</en>
      <fr>L'apaisement ne fait qu'aiguiser les appétits - insatiables - des terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18406" docOffset="117">
      <en>The second point I want to make is this: <Alignment alignment="20023" annotation_id="18447">
          <DiscourseConnective annotation_id="18447" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> state abuse is wrong, the naive belief, such as I find in this report, that lavishing so-called 'human rights' on terrorists will neutralise them will, <Alignment alignment="20201" annotation_id="18607">
          <Alignment alignment="20201" annotation_id="18607">
            <DiscourseConnective annotation_id="18607" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, only strengthen their cause <Alignment alignment="20234" annotation_id="18644">
          <DiscourseConnective annotation_id="18644" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they expertly exploit and misuse every such right to their own advantage, <Alignment alignment="92368" annotation_id="18721">
          <DiscourseConnective annotation_id="18721" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> they go on denying their victims the most basic right of them all: the right to life.</en>
      <fr>Le second point que je voudrais évoquer, c'est <Alignment alignment="18447" annotation_id="20023">
          <DiscourseConnective annotation_id="20023" sense="Comparison.Contrast">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'abus d'État est mauvais, croire naïvement, <DiscourseConnective annotation_id="20075">comme</DiscourseConnective> je le lis dans ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="20108">qu'</DiscourseConnective>accorder ce qu'on appelle des "droits humains" aux terroristes va les neutraliser ne fera <Alignment alignment="13457" annotation_id="20201">
          <Alignment alignment="18607" annotation_id="20201">
            <DiscourseConnective annotation_id="20201" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20209">que</DiscourseConnective> renforcer leur cause <Alignment alignment="18644" annotation_id="20234">
          <DiscourseConnective annotation_id="20234" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils abusent de tels droits <DiscourseConnective annotation_id="20265">qu'</DiscourseConnective>ils exploitent adroitement, <Alignment alignment="3110" annotation_id="20296">
          <DiscourseConnective annotation_id="20296" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> refusant à leurs victimes le droit le plus fondamental de tous: le droit <DiscourseConnective annotation_id="20377">à</DiscourseConnective> la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18813" docOffset="118">
      <en>Because of the excesses of their murderous strategy, sometimes the defence of society requires a choice between the uninhibited rights of terrorists and the rights of the innocent.</en>
      <fr>Face aux excès de leur stratégie meurtrière, la défense de la société exige parfois de choisir entre les droits sans entrave des terroristes <DiscourseConnective annotation_id="20528">et</DiscourseConnective> les droits des innocents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18994" docOffset="119">
      <en>In such circumstances, I have no difficulty in choosing the right of society to defend itself over the supposed human rights of the terrorist.</en>
      <fr>Dans de telles circonstances, je choisis <DiscourseConnective annotation_id="20598">sans</DiscourseConnective> hésiter la primauté du droit des sociétés de se défendre elles-mêmes contre les supposés droits humains des terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19137" docOffset="120">
      <en>The battle against terrorism is a battle of good against evil, <Alignment alignment="20796" annotation_id="19200">
          <DiscourseConnective annotation_id="19200" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19205" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> needs be, the right of the terrorist is secondary to that of society.</en>
      <fr>La bataille contre le terrorisme est la bataille du bien contre le mal, <Alignment alignment="23574" annotation_id="20796">
          <DiscourseConnective annotation_id="20796" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cas échéant, le droit des terroristes passe <DiscourseConnective annotation_id="20846">après</DiscourseConnective> celui des sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19278" id="166" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="19278" docOffset="121">
      <en>(PT) Mr President, Mr Vice-President of the Commission, ladies and gentlemen, I must start by reiterating that the unrelenting fight against terrorism must be pursued within the law, with respect for the rule of law and without infringing fundamental rights.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur le vice-président de la Commission, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20954">et</DiscourseConnective> Messieurs, je commencerai par répéter <DiscourseConnective annotation_id="20995">que</DiscourseConnective> la lutte implacable contre le terrorisme doit être poursuivie dans le cadre de la loi, en respectant le rôle de la loi <DiscourseConnective annotation_id="21118">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21121">sans</DiscourseConnective> enfreindre les droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19537" docOffset="122">
      <en>I am not sure whether terrorism is, as the report states, the main threat to the security of the citizens of the Union, <Alignment alignment="21295" annotation_id="19657">
          <DiscourseConnective annotation_id="19657" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree with Mr Deprez that it is definitely one of the main threats.</en>
      <fr>Je ne suis pas sûr <DiscourseConnective annotation_id="21181">que</DiscourseConnective> le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="21199">soit</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21205">comme</DiscourseConnective> le dit le rapport, la principale menace contre la sécurité des citoyens de l'Union, <Alignment alignment="17915" annotation_id="21295">
          <DiscourseConnective annotation_id="21295" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je conviens avec M. Deprez <DiscourseConnective annotation_id="21327">que</DiscourseConnective> c'est certainement l'une des menaces principales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19731" docOffset="123">
      <en>I believe that underestimating this threat will prevent us from fighting it effectively and increasing the security of our citizens.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="21390">que</DiscourseConnective> sous-estimer cette menace nous empêchera de la combattre efficacement <DiscourseConnective annotation_id="21464">et</DiscourseConnective> d'accroître la sécurité de nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19864" docOffset="124">
      <en>I will <Alignment alignment="21519" annotation_id="19871">
          <DiscourseConnective annotation_id="19871" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> vote against the proposed amendments.</en>
      <fr>Je voterai <Alignment alignment="24149" annotation_id="21519">
          <DiscourseConnective annotation_id="21519" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> contre les amendements proposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19919" docOffset="125">
      <en>Terrorism does not just affect the citizens of those countries which have suffered attacks; it <Alignment alignment="21654" annotation_id="20014">
          <DiscourseConnective annotation_id="20014" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> threatens the security of everyone else.</en>
      <fr>Le terrorisme ne menace pas uniquement les citoyens des pays qui ont été attaqués; il menace <Alignment alignment="16155" annotation_id="21654">
          <DiscourseConnective annotation_id="21654" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sécurité de tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20060" docOffset="126">
      <en>It spreads the fear and threat of terror.</en>
      <fr>Il répand la peur <DiscourseConnective annotation_id="21703">et</DiscourseConnective> la menace de la terreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20102" docOffset="127">
      <en>Terrorism is an irrational manifestation of fanaticism which disregards the value of life and the dignity of human beings.</en>
      <fr>Le terrorisme est une manifestation irrationnelle du fanatisme qui méprise la valeur de la vie <DiscourseConnective annotation_id="21826">et</DiscourseConnective> la dignité des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20225" docOffset="128">
      <en>The Union and also Commissioner Frattini have placed the fight against terrorism at the top of their priorities.</en>
      <fr>L'Union <DiscourseConnective annotation_id="21867">ainsi</DiscourseConnective> que le commissaire Frattini ont placé la lutte contre le terrorisme au sommet de leurs priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20338" docOffset="129">
      <en>We need a global strategy that can dismantle the terrorist networks.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une stratégie globale à même de démanteler les réseaux terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20407" docOffset="130">
      <en>This strategy must recognise the value of prevention, including the fight against the recruitment of terrorists and all factors favouring violent radicalisation.</en>
      <fr>Cette stratégie doit reconnaître la valeur de la prévention, en englobant la lutte contre le recrutement des terroristes <DiscourseConnective annotation_id="22180">et</DiscourseConnective> tous les facteurs favorisant une radicalisation violente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20569" docOffset="131">
      <en>It is important to analyse and understand the reasons, grounds and processes leading to radicalisation and terrorism, particularly among young people living in our Member States.</en>
      <fr>Il est important d'analyser <DiscourseConnective annotation_id="22269">et</DiscourseConnective> de comprendre les raisons, les fondements <DiscourseConnective annotation_id="22314">et</DiscourseConnective> les processus conduisant <DiscourseConnective annotation_id="22342">à</DiscourseConnective> la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="22362">et</DiscourseConnective> au terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="22380">surtout</DiscourseConnective> parmi les jeunes vivant dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20748" docOffset="132">
      <en>There have definitely been failures in the integration processes.</en>
      <fr>Il y a clairement eu des failles dans le processus d'intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20814" docOffset="133">
      <en>I agree that, within the law and with respect for the freedom of expression, the terrorist propaganda aimed at encouraging terrorist acts must be prevented.</en>
      <fr>Je conviens <DiscourseConnective annotation_id="22514">du fait qu'</DiscourseConnective>au sein de la loi, <DiscourseConnective annotation_id="22544">et</DiscourseConnective> dans le respect de la liberté d'expression, il faut prévenir la propagande terroriste visant <DiscourseConnective annotation_id="22640">à</DiscourseConnective> encourager les actes terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20971" docOffset="134">
      <en>To end, I must agree with Mr Mayor that a European initiative, particularly in this area, cannot and must not be used as a platform for the promotion of national electoral strategies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22676">Enfin</DiscourseConnective>, force m'est de convenir avec M. Mayor <DiscourseConnective annotation_id="22721">qu'</DiscourseConnective>une initiative européenne, particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="22768">en</DiscourseConnective> cette matière, ne doit <DiscourseConnective annotation_id="22794">et</DiscourseConnective> ne peut pas servir de plate-forme <DiscourseConnective annotation_id="22831">pour</DiscourseConnective> la promotion de stratégies électorales nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21155" id="167" name="Inger Segelström">
    <ParallelChunk annotation_id="21155" docOffset="135">
      <en>(SV) Mr President, let me begin by thanking Mr Deprez for the report and the much needed discussion on terrorism.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, laissez-moi commencer par remercier M. Deprez <DiscourseConnective annotation_id="22961">pour</DiscourseConnective> ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="22977">et</DiscourseConnective> la très nécessaire discussion sur le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21269" docOffset="136">
      <en>I <Alignment alignment="23038" annotation_id="21271">
          <DiscourseConnective annotation_id="21271" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that it has come at the right time, <Alignment alignment="23076" annotation_id="21318">
          <DiscourseConnective annotation_id="21318" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are now in the European Year for Intercultural Dialogue.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="21271" annotation_id="23038">
          <DiscourseConnective annotation_id="23038" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23048">qu'</DiscourseConnective>il arrive <DiscourseConnective annotation_id="23061">à</DiscourseConnective> point nommé, <Alignment alignment="40083" annotation_id="23076">
          <DiscourseConnective annotation_id="23076" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes dans l'année européenne du dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21381" docOffset="137">
      <en>What I do not think the report conveys sufficiently well is the reason why people, mainly young men, become or are lured into becoming terrorists and place themselves outside democratic society.</en>
      <fr>Je pense que ce que le rapport ne dit pas assez clairement, c'est ce qui pousse les gens, et principalement les jeunes, à devenir, <DiscourseConnective annotation_id="23278">ou</DiscourseConnective> à être séduits par l'idée de devenir, terroristes, se marginalisant eux-mêmes dans la société démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21576" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="23389" annotation_id="21576">
          <DiscourseConnective annotation_id="21576" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look around us, we cannot ignore the poverty that is there and injustices that are manifest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6418" annotation_id="23389">
          <DiscourseConnective annotation_id="23389" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous regardons autour de nous, nous ne pouvons pas ignorer la pauvreté ambiante <DiscourseConnective annotation_id="23472">et</DiscourseConnective> les injustices manifestes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21675" docOffset="139">
      <en>There are many young people to whom we cannot offer training, jobs, housing or hope for the future.</en>
      <fr>Il y a trop de jeunes <DiscourseConnective annotation_id="23524">à</DiscourseConnective> qui nous ne pouvons pas offrir de formations, de jobs, de logements <DiscourseConnective annotation_id="23594">ou</DiscourseConnective> ne fût-ce qu'un espoir <DiscourseConnective annotation_id="23620">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21775" docOffset="140">
      <en>This is a breeding ground for fanaticism and the conditioning of young people into acting to secure more rights for their group or people.</en>
      <fr>C'est un terreau fertile <DiscourseConnective annotation_id="23660">pour</DiscourseConnective> le fanatisme <DiscourseConnective annotation_id="23678">et</DiscourseConnective> le conditionnement de jeunes, incités <DiscourseConnective annotation_id="23719">à</DiscourseConnective> conquérir davantage de droits <DiscourseConnective annotation_id="23751">pour</DiscourseConnective> leur groupe <DiscourseConnective annotation_id="23768">ou</DiscourseConnective> leur peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21914" docOffset="141">
      <en>An analysis of this is lacking in the report.</en>
      <fr>Il manque au rapport une analyse de ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21960" docOffset="142">
      <en>I urge you especially to vote for Amendment 12, <Alignment alignment="23892" annotation_id="22008">
          <DiscourseConnective annotation_id="22008" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> terrorist propaganda today is usually spread on the internet, something which too few of us here see or can control.</en>
      <fr>Je vous invite spécialement <DiscourseConnective annotation_id="23862">à</DiscourseConnective> voter <DiscourseConnective annotation_id="23870">pour</DiscourseConnective> l'amendement 12, <Alignment alignment="22008" annotation_id="23892">
          <DiscourseConnective annotation_id="23892" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, la propagande terroriste se répand généralement sur Internet, ce <DiscourseConnective annotation_id="23974">que</DiscourseConnective> trop peu d'entre nous ici peuvent voir <DiscourseConnective annotation_id="24017">ou</DiscourseConnective> contrôler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22131" docOffset="143">
      <en>It is a generation question, <Alignment alignment="24065" annotation_id="22160">
          <DiscourseConnective annotation_id="22160" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must increase and improve our knowledge of recruitment and become better at preventing it.</en>
      <fr>C'est une question de génération, <Alignment alignment="13459" annotation_id="24065">
          <DiscourseConnective annotation_id="24065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons accroître <DiscourseConnective annotation_id="24090">et</DiscourseConnective> améliorer nos connaissances en matière de recrutement <DiscourseConnective annotation_id="24147">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24152">mieux</DiscourseConnective> le prévenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22258" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="24171" annotation_id="22258">
          <DiscourseConnective annotation_id="22258" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> I support the amendments of the PSE Group.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20543" annotation_id="24171">
          <DiscourseConnective annotation_id="24171" sense="Expansion.Alternative">Autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutiens les amendements du groupe PSE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22311" id="168" name="Alexander Alvaro">
    <ParallelChunk annotation_id="22311" docOffset="145">
      <en>(DE) Mr President, many thanks to Mr Deprez and Mr Guardans Cambó for their comments.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je remercie M. Deprez <DiscourseConnective annotation_id="24274">et</DiscourseConnective> M. Guardans Cambó <DiscourseConnective annotation_id="24295">pour</DiscourseConnective> leurs commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22397" docOffset="146">
      <en>I think they are very much in line with our group's position.</en>
      <fr>Je crois qu'ils sont <DiscourseConnective annotation_id="24341">en</DiscourseConnective> adéquation avec la position de notre groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22459" docOffset="147">
      <en>The report is entitled 'The factors favouring support for terrorism and the recruitment of terrorists'.</en>
      <fr>Le rapport <DiscourseConnective annotation_id="24400">s'</DiscourseConnective>intitule: "Les facteurs encourageant le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="24453">et</DiscourseConnective> favorisant le recrutement de terroristes".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22563" docOffset="148">
      <en>Other speakers have welcomed the fact that we are talking about this issue, <Alignment alignment="24575" annotation_id="22639">
          <DiscourseConnective annotation_id="22639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are right to do so.</en>
      <fr>D'autres intervenants ont salué le fait <DiscourseConnective annotation_id="24539">que</DiscourseConnective> nous parlions de ces questions, <Alignment alignment="367" annotation_id="24575">
          <DiscourseConnective annotation_id="24575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont eu raison de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22668" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="24609" annotation_id="22668">
          <DiscourseConnective annotation_id="22668" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are not discussing it for the first time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28344" annotation_id="24609">
          <DiscourseConnective annotation_id="24609" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce n'est pas la première fois <DiscourseConnective annotation_id="24650">que</DiscourseConnective> nous en parlons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22722" docOffset="150">
      <en>The European Parliament and the Union as a whole have talked about the preachers of hate and have taken preventive measures to cut off the flow of funds to terrorist organisations.</en>
      <fr>Le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="24693">et</DiscourseConnective> l'Union dans sa globalité ont déjà parlé des prêcheurs de la haine <DiscourseConnective annotation_id="24763">et</DiscourseConnective> pris des mesures préventives <DiscourseConnective annotation_id="24795">pour</DiscourseConnective> interrompre les flux de financement des organisations terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22903" docOffset="151">
      <en>These are certainly useful measures.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="24870">s'</DiscourseConnective>agit certainement de mesures utiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22940" docOffset="152">
      <en>In that respect, I think that the report largely hits the right note.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24909">À cet égard</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="24931">que</DiscourseConnective> le rapport va droit au but.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23010" docOffset="153">
      <en>I think it would be slightly overstating the case to view the Internet as the root of all evil or as a safe haven.</en>
      <fr>Je crois qu'il serait un peu exagéré de voir dans l'Internet la source de tous les maux <DiscourseConnective annotation_id="25051">ou</DiscourseConnective> de tous les remèdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23125" docOffset="154">
      <en>It is undoubtedly a space which reflects social trends just as much as real life does, <Alignment alignment="25178" annotation_id="23212">
          <DiscourseConnective annotation_id="23212" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not believe that we should be focusing all our efforts on quelling it once and for all.</en>
      <fr>C'est sans doute un espace qui reflète les tendances sociales, <DiscourseConnective annotation_id="25138">comme</DiscourseConnective> le fait la vie de tous les jours, <Alignment alignment="5845" annotation_id="25178">
          <DiscourseConnective annotation_id="25178" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne crois pas <DiscourseConnective annotation_id="25197">que</DiscourseConnective> nous devions concentrer tous nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="25242">à</DiscourseConnective> l'éradiquer une fois <DiscourseConnective annotation_id="25265">pour</DiscourseConnective> toutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23309" docOffset="155">
      <en>We simply will not manage it.</en>
      <fr>Nous n'y arriverons tout <DiscourseConnective annotation_id="25303">simplement</DiscourseConnective> pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23339" docOffset="156">
      <en>The question, then, is what can we do <DiscourseConnective annotation_id="23377" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="25324">alors</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25331">que</DiscourseConnective> peut-on faire à la place?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23386" docOffset="157">
      <en>We have talked about audiovisual services, <Alignment alignment="25405" annotation_id="23429">
          <DiscourseConnective annotation_id="23429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the question which arises here is: why does the European Union not take action <Alignment alignment="25494" annotation_id="23512">
          <DiscourseConnective annotation_id="23512" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain channels are broadcasting hate programmes on EU territory that are aimed directly at children?</en>
      <fr>Nous avons parlé des services audiovisuels, <Alignment alignment="17304" annotation_id="25405">
          <DiscourseConnective annotation_id="25405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question qui se pose est pourquoi l'Union européenne ne prend-elle pas des mesures <Alignment alignment="17536" annotation_id="25494">
          <DiscourseConnective annotation_id="25494" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains canaux émettent des programmes haineux sur le territoire de l'UE, ciblant directement les enfants?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23618" docOffset="158">
      <en>In one of Hezbollah's programmes, <Alignment alignment="25643" annotation_id="23652">
          <DiscourseConnective annotation_id="23652" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a figure disguised as Mickey Mouse - in whatever form - attacks Jewish settlers.</en>
      <fr>Dans l'un des programmes du Hezbollah <Alignment alignment="21984" annotation_id="25643">
          <DiscourseConnective annotation_id="25643" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un personnage déguisé <DiscourseConnective annotation_id="25678">en</DiscourseConnective> Mickey Mouse - sous quelque forme que ce soit - attaque des colons juifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23746" docOffset="159">
      <en>This is intended to teach small Palestinian children about their history.</en>
      <fr>Ce programme vise <DiscourseConnective annotation_id="25773">à</DiscourseConnective> enseigner aux petits palestiniens leur histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23820" docOffset="160">
      <en>It is not the case that a Member State intervened to put an end to this problem.</en>
      <fr>Jamais un État membre n'est intervenu <DiscourseConnective annotation_id="25862">pour</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="25878">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23901" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="25893" annotation_id="23901">
          <DiscourseConnective annotation_id="23901" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Walt Disney company asserted its rights over Mickey Mouse, <Alignment alignment="30867" annotation_id="23973">
          <DiscourseConnective annotation_id="23973" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the end of the series, Mickey Mouse was killed off by a Jewish settler.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20755" annotation_id="25893">
          <DiscourseConnective annotation_id="25893" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">À la place</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Walt Disney Company a revendiqué des droits d'auteur sur Mickey Mouse <Alignment alignment="47795" annotation_id="25978">
          <DiscourseConnective annotation_id="25978" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25981">à</DiscourseConnective> la fin de la série, Mickey Mouse était tué par un colon juif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24052" docOffset="162">
      <en>This was broadcast on European territory!</en>
      <fr>Ce programme a été diffusé sur le territoire européen!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24094" docOffset="163">
      <en>Why is Hezbollah still not on the EU's list of terrorist organisations?</en>
      <fr>Pourquoi le Hezbollah n'est-il pas <DiscourseConnective annotation_id="26135">encore</DiscourseConnective> sur la liste des organisations terroristes de l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24166" docOffset="164">
      <en>We have just had an interesting discussion with Dick Marty on this issue.</en>
      <fr>Nous venons d'avoir une discussion intéressante avec Dick Marty <DiscourseConnective annotation_id="26258">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24240" docOffset="165">
      <en>I believe that, in general, more building blocks are needed to curb terrorism as a whole.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="26279">globalement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26291">qu'</DiscourseConnective>il faut plus d'approches différentes <DiscourseConnective annotation_id="26331">pour</DiscourseConnective> contenir l'ensemble du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24330" docOffset="166">
      <en>This must certainly include tackling the roots of terrorism in the countries concerned, <Alignment alignment="26460" annotation_id="24418">
          <DiscourseConnective annotation_id="24418" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by creating healthcare systems, infrastructure and education systems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26371">En</DiscourseConnective> y incluant l'éradication des racines du terrorisme dans les pays concernés, <DiscourseConnective annotation_id="26450">en</DiscourseConnective> créant <Alignment alignment="43098" annotation_id="26460">
          <DiscourseConnective annotation_id="26460" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> des systèmes de soins de santé, des infrastructures, des systèmes éducatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24500" docOffset="167">
      <en>We should not leave it to terrorist organisations like Hamas in the Gaza Strip or Hezbollah to provide these services, <DiscourseConnective annotation_id="24619" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective> these havens within society are the very places where these organisations recruit their supporters.</en>
      <fr>Ne laissons pas les organisations terroristes telles que le Hamas dans la bande de Gaza <DiscourseConnective annotation_id="26637">ou</DiscourseConnective> le Hezbollah organiser ces services, ce sont autant de havres dans la société où ces organisations recrutent leurs adhérents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24723" id="171" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="24723" docOffset="168">
      <en>Mr President, I believe that this is a good report <Alignment alignment="26822" annotation_id="24774">
          <DiscourseConnective annotation_id="24774" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I subscribe almost entirely to the remarks of my chairman and political colleague, Mr Deprez.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je crois <DiscourseConnective annotation_id="26798">que</DiscourseConnective> le rapport est bon, <Alignment alignment="24774" annotation_id="26822">
          <DiscourseConnective annotation_id="26822" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souscris presque entièrement aux remarques de mon président <DiscourseConnective annotation_id="26888">et</DiscourseConnective> collègue politique, M. Deprez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24872" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="26922" annotation_id="24872">
          <DiscourseConnective annotation_id="24872" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I disagree with him and others on the proper scope of the anti-terrorist laws.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24872" annotation_id="26922">
          <DiscourseConnective annotation_id="26922" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne suis pas d'accord avec lui-même <DiscourseConnective annotation_id="26965">et</DiscourseConnective> d'autres sur la portée intrinsèque des lois antiterroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24955" docOffset="170">
      <en>I do not believe it is helpful to criminalise glorification of, or apologia for, terrorism.</en>
      <fr>Je ne crois pas qu'il <DiscourseConnective annotation_id="27051">soit</DiscourseConnective> utile de criminaliser la glorification <DiscourseConnective annotation_id="27095">ou</DiscourseConnective> l'apologie du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25047" docOffset="171">
      <en>I think the term 'justification' is <Alignment alignment="27167" annotation_id="25083">
          <DiscourseConnective annotation_id="25083" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> problematic.</en>
      <fr>Je crois que le terme "justification" pose <Alignment alignment="22701" annotation_id="27167">
          <DiscourseConnective annotation_id="27167" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25101" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="27187" annotation_id="25101">
          <DiscourseConnective annotation_id="25101" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of us were earlier discussing with Dick Marty on the subject of terrorist blacklists and asset freezing, the law needs to be both just and effective <Alignment alignment="27319" annotation_id="25258">
          <DiscourseConnective annotation_id="25258" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to remain credible and sustainable and have public support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21651" annotation_id="27187">
          <DiscourseConnective annotation_id="27187" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombre d'entre nous ont <DiscourseConnective annotation_id="27217">déjà</DiscourseConnective> discuté avec Dick Marty au sujet de la liste noire des terroristes <DiscourseConnective annotation_id="27289">et</DiscourseConnective> du gel des avoirs, la loi, <Alignment alignment="3073" annotation_id="27319">
          <DiscourseConnective annotation_id="27319" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> être crédible <DiscourseConnective annotation_id="27338">et</DiscourseConnective> défendable, doit être à la fois juste <DiscourseConnective annotation_id="27379">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="27391">et</DiscourseConnective> bénéficier du soutien du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25327" docOffset="173">
      <en>There is a profound risk that extending the criminal law <Alignment alignment="27452" annotation_id="25384">
          <DiscourseConnective annotation_id="25384" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed, beyond actions and intentions and into the realm of opinion, commentary, and even fantasy, carries the danger of creating thought-crimes.</en>
      <fr>Le risque est grand <DiscourseConnective annotation_id="27447">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18391" annotation_id="27452">
          <DiscourseConnective annotation_id="27452" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on le propose, en étendant la loi criminelle au-delà des actions <DiscourseConnective annotation_id="27523">et</DiscourseConnective> des intentions dans le domaine des opinions, des commentaires <DiscourseConnective annotation_id="27588">et même</DiscourseConnective> de l'imagination, on en vienne <DiscourseConnective annotation_id="27627">à</DiscourseConnective> créer des crimes de pensée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25535" docOffset="174">
      <en>This would have a potentially chilling effect on free speech.</en>
      <fr>Ceci pourrait, à terme, refroidir la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25597" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="27716" annotation_id="25597">
          <DiscourseConnective annotation_id="25597" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say I understand that the Kurds in Turkey have felt anger and disaffection at the suppression of their culture, language and identity and denial of their political aspirations, am I justifying PKK bombs?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17590" annotation_id="27716">
          <DiscourseConnective annotation_id="27716" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis que je comprends <DiscourseConnective annotation_id="27743">que</DiscourseConnective> les Kurdes de Turquie soient en colère quand on veut éradiquer leur culture, leur langue, leur identité, <DiscourseConnective annotation_id="27852">et</DiscourseConnective> que l'on nie leurs aspirations politiques, est-ce que j'excuse pour autant les bombes du PKK?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25806" docOffset="176">
      <en>There is hardly a person in the House - unfortunately, there are maybe a few - who would not glorify Nelson Mandela.</en>
      <fr>Peu de personnes au sein de cette Assemblée - bien qu'il y en ait <DiscourseConnective annotation_id="28015">malheureusement</DiscourseConnective> quelques-unes - refuseront de glorifier Nelson Mandela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25923" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="74398" annotation_id="25923">
          <DiscourseConnective annotation_id="25923" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ANC committed terrorist acts in fighting the utterly repressive apartheid state.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25923" annotation_id="28087">
          <DiscourseConnective annotation_id="28087" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ANC a commis des actes de terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="28131">en</DiscourseConnective> combattant un apartheid extrêmement répressif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26012" docOffset="178">
      <en>There are people, now statesmen, who have been honoured guests in this Chamber, who have a past as freedom fighters.</en>
      <fr>Certains hommes d'État d'aujourd'hui qui ont fait les honneurs de cette Assemblée ont un passé de combattants pour la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26129" docOffset="179">
      <en>So am I just a woolly liberal, concerned only with free speech?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28308">Dès lors</DiscourseConnective>, suis-je uniquement une libérale verbeuse concernée uniquement par la liberté d'expression?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26193" docOffset="180">
      <en>No, <Alignment alignment="28414" annotation_id="26197">
          <DiscourseConnective annotation_id="26197" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the law has to be effective.</en>
      <fr>Non, <Alignment alignment="29555" annotation_id="28414">
          <DiscourseConnective annotation_id="28414" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la loi doit être efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26234" docOffset="181">
      <en>We already properly criminalise incitement to commit terrorism.</en>
      <fr>Nous criminalisons <DiscourseConnective annotation_id="28464">déjà</DiscourseConnective> de manière appropriée l'incitation <DiscourseConnective annotation_id="28504">à</DiscourseConnective> commettre des actes terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26298" docOffset="182">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26298" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> that gives wide scope to target behaviour and speech that has, as its purpose, the instigation of a terrorist offence.</en>
      <fr>Ce qui nous donne déjà de larges possibilités de cibler un comportement <DiscourseConnective annotation_id="28611">ou</DiscourseConnective> un discours ayant <DiscourseConnective annotation_id="28632">pour</DiscourseConnective> objet l'instigation des infractions terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26421" docOffset="183">
      <en>Last week, the UK's second highest court, the Court of Appeal, quashed the convictions of five men for possession of jihadist material precisely <Alignment alignment="85189" annotation_id="26566">
          <DiscourseConnective annotation_id="26566" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was no evidence of intention to encourage terrorism.</en>
      <fr>La semaine dernière, la cour d'appel, second tribunal en importance du RU, a annulé la condamnation de cinq personnes <DiscourseConnective annotation_id="28804">pour</DiscourseConnective> possession de matériel jihadiste <DiscourseConnective annotation_id="28842">précisément</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10983" annotation_id="28854">
          <DiscourseConnective annotation_id="28854" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on ne pouvait pas prouver l'intention d'encourager le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26633" docOffset="184">
      <en>The original convictions in this case created resentment among those - mainly young Muslims - who wanted to discuss, debate and criticise the foreign policies of Europe and the United States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28929">Dans ce cas</DiscourseConnective>, les condamnations originales avaient créé du ressentiment parmi ceux - essentiellement de jeunes musulmans - qui souhaitaient discuter, débattre <DiscourseConnective annotation_id="29087">et</DiscourseConnective> critiquer la politique étrangère de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="29135">et</DiscourseConnective> des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26825" docOffset="185">
      <en>That does not help combat radicalism.</en>
      <fr>Cela n'aide pas à combattre le radicalisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26863" docOffset="186">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26863" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> these cases have <DiscourseConnective annotation_id="26884" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, by their collapse, left the law in a state of confusion and disarray, <DiscourseConnective annotation_id="26960" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is good for terrorists.</en>
      <fr>Par leur échec, de tels cas ont laissé la loi <DiscourseConnective annotation_id="29244">en</DiscourseConnective> état de confusion <DiscourseConnective annotation_id="29265">et</DiscourseConnective> de désarroi, ce qui est tout bénéfice <DiscourseConnective annotation_id="29306">pour</DiscourseConnective> les terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26993" docOffset="187">
      <en>Let us stick to getting convictions on the basis of incitement.</en>
      <fr>Continuons <DiscourseConnective annotation_id="29339">à</DiscourseConnective> condamner sur base de l'incitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27057" docOffset="188">
      <en>Let us not stray into glorification and apologia.</en>
      <fr>Ne nous égarons pas dans la glorification <DiscourseConnective annotation_id="29419">et</DiscourseConnective> l'apologie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27107" id="172" name="Jan Marinus Wiersma">
    <ParallelChunk annotation_id="27107" docOffset="189">
      <en>- (NL) Mr President, I would <DiscourseConnective annotation_id="27136" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to express my appreciation of the report now before us and <DiscourseConnective annotation_id="27205" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of the Commissioner's words and of what he wants to do.</en>
      <fr>- (NL) Monsieur le Président, j'apprécie le rapport qui nous occupe, les mots du commissaire <DiscourseConnective annotation_id="29527">et</DiscourseConnective> ses intentions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27266" docOffset="190">
      <en>In my country too, the Netherlands, a lot of attention is being given to radicalisation and its tragic consequences.</en>
      <fr>Dans mon pays, les Pays-Bas, nous sommes également très préoccupés par la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="29635">et</DiscourseConnective> ses conséquences tragiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27383" docOffset="191">
      <en>We ourselves in the Netherlands were faced with a horrific murder of a Dutch TV producer committed by young people who came from these radicalised circles.</en>
      <fr>Nous avons nous-mêmes été confrontés à l'assassinat horrible d'un producteur de télévision néerlandais commis par des jeunes provenant de cercles radicaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27539" docOffset="192">
      <en>We are only talking about a small group, <Alignment alignment="29851" annotation_id="27580">
          <DiscourseConnective annotation_id="27580" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what they do can have major consequences.</en>
      <fr>Ce n'est qu'un petit groupe, <Alignment alignment="11772" annotation_id="29851">
          <DiscourseConnective annotation_id="29851" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'ils ont fait peut avoir des conséquences majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27626" docOffset="193">
      <en>It is very important that we work together <Alignment alignment="29962" annotation_id="27669">
          <DiscourseConnective annotation_id="27669" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that every effort is made to track down and isolate groups and individual young people who may turn to terrorist attacks.</en>
      <fr>Il est très important de collaborer étroitement, <Alignment alignment="27669" annotation_id="29962">
          <DiscourseConnective annotation_id="29962" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ne ménager aucune effort <DiscourseConnective annotation_id="29993">pour</DiscourseConnective> traquer <DiscourseConnective annotation_id="30006">et</DiscourseConnective> isoler les groupes <DiscourseConnective annotation_id="30028">et</DiscourseConnective> les jeunes susceptibles de commettre des attaques terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27795" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="30094" annotation_id="27795">
          <DiscourseConnective annotation_id="27795" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30099" annotation_id="27804">
          <DiscourseConnective annotation_id="27804" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> others here have said already, the prevention of radicalisation is <Alignment alignment="30173" annotation_id="27874">
          <DiscourseConnective annotation_id="27874" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> vitally important.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45757" annotation_id="30094">
          <DiscourseConnective annotation_id="30094" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27804" annotation_id="30099">
          <DiscourseConnective annotation_id="30099" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres l'ont <DiscourseConnective annotation_id="30120">déjà</DiscourseConnective> dit ici, la prévention de la radicalisation est <Alignment alignment="18713" annotation_id="30173">
          <DiscourseConnective annotation_id="30173" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27898" docOffset="195">
      <en>The point is to keep the group who may turn to violence as small as possible.</en>
      <fr>L'objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="30213">à</DiscourseConnective> garder le plus petit possible le groupe qui pourrait passer <DiscourseConnective annotation_id="30275">à</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27976" docOffset="196">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="27976" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> does radicalisation always end in violence.</en>
      <fr>La radicalisation ne s'exprime pas toujours par la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28024" docOffset="197">
      <en>It is a bad thing in any case <DiscourseConnective annotation_id="28054" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> young people feel totally isolated from society and do not want to have anything more to do with it.</en>
      <fr>C'est un phénomène regrettable que des jeunes se sentent totalement isolés de la société <DiscourseConnective annotation_id="30440">et</DiscourseConnective> ne veulent plus y avoir affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28158" docOffset="198">
      <en>In our experience it <DiscourseConnective annotation_id="28179" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> comes down to the fact that the policy on tackling radicalisation is directed at local authorities.</en>
      <fr>Nous savons par notre expérience <DiscourseConnective annotation_id="30509">que</DiscourseConnective> la politique en matière d'approche de la radicalisation privilégie souvent les pouvoirs locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28284" docOffset="199">
      <en>Of course it is important to look at what you can do in the prisons and, more generally, in the area of education to look at what you can do to prevent misuse of the Internet.</en>
      <fr>Bien sûr, il est important de voir ce <DiscourseConnective annotation_id="30647">qu'</DiscourseConnective>on peut faire dans les prisons <DiscourseConnective annotation_id="30681">et</DiscourseConnective> plus généralement <DiscourseConnective annotation_id="30702">en</DiscourseConnective> matière d'enseignement, <DiscourseConnective annotation_id="30729">pour</DiscourseConnective> prévenir une utilisation néfaste de l'Internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28460" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="30782" annotation_id="28460">
          <DiscourseConnective annotation_id="28460" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is still mainly the local authorities who are able to be active in the communities to tackle the causes of radicalisation and to trace the youngsters who are susceptible to it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28460" annotation_id="30782">
          <DiscourseConnective annotation_id="30782" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont <DiscourseConnective annotation_id="30795">surtout</DiscourseConnective> les pouvoirs locaux qui peuvent agir au sein de ces communautés <DiscourseConnective annotation_id="30867">pour</DiscourseConnective> aborder les causes de la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="30912">et</DiscourseConnective> découvrir les jeunes qui y sont sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28649" docOffset="201">
      <en>I think that the European Union, and the Commissioner in particular, can play an important role in bringing together the experience we have gained in various cities.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30967">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="30991">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30994">notamment</DiscourseConnective> le commissaire, peut jouer un rôle très important <DiscourseConnective annotation_id="31054">pour</DiscourseConnective> rassembler ainsi l'expérience que nous avons acquise dans différentes villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28815" docOffset="202">
      <en>Last week our group made a working visit to Rotterdam, a city where a great deal is being done to tackle and prevent radicalisation and to reach groups that are susceptible to it.</en>
      <fr>La semaine dernière, mon groupe a fait une visite de travail <DiscourseConnective annotation_id="31198">à</DiscourseConnective> Rotterdam, une ville où l'on a fait beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="31245">pour</DiscourseConnective> approcher <DiscourseConnective annotation_id="31260">et</DiscourseConnective> prévenir la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="31290">et</DiscourseConnective> toucher les groupes qui s'y montrent sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28995" docOffset="203">
      <en>It is <Alignment alignment="31348" annotation_id="29001">
          <DiscourseConnective annotation_id="29001" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to engage in a broader dialogue with the Muslim communities in our countries.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="29001" annotation_id="31348">
          <DiscourseConnective annotation_id="31348" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important d'engager un dialogue plus ouvert avec les communautés musulmanes de nos pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29094" docOffset="204">
      <en>Some of the young people involved come from those larger communities <Alignment alignment="31511" annotation_id="29163">
          <DiscourseConnective annotation_id="29163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31514" annotation_id="29167">
          <DiscourseConnective annotation_id="29167" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we isolate that large group we will never be able to reach that small group.</en>
      <fr>Il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="31457">notamment</DiscourseConnective> de jeunes provenant de grandes communautés, <Alignment alignment="21375" annotation_id="31511">
          <DiscourseConnective annotation_id="31511" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20225" annotation_id="31514">
          <DiscourseConnective annotation_id="31514" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous isolons ces groupes importants, nous ne pourrons jamais toucher ces petits groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29247" docOffset="205">
      <en>It is important, <Alignment alignment="31613" annotation_id="29264">
          <DiscourseConnective annotation_id="29264" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to enter into the dialogue with the assumption that the vast majority of the Muslim communities who live in our society want nothing to do with what is a perverse interpretation of their faith, <Alignment alignment="31830" annotation_id="29469">
          <DiscourseConnective annotation_id="29469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we invest a great deal in that broad dialogue of my group, this year too, the year of cultural dialogue.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="8804" annotation_id="31613">
          <DiscourseConnective annotation_id="31613" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> primordial d'engager ce dialogue <DiscourseConnective annotation_id="31651">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31654">sachant que</DiscourseConnective> l'écrasante majorité des communautés musulmanes vivant dans notre communauté ne veulent rien avoir <DiscourseConnective annotation_id="31765">à</DiscourseConnective> faire avec ce qui est une interprétation perverse de leur foi, <Alignment alignment="7795" annotation_id="31830">
          <DiscourseConnective annotation_id="31830" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> investissent beaucoup dans l'ouverture au dialogue de mon groupe, surtout cette année, l'année du dialogue culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29583" id="173" name="Olle Schmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="29583" docOffset="206">
      <en>(SV) Thank you Mr President, Commissioner.</en>
      <fr>(SV) Merci Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29626" docOffset="207">
      <en>The EU needs to show clearly that the fight against terrorism is, both symbolically and practically, a demonstration of solidarity.</en>
      <fr>L'UE doit clairement montrer <DiscourseConnective annotation_id="32038">que</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme est, tant au niveau symbolique <DiscourseConnective annotation_id="32103">que</DiscourseConnective> pratique, une démonstration de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29758" docOffset="208">
      <en>More resources are needed to enable Europol to cooperate with our national security services and achieve results.</en>
      <fr>Il faut allouer davantage de ressources <DiscourseConnective annotation_id="32190">à</DiscourseConnective> Europol <DiscourseConnective annotation_id="32200">pour</DiscourseConnective> coopérer avec nos services de sécurité nationaux <DiscourseConnective annotation_id="32254">et</DiscourseConnective> obtenir des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29872" docOffset="209">
      <en>This is shown, in particular, by the recent unrest following the rekindling of antagonism over the Muhammad cartoons.</en>
      <fr>Preuve en sont les troubles récents, survenus lorsque l'antagonisme des bandes dessinées Muhammad s'est vu réattisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29990" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="32397" annotation_id="29990">
          <DiscourseConnective annotation_id="29990" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been said here, the fight against terrorism must always be waged by legal and proportionate means.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18269" annotation_id="32397">
          <DiscourseConnective annotation_id="32397" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'a dit ici, la lutte contre le terrorisme doit toujours être armée de moyens légaux <DiscourseConnective annotation_id="32491">et</DiscourseConnective> proportionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30096" docOffset="211">
      <en>The CIA flights in Europe, the use of torture, mock executions and waterboarding, which the CIA now acknowledges did happen, <Alignment alignment="32653" annotation_id="30221">
          <DiscourseConnective annotation_id="30221" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the establishment of special secret jails must be vigorously condemned.</en>
      <fr>Les vols de la CIA <DiscourseConnective annotation_id="32528">en</DiscourseConnective> Europe, le recours <DiscourseConnective annotation_id="32550">à</DiscourseConnective> la torture, les simulacres d'exécution <DiscourseConnective annotation_id="32591">et</DiscourseConnective> les simulations de noyade <DiscourseConnective annotation_id="32620">que</DiscourseConnective> la CIA vient de reconnaître, <Alignment alignment="30221" annotation_id="32653">
          <DiscourseConnective annotation_id="32653" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la création de prisons secrètes spéciales, doivent être vigoureusement condamnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30297" docOffset="212">
      <en>In these cases, Mr Frattini, the EU should have acted much more firmly than it did.</en>
      <fr>Dans de tels cas, M. Frattini, l'UE aurait dû agir bien plus fermement <DiscourseConnective annotation_id="32816">qu'</DiscourseConnective>elle ne l'a fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30381" docOffset="213">
      <en>It is good that the report adopts a broader approach and addresses the factors which contribute to increased support for and renewed recruitment to groups which reject our models of society in favour of violence and sectarianism.</en>
      <fr>Il est bon <DiscourseConnective annotation_id="32848">que</DiscourseConnective> le rapport adopte une approche plus large <DiscourseConnective annotation_id="32894">et</DiscourseConnective> se penche sur les facteurs favorisant le soutien <DiscourseConnective annotation_id="32946">et</DiscourseConnective> le recrutement de groupes qui rejettent nos modèles de société au profit de la violence <DiscourseConnective annotation_id="33037">et</DiscourseConnective> de sectarisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30611" docOffset="214">
      <en>The fact that the perpetrators of the terrible outrages we have witnessed in recent years were born or grew up in Europe is a shrill wake-up call urging us <DiscourseConnective annotation_id="30767" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to look at our own societies with more critical eyes.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="33063">que</DiscourseConnective> les auteurs des terribles attaques dont nous avons été témoins ces dernières années soient nés <DiscourseConnective annotation_id="33162">ou</DiscourseConnective> aient grandi <DiscourseConnective annotation_id="33178">en</DiscourseConnective> Europe est un cri d'alarme très violent nous invitant <DiscourseConnective annotation_id="33235">à</DiscourseConnective> jeter un œil plus critique sur nos sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30826" docOffset="215">
      <en>We need a dialogue and an honest discussion on our integration and visa policy.</en>
      <fr>Nous devons engager le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="33314">et</DiscourseConnective> discuter honnêtement de notre politique d'intégration <DiscourseConnective annotation_id="33371">et</DiscourseConnective> de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30906" docOffset="216">
      <en>Here we cannot and must not avoid difficult questions.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="33400">et</DiscourseConnective> ne devons pas esquiver les questions difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30961" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="33452" annotation_id="30961">
          <DiscourseConnective annotation_id="30961" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to me, one thing is self-evident.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16762" annotation_id="33452">
          <DiscourseConnective annotation_id="33452" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33457">à</DiscourseConnective> mes yeux, une chose <DiscourseConnective annotation_id="33479">s'</DiscourseConnective>impose d'elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31000" docOffset="218">
      <en>It is our thinking on what should be the basis of our common legislation.</en>
      <fr>C'est notre réflexion sur les fondements idéaux de notre législation commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31074" docOffset="219">
      <en>The current debate on sharia law in Britain shows that good intentions can often be more of a hindrance than a help.</en>
      <fr>L'actuel débat sur la loi islamique <DiscourseConnective annotation_id="33615">en</DiscourseConnective> Grande-Bretagne montre <DiscourseConnective annotation_id="33641">que</DiscourseConnective> de bonnes intentions peuvent souvent s'avérer davantage un obstacle <DiscourseConnective annotation_id="33713">qu'</DiscourseConnective>une aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31191" docOffset="220">
      <en>We must <Alignment alignment="33738" annotation_id="31199">
          <DiscourseConnective annotation_id="31199" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure that Community legislation does not jeopardise or set aside important constitutional principles, such as those governing freedom of expression.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="31199" annotation_id="33738">
          <DiscourseConnective annotation_id="33738" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="33757">que</DiscourseConnective> la législation communautaire ne marginalise <DiscourseConnective annotation_id="33805">ou</DiscourseConnective> ne menace pas les grands principes constitutionnels, traitant <DiscourseConnective annotation_id="33870">notamment</DiscourseConnective> de la liberté de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31355" docOffset="221">
      <en>The report speaks of introducing a new concept in the Framework Decision: 'justification of terrorism'.</en>
      <fr>Le rapport parle d'introduire un nouveau concept dans la décision-cadre: la "justification du terrorisme".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31459" docOffset="222">
      <en>I believe that this is unfortunate.</en>
      <fr>Je trouve cela malencontreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31495" docOffset="223">
      <en>Not <Alignment alignment="34046" annotation_id="31499">
          <DiscourseConnective annotation_id="31499" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not a good idea to ensure that all Member States have good laws against incitement <Alignment alignment="34165" annotation_id="31596">
          <DiscourseConnective annotation_id="31596" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34170" annotation_id="31600">
          <DiscourseConnective annotation_id="31600" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is difficult, <DiscourseConnective annotation_id="31625" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> not impossible, to arrive at a definition which could be applied uniformly <Alignment alignment="24656" annotation_id="31703">
          <DiscourseConnective annotation_id="31703" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which would not lead to thorny problems of interpretation.</en>
      <fr>Non <Alignment alignment="48447" annotation_id="34046">
          <DiscourseConnective annotation_id="34046" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne <DiscourseConnective annotation_id="34056">soit</DiscourseConnective> pas une bonne idée de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="34096">que</DiscourseConnective> tous les États membres aient de bonnes lois contre l'incitation, <Alignment alignment="22795" annotation_id="34165">
          <DiscourseConnective annotation_id="34165" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31600" annotation_id="34170">
          <DiscourseConnective annotation_id="34170" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est difficile, voire impossible, d'arriver <DiscourseConnective annotation_id="34225">à</DiscourseConnective> une définition <DiscourseConnective annotation_id="34242">que</DiscourseConnective> l'on pourrait appliquer uniformément <Alignment alignment="31703" annotation_id="34283">
          <DiscourseConnective annotation_id="34283" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui n'engendrerait pas d'épineux problèmes d'interprétation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31766" docOffset="224">
      <en>On the one hand, there is the important task of devising ways of combating terrorism and saving lives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34347">D'un côté</DiscourseConnective>, nous avons l'importante mission de trouver des moyens de combattre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="34439">et</DiscourseConnective> de sauver des vies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31869" docOffset="225">
      <en>
        <Alignment alignment="34462" annotation_id="31869">
          <Alignment alignment="34462" annotation_id="31869">
            <Alignment alignment="34462" annotation_id="31869">
              <DiscourseConnective annotation_id="31869" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, there is the principle of freedom of expression and the concern to maintain a high level of legal certainty in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2109" annotation_id="34462">
          <Alignment alignment="31869" annotation_id="34462">
            <Alignment alignment="31869" annotation_id="34462">
              <DiscourseConnective annotation_id="34462" sense="Comparison.Contrast">De l'autre</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il y a le principe de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="34520">et</DiscourseConnective> le souci d'assurer un haut niveau de certitude légale <DiscourseConnective annotation_id="34577">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32007" docOffset="226">
      <en>It is a question of finding the right balance.</en>
      <fr>Tout cela est une question d'équilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32054" id="174" name="Hubert Pirker">
    <ParallelChunk annotation_id="32054" docOffset="227">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, by the time the fanatics have snuffed out innocent lives and carried out bomb attacks on democratic societies, it is already too late.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, au fil du temps, les fanatiques ont mis fin à des vies innocentes <DiscourseConnective annotation_id="34747">et</DiscourseConnective> jeté des bombes sur des sociétés démocratiques. Il est <DiscourseConnective annotation_id="34805">déjà</DiscourseConnective> trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32222" docOffset="228">
      <en>For that reason, no effort must be spared, especially - <Alignment alignment="34885" annotation_id="32278">
          <DiscourseConnective annotation_id="32278" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Frattini says - <Alignment alignment="34924" annotation_id="32310">
          <DiscourseConnective annotation_id="32310" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to prevention.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34821">Pour</DiscourseConnective> cette raison, aucun effort ne peut être épargné, <DiscourseConnective annotation_id="34875">surtout</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="32278" annotation_id="34885">
          <DiscourseConnective annotation_id="34885" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dit le commissaire Frattini - <Alignment alignment="32310" annotation_id="34924">
          <DiscourseConnective annotation_id="34924" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32339" docOffset="229">
      <en>Dialogue, as the key to tolerance, must be at the forefront of our attention.</en>
      <fr>Le dialogue, clé de la tolérance, doit être <DiscourseConnective annotation_id="34994">à</DiscourseConnective> l'avant-plan de nos préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32417" docOffset="230">
      <en>
        <Alignment alignment="35032" annotation_id="32417">
          <DiscourseConnective annotation_id="32417" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="35055" annotation_id="32429">
          <DiscourseConnective annotation_id="32429" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need better police cooperation and exchange of data; <Alignment alignment="35121" annotation_id="32487">
          <DiscourseConnective annotation_id="32487" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all the tools which can be used both within and beyond the European Union should be reinforced.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32417" annotation_id="35032">
          <DiscourseConnective annotation_id="35032" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons <Alignment alignment="32429" annotation_id="35055">
          <DiscourseConnective annotation_id="35055" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorer la coopération policière <DiscourseConnective annotation_id="35096">et</DiscourseConnective> l'échange de données. <Alignment alignment="435" annotation_id="35121">
          <DiscourseConnective annotation_id="35121" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tous les outils dont nous disposons, tant au sein <DiscourseConnective annotation_id="35181">qu'</DiscourseConnective>au-delà de l'Union européenne, doivent être renforcés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32591" docOffset="231">
      <en>I particularly welcome the fact that the Commissioner has drawn attention to the importance of helping victims.</en>
      <fr>Je me félicite particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="35271">du fait que</DiscourseConnective> le commissaire a attiré l'attention sur l'importance de l'aide aux victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32703" docOffset="232">
      <en>It is not just about tolerance, it is <Alignment alignment="35402" annotation_id="32741">
          <DiscourseConnective annotation_id="32741" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> about practical measures.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="35366">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement de tolérance, <Alignment alignment="33523" annotation_id="35402">
          <DiscourseConnective annotation_id="35402" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mesures pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32772" docOffset="233">
      <en>Let me stress that there must be surveillance of the preachers of hate: that is a necessity.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner <DiscourseConnective annotation_id="35462">qu'</DiscourseConnective>il faut surveiller les prêcheurs de la haine: c'est une nécessité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32865" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="35532" annotation_id="32865">
          <DiscourseConnective annotation_id="32865" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the information must <DiscourseConnective annotation_id="32895" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> be acted on.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2158" annotation_id="35532">
          <DiscourseConnective annotation_id="35532" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les informations doivent être bien exploitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32913" docOffset="235">
      <en>Glorification of terrorism is never acceptable, <Alignment alignment="35659" annotation_id="32961">
          <DiscourseConnective annotation_id="32961" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need a zero-tolerance strategy towards crimes against our society.</en>
      <fr>La glorification du terrorisme n'est jamais acceptable, il nous faut <Alignment alignment="32961" annotation_id="35659">
          <DiscourseConnective annotation_id="35659" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> appliquer une tolérance zéro contre les crimes perpétrés contre notre société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33034" docOffset="236">
      <en>I think it is most regrettable that on an issue which has always been a very serious topic of discussion in this House, the national polemic has once again loomed so large in relation to this report.</en>
      <fr>Je pense qu'il est particulièrement regrettable <DiscourseConnective annotation_id="35791">que</DiscourseConnective> sur un sujet qui a toujours gravement préoccupé notre Assemblée, les polémiques nationales ont à nouveau fait tellement rage <DiscourseConnective annotation_id="35920">pour</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33234" id="175" name="Manfred Weber">
    <ParallelChunk annotation_id="33234" docOffset="237">
      <en>(DE) Mr President, I have been asked by fellow Members from the ALDE group how the PPE-DE intends to vote.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, des amis députés du groupe ALDE m'ont demandé ce <DiscourseConnective annotation_id="36014">que</DiscourseConnective> le PPE-DE comptait voter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33341" docOffset="238">
      <en>Let me say again that the PPE-DE Group supports 95% of what is in the report.</en>
      <fr>Permettez-moi de répéter <DiscourseConnective annotation_id="36069">que</DiscourseConnective> le groupe PPE-DE soutient 95 % du contenu du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33419" docOffset="239">
      <en>I would <Alignment alignment="36138" annotation_id="33427">
          <DiscourseConnective annotation_id="33427" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to underscore that I think it is very sad that both the ALDE representative and the PSE representative, Spanish colleagues, have attacked the PPE-DE today.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="33427" annotation_id="36138">
          <DiscourseConnective annotation_id="36138" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="36158">que</DiscourseConnective> je trouve hautement regrettable <DiscourseConnective annotation_id="36194">que</DiscourseConnective> tant les représentants ALDE <DiscourseConnective annotation_id="36226">que</DiscourseConnective> PSE, nos collègues espagnols, ont attaqué aujourd'hui le PPE-DE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33593" docOffset="240">
      <en>I think it is a great pity that domestic issues are preventing us from finding common ground in this Parliament.</en>
      <fr>Je trouve franchement désolant <DiscourseConnective annotation_id="36326">que</DiscourseConnective> des questions domestiques nous empêchent de trouver un terrain d'entente dans ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33706" docOffset="241">
      <en>Anyone who wants this House as a whole to achieve a major decision tomorrow should please vote for the PPE-DE amendments.</en>
      <fr>Tous ceux qui souhaitent que cette Assemblée dans son intégralité arrête une décision historique demain devraient voter <DiscourseConnective annotation_id="36542">pour</DiscourseConnective> les amendements PPE-DE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33828" docOffset="242">
      <en>We are not changing anything of the substance of the motion, <DiscourseConnective annotation_id="33889" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we are removing the domestic policy aspect.</en>
      <fr>Nous ne changeons en rien la substance même de la motion, nous ne faisons qu'enlever l'aspect de politique domestique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33937" docOffset="243">
      <en>Anyone who wants to grasp the outstretched hand of the PPE-DE Group can do so tomorrow.</en>
      <fr>Tous ceux qui souhaitent saisir la main tendue par le groupe PPE-DE peuvent agir <DiscourseConnective annotation_id="36771">en ce sens</DiscourseConnective> demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34025" id="176" name="Alexander Alvaro">
    <ParallelChunk annotation_id="34025" docOffset="244">
      <en>(DE) Mr President, I am delighted that you have given us leave to speak again, <DiscourseConnective annotation_id="34104" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> that has been handled differently in another debate.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="36834">que</DiscourseConnective> nous ayons l'occasion de nous exprimer à nouveau, ce qui n'a pas été le cas dans un autre débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34160" docOffset="245">
      <en>
        <Alignment alignment="36935" annotation_id="34160">
          <DiscourseConnective annotation_id="34160" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36946" annotation_id="34173">
          <DiscourseConnective annotation_id="34173" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Pirker and I may not always see eye to eye - we often argue, and do so with great enjoyment and fervour - he is quite right to say that such debates should not be abused for national purposes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34160" annotation_id="36935">
          <DiscourseConnective annotation_id="36935" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="51597" annotation_id="36946">
          <DiscourseConnective annotation_id="36946" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Pirker <DiscourseConnective annotation_id="36965">et</DiscourseConnective> moi-même nous nous évitions parfois du regard - nous nous attaquons souvent avec beaucoup d'enthousiasme <DiscourseConnective annotation_id="37073">et</DiscourseConnective> de ferveur - il a parfaitement raison de <DiscourseConnective annotation_id="37117">dire qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas exploiter ce débat <DiscourseConnective annotation_id="37159">à</DiscourseConnective> des fins nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34378" docOffset="246">
      <en>It disrupts everything <Alignment alignment="37201" annotation_id="34401">
          <DiscourseConnective annotation_id="34401" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it simply leads to false compromises.</en>
      <fr>Cela perturbe tout <Alignment alignment="25978" annotation_id="37201">
          <DiscourseConnective annotation_id="37201" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne peut conduire qu'à de mauvais compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34443" docOffset="247">
      <en>I am sure that the Spanish colleagues here in the House will give a different answer.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="37260">que</DiscourseConnective> les collègues espagnols présents au sein de cette Assemblée donneront une réponse différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34529" docOffset="248">
      <en>I simply know from my own experience that this type of thing is very often dragged into the national debate.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="37366">simplement</DiscourseConnective> par expérience <DiscourseConnective annotation_id="37392">que</DiscourseConnective> ce type de sujets est très souvent importé dans un débat national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34638" docOffset="249">
      <en>I am <Alignment alignment="37471" annotation_id="34643">
          <DiscourseConnective annotation_id="34643" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> getting rather tired of the fact that - not for the first time - we are being used as a ping pong ball between the PPE-DE and the PSE on these matters.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="34643" annotation_id="37471">
          <DiscourseConnective annotation_id="37471" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> assez fatigué par le fait - et ce n'est pas la première fois - que nous servions de balle de ping-pong entre le PPE-DE <DiscourseConnective annotation_id="37596">et</DiscourseConnective> le PSE <DiscourseConnective annotation_id="37606">en</DiscourseConnective> ces matières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34800" docOffset="250">
      <en>
        <Alignment alignment="37623" annotation_id="34800">
          <DiscourseConnective annotation_id="34800" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am glad that the Liberals have been able to mediate and are still up to the challenge.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34800" annotation_id="37623">
          <DiscourseConnective annotation_id="37623" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="37648">que</DiscourseConnective> les libéraux aient servi avec succès d'intermédiaire <DiscourseConnective annotation_id="37705">et</DiscourseConnective> soient toujours prompts sur la balle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34898" docOffset="251">
      <en>Our colleague from Northern Ireland is unfortunately no longer present.</en>
      <fr>Notre collègue d'Irlande du Nord n'est <DiscourseConnective annotation_id="37785">malheureusement</DiscourseConnective> plus présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34970" docOffset="252">
      <en>I find that rather galling <Alignment alignment="102513" annotation_id="34997">
          <DiscourseConnective annotation_id="34997" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he said something that I view as quite incredible: he said that terrorists do not have the same basic human rights as everyone else.</en>
      <fr>Je suis assez exaspéré, <Alignment alignment="34997" annotation_id="37839">
          <DiscourseConnective annotation_id="37839" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a dit quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="37871">que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="37888">comme</DiscourseConnective> totalement incroyable: <DiscourseConnective annotation_id="37917">que</DiscourseConnective> les terroristes n'ont pas les mêmes droits humains fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="37985">que</DiscourseConnective> quelqu'un d'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35138" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="14919" annotation_id="35138">
          <DiscourseConnective annotation_id="35138" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that is precisely what distinguishes us from terrorists: the fact that we regard human rights as universal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45190" annotation_id="38008">
          <DiscourseConnective annotation_id="38008" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le fait <DiscourseConnective annotation_id="38027">que</DiscourseConnective> nous considérions les droits humains <DiscourseConnective annotation_id="38068">comme</DiscourseConnective> universels est <DiscourseConnective annotation_id="38089">précisément</DiscourseConnective> ce qui nous distingue des terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35255" docOffset="254">
      <en>We should never give the impression that this House could ever take a different view.</en>
      <fr>Nous ne devrions jamais donner l'impression <DiscourseConnective annotation_id="38184">que</DiscourseConnective> cette Assemblée puisse <DiscourseConnective annotation_id="38211">un jour</DiscourseConnective> avoir d'autre vues.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35341" id="177" name="Ignasi Guardans Cambó">
    <ParallelChunk annotation_id="35341" docOffset="255">
      <en>Mr President, owing to the importance of this debate, I have a question for the PPE-DE Group.</en>
      <fr>Monsieur le Président, vu l'importance de ce débat, j'ai une question <DiscourseConnective annotation_id="38309">pour</DiscourseConnective> le groupe PPE-DE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35435" docOffset="256">
      <en>The issue was raised that <DiscourseConnective annotation_id="35461" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the PPE-DE Group was to support the report, it would withdraw, and ask the other groups to withdraw, any element relating to internal Spanish politics.</en>
      <fr>On a évoqué <DiscourseConnective annotation_id="38344">que</DiscourseConnective> pour que le groupe PPE-DE soutienne le rapport, il supprimerait <DiscourseConnective annotation_id="38412">et</DiscourseConnective> demanderait aux autres groupes de supprimer tout élément lié <DiscourseConnective annotation_id="38476">à</DiscourseConnective> la politique espagnole intérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35616" docOffset="257">
      <en>I would ask the PPE-DE Group's representative which amendment tabled by that group is linked to Spanish politics.</en>
      <fr>J'aimerais demander au représentant du groupe PPE-DE quel amendement soumis par ce groupe est lié <DiscourseConnective annotation_id="38611">à</DiscourseConnective> la politique espagnole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35730" docOffset="258">
      <en>It would be very interesting to know, <Alignment alignment="38674" annotation_id="35768">
          <DiscourseConnective annotation_id="35768" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35772" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> it could be made public which of the amendments of the PPE-DE Group concern internal politics.</en>
      <fr>Ce serait très intéressant <DiscourseConnective annotation_id="38664">à</DiscourseConnective> savoir, <Alignment alignment="22432" annotation_id="38674">
          <DiscourseConnective annotation_id="38674" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettrait d'annoncer publiquement lequel des amendements du groupe PPE-DE touche la politique intérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35872" docOffset="259">
      <en>Is it the reference to the United Nations in Amendment 1 which they want to delete?</en>
      <fr>Est-ce la référence aux Nations Unies de l'amendement 1 <DiscourseConnective annotation_id="38841">qu'</DiscourseConnective>ils souhaitent supprimer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35956" docOffset="260">
      <en>Do they want to delete a reference to the United Nations?</en>
      <fr>Souhaitent-ils supprimer toute référence aux Nations Unies?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36014" docOffset="261">
      <en>Is that Spanish internal politics?</en>
      <fr>Est-ce de la politique intérieure espagnole?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36049" docOffset="262">
      <en>One has to be coherent.</en>
      <fr>On doit être cohérent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36073" docOffset="263">
      <en>The only person who is trying to introduce internal politics is Mr Mayor Oreja, who did not even have the courtesy to attend this part-session.</en>
      <fr>La seule personne qui tente d'introduire de la politique intérieure, c'est M. Mayor Oreja, qui n'a <DiscourseConnective annotation_id="39097">même</DiscourseConnective> pas eu la courtoisie d'assister à cette séance partielle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36217" id="178" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="36217" docOffset="264">
      <en>Mr President, I would be extremely grateful <DiscourseConnective annotation_id="36261" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> anyone who is supporting the amendments to criminalise glorification could be so kind <DiscourseConnective annotation_id="36350" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to try and answer the points that I raised, which are, first of all, that I fear a chilling effect on free speech <Alignment alignment="39442" annotation_id="36467">
          <DiscourseConnective annotation_id="36467" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, secondly, that I do not know how they can be made operational.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je serais extrêmement reconnaissante à toute personne soutenant les amendements visant <DiscourseConnective annotation_id="39270">à</DiscourseConnective> criminaliser la glorification du terrorisme d'essayer de répondre aux points <DiscourseConnective annotation_id="39349">que</DiscourseConnective> j'ai soulevés, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="39377">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39385">que</DiscourseConnective> je crains de porter atteinte <DiscourseConnective annotation_id="39418">à</DiscourseConnective> la liberté de parole, <Alignment alignment="28710" annotation_id="39442">
          <DiscourseConnective annotation_id="39442" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39445">ensuite</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39453">que</DiscourseConnective> je ne sais pas comment les rendre opérationnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36535" docOffset="265">
      <en>What is the connection between glorifying an act of terrorism and another terrorist act being committed?</en>
      <fr>Quel est le rapport entre la glorification d'un acte de terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="39573">et</DiscourseConnective> le fait d'<DiscourseConnective annotation_id="39586">en</DiscourseConnective> commettre réellement un?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36640" docOffset="266">
      <en>It seems to me that there are legal problems, as was found in the UK Court of Appeal last week, <Alignment alignment="39731" annotation_id="36736">
          <DiscourseConnective annotation_id="36736" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no direct connection between glorification and a new terrorist act, which there obviously is <Alignment alignment="60681" annotation_id="36846">
          <DiscourseConnective annotation_id="36846" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is incitement, or encouragement at least.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="39627">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="39633">s'</DiscourseConnective>agit là de problèmes légaux, <DiscourseConnective annotation_id="39664">comme</DiscourseConnective> cela a été jugé la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="39706">à</DiscourseConnective> la cour d'appel du RU, <Alignment alignment="43723" annotation_id="39731">
          <DiscourseConnective annotation_id="39731" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas de rapport direct entre la glorification d'un acte <DiscourseConnective annotation_id="39804">et</DiscourseConnective> un véritable acte terroriste, ce qui est clairement le cas <Alignment alignment="740" annotation_id="39866">
          <DiscourseConnective annotation_id="39866" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a incitation <DiscourseConnective annotation_id="39890">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39893">tout au moins</DiscourseConnective> encouragement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36899" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="39922" annotation_id="36899">
          <DiscourseConnective annotation_id="36899" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you just 'glorify' a terrorist act, <DiscourseConnective annotation_id="36938" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> what is the straight-line connection between that and another act being committed?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36899" annotation_id="39922">
          <DiscourseConnective annotation_id="39922" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne faites <DiscourseConnective annotation_id="39940">que</DiscourseConnective> "glorifier" un acte terroriste, quel est le rapport direct entre cette attitude <DiscourseConnective annotation_id="40024">et</DiscourseConnective> un acte réellement commis?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37026" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="40054" annotation_id="37026">
          <DiscourseConnective annotation_id="37026" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you cannot establish that connection, you risk being undercut in the courts and <DiscourseConnective annotation_id="37109" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> end up in a much worse position than <Alignment alignment="40181" annotation_id="37151">
          <DiscourseConnective annotation_id="37151" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> you started.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15098" annotation_id="40054">
          <DiscourseConnective annotation_id="40054" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne pouvez établir ce rapport, vous risquez d'être débouté par les tribunaux, <DiscourseConnective annotation_id="40139">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40142">en</DiscourseConnective> position bien plus inconfortable <DiscourseConnective annotation_id="40178">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="24424" annotation_id="40181">
          <DiscourseConnective annotation_id="40181" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37171" docOffset="269">
      <en>I would be very grateful <DiscourseConnective annotation_id="37196" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> anyone who actually supports the criminalisation of glorification or apologia could perhaps educate me, <Alignment alignment="40333" annotation_id="37303">
          <DiscourseConnective annotation_id="37303" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something I do not quite understand.</en>
      <fr>Je saurai vivement gré à toute personne soutenant réellement la criminalisation de la glorification <DiscourseConnective annotation_id="40288">ou</DiscourseConnective> de l'apologie de la justifier à mes yeux, <Alignment alignment="2108" annotation_id="40333">
          <DiscourseConnective annotation_id="40333" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une chose que je ne comprends vraiment pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37356" id="179" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="37356" docOffset="270">
      <en>Vice-President of the Commission. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I too believe that this evening's debate has been of considerable political significance.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="40459">et</DiscourseConnective> Messieurs, je crois <DiscourseConnective annotation_id="40482">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40492">que</DiscourseConnective> le débat de ce soir a une importance politique considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37523" docOffset="271">
      <en>I <Alignment alignment="40566" annotation_id="37525">
          <DiscourseConnective annotation_id="37525" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that we must jointly come up with a widely shared political solution that will form the subject of a report acceptable to all of humanity or, if not, to a large majority of parliamentary groups.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="37525" annotation_id="40566">
          <DiscourseConnective annotation_id="40566" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40572">que</DiscourseConnective> nous devons dégager ensemble une solution politique <DiscourseConnective annotation_id="40628">à</DiscourseConnective> large consensus, justifiant un rapport acceptable par toute l'humanité, <DiscourseConnective annotation_id="40702">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40705">tout au moins</DiscourseConnective> par une large majorité des groupes parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37733" docOffset="272">
      <en>I have no doubt that today's terrorists are seeking to establish a new form of global dictatorship.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="40779">qu'</DiscourseConnective>indubitablement, les terroristes d'aujourd'hui cherchent <DiscourseConnective annotation_id="40839">à</DiscourseConnective> établir une nouvelle forme de dictature planétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37833" docOffset="273">
      <en>We experienced powerful dictatorships in the last century, <Alignment alignment="40966" annotation_id="37892">
          <DiscourseConnective annotation_id="37892" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this one is a dictatorship based on violating the primary fundamental right, namely the right to life.</en>
      <fr>Nous avons connu des dictatures terrifiantes au cours du siècle dernier, <Alignment alignment="11710" annotation_id="40966">
          <DiscourseConnective annotation_id="40966" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci est basée sur la violation d'un droit fondamental primaire, à savoir le droit <DiscourseConnective annotation_id="41058">à</DiscourseConnective> la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37999" docOffset="274">
      <en>It is clear, <Alignment alignment="41080" annotation_id="38012">
          <Alignment alignment="28183" annotation_id="38012">
            <DiscourseConnective annotation_id="38012" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that this strategy, along with violence and hatred, has regrettably become a global strategy.</en>
      <fr>Il apparaît <Alignment alignment="6344" annotation_id="41080">
          <Alignment alignment="2072" annotation_id="41080">
            <DiscourseConnective annotation_id="41080" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> clairement <DiscourseConnective annotation_id="41100">que</DiscourseConnective> cette stratégie, intégrant la violence <DiscourseConnective annotation_id="41143">et</DiscourseConnective> l'incitation à la haine raciale, est <DiscourseConnective annotation_id="41183">malheureusement</DiscourseConnective> devenue une stratégie planétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38119" docOffset="275">
      <en>That is why our reaction must consist not merely of cooperation among police forces and information services, but of a political response to avert and remove the causes that lead to terrorism.</en>
      <fr>Voilà pourquoi notre réaction ne doit pas se limiter à une coopération policière <DiscourseConnective annotation_id="41314">et</DiscourseConnective> à des services d'information, <DiscourseConnective annotation_id="41347">mais</DiscourseConnective> doit être une réponse politique visant <DiscourseConnective annotation_id="41391">à</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="41402">et</DiscourseConnective> supprimer les causes menant au terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38312" docOffset="276">
      <en>I believe, <Alignment alignment="41458" annotation_id="38323">
          <DiscourseConnective annotation_id="38323" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of you have emphasised, that prevention means eradicating hatred and eliminating the reasons for hatred, without ever justifying violence, <DiscourseConnective annotation_id="38471" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the gravest risk we run is to begin justifying violence.</en>
      <fr>Je crois, <Alignment alignment="15321" annotation_id="41458">
          <DiscourseConnective annotation_id="41458" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombre d'entre vous l'ont souligné, <DiscourseConnective annotation_id="41500">que</DiscourseConnective> la prévention implique l'éradication de l'incitation à la haine raciale <DiscourseConnective annotation_id="41576">et</DiscourseConnective> l'élimination de ses raisons, <DiscourseConnective annotation_id="41609">sans</DiscourseConnective> jamais justifier une quelconque violence, qui est le risque le plus grand que nous courions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38534" docOffset="277">
      <en>We must eradicate hatred without justifying violence.</en>
      <fr>Nous devons donc éradiquer la haine raciale <DiscourseConnective annotation_id="41751">sans</DiscourseConnective> justifier la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38588" docOffset="278">
      <en>Someone spoke of a conflict of civilisations.</en>
      <fr>Quelqu'un a parlé de conflit de civilisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38634" docOffset="279">
      <en>In my view, that theory leaves a lot to be desired.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41826">À</DiscourseConnective> mes yeux, cette théorie laisse <DiscourseConnective annotation_id="41859">à</DiscourseConnective> désirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38686" docOffset="280">
      <en>Personally I am not convinced that a clash of civilisations is underway.</en>
      <fr>Personnellement, je ne crois pas <DiscourseConnective annotation_id="41903">qu'</DiscourseConnective>il y ait actuellement un choc des civilisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38759" docOffset="281">
      <en>I am convinced that an internal conflict is going on within the Islamic world, that is, a conflict between a minority which misappropriates the religious message and the vast majority of Muslims who, I believe, are absolutely peace-loving and want to live in a spirit of peace and tolerance.</en>
      <fr>Je suis convaincu de l'existence d'un conflit interne au sein du monde islamique, entre une minorité s'appropriant injustement un message religieux <DiscourseConnective annotation_id="42103">et</DiscourseConnective> une écrasante majorité de musulmans qui, je crois, aiment la paix <DiscourseConnective annotation_id="42172">et</DiscourseConnective> souhaitent vivre dans un esprit de paix <DiscourseConnective annotation_id="42215">et</DiscourseConnective> de tolérance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39051" docOffset="282">
      <en>
        <Alignment alignment="42232" annotation_id="39051">
          <DiscourseConnective annotation_id="39051" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to provide a political response, ladies and gentlemen, I think the only option is to strengthen reformist, peace-loving Islam against that minority which is neither reformist nor peace-loving.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22351" annotation_id="42232">
          <DiscourseConnective annotation_id="42232" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons apporter une réponse politique, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="42289">et</DiscourseConnective> Messieurs, je crois que la seule option consiste <DiscourseConnective annotation_id="42341">à</DiscourseConnective> renforcer l'islam pacifique et réformiste face a une minorité qui n'est ni l'un ni l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39254" docOffset="283">
      <en>All of these are political measures; they are not police or security measures.</en>
      <fr>Il ne s'agit là que de mesures politiques; il n'y a aucune mesure de police <DiscourseConnective annotation_id="42511">ou</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39333" docOffset="284">
      <en>I have referred to the rights of victims <Alignment alignment="42564" annotation_id="39374">
          <DiscourseConnective annotation_id="39374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that more work is needed in this area.</en>
      <fr>J'ai évoqué les droits des victimes, <Alignment alignment="13449" annotation_id="42564">
          <DiscourseConnective annotation_id="42564" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="42576">qu'</DiscourseConnective>un gros travail <DiscourseConnective annotation_id="42595">en</DiscourseConnective> cette matière nous attend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39427" docOffset="285">
      <en>Victims' rights must be given greater consideration than in the past, <DiscourseConnective annotation_id="39497" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39500" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to offer them practical help which - believe me, I am convinced of this - means not just financial help but in many cases assistance for them or their survivors, for the relatives of victims of attacks and murders, to help them reintegrate into society after the terrible trauma they have suffered.</en>
      <fr>Il faut accorder aux droits des victimes une bien plus grande attention <DiscourseConnective annotation_id="42697">qu'</DiscourseConnective>autrefois, <DiscourseConnective annotation_id="42711">pour</DiscourseConnective> leur apporter une aide pratique qui - croyez-moi, j'en suis convaincu - implique <DiscourseConnective annotation_id="42797">non seulement</DiscourseConnective> une aide financière, <DiscourseConnective annotation_id="42832">mais</DiscourseConnective> dans bien des cas une assistance <DiscourseConnective annotation_id="42870">pour</DiscourseConnective> eux <DiscourseConnective annotation_id="42879">ou</DiscourseConnective> leurs survivants, <DiscourseConnective annotation_id="42900">pour</DiscourseConnective> les parents des victimes d'attentats <DiscourseConnective annotation_id="42942">et</DiscourseConnective> d'assassinats, <DiscourseConnective annotation_id="42960">afin de</DiscourseConnective> les aider à réintégrer la société <DiscourseConnective annotation_id="43002">après</DiscourseConnective> un si terrible traumatisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39802" docOffset="286">
      <en>Another right of victims is not to be left alone <Alignment alignment="43098" annotation_id="39851">
          <DiscourseConnective annotation_id="39851" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> having survived an attack or having lost a relative or loved one.</en>
      <fr>Un autre droit des victimes, c'est de ne pas être abandonnées <Alignment alignment="39851" annotation_id="43098">
          <DiscourseConnective annotation_id="43098" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir survécu à un attentat <DiscourseConnective annotation_id="43132">ou</DiscourseConnective> avoir perdu un parent <DiscourseConnective annotation_id="43157">ou</DiscourseConnective> un être cher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39923" docOffset="287">
      <en>Someone said that we need to understand the causes of terrorism.</en>
      <fr>Quelqu'un a dit <DiscourseConnective annotation_id="43190">que</DiscourseConnective> nous devions comprendre les causes du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39988" docOffset="288">
      <en>I agree, and have said so myself, <Alignment alignment="43295" annotation_id="40022">
          <DiscourseConnective annotation_id="40022" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that terrorist groups, organisations and methods must not be given legitimacy by our attempt to understand them.</en>
      <fr>Je suis d'accord, <DiscourseConnective annotation_id="43262">et</DiscourseConnective> l'ai <DiscourseConnective annotation_id="43270">d'ailleurs</DiscourseConnective> moi-même dit, <Alignment alignment="15857" annotation_id="43295">
          <DiscourseConnective annotation_id="43295" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="43309">qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas légitimer les groupes, les organisations <DiscourseConnective annotation_id="43368">et</DiscourseConnective> les méthodes terroristes <DiscourseConnective annotation_id="43396">en</DiscourseConnective> essayant de les comprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40149" docOffset="289">
      <en>Understanding is one thing; lending legitimacy is another: there is a fundamental difference.</en>
      <fr>Comprendre est une chose, légitimer en est une autre: il y a là une différence fondamentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40243" docOffset="290">
      <en>I should like to recall one last point.</en>
      <fr>J'aimerais enfin rappeler un dernier point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40283" docOffset="291">
      <en>The European Union would play a significant political role in the world, in my opinion, <Alignment alignment="43654" annotation_id="40371">
          <DiscourseConnective annotation_id="40371" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could achieve something that has not yet been achieved. That something is to encourage the United Nations to adopt at long last the international convention on the definition of terrorism.</en>
      <fr>L'Union européenne pourrait <DiscourseConnective annotation_id="43592">à</DiscourseConnective> mon avis jouer un rôle politique significatif dans le monde <Alignment alignment="1247" annotation_id="43654">
          <DiscourseConnective annotation_id="43654" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle pouvait atteindre un objectif d'encourager les Nations Unies <DiscourseConnective annotation_id="43723">à</DiscourseConnective> adopter <DiscourseConnective annotation_id="43733">enfin</DiscourseConnective> la convention internationale sur la définition du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40566" docOffset="292">
      <en>That definition still does not exist, which causes us a number of difficulties outside Europe.</en>
      <fr>Cette définition n'existe pas <DiscourseConnective annotation_id="43831">encore</DiscourseConnective>, ce qui nous vaut pas mal de difficultés en dehors de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40661" docOffset="293">
      <en>Europe has its own definition of terrorism, <Alignment alignment="43949" annotation_id="40705">
          <DiscourseConnective annotation_id="40705" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="43954" annotation_id="40709">
          <DiscourseConnective annotation_id="40709" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know some member countries of the UN General Assembly have still not endorsed either the substance or the procedure of a UN convention on terrorism.</en>
      <fr>L'Europe a sa propre définition du terrorisme, <Alignment alignment="40705" annotation_id="43949">
          <DiscourseConnective annotation_id="43949" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19541" annotation_id="43954">
          <DiscourseConnective annotation_id="43954" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, certains pays membres de l'assemblée générale des Nations Unies ne souscrivent <DiscourseConnective annotation_id="44054">encore</DiscourseConnective> ni à la teneur, ni à la procédure d'une convention des Nations Unies sur le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40865" docOffset="294">
      <en>I believe that <Alignment alignment="44158" annotation_id="40880">
          <DiscourseConnective annotation_id="40880" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe really is united in this area, it could do something akin to what we did concerning the moratorium on the death penalty: make the United Nations take a stance on an important, consolidated European position, <DiscourseConnective annotation_id="41098" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> giving global legitimacy to the response to terrorism.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="26267" annotation_id="44158">
          <DiscourseConnective annotation_id="44158" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe parvenait <DiscourseConnective annotation_id="44184">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44186">s'</DiscourseConnective>unir sur ce point, elle pourrait faire comme nous avons fait concernant le moratoire sur la peine de mort: permettre aux Nations Unies de prendre position sur une question européenne consolidée et importante, accordant ce faisant une légitimité planétaire <DiscourseConnective annotation_id="44444">à</DiscourseConnective> la réponse au terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41161" docOffset="295">
      <en>
        <Alignment alignment="44472" annotation_id="41161">
          <DiscourseConnective annotation_id="41161" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> terrorism is global, our response must be absolutely firm but likewise global.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23059" annotation_id="44472">
          <DiscourseConnective annotation_id="44472" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le terrorisme est planétaire, notre réponse doit absolument être ferme, <DiscourseConnective annotation_id="44547">mais</DiscourseConnective> pareillement planétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41243" id="180" name="Gérard Deprez">
    <ParallelChunk annotation_id="41243" docOffset="296">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, I would like to make three comments at the conclusion of this debate.</en>
      <fr>rapporteur. - (FR) Monsieur le Président, au terme de ce débat, je voudrais faire trois réflexions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41346" docOffset="297">
      <en>The first is that <Alignment alignment="44701" annotation_id="41364">
          <DiscourseConnective annotation_id="41364" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we listen to the Commissioner and <DiscourseConnective annotation_id="41401" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> listen to most of the contributors the first thing that really strikes us is that - <Alignment alignment="44823" annotation_id="41490">
          <DiscourseConnective annotation_id="41490" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the analysis of the phenomenon, the seriousness of the threat and the balance that has to be drawn between measures aimed at prevention and those aimed at suppression - there is a great deal of common ground between us all <DiscourseConnective annotation_id="41724" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> we start to discuss the operational side of things: what we need to analyse, what we need to prevent <DiscourseConnective annotation_id="41830" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what we need to suppress.</en>
      <fr>La première, c'est <DiscourseConnective annotation_id="44696">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5937" annotation_id="44701">
          <DiscourseConnective annotation_id="44701" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on écoute le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="44729">et</DiscourseConnective> si on écoute la plupart des intervenants, on est <DiscourseConnective annotation_id="44781">quand même</DiscourseConnective> frappé <DiscourseConnective annotation_id="44799">par le fait qu'</DiscourseConnective>il y a - <Alignment alignment="24189" annotation_id="44823">
          <DiscourseConnective annotation_id="44823" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'analyse du phénomène, la gravité de la menace, l'équilibre <DiscourseConnective annotation_id="44903">à</DiscourseConnective> instaurer entre les mesures de prévention <DiscourseConnective annotation_id="44947">et</DiscourseConnective> les mesures de répression - un énorme accord entre nous tous dès le moment où l'on discute de choses opérationnelles à mettre en place: ce qu'il faut analyser, ce qu'il faut prévenir, ce qu'il faut réprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41860" docOffset="298">
      <en>Secondly, and regrettably, I have the feeling that <DiscourseConnective annotation_id="41911" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to certain elements that are more symbolic than anything else we shall not be able tomorrow to reach the consensus that is needed <Alignment alignment="45341" annotation_id="42055">
          <DiscourseConnective annotation_id="42055" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would regret this <Alignment alignment="45363" annotation_id="42079">
          <DiscourseConnective annotation_id="42079" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="45374" annotation_id="42087">
          <DiscourseConnective annotation_id="42087" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> having examined the list of amendments it seems to me that most of the differences are symbolic rather than substantive in nature.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45158">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="45172">malheureusement</DiscourseConnective>, j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="45207">que</DiscourseConnective>, pour un certain nombre d'éléments de type <DiscourseConnective annotation_id="45254">plutôt</DiscourseConnective> symbolique, nous pourrions demain ne pas réunir le consensus qui est nécessaire <Alignment alignment="8740" annotation_id="45341">
          <DiscourseConnective annotation_id="45341" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le regretterais <Alignment alignment="28065" annotation_id="45363">
          <DiscourseConnective annotation_id="45363" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33359" annotation_id="45374">
          <DiscourseConnective annotation_id="45374" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir analysé la liste des amendements, il me semble qu'il y a plus de conflits symboliques <DiscourseConnective annotation_id="45472">que</DiscourseConnective> de conflits de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42224" docOffset="299">
      <en>The problem is that these symbolic conflicts of interest could be alleviated <Alignment alignment="45567" annotation_id="42301">
          <DiscourseConnective annotation_id="42301" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the parties decided to make a gesture, something that is not always a defining characteristic of the political groups that make up this Parliament.</en>
      <fr>L'ennui, c'est <DiscourseConnective annotation_id="45512">que</DiscourseConnective> ces conflits symboliques, on pourrait les atténuer <Alignment alignment="42301" annotation_id="45567">
          <DiscourseConnective annotation_id="45567" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun décidait de faire un geste, ce qui n'est pas toujours la caractéristique majeure des groupes politiques dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42452" docOffset="300">
      <en>Thirdly, there are several comments that I would like to direct at some of those present in this House, especially - <Alignment alignment="45812" annotation_id="42569">
          <DiscourseConnective annotation_id="42569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Alvaro feels the same way - with regard to my fellow Member from Ireland, who considers that respect for human rights is not needed in the fight against terrorism. I find that this attitude poses a risk, and a serious one at that, to the values on which our society is based.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45703">Troisièmement</DiscourseConnective>, il y a quand même quelques réflexions <DiscourseConnective annotation_id="45756">que</DiscourseConnective> je voudrais faire <DiscourseConnective annotation_id="45778">à</DiscourseConnective> quelques personnes, <DiscourseConnective annotation_id="45800">notamment</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="42569" annotation_id="45812">
          <DiscourseConnective annotation_id="45812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Alexander Alvaro voulait le faire <DiscourseConnective annotation_id="45849">également</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="45861">à</DiscourseConnective> l'égard de notre ami irlandais, qui croit <DiscourseConnective annotation_id="45905">que</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme n'est pas nécessaire dans la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42852" docOffset="301">
      <en>There is a certain Head of State, <DiscourseConnective annotation_id="42886" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I heard him talk on the television one day, a European Head of State who said that he would take a knife to the terrorists and do for every last one of them.</en>
      <fr>Je trouve que ça, c'est un danger, je dirais gravissime contre les valeurs de nos sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43048" docOffset="302">
      <en>Well that particular regime is now one that poisons its opponents, allows its journalists to be murdered and holds elections that may be free but may <DiscourseConnective annotation_id="43198" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be fraudulent. To play with human rights in the fight against terrorism is to run the risk of an unacceptable slide in our democratic societies.</en>
      <fr>Il y a un chef d'État, je l'ai entendu un jour s'exprimer à la télévision, un chef d'État européen qui a dit qu'avec un couteau à la main, il irait buter les terroristes jusque dans les chiottes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43348" docOffset="303">We have <DiscourseConnective annotation_id="43356" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been questioned directly by Mrs Ludford on the problem of apologia for terrorism.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43443" docOffset="304">
      <en>I am unable to respond to her in any great depth but would simply say that I am the rapporteur for the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, the terms of which are known to her, <DiscourseConnective annotation_id="43639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that <DiscourseConnective annotation_id="43648" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I presented my views just now I was basing them on paragraph 10 of the report that was adopted by the committee, which states quite clearly, Mrs Ludford, that the committee, and hence Parliament, calls for open discussions on amending Framework Decision such and such in order to include the justification of terrorism within its scope, <DiscourseConnective annotation_id="43990" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on.</en>
      <fr>Eh bien, ce régime-là, <DiscourseConnective annotation_id="46311">maintenant</DiscourseConnective>, c'est un régime dans lequel on empoisonne les opposants et on laisse tuer les journalistes et on ne sait pas si les élections sont libres ou si elles ne sont pas faussées. Jouer avec les droits de l'homme dans la lutte contre le terrorisme, c'est prendre le risque d'une dérive inacceptable des sociétés démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44001" docOffset="305">
      <en>I was not <DiscourseConnective annotation_id="44011" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> making any kind of plea, I was simply expressing what had been agreed by the Committee on Civil Liberties; <DiscourseConnective annotation_id="44128" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>, I will respond to her directly.</en>
      <fr>D'autre part, nous avons été interpellés directement par Sarah Ludford <DiscourseConnective annotation_id="46713">à propos</DiscourseConnective> du problème de l'apologie du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44174" docOffset="306">
      <en>
        <Alignment alignment="46941" annotation_id="44174">
          <DiscourseConnective annotation_id="44174" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I speak of apologia for terrorism, apologia means incitement <Alignment alignment="47092" annotation_id="44240">
          <DiscourseConnective annotation_id="44240" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that incitement is a criminal offence.</en>
      <fr>Je ne peux pas lui répondre sur le fond, je réponds simplement que je suis rapporteur au nom de la commission des libertés publiques, dans les conditions qu'elle connaît et que, <Alignment alignment="8967" annotation_id="46941">
          <DiscourseConnective annotation_id="46941" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai fait mes réflexions tout à l'heure, je me basais sur le paragraphe 10 du rapport qui a été voté par la commission des libertés publiques, <Alignment alignment="44240" annotation_id="47092">
          <DiscourseConnective annotation_id="47092" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui dit très expressément, Sarah, que la commission, et donc le Parlement, "demande un débat ouvert sur une modification de la décision-cadre une telle, en vue d'étendre son champ d'application à la justification du terrorisme", etc.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44293" id="181" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44293" docOffset="307">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44315" docOffset="308">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 19 February 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le mardi 19 février 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44370" docOffset="309">
      <en>Written Statements (Article 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (Article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44403" id="998" name="Lena Ek ">
    <ParallelChunk annotation_id="44403" docOffset="310">
      <en>in writing. - (SV) The fight against terrorism must only be fought in a way which is appropriate to an open, democratic and just society.</en>
      <fr>par écrit. - (SV) La lutte contre le terrorisme ne peut être menée que d'une manière acceptable <DiscourseConnective annotation_id="47523">pour</DiscourseConnective> une société ouverte, démocratique <DiscourseConnective annotation_id="47562">et</DiscourseConnective> juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44541" docOffset="311">
      <en>It is absolutely essential that threats to an open society are countered by the methods of an open society.</en>
      <fr>Il est absolument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="47600">que</DiscourseConnective> les menaces affectant une société ouverte soient contrées par les méthodes d'une société ouverte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44649" docOffset="312">
      <en>We must balance our action and the measures we take by safeguarding human rights and the rule of law and must not resort to measures which jeopardise personal integrity.</en>
      <fr>Nous devons équilibrer notre action <DiscourseConnective annotation_id="47738">et</DiscourseConnective> les mesures que nous prenons <DiscourseConnective annotation_id="47770">en</DiscourseConnective> préservant les droits humains <DiscourseConnective annotation_id="47803">et</DiscourseConnective> le rôle de la loi <DiscourseConnective annotation_id="47824">et</DiscourseConnective> nous interdire des mesures qui menacent l'intégrité des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44819" docOffset="313">
      <en>I have <DiscourseConnective annotation_id="44826" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> decided to vote against Mr Deprez's proposal for a recommendation to the Council on the factors favouring support for terrorism and the recruitment of terrorists.</en>
      <fr>J'ai décidé pour cette raison de voter contre la proposition de M. Deprez <DiscourseConnective annotation_id="47968">pour</DiscourseConnective> une recommandation au Conseil sur les facteurs favorisant le soutien <DiscourseConnective annotation_id="48042">et</DiscourseConnective> le recrutement de terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44999" id="182" name="Daciana Octavia Sârbu">
    <ParallelChunk annotation_id="44999" docOffset="314">
      <en>, in writing. - (RO) The cooperation between the EU institutions on the fight against terrorism should be perfected, taking into consideration that this phenomenon has increased.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) La coopération entre les institutions de l'UE dans la lutte contre le terrorisme devrait être améliorée, <DiscourseConnective annotation_id="48199">considérant que</DiscourseConnective> ce phénomène s'est accru.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45178" docOffset="315">
      <en>I believe terrorism has become the main enemy of European values, global stability and peace.</en>
      <fr>Je crois que le terrorisme est devenu le pire ennemi des valeurs européennes, de la stabilité planétaire <DiscourseConnective annotation_id="48346">et</DiscourseConnective> de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45272" docOffset="316">
      <en>
        <Alignment alignment="48361" annotation_id="45272">
          <DiscourseConnective annotation_id="45272" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we remember the events of 11 September 2001 or those in Madrid a few years ago, we have the perfect configuration of a picture expressing horror, fear and suffering.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1830" annotation_id="48361">
          <DiscourseConnective annotation_id="48361" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous remémorons les événements du 11 septembre 2001 <DiscourseConnective annotation_id="48421">ou</DiscourseConnective> ceux de Madrid il y a quelques années, nous obtenons l'image parfaite de l'horreur, de la peur <DiscourseConnective annotation_id="48519">et</DiscourseConnective> de la souffrance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45441" docOffset="317">
      <en>The European institutions should have developed a strategy for becoming acquainted with, reducing and eliminating this phenomenon ever since that time.</en>
      <fr>Les institutions européennes auraient dû développer une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="48606">pour</DiscourseConnective> mieux connaître, réduire <DiscourseConnective annotation_id="48636">et</DiscourseConnective> éliminer ce phénomène dès ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45593" docOffset="318">
      <en>It is necessary for us to start a study as thorough as possible in this regard: to show its causes, what keeps the terrorists so fierce and capable of giving up their lives in order to become martyrs, whose martyrs they are, how the recruitment is done, who finances it <Alignment alignment="48985" annotation_id="45863">
          <DiscourseConnective annotation_id="45863" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how we can intervene in any way to discourage this phenomenon.</en>
      <fr>Nous devons absolument initier une étude la plus approfondie possible <DiscourseConnective annotation_id="48746">en</DiscourseConnective> la matière: <DiscourseConnective annotation_id="48761">en</DiscourseConnective> démontrer les causes, découvrir ce qui rend les terroristes <DiscourseConnective annotation_id="48824">si</DiscourseConnective> violents, capables de donner leur propre vie <DiscourseConnective annotation_id="48872">pour</DiscourseConnective> devenir martyrs, de quelle cause sont-ils ainsi les martyrs, comment s'opère le recrutement, qui le finance <Alignment alignment="45863" annotation_id="48985">
          <DiscourseConnective annotation_id="48985" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de quelle manière nous pouvons intervenir <DiscourseConnective annotation_id="49030">pour</DiscourseConnective> décourager ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45930" docOffset="319">
      <en>
        <Alignment alignment="49060" annotation_id="45930">
          <DiscourseConnective annotation_id="45930" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to find out all these things and to control them in the EU's interest, the European institutions should be concerned with drawing up this strategy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45930" annotation_id="49060">
          <DiscourseConnective annotation_id="49060" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="49070">pour</DiscourseConnective> découvrir toutes ces choses <DiscourseConnective annotation_id="49103">et</DiscourseConnective> les contrôler dans l'intérêt de l'UE, les institutions européennes devraient se préoccuper d'arrêter une telle stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46098" docOffset="320">
      <en>In this way, the EU will give a signal of unity and strength to the entire world.</en>
      <fr>Ce faisant, l'UE donnera un signe d'unité <DiscourseConnective annotation_id="49270">et</DiscourseConnective> de force au monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
