<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Kosovo (debate)</en>
    <fr>Kosovo (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="16" id="217" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="16" docOffset="1">
      <en>- The next item is the Council and Commission statements on Kosovo.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="67">et</DiscourseConnective> de la Commission sur le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="84" id="218" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="84" docOffset="2">
      <en>(DE) Madam President, we are discussing Kosovo today against the background of a very detailed report by Mr Lagendijk, the rapporteur, which is, of course, linked to statements from the Commission and the Council.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, nous parlons aujourd'hui du Kosovo sur fond d'un rapport très détaillé de M. Lagendijk, rapport qui est bien sûr lié aux déclarations de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="280">et</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="298" docOffset="3">
      <en>In this case the rapporteur has no official speaking time, which I believe is an appalling situation.</en>
      <fr>Dans le cas présent, le rapporteur n'a aucun de temps de parole officiel, ce qui me semble effroyable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="400" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="398" annotation_id="400">
          <DiscourseConnective annotation_id="400" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur were only to present the initiative report on Monday evening, he would have four minutes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32822" annotation_id="398">
          <DiscourseConnective annotation_id="398" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur devait présenter le rapport d'initiative le lundi après-midi, il aurait quatre minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="508" docOffset="5">
      <en>I think that this is unfair.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="512">que</DiscourseConnective> ce n'est pas juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="537" docOffset="6">
      <en>I would <Alignment alignment="548" annotation_id="545">
          <DiscourseConnective annotation_id="545" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Bureau to consider whether someone who has worked for months as the rapporteur of the Committee on Foreign Affairs should not <DiscourseConnective annotation_id="689" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be given official speaking time.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="545" annotation_id="548">
          <DiscourseConnective annotation_id="548" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander au Bureau d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="583">si</DiscourseConnective> une personne qui a travaillé pendant des mois au titre de rapporteur de la commission des affaires étrangères ne devrait pas avoir un temps de parole officiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="727" docOffset="7">
      <en>Now Mrs Kallenbach has given him her minute of time out of a sense of solidarity with a colleague from the Group of the Greens/European Free Alliance.</en>
      <fr>Mme Kallenbach lui a cédé sa minute de temps de parole par solidarité avec son collègue du groupe des Verts/Alliance libre européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="878" docOffset="8">
      <en>Perhaps it would be possible, Madam President, <Alignment alignment="933" annotation_id="925">
          <DiscourseConnective annotation_id="925" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is within your power, to give Mrs Kallenbach one minute under the 'catch-the-eye''procedure.</en>
      <fr>Peut-être serait-il possible, Madame la Présidente, <Alignment alignment="8964" annotation_id="933">
          <DiscourseConnective annotation_id="933" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous <DiscourseConnective annotation_id="941">en</DiscourseConnective> avez le pouvoir, d'accorder à Mme Kallenbach une minute de parole au titre de la procédure "catch the eye".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1026" docOffset="9">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1026" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, I would like to ask you to think about this carefully.</en>
      <fr>Je voudrais vous demander en tout cas d'y réfléchir sérieusement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1090" docOffset="10">
      <en>We need to find a different arrangement in this type of case.</en>
      <fr>Nous devons parvenir <DiscourseConnective annotation_id="1139">à</DiscourseConnective> un autre accord dans ce type de cas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1152" id="219" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="1152" docOffset="11">
      <en>- It is certainly correct that the fundamental problem should be dealt with.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1178">Certes</DiscourseConnective>, nous devrions aborder le problème de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1229" docOffset="12">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="1236" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this specific situation is concerned, I recommend Mrs Kallenbach to request the minute under the 'catch-the-eye' procedure <DiscourseConnective annotation_id="1362" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> that would make things significantly simpler.</en>
      <fr>Dans le cas qui nous occupe, je conseille à Mme Kallenbach de demander une minute au titre de la procédure "catch the eye", cela simplifierait beaucoup les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1416" id="220" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="1416" docOffset="13">
      <en>President-in-Office of the Council. - Madam President, I am grateful for this opportunity to take stock of the latest developments in Kosovo.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="1403">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Madame la Présidente, je vous suis reconnaissant de m'offrir cette opportunité de dresser le bilan de la situation au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1558" docOffset="14">
      <en>In two weeks' time - on 17 February 2009 - Kosovo will celebrate the first anniversary of its declaration of independence, <Alignment alignment="1679" annotation_id="1681">
          <DiscourseConnective annotation_id="1681" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this debate is certainly timely.</en>
      <fr>Dans deux semaines - le 17 février 2009 - le Kosovo célébrera le premier anniversaire de sa déclaration d'indépendance <Alignment alignment="13721" annotation_id="1679">
          <DiscourseConnective annotation_id="1679" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce débat tombe <DiscourseConnective annotation_id="1697">donc</DiscourseConnective> à point nommé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1718" docOffset="15">
      <en>Since then, Kosovo has adopted a constitution and a completely new legal and institutional framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1717">Depuis</DiscourseConnective> lors, le Kosovo s'est doté d'une constitution <DiscourseConnective annotation_id="1770">et</DiscourseConnective> d'un cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="1794">et</DiscourseConnective> institutionnel entièrement neuf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1820" docOffset="16">
      <en>The declaration of independence created a new situation and new challenges for the international community and for the EU <Alignment alignment="1916" annotation_id="1942">
          <DiscourseConnective annotation_id="1942" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Cette déclaration d'indépendance change la donne <DiscourseConnective annotation_id="1879">pour</DiscourseConnective> la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="1913">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1942" annotation_id="1916">
          <DiscourseConnective annotation_id="1916" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1938">pour</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="1948">et</DiscourseConnective> lance de nouveaux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1957" docOffset="17">
      <en>The differing views of the Member States in reaction to the declaration of independence in no way undermine the Union's overall policy objectives.</en>
      <fr>Les opinions divergentes des États membres vis-à-vis de la déclaration d'indépendance ne remettent nullement <DiscourseConnective annotation_id="2085">en</DiscourseConnective> question les objectifs politiques globaux de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2104" docOffset="18">
      <en>We remain committed to assisting in the economic and political development of Kosovo within the overall objective of ensuring long-term stability for the Balkans as a whole.</en>
      <fr>Nous entendons continuer <DiscourseConnective annotation_id="2167">à</DiscourseConnective> soutenir le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="2206">et</DiscourseConnective> politique du Kosovo dans l'objectif global d'assurer la stabilité à long terme de la région des Balkans toute entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2278" docOffset="19">
      <en>In the case of Kosovo, that means contributing <Alignment alignment="2354" annotation_id="2325">
          <Alignment alignment="2354" annotation_id="2325">
            <DiscourseConnective annotation_id="2325" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to strengthening of the rule of law, respect for human rights and the protection of minorities, as well as encouraging economic development and working for the protection of Kosovo's rich cultural and religious heritage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2328">Pour</DiscourseConnective> le Kosovo, il s'agit <Alignment alignment="11591" annotation_id="2354">
          <Alignment alignment="19875" annotation_id="2354">
            <DiscourseConnective annotation_id="2354" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="2390">à</DiscourseConnective> la consolidation de l'État de droit, au renforcement du respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="2478">et</DiscourseConnective> à l'amélioration de la protection des minorités, <DiscourseConnective annotation_id="2530">ainsi</DiscourseConnective> que d'encourager le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="2581">et</DiscourseConnective> d'œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="2593">pour</DiscourseConnective> la protection du riche patrimoine culturel <DiscourseConnective annotation_id="2641">et</DiscourseConnective> religieux kosovar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2560" docOffset="20">
      <en>It <Alignment alignment="2677" annotation_id="2563">
          <DiscourseConnective annotation_id="2563" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means continuing to see Kosovo within the wider framework set for the Western Balkans at the Thessaloniki Summit in 2003.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="3916" annotation_id="2677">
          <DiscourseConnective annotation_id="2677" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuer <DiscourseConnective annotation_id="2697">à</DiscourseConnective> intégrer le Kosovo au sein du large cadre prévu <DiscourseConnective annotation_id="2747">pour</DiscourseConnective> les Balkans occidentaux lors du sommet de Thessalonique <DiscourseConnective annotation_id="2808">en</DiscourseConnective> 2003.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2690" docOffset="21">
      <en>The policy of supporting a European perspective for all the Western Balkan countries, agreed on that occasion, has since been reaffirmed, most recently by the Council at its meeting of 8 December 2008.</en>
      <fr>La politique visant à soutenir la perspective européenne des Balkans occidentaux qui avait été convenue lors de ce sommet a <DiscourseConnective annotation_id="2941">depuis</DiscourseConnective> lors été réaffirmée <DiscourseConnective annotation_id="2968">à</DiscourseConnective> plusieurs occasions, notamment par le Conseil lors de sa réunion du 8 décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2892" docOffset="22">
      <en>Proof of our continued commitment lies in the rapid appointment early last year of Pieter Feith as EU Special Representative, who is based in Priština, <Alignment alignment="48935" annotation_id="3044">
          <DiscourseConnective annotation_id="3044" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will have a chance to meet him in the Committee on Foreign Affairs very soon.</en>
      <fr>Comme preuve de notre engagement continu, citons la nomination rapide, au début de l'année dernière, de Pieter Feith en <DiscourseConnective annotation_id="3175">tant que</DiscourseConnective> représentant spécial de l'Union européenne; M. Feith est basé <DiscourseConnective annotation_id="3246">à</DiscourseConnective> Priština <Alignment alignment="22426" annotation_id="3257">
          <DiscourseConnective annotation_id="3257" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous aurez l'occasion de le rencontrer très <DiscourseConnective annotation_id="3304">bientôt</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3312">en</DiscourseConnective> commission des affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3130" docOffset="23">
      <en>His task, and that of his team, is to provide valuable support on the ground in order to help us collectively meet all our political objectives.</en>
      <fr>Sa mission, à lui <DiscourseConnective annotation_id="3369">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3372">à</DiscourseConnective> son équipe, est d'apporter une aide précieuse sur le terrain <DiscourseConnective annotation_id="3435">afin de</DiscourseConnective> nous aider à réaliser collectivement tous nos objectifs politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3275" docOffset="24">
      <en>More recently, EULEX, the most ambitious civilian ESDP mission to date, began its mandate in early December 2008.</en>
      <fr>Plus récemment, EULEX, la mission de maintien de la paix la plus ambitieuse jamais entreprise dans le cadre de la PESD, a commencé sa mission au début du mois de décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3389" docOffset="25">
      <en>Its main aim is to assist and support the Kosovo authorities in the area of the rule of law, specifically in developing the police, judiciary and customs administration.</en>
      <fr>Son objectif principal est d'assister les autorités kosovares dans les matières relatives <DiscourseConnective annotation_id="3778">à</DiscourseConnective> l'État de droit, <DiscourseConnective annotation_id="3797">notamment</DiscourseConnective> le développement de la police, du système judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="3860">et</DiscourseConnective> de l'administration douanière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3559" docOffset="26">
      <en>Our main challenge over the coming months will be to intensify our engagement in Kosovo, most importantly by moving to full deployment of EULEX.</en>
      <fr>Le plus grand défi qui nous attend ces prochains mois sera d'intensifier notre engagement au Kosovo, <DiscourseConnective annotation_id="3995">notamment en</DiscourseConnective> passant au développement <DiscourseConnective annotation_id="4033">total</DiscourseConnective> d'EULEX.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3704" docOffset="27">
      <en>We are realistic enough to know that 2009 will present its fair share of difficulties and obstacles.</en>
      <fr>Nous sommes assez réalistes <DiscourseConnective annotation_id="4076">pour</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="4088">que</DiscourseConnective> 2009 comportera bon nombre de difficultés <DiscourseConnective annotation_id="4134">et</DiscourseConnective> d'obstacles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3805" docOffset="28">
      <en>Kosovo institutions will <Alignment alignment="21" annotation_id="3830">
          <DiscourseConnective annotation_id="3830" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> face many challenges in the implementation of their commitments to develop a stable multi-ethnic and democratic Kosovo.</en>
      <fr>Les institutions kosovares vont <Alignment alignment="4550" annotation_id="4182">
          <DiscourseConnective annotation_id="4182" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> devoir affronter de multiples défis <DiscourseConnective annotation_id="4228">pour</DiscourseConnective> respecter leur engagement en faveur d'un Kosovo stable, multiethnique <DiscourseConnective annotation_id="4303">et</DiscourseConnective> démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3955" docOffset="29">
      <en>The international community's assistance is crucial <Alignment alignment="52229" annotation_id="4007">
          <DiscourseConnective annotation_id="4007" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Kosovo is to succeed in integrating fully with the rest of the region.</en>
      <fr>L'assistance de la communauté internationale est cruciale <Alignment alignment="18698" annotation_id="4378">
          <DiscourseConnective annotation_id="4378" sense="Contingency.Condition">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Kosovo parvienne <DiscourseConnective annotation_id="4407">à</DiscourseConnective> s'intégrer totalement au reste de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4081" docOffset="30">
      <en>The Commission has announced that later this year it will present a study examining ways of furthering Kosovo's political and socio-economic development.</en>
      <fr>La Commission a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="4478">qu'</DiscourseConnective>elle présenterait dans le courant de l'année une étude analysant les différentes manières d'améliorer le développement politique <DiscourseConnective annotation_id="4610">et</DiscourseConnective> socioéconomique du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4235" docOffset="31">
      <en>This has been welcomed by the Council. It should offer new opportunities and build on what has already been achieved, adjusted in the light of our experience over the next few months.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4651">s'</DiscourseConnective>est félicité de cette initiative qui devrait créer de nouvelles possibilités <DiscourseConnective annotation_id="4730">et</DiscourseConnective> s'inscrire dans le prolongement des réalisations <DiscourseConnective annotation_id="4782">déjà</DiscourseConnective> accomplies, en tenant compte des expériences qui seront acquises au cours des prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4419" docOffset="32">
      <en>The situation in the north of Kosovo will certainly continue to be difficult over the months to come, and will require particular attention.</en>
      <fr>La situation dans le nord du Kosovo restera sans doute difficile ces prochains mois <DiscourseConnective annotation_id="4965">et</DiscourseConnective> nécessitera une attention particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4560" docOffset="33">
      <en>The most recent outbreaks of ethnic violence in Mitrovica in early January this year were potentially serious but were contained.</en>
      <fr>Les plus récentes manifestations de violence ethniques <DiscourseConnective annotation_id="5063">à</DiscourseConnective> Mitrovica, au début du mois de janvier de cette année, auraient pu être graves <DiscourseConnective annotation_id="5144">mais</DiscourseConnective> ont été contenues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4690" docOffset="34">
      <en>It is particularly encouraging that the authorities in Priština acted with reasonable restraint.</en>
      <fr>Il est particulièrement encourageant de constater <DiscourseConnective annotation_id="5218">que</DiscourseConnective> les autorités de Priština ont agi avec une maîtrise raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4787" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="5312" annotation_id="4787">
          <DiscourseConnective annotation_id="4787" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these incidents are a constant reminder of the constant risk of destabilisation there.</en>
      <fr>Ces incidents rappellent <Alignment alignment="4787" annotation_id="5312">
          <DiscourseConnective annotation_id="5312" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> sans arrêt le risque de déstabilisation qui plane constamment sur le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4883" docOffset="36">
      <en>We will continue to monitor closely the situation in the north of the country in particular.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="5415">à</DiscourseConnective> surveiller de près l'évolution de la situation, particulièrement dans le nord du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4976" docOffset="37">
      <en>The Presidency is grateful for the continuing interest of Members of Parliament and for your support for the role of the Union in the region.</en>
      <fr>La présidence est reconnaissante <DiscourseConnective annotation_id="5537">pour</DiscourseConnective> l'intérêt continu que les députés manifestent à l'égard de cette région <DiscourseConnective annotation_id="5614">ainsi</DiscourseConnective> que pour le soutien dont vous faites preuve pour que l'Union joue un rôle au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5118" docOffset="38">
      <en>I particularly welcome the proposed resolution which has been tabled at this part-session.</en>
      <fr>Je me félicite tout particulièrement de la proposition de résolution qui a été présentée lors de la présente période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5209" docOffset="39">
      <en>It is encouraging that Parliament is able to give its broad support to our efforts in the region, and to the Union's commitment to the stability of Kosovo within the wider region.</en>
      <fr>Il est encourageant de voir <DiscourseConnective annotation_id="5851">que</DiscourseConnective> le Parlement est capable d'accorder tout son soutien <DiscourseConnective annotation_id="5908">à</DiscourseConnective> nos efforts dans cette région <DiscourseConnective annotation_id="5940">ainsi</DiscourseConnective> qu'à l'engagement pris par l'Union en faveur de la stabilité du Kosovo au sein de la région des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5389" docOffset="40">
      <en>This Presidency is committed to keeping you informed, both through regular discussions here in the plenary, as well as more detailed briefings through the committees.</en>
      <fr>La présidence <DiscourseConnective annotation_id="6065">s'</DiscourseConnective>engage <DiscourseConnective annotation_id="6074">à</DiscourseConnective> vous informer régulièrement, lors des débats réguliers <DiscourseConnective annotation_id="6131">en</DiscourseConnective> séance plénière <DiscourseConnective annotation_id="6150">comme</DiscourseConnective> celui-ci mais <DiscourseConnective annotation_id="6170">également</DiscourseConnective> par le biais d'exposés détaillés en commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5556" docOffset="41">
      <en>We are planning various activities this spring, inter alia to dedicate the Gymnich meeting in late March to the Western Balkans.</en>
      <fr>Diverses activités sont envisagées pour ce printemps: nous prévoyons par exemple de consacrer entièrement la réunion Gymnich de fin mars aux Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5685" docOffset="42">
      <en>I <Alignment alignment="6395" annotation_id="5687">
          <DiscourseConnective annotation_id="5687" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that Pieter Feith will be meeting with the AFET Committee next week, <Alignment alignment="6487" annotation_id="5766">
          <DiscourseConnective annotation_id="5766" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he will be able to provide a comprehensive update on the latest developments on the ground.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="27920" annotation_id="6395">
          <DiscourseConnective annotation_id="6395" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> appris <DiscourseConnective annotation_id="6412">que</DiscourseConnective> Pieter Feith devait rencontrer la commission AFET la semaine prochaine <Alignment alignment="28008" annotation_id="6487">
          <DiscourseConnective annotation_id="6487" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il serait alors à <DiscourseConnective annotation_id="6511">même</DiscourseConnective> de nous informer de manière complète sur l'évolution récente de la situation sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5862" id="221" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="5862" docOffset="43">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, just one year after the declaration of independence, the situation in Kosovo, and in the whole Western Balkans region, is overall stable and under control, in spite of some incidents.</en>
      <fr>membre de la Commission - (EN) Madame la Présidente, un an à peine <DiscourseConnective annotation_id="6676">après</DiscourseConnective> la déclaration d'indépendance, la situation au Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="6736">et</DiscourseConnective> dans toute la région des Balkans occidentaux est relativement stable <DiscourseConnective annotation_id="6808">et</DiscourseConnective> sous contrôle, malgré quelques incidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6091" docOffset="44">
      <en>The European Union presence in Kosovo is progressively materialising, taking over from the United Nations.</en>
      <fr>La présence de l'Union européenne au Kosovo s'affirme progressivement et remplace peu <DiscourseConnective annotation_id="6939">à</DiscourseConnective> peu celle des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6198" docOffset="45">
      <en>The EU special representative is residing in Priština, <Alignment alignment="7023" annotation_id="6253">
          <DiscourseConnective annotation_id="6253" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU's Rule of Law Mission (EULEX) is deployed throughout Kosovo and will be fully operational at the end of March.</en>
      <fr>Le représentant spécial de l'Union réside <DiscourseConnective annotation_id="7012">à</DiscourseConnective> Priština <Alignment alignment="38007" annotation_id="7023">
          <DiscourseConnective annotation_id="7023" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mission "État de droit" de la PESD (EULEX) est maintenant déployée dans tout le Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="7116">et</DiscourseConnective> sera entièrement opérationnelle fin mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6375" docOffset="46">
      <en>A stable and multi-ethnic Kosovo is a key priority for the European Union.</en>
      <fr>Un Kosovo stable <DiscourseConnective annotation_id="7178">et</DiscourseConnective> multiethnique est l'une des grandes priorités de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6450" docOffset="47">
      <en>The best way for Kosovo to move towards European integration is by creating a democratic and multi-ethnic society, with full respect for the rule of law, cooperating peacefully with its neighbours and contributing to regional and European stability.</en>
      <fr>La meilleure façon de favoriser l'intégration européenne du Kosovo est de créer une société démocratique <DiscourseConnective annotation_id="7355">et</DiscourseConnective> multiethnique, qui respecte totalement l'État de droit, qui coopère pacifiquement avec ses voisins <DiscourseConnective annotation_id="7457">et</DiscourseConnective> qui contribue <DiscourseConnective annotation_id="7474">à</DiscourseConnective> la stabilité régionale <DiscourseConnective annotation_id="7499">et</DiscourseConnective> européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6700" docOffset="48">
      <en>This includes extensive measures to safeguard the future of all communities in Kosovo, <DiscourseConnective annotation_id="6787" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> creating a basis for sustainable economic and political development.</en>
      <fr>Il faudra pour cela prendre d'importantes mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="7571">à</DiscourseConnective> préserver l'avenir de toutes les communautés du Kosovo, jetant ainsi les bases d'un développement économique <DiscourseConnective annotation_id="7682">et</DiscourseConnective> politique durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6864" docOffset="49">
      <en>The Commission's progress report of November 2008 was considered by the authorities to be an objective and fair assessment of what was achieved and of the challenges ahead.</en>
      <fr>Le rapport de suivi présenté par la Commission en novembre 2008 a été considéré par les autorités <DiscourseConnective annotation_id="7802">comme</DiscourseConnective> une évaluation juste <DiscourseConnective annotation_id="7829">et</DiscourseConnective> objective des résultats obtenus <DiscourseConnective annotation_id="7864">et</DiscourseConnective> des défis qui restent à relever.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7037" docOffset="50">
      <en>The Kosovo authorities have committed themselves to working and cooperating with the Commission in meeting these challenges.</en>
      <fr>Les autorités kosovares se sont engagées <DiscourseConnective annotation_id="7941">à</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="7954">et</DiscourseConnective> à coopérer avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7987">en vue de</DiscourseConnective> relever ces défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7162" docOffset="51">
      <en>We allocate significant funding to Kosovo under the Instrument for Pre-Accession Assistance (EPA), as part of the overall pledge of EUR 1.2 billion reached at the July 2008 donors' conference.</en>
      <fr>Nous accordons un financement substantiel au Kosovo au titre de l'instrument d'aide de préadhésion (IAP), dans le cadre de la promesse globale de contribution d'une valeur de 1,2 milliard d'euros effectuée lors de la conférence des bailleurs de fonds de juillet 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7355" docOffset="52">
      <en>In 2008, the Instrument for Pre-Accession supported projects worth EUR 185 million in Kosovo, a three-fold increase compared to the previous year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8284">En</DiscourseConnective> 2008, l'instrument de préadhésion a soutenu des projets d'une valeur totale de 185 millions d'euros au Kosovo, un chiffre qui a triplé <DiscourseConnective annotation_id="8422">en</DiscourseConnective> l'espace d'une année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7502" docOffset="53">
      <en>We will allocate a further EUR 106 million in 2009.</en>
      <fr>Nous accorderons 106 millions d'euros supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="8501">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7554" docOffset="54">
      <en>The management of this funding is the exclusive responsibility of our Commission Liaison Office in Priština, which is now fully operational with all relevant control systems in place, and takes over from the European Agency for Reconstruction.</en>
      <fr>La gestion de ce financement relève de la responsabilité exclusive de notre bureau de liaison de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8621">à</DiscourseConnective> Priština, qui est aujourd'hui entièrement opérationnel vis-à-vis des systèmes de contrôle pertinents <DiscourseConnective annotation_id="8724">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="8733">et</DiscourseConnective> reprend le rôle joué par l'Agence européenne <DiscourseConnective annotation_id="8781">pour</DiscourseConnective> la reconstruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7798" docOffset="55">
      <en>The Commission welcomes the draft resolution being discussed here today in the European Parliament.</en>
      <fr>La Commission se félicite du projet de résolution discuté aujourd'hui ici même au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7898" docOffset="56">
      <en>It touches on many issues that we agree are of crucial importance, such as the preservation of Kosovo's cultural heritage, the improvement of its public administration capacity, better integration among its communities, the importance of multi-ethnic education, and the plight of Roma families in lead-contaminated refugee camps in the north.</en>
      <fr>Il aborde de nombreuses questions qui, nous en convenons, revêtent une importance cruciale, telles <DiscourseConnective annotation_id="9006">que</DiscourseConnective> la préservation du patrimoine culturel du Kosovo, le renforcement des capacités de son administration publique, une meilleure intégration de ses communautés, l'importance de l'éducation multiethnique <DiscourseConnective annotation_id="9210">et</DiscourseConnective> la détresse des familles roms entassées dans des camps de réfugiés contaminés au plomb dans le nord du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8241" docOffset="57">
      <en>The Commission takes all these issues very seriously.</en>
      <fr>La Commission prend toutes ces questions très au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8295" docOffset="58">
      <en>Perhaps I can say a few words on each of them <Alignment alignment="73889" annotation_id="8341">
          <DiscourseConnective annotation_id="8341" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je vais si vous le permettez passer chacune d'entre elles brièvement <Alignment alignment="18849" annotation_id="9449">
          <DiscourseConnective annotation_id="9449" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> revue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8350" docOffset="59">
      <en>Since 2004, the Commission has financed the reconstruction of religious and cultural heritage sites - its programme with a budget of EUR 10 million - with the close involvement of the Council of Europe.</en>
      <fr>La Commission finance <DiscourseConnective annotation_id="9481">depuis</DiscourseConnective> 2004 la restauration de sites du patrimoine religieux <DiscourseConnective annotation_id="9542">et</DiscourseConnective> culturel kosovar - un programme doté d'un budget de 10 millions d'euros - en collaboration étroite avec le Conseil de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8553" docOffset="60">
      <en>In 2008 and 2009 funding is continuing, with EUR 2.5 million more for further projects.</en>
      <fr>Ce financement a été prolongé <DiscourseConnective annotation_id="9703">en</DiscourseConnective> 2008 <DiscourseConnective annotation_id="9711">et</DiscourseConnective> en 2009 avec 2,5 millions d'euros supplémentaires destinés à d'autres projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8641" docOffset="61">
      <en>We consider this a very important aspect of reconciliation and have supported the establishment of Kosovo's cultural heritage database.</en>
      <fr>Nous estimons qu'il s'agit là d'un aspect très important de la réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="9871">et</DiscourseConnective> nous avons soutenu la création d'une base de données sur le patrimoine culturel kosovar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8777" docOffset="62">
      <en>Graveyards could <Alignment alignment="9989" annotation_id="8794">
          <DiscourseConnective annotation_id="8794" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be included in this debate <DiscourseConnective annotation_id="8826" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8829" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to ensure their proper restoration and preservation.</en>
      <fr>Les cimetières pourraient <Alignment alignment="33165" annotation_id="9989">
          <DiscourseConnective annotation_id="9989" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être inclus au débat, de sorte <DiscourseConnective annotation_id="10030">à</DiscourseConnective> assurer qu'ils soient correctement restaurés <DiscourseConnective annotation_id="10077">et</DiscourseConnective> préservés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8885" docOffset="63">
      <en>I would like to express our gratitude to the European Parliament for the additional amount of EUR 3 million, within the 2008 EU budget, for cultural heritage reconstruction in the war-affected areas in the Western Balkans.</en>
      <fr>J'aimerais faire part de notre gratitude au Parlement européen qui a alloué 3 millions d'euros supplémentaires, dans le budget communautaire 2008, <DiscourseConnective annotation_id="10238">à</DiscourseConnective> la restauration du patrimoine culturel dans les zones des Balkans occidentaux affectées par la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9108" docOffset="64">
      <en>The Commission has allocated half of this amount - EUR 1.5 million - to Kosovo, in a joint project with the Ministry of Culture, in the multi-ethnic town of Prizren.</en>
      <fr>La Commission a consacré la moitié de cette somme - 1,5 million d'euros - au Kosovo, dans un projet commun avec le ministère de la culture, dans le village multiethnique de Prizren.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9274" docOffset="65">
      <en>We are grateful for the additional amount under this heading which is <Alignment alignment="88484" annotation_id="9344">
          <DiscourseConnective annotation_id="9344" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allocated in this year's budget.</en>
      <fr>Nous sommes reconnaissants <DiscourseConnective annotation_id="10552">pour</DiscourseConnective> cette somme supplémentaire affectée <DiscourseConnective annotation_id="10593">à</DiscourseConnective> cette rubrique qui est <Alignment alignment="24868" annotation_id="10618">
          <DiscourseConnective annotation_id="10618" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévue dans le budget de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9382" docOffset="66">
      <en>Under the 2007 Instrument for Pre-Accession, the Commission is implementing projects to facilitate the return and reintegration of internally displaced people and refugees in Kosovo, for a total of amount of EUR 3.3 million.</en>
      <fr>Dans le cadre de l'instrument de préadhésion de 2007, la Commission met en œuvre des projets visant <DiscourseConnective annotation_id="10766">à</DiscourseConnective> faciliter le retour <DiscourseConnective annotation_id="10788">et</DiscourseConnective> la réintégration des personnes déplacées à l'intérieur du pays <DiscourseConnective annotation_id="10854">et</DiscourseConnective> des réfugiés au Kosovo, <DiscourseConnective annotation_id="10881">pour</DiscourseConnective> un montant <DiscourseConnective annotation_id="10897">total</DiscourseConnective> de 3,3 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9607" docOffset="67">
      <en>We have envisaged further funding -EUR 4 million under the 2008 Instrument for Pre-Accession, and EUR 2 million under the 2009 Instrument for Pre-Accession.</en>
      <fr>Nous avons envisagé d'autres financements: 4 millions d'euros dans le cadre de l'instrument de préadhésion de 2008 <DiscourseConnective annotation_id="11043">et</DiscourseConnective> 2 millions d'euros dans le cadre de l'instrument de préadhésion de 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9764" docOffset="68">
      <en>This money will <Alignment alignment="52940" annotation_id="9780">
          <DiscourseConnective annotation_id="9780" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute to improving the local capacity to reintegrate returnees into the local social and economic environment.</en>
      <fr>Cet argent contribuera <Alignment alignment="9780" annotation_id="11142">
          <DiscourseConnective annotation_id="11142" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11152">à</DiscourseConnective> renforcer les capacités locales de réintégration des rapatriés dans l'environnement économique <DiscourseConnective annotation_id="11249">et</DiscourseConnective> social local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9901" docOffset="69">
      <en>Gender equality is high on our agenda as well.</en>
      <fr>L'égalité entre hommes et femmes est <DiscourseConnective annotation_id="11303">également</DiscourseConnective> l'une de nos grandes priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9948" docOffset="70">
      <en>The Commission has provided technical assistance to the Kosovo Gender Equality Agency.</en>
      <fr>La Commission a fourni une assistance technique <DiscourseConnective annotation_id="11393">à</DiscourseConnective> l'agence sur l'égalité des genres du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10035" docOffset="71">
      <en>It has <Alignment alignment="11447" annotation_id="10042">
          <DiscourseConnective annotation_id="10042" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> supported the activities of several local NGOs working in the field of gender equality and women's rights through the European Instrument for Democracy and Human Rights.</en>
      <fr>Elle a <Alignment alignment="377" annotation_id="11447">
          <DiscourseConnective annotation_id="11447" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenu les activités de plusieurs ONG locales actives dans le domaine de l'égalité des genres <DiscourseConnective annotation_id="11552">et</DiscourseConnective> des droits de la femme dans le cadre de l'instrument européen <DiscourseConnective annotation_id="11617">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="11636">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10217" docOffset="72">
      <en>As regards public administration capacity, the Commission monitors the implementation of Kosovo's public administration reform strategy and action plan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11662">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les capacités de l'administration publique, la Commission surveille la mise en œuvre de la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="11782">et</DiscourseConnective> du plan d'action concernant la réforme de l'administration publique au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10370" docOffset="73">
      <en>We have stressed with the authorities the urgency of adopting the Civil Service Law.</en>
      <fr>Nous avons insisté auprès des autorités sur l'urgence d'adopter la loi sur la fonction publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10455" docOffset="74">
      <en>Through our involvement in setting up the regional school for public administration we <Alignment alignment="75944" annotation_id="10542">
          <DiscourseConnective annotation_id="10542" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cooperate with the Kosovo Institute for Public Administration.</en>
      <fr>Par le biais de notre implication dans la création d'une école régionale de l'administration publique, nous coopérons <Alignment alignment="24588" annotation_id="12079">
          <DiscourseConnective annotation_id="12079" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec l'institut kosovar d'administration publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10610" docOffset="75">
      <en>Special attention is paid to the Ministry of Local Government and Administration, with a support project for almost EUR 1 million.</en>
      <fr>Une attention toute particulière est accordée au ministère du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="12215">et</DiscourseConnective> de l'administration locaux, qui fait l'objet d'un projet d'assistance d'une valeur approchant le million d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10741" docOffset="76">
      <en>The Commission is making significant efforts to help reform the education system in Kosovo.</en>
      <fr>La Commission déploie d'importants efforts <DiscourseConnective annotation_id="12375">pour</DiscourseConnective> aider <DiscourseConnective annotation_id="12386">à</DiscourseConnective> réformer le système éducatif kosovar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10833" docOffset="77">
      <en>Our financial assistance is comprehensive.</en>
      <fr>Notre assistance financière est très large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10876" docOffset="78">
      <en>It aims at improving both material conditions and the quality of teaching at primary, secondary and tertiary levels and in the vocational sector, as well as strengthening the multicultural aspects as a basic condition for reconciliation.</en>
      <fr>Elle vise <DiscourseConnective annotation_id="12480">à</DiscourseConnective> améliorer à la fois les conditions matérielles <DiscourseConnective annotation_id="12529">et</DiscourseConnective> la qualité de l'enseignement au niveau primaire, secondaire <DiscourseConnective annotation_id="12592">et</DiscourseConnective> supérieur <DiscourseConnective annotation_id="12605">ainsi</DiscourseConnective> que de l'enseignement professionnel, <DiscourseConnective annotation_id="12648">tout en</DiscourseConnective> renforçant les aspects multiculturels, ce qui est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="12716">à</DiscourseConnective> la réconciliation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11114" docOffset="79">
      <en>Following the July donors' conference, a multi-donor trust fund was set up by the World Bank for the broader social sector, including education.</en>
      <fr>À la suite de la conférence des bailleurs de fonds de juillet dernier, un fonds multilatéral d'affectation spéciale a été créé par la Banque mondiale <DiscourseConnective annotation_id="12887">pour</DiscourseConnective> le secteur social au sens large, y compris l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11259" docOffset="80">
      <en>With EUR 5 million, the Commission is among the main contributors to the fund.</en>
      <fr>Avec 5 millions d'euros, la Commission fait partie des plus gros contributeurs au fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11338" docOffset="81">
      <en>Altogether, EU assistance to education in Kosovo, over the period 2006-2010, amounts to EUR 30.5 million.</en>
      <fr>Le soutien apporté par l'Union au secteur de l'éducation au Kosovo au cours de la période 2006-2010 s'élève au total à 30,5 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11444" docOffset="82">
      <en>The opening of a multi-ethnic European university college will receive our support <Alignment alignment="13269" annotation_id="11527">
          <DiscourseConnective annotation_id="11527" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> all local stakeholders reach an agreement to make this effort a sustainable project.</en>
      <fr>L'ouverture d'un établissement universitaire européen multiethnique recevra notre soutien <Alignment alignment="27932" annotation_id="13269">
          <DiscourseConnective annotation_id="13269" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les acteurs locaux auront conclu un accord garantissant la pérennité de ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11617" docOffset="83">
      <en>The plight of Roma families in lead-contaminated refugee camps in the north is an issue of serious concern.</en>
      <fr>La détresse des familles roms entassées dans des camps de réfugiés contaminés au plomb, dans le nord du pays, est également un grand sujet de préoccupation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11725" docOffset="84">
      <en>The Commission is actively assisting in finding a swift and sustainable solution acceptable to all.</en>
      <fr>La Commission contribue activement <DiscourseConnective annotation_id="13562">à</DiscourseConnective> la recherche d'une solution rapide, durable et acceptable par tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11825" docOffset="85">
      <en>We have repeatedly called on all parties to refrain from politicising the issue, and to act only with the best interests of the Roma families in mind.</en>
      <fr>Nous avons demandé de nombreuses fois <DiscourseConnective annotation_id="13670">à</DiscourseConnective> toutes les parties de s'abstenir de toute politisation de ce problème <DiscourseConnective annotation_id="13742">et</DiscourseConnective> d'agir <DiscourseConnective annotation_id="13752">en</DiscourseConnective> ayant uniquement à cœur les meilleurs intérêts des familles roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11976" docOffset="86">
      <en>Finally, Kosovo <Alignment alignment="13848" annotation_id="11992">
          <DiscourseConnective annotation_id="11992" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefits from our multi-beneficiary programmes, covering the Western Balkans and Turkey, which fund the process of civil registration of Roma people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13821">Enfin</DiscourseConnective>, le Kosovo bénéficie <Alignment alignment="11992" annotation_id="13848">
          <DiscourseConnective annotation_id="13848" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nos programmes multibénéficiaires, couvrant les Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="13929">et</DiscourseConnective> la Turquie, qui financent le processus d'enregistrement des Roms à l'état civil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12147" docOffset="87">
      <en>Our support for Roma in Kosovo <Alignment alignment="14066" annotation_id="12178">
          <DiscourseConnective annotation_id="12178" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes education.</en>
      <fr>Notre soutien aux populations roms du Kosovo s'étend <Alignment alignment="12301" annotation_id="14066">
          <DiscourseConnective annotation_id="14066" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12203" docOffset="88">
      <en>Together with the Council of Europe, we support quality education for Roma children, including in their mother tongue.</en>
      <fr>En collaboration avec le Conseil de l'Europe, nous soutenons un enseignement de qualité <DiscourseConnective annotation_id="14179">pour</DiscourseConnective> les enfants roms, dispensé également dans leur langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12322" docOffset="89">
      <en>In my view, all this is very much in line with your proposals.</en>
      <fr>Je pense que toutes ces actions correspondent bien à vos propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12385" docOffset="90">
      <en>I thank all honourable Members of this Parliament very much for their attention and look forward to your questions.</en>
      <fr>Je remercie tous les députés ici présents de leur attention <DiscourseConnective annotation_id="14381">et</DiscourseConnective> suis impatiente de répondre <DiscourseConnective annotation_id="14412">à</DiscourseConnective> leurs questions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12501" id="222" name="Doris Pack">
    <ParallelChunk annotation_id="12501" docOffset="91">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Madam President, I would like to congratulate the rapporteur and the shadow rapporteur, <Alignment alignment="14546" annotation_id="12627">
          <DiscourseConnective annotation_id="12627" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that together we have produced a very good resolution.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Madame la Présidente, je voudrais féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="14521">et</DiscourseConnective> le rapporteur fictif, <Alignment alignment="23180" annotation_id="14546">
          <DiscourseConnective annotation_id="14546" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="14559">qu'</DiscourseConnective>ils ont présenté une très bonne résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12700" docOffset="92">
      <en>This resolution calls on the Council and the Commission to ensure that joint action is taken in Kosovo, that EULEX acts together with the High Representative of the EU <Alignment alignment="14802" annotation_id="12868">
          <DiscourseConnective annotation_id="12868" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that synergies are created in the interest of the economic and social life of Kosovo which is in need of improvement.</en>
      <fr>Cette résolution demande au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14642">et</DiscourseConnective> à la Commission de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="14679">qu'</DiscourseConnective>une action commune <DiscourseConnective annotation_id="14701">soit</DiscourseConnective> entreprise au Kosovo, <DiscourseConnective annotation_id="14728">que</DiscourseConnective> la mission EULEX agisse de concert avec le haut représentant de l'UE, <Alignment alignment="12852" annotation_id="14802">
          <DiscourseConnective annotation_id="14802" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14805">que</DiscourseConnective> des synergies soient créées dans l'intérêt de la vie économique <DiscourseConnective annotation_id="14873">et</DiscourseConnective> sociale au Kosovo, qui a grand besoin d'être améliorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12990" docOffset="93">
      <en>The EULEX mission must <Alignment alignment="14954" annotation_id="13013">
          <DiscourseConnective annotation_id="13013" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure that the court cases which have been going on there for years are finally addressed and brought to an end.</en>
      <fr>La mission EULEX doit <Alignment alignment="7976" annotation_id="14954">
          <DiscourseConnective annotation_id="14954" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller <DiscourseConnective annotation_id="14972">à</DiscourseConnective> résorber les arriérés d'affaires judiciaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13132" docOffset="94">
      <en>There are still many atrocities which have not yet been exposed and brought before a court.</en>
      <fr>De nombreuses atrocités n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="15054">encore</DiscourseConnective> été mises au jour ni portées devant la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13224" docOffset="95">
      <en>Combating corruption in Kosovo is <Alignment alignment="15153" annotation_id="13258">
          <DiscourseConnective annotation_id="13258" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important, <Alignment alignment="15175" annotation_id="13274">
          <DiscourseConnective annotation_id="13274" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are still many criminals at large who remain unpunished.</en>
      <fr>La lutte contre la corruption au Kosovo est <Alignment alignment="13258" annotation_id="15153">
          <DiscourseConnective annotation_id="15153" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> importante, <Alignment alignment="23204" annotation_id="15175">
          <DiscourseConnective annotation_id="15175" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux criminels restent impunis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13340" docOffset="96">
      <en>In addition to what we have already heard, the European Union should consider not only taking action on a large scale, but also focusing more closely on the daily life of the people there and the opportunities for local projects involving local people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15218">En plus de</DiscourseConnective> tout ce que nous avons <DiscourseConnective annotation_id="15252">déjà</DiscourseConnective> entendu, l'Union européenne devrait envisager <DiscourseConnective annotation_id="15303">non seulement</DiscourseConnective> de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="15340">à</DiscourseConnective> grande échelle, <DiscourseConnective annotation_id="15358">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15363">également</DiscourseConnective> de se concentrer davantage sur la vie quotidienne des Kosovars <DiscourseConnective annotation_id="15436">et</DiscourseConnective> sur les possibilités de projets locaux associant la population locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13593" docOffset="97">
      <en>This work is very important.</en>
      <fr>Ce travail est très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13622" docOffset="98">
      <en>We must call on the government of Kosovo finally to begin the practical implementation of its constitution, which includes the Martti Ahtisaari plan.</en>
      <fr>Nous devons demander au gouvernement kosovar d'<DiscourseConnective annotation_id="15588">enfin</DiscourseConnective> commencer <DiscourseConnective annotation_id="15604">à</DiscourseConnective> appliquer sa constitution, qui intègre le plan Ahtisaari.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13772" docOffset="99">
      <en>The people of Kosovo must become aware in their everyday lives that they all live together.</en>
      <fr>Les Kosovars doivent également prendre conscience dans leur vie quotidienne <DiscourseConnective annotation_id="15740">qu'</DiscourseConnective>ils vivent tous ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13864" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="15769" annotation_id="13864">
          <Alignment alignment="15769" annotation_id="13864">
            <DiscourseConnective annotation_id="13864" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Serbs, Albanians and all the other minorities in Kosovo must be regarded as citizens with equal rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13864" annotation_id="15769">
          <Alignment alignment="17492" annotation_id="15769">
            <DiscourseConnective annotation_id="15769" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les Serbes, les Albanais <DiscourseConnective annotation_id="15808">et</DiscourseConnective> toutes les autres minorités du Kosovo doivent être considérées <DiscourseConnective annotation_id="15874">comme</DiscourseConnective> des citoyens jouissant de droits égaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13981" docOffset="101">
      <en>The government of Kosovo must <Alignment alignment="15949" annotation_id="14011">
          <DiscourseConnective annotation_id="14011" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> push ahead with its decentralisation programme.</en>
      <fr>Le gouvernement kosovar doit <Alignment alignment="4825" annotation_id="15949">
          <DiscourseConnective annotation_id="15949" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> poursuivre son programme de décentralisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14064" docOffset="102">
      <en>I am, of course, very much in favour of establishing a multi-ethnic European college, which would be another joint institution alongside the University of Priština and the University of Mitrovica that focuses on a shared future.</en>
      <fr>Je suis évidemment tout à fait favorable <DiscourseConnective annotation_id="16046">à</DiscourseConnective> un établissement universitaire multiethnique, qui serait une autre institution commune, <DiscourseConnective annotation_id="16136">comme</DiscourseConnective> les universités de Pristina <DiscourseConnective annotation_id="16170">et</DiscourseConnective> de Mitrovica, axées sur un avenir commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14293" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="22855" annotation_id="14293">
          <DiscourseConnective annotation_id="14293" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like Serbia to realise at last that the Serbs in Kosovo do not want to be encouraged not to take part in the government.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="36954" annotation_id="16227">
          <DiscourseConnective annotation_id="16227" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la Serbie comprenne <DiscourseConnective annotation_id="16261">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16270">que</DiscourseConnective> les Serbes du Kosovo ne veulent pas être encouragés à ne pas participer au gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14435" docOffset="104">
      <en>They must be allowed to take part in the government, in parliamentary work and in civilian life.</en>
      <fr>Ils doivent pouvoir participer au gouvernement, aux travaux parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="16438">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16441">à</DiscourseConnective> la vie civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14532" docOffset="105">
      <en>This is the only way in which Kosovo will flourish.</en>
      <fr>C'est seulement ainsi que le Kosovo prospèrera.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14584" id="223" language="FR" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="14584" docOffset="106">
      <en>Madam President, I am speaking on behalf of the Socialist Group in the European Parliament.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Madame la Présidente, je m'exprime au nom du groupe socialiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14676" docOffset="107">
      <en>We can confirm that the situation in Kosovo is improving.</en>
      <fr>On peut constater <DiscourseConnective annotation_id="16612">que</DiscourseConnective> la situation au Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="16639">s'</DiscourseConnective>améliore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14734" docOffset="108">
      <en>We are grateful to the Czech Presidency and to the Commission for their good cooperation.</en>
      <fr>Nous devons être reconnaissants <DiscourseConnective annotation_id="16683">à</DiscourseConnective> la Présidence tchèque <DiscourseConnective annotation_id="16707">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16710">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16726">pour</DiscourseConnective> leur bonne coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14824" docOffset="109">
      <en>I am completely in agreement with Mrs Pack in confirming that the EULEX Mission is a very great challenge for the European Security and Defence Policy, one of the greatest challenges in the entire history of the European Union as a Community based on the rule of law.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec Mme Pack <DiscourseConnective annotation_id="16798">pour</DiscourseConnective> affirmer <DiscourseConnective annotation_id="16812">que</DiscourseConnective> la mission EULEX est un très grand défi <DiscourseConnective annotation_id="16856">pour</DiscourseConnective> la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="16897">et</DiscourseConnective> de défense, un des plus grands défis de toute l'<DiscourseConnective annotation_id="16948">histoire de</DiscourseConnective> l'Union européenne en <DiscourseConnective annotation_id="16982">tant que</DiscourseConnective> Communauté de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15092" docOffset="110">
      <en>It is a good thing that there is already a legal basis following the statement by the President of the Security Council, which has been welcomed by the Serbian Government.</en>
      <fr>C'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="17034">qu'</DiscourseConnective>il y ait <DiscourseConnective annotation_id="17046">déjà</DiscourseConnective> une base juridique à la suite de la déclaration du président du Conseil de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="17136">que</DiscourseConnective> le gouvernement serbe a accueillie positivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15264" docOffset="111">
      <en>There was tacit agreement on the part of China and Russia, who had previously rejected any settlement of the conflict.</en>
      <fr>Il y avait un accord tacite du côté de la Chine <DiscourseConnective annotation_id="17237">et</DiscourseConnective> de la Russie, qui avaient <DiscourseConnective annotation_id="17266">auparavant</DiscourseConnective> rejeté tout règlement du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15383" docOffset="112">
      <en>It is essential that EULEX cooperates well with the parties concerned in Kosovo.</en>
      <fr>Il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="17329">que</DiscourseConnective> l'EULEX coopère bien avec les parties concernées au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15464" docOffset="113">
      <en>We must not repeat the mistakes made by MINUK, which wasted a lot of money and alienated the people of Kosovo.</en>
      <fr>Il ne faut pas répéter les fautes commises par la MINUK, qui a gaspillé beaucoup d'argent <DiscourseConnective annotation_id="17483">et</DiscourseConnective> qui s'est aliéné la population du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15575" docOffset="114">
      <en>Mrs Pack has <Alignment alignment="17561" annotation_id="15588">
          <DiscourseConnective annotation_id="15588" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> touched on this subject.</en>
      <fr>Mme Doris Pack a évoqué ce sujet <Alignment alignment="4268" annotation_id="17561">
          <DiscourseConnective annotation_id="17561" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15618" docOffset="115">
      <en>It is very important to clarify the division of competences between the Government and the Parliament of Kosovo, on the one hand, and EULEX, on the other.</en>
      <fr>Il est très important de clarifier la répartition des compétences entre, <DiscourseConnective annotation_id="17641">d'une part</DiscourseConnective>, le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="17669">et</DiscourseConnective> le Parlement du Kosovo, <DiscourseConnective annotation_id="17696">et</DiscourseConnective> l'EULEX, <DiscourseConnective annotation_id="17708">d'autre part</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15773" docOffset="116">
      <en>We cannot take responsibility for the development of Kosovo.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas prendre la responsabilité du développement du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15834" docOffset="117">
      <en>The presence of EULEX in the north of Kosovo is very important in order to avoid partition of this territory.</en>
      <fr>La présence de l'EULEX dans le nord du Kosovo est très importante <DiscourseConnective annotation_id="17862">afin d'</DiscourseConnective>éviter la partition de ce territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15944" docOffset="118">
      <en>Finally, the complete implementation of the provisions of the constitution in line with the Ahtisaari Plan is an essential matter for minorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17907">Enfin</DiscourseConnective>, la mise en œuvre complète des dispositions de la constitution conformément au plan Ahtisaari est une question primordiale <DiscourseConnective annotation_id="18036">pour</DiscourseConnective> les minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16090" id="224" name="Johannes Lebech">
    <ParallelChunk annotation_id="16090" docOffset="119">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (DA) Madam President, first of all I would like to express my deep satisfaction with this motion for a resolution and to thank Mr Lagendijk for his sterling work.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (DA) Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="18120">tout d'abord</DiscourseConnective> exprimer ma profonde satisfaction vis-à-vis de cette proposition de résolution <DiscourseConnective annotation_id="18212">et</DiscourseConnective> remercier M. Lagendijk <DiscourseConnective annotation_id="18238">pour</DiscourseConnective> son remarquable travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16284" docOffset="120">
      <en>The result is a text that is well-balanced and to the point, <Alignment alignment="18330" annotation_id="16345">
          <DiscourseConnective annotation_id="16345" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time managing to deal with all of the important problems.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="18271">résultat</DiscourseConnective> est un texte bien équilibré qui va <DiscourseConnective annotation_id="18315">à</DiscourseConnective> l'essentiel, <Alignment alignment="15204" annotation_id="18330">
          <DiscourseConnective annotation_id="18330" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> réussissant <DiscourseConnective annotation_id="18350">à</DiscourseConnective> aborder tous les grands problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16421" docOffset="121">
      <en>With this resolution, we in the European Parliament are first and foremost sending out a signal to the people of Kosovo and to the peoples of the other countries in the Western Balkans that says 'you have not been forgotten, you are part of Europe'.</en>
      <fr>Avec cette résolution, le Parlement envoie <DiscourseConnective annotation_id="18430">surtout</DiscourseConnective> un signal <DiscourseConnective annotation_id="18448">à</DiscourseConnective> la population du Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="18474">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18477">à</DiscourseConnective> celle des autres pays des Balkans occidentaux, leur disant "nous ne vous avons pas oubliés, vous faites partie de l'Europe".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16671" docOffset="122">
      <en>These are not merely empty words with no real meaning.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="18610">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de mots creux dépourvus de sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16726" docOffset="123">
      <en>The EULEX mission, the largest mission under the common European Security and Defence Policy to date, is already underway.</en>
      <fr>La mission EULEX, la plus grande mission <DiscourseConnective annotation_id="18705">à</DiscourseConnective> ce jour au titre de la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="18763">et</DiscourseConnective> de défense, est <DiscourseConnective annotation_id="18782">déjà</DiscourseConnective> en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16849" docOffset="124">
      <en>It is gratifying that the mission is supported by the UN <Alignment alignment="18887" annotation_id="16906">
          <DiscourseConnective annotation_id="16906" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it covers the whole country.</en>
      <fr>Il est très agréable d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="18830">que</DiscourseConnective> cette mission bénéficie du soutien des Nations unies <Alignment alignment="9936" annotation_id="18887">
          <DiscourseConnective annotation_id="18887" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18890">qu'</DiscourseConnective>elle couvre l'ensemble du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16944" docOffset="125">
      <en>With our resolution, we in the European Parliament are supporting Kosovo in this mission.</en>
      <fr>Par cette résolution, le Parlement européen soutient le Kosovo dans cette mission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17034" docOffset="126">
      <en>We <Alignment alignment="19022" annotation_id="17037">
          <DiscourseConnective annotation_id="17037" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> point out the areas in which the EU Member States can assist Kosovo.</en>
      <fr>Nous énonçons <Alignment alignment="8211" annotation_id="19022">
          <DiscourseConnective annotation_id="19022" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les domaines dans lesquels les États membres de l'UE peuvent aider le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17111" docOffset="127">
      <en>This relates to special aid for establishing the public administration, strengthening civil society and for educational projects.</en>
      <fr>Il s'agit de l'aide spéciale <DiscourseConnective annotation_id="19139">pour</DiscourseConnective> mettre en place l'administration publique, du renforcement de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="19224">et</DiscourseConnective> des projets d'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17241" docOffset="128">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17241" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> we point out areas in which Kosovo's leaders need to improve, <Alignment alignment="19343" annotation_id="17308">
          <DiscourseConnective annotation_id="17308" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> with regard to the protection of minorities, this is <Alignment alignment="19403" annotation_id="17373">
          <DiscourseConnective annotation_id="17373" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are serious <Alignment alignment="19433" annotation_id="17396">
          <DiscourseConnective annotation_id="17396" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we say that we will stand by Kosovo in its efforts to create a democratic society. A democratic society with respect for minorities, coexisting peacefully with its neighbouring countries.</en>
      <fr>Nous mettons en exergue les domaines où les dirigeants kosovars doivent faire des progrès, <Alignment alignment="55700" annotation_id="19343">
          <DiscourseConnective annotation_id="19343" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le domaine de la protection des minorités, <Alignment alignment="46736" annotation_id="19403">
          <DiscourseConnective annotation_id="19403" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes sérieux <Alignment alignment="22152" annotation_id="19433">
          <DiscourseConnective annotation_id="19433" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disons <DiscourseConnective annotation_id="19453">que</DiscourseConnective> nous aiderons le Kosovo dans ses efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="19505">à</DiscourseConnective> mettre en place une société démocratique, une société démocratique respectant les minorités et coexistant en paix avec les pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17589" docOffset="129">
      <en>This is not only about Kosovo's future, but about the future of the entire Balkans region and of Europe as a whole.</en>
      <fr>L'avenir du Kosovo est en jeu, <DiscourseConnective annotation_id="19675">mais aussi</DiscourseConnective> celui de toute la région des Balkans <DiscourseConnective annotation_id="19723">et</DiscourseConnective> de l'Europe dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17705" docOffset="130">
      <en>The road ahead is a long one, <Alignment alignment="19779" annotation_id="17735">
          <DiscourseConnective annotation_id="17735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be difficult.</en>
      <fr>La route sera longue, <Alignment alignment="54427" annotation_id="19779">
          <DiscourseConnective annotation_id="19779" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle sera difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17761" docOffset="131">
      <en>There is only one way, <DiscourseConnective annotation_id="17784" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is towards the EU and full and complete integration of Kosovo, as well as the rest of the Western Balkans, into the framework of European cooperation.</en>
      <fr>Il n'y a qu'une seule voie, qui conduit <DiscourseConnective annotation_id="19843">à</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="19850">et</DiscourseConnective> à la totale <DiscourseConnective annotation_id="19865">et</DiscourseConnective> complète intégration du Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="19899">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19902">du reste</DiscourseConnective> des Balkans occidentaux, dans le cadre de la coopération européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17944" id="225" language="PL" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="17944" docOffset="132">
      <en>Madam President, the original sin committed <Alignment alignment="20056" annotation_id="17988">
          <DiscourseConnective annotation_id="17988" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this new country, namely Kosovo, was born involved the feeling, prevalent amongst the Serbian minority in Kosovo and Metochia, as well as in Serbia itself, that the new state, and the entire Muslim majority, were set against the Serbs.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Madame la Présidente, le péché originel commis <Alignment alignment="23585" annotation_id="20056">
          <DiscourseConnective annotation_id="20056" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la naissance de ce nouveau pays, à savoir le Kosovo, a généré le sentiment, répandu parmi la minorité serbe au Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="20176">et</DiscourseConnective> en Métochie, <DiscourseConnective annotation_id="20192">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20198">qu'en</DiscourseConnective> Serbie elle-même, <DiscourseConnective annotation_id="20222">que</DiscourseConnective> le nouvel État, <DiscourseConnective annotation_id="20242">et</DiscourseConnective> toute la majorité musulmane, étaient hostiles aux Serbes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18229" docOffset="133">
      <en>This must have had an impact on relations between Belgrade and Priština, and certainly <DiscourseConnective annotation_id="18316" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> on relations between the people of Kosovo and the Serbs living in ethnic Serb enclaves.</en>
      <fr>Cela a certainement dû avoir un impact sur les relations entre Belgrade <DiscourseConnective annotation_id="20375">et</DiscourseConnective> Pristina, <DiscourseConnective annotation_id="20388">et</DiscourseConnective> certainement sur les relations entre la population kosovare <DiscourseConnective annotation_id="20451">et</DiscourseConnective> les Serbes vivant dans les enclaves ethniques serbes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18409" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="20508" annotation_id="18409">
          <DiscourseConnective annotation_id="18409" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cultural, educational and religious rights of the Serbian minority are not respected, not only will bilateral relations between Kosovo and Serbia, as well as in other parts of the Balkans, become more difficult, it will <Alignment alignment="20745" annotation_id="18636">
          <DiscourseConnective annotation_id="18636" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make Priština's road to European Union membership longer.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4749" annotation_id="20508">
          <DiscourseConnective annotation_id="20508" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits culturels, éducatifs <DiscourseConnective annotation_id="20543">et</DiscourseConnective> religieux de la minorité serbe ne sont pas respectés, <DiscourseConnective annotation_id="20600">non seulement</DiscourseConnective> cela compliquera les relations bilatérales entre le Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="20673">et</DiscourseConnective> la Serbie, <DiscourseConnective annotation_id="20687">et</DiscourseConnective> dans d'autres régions des Balkans, mais cela allongera <Alignment alignment="18773" annotation_id="20745">
          <DiscourseConnective annotation_id="20745" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérablement la procédure d'adhésion du Kosovo à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18699" docOffset="135">
      <en>I agree with what the honourable Mr Lebech, who spoke before me, stated.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec les propos qu'a tenus M. Lebech, juste <DiscourseConnective annotation_id="20885">avant</DiscourseConnective> mon intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18772" docOffset="136">
      <en>The government of Kosovo has to understand that respect for the rights of minorities is a European standard.</en>
      <fr>Le gouvernement kosovar doit comprendre <DiscourseConnective annotation_id="20949">que</DiscourseConnective> le respect des droits des minorités est une norme européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18881" docOffset="137">
      <en>We have to strictly adhere to these principles and, in this regard, keep a careful eye on our partners in Kosovo.</en>
      <fr>Nous devons respecter fidèlement ces principes <DiscourseConnective annotation_id="21062">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21066">à cet égard</DiscourseConnective>, surveiller étroitement nos partenaires au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18995" id="226" name="Joost Lagendijk">
    <ParallelChunk annotation_id="18995" docOffset="138">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (NL) It took EULEX nearly a year <DiscourseConnective annotation_id="19064" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> it was able to carry out its original mandate.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (NL) Il a fallu près d'un an à EULEX pour pouvoir accomplir sa mission originale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19118" docOffset="139">
      <en>It is good to briefly remind ourselves today what this original mandate involved.</en>
      <fr>Il serait bon aujourd'hui de nous rappeler brièvement en quoi consistait cette mission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19200" docOffset="140">
      <en>EULEX, the largest European mission to date - as someone already pointed out - was to develop, and be active all over, Kosovo, both north and south of the river Ibar.</en>
      <fr>EULEX, la plus grande mission européenne <DiscourseConnective annotation_id="21374">à</DiscourseConnective> ce jour - <DiscourseConnective annotation_id="21386">comme</DiscourseConnective> l'a <DiscourseConnective annotation_id="21396">déjà</DiscourseConnective> dit un orateur -, devait se déployer <DiscourseConnective annotation_id="21438">et</DiscourseConnective> être active sur l'ensemble du territoire du Kosovo, au nord <DiscourseConnective annotation_id="21501">et</DiscourseConnective> au sud de la rivière Ibar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19367" docOffset="141">
      <en>EULEX was <Alignment alignment="135890" annotation_id="19377">
          <DiscourseConnective annotation_id="19377" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to take charge in three areas: customs, police and jurisdiction <Alignment alignment="74362" annotation_id="19446">
          <DiscourseConnective annotation_id="19446" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> crucially, there was to be no - and I mean no - ambiguous relationship between EULEX on the one hand and UNMIK, the UN organisation, on the other.</en>
      <fr>EULEX devait <Alignment alignment="1232" annotation_id="21544">
          <DiscourseConnective annotation_id="21544" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre le commandement dans trois domaines: les douanes, la police <DiscourseConnective annotation_id="21622">et</DiscourseConnective> la justice <Alignment alignment="23475" annotation_id="21636">
          <DiscourseConnective annotation_id="21636" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, point crucial, il ne devait y avoir aucune - <DiscourseConnective annotation_id="21685">et</DiscourseConnective> j'insiste, aucune - relation ambiguë entre EULEX <DiscourseConnective annotation_id="21737">et</DiscourseConnective> la MINUK, la mission de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19597" docOffset="142">
      <en>Let alone that EULEX's activities would result in that country being split into north and south.</en>
      <fr>Il va de soi <DiscourseConnective annotation_id="21784">que</DiscourseConnective> les activités d'EULEX ne devaient pas conduire <DiscourseConnective annotation_id="21835">à</DiscourseConnective> une division du pays entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="21872">et</DiscourseConnective> le Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19694" docOffset="143">
      <en>That was absolutely not what was intended.</en>
      <fr>Ce n'était absolument pas l'objectif recherché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19737" docOffset="144">
      <en>For a very long time, it looked <Alignment alignment="21966" annotation_id="19769">
          <DiscourseConnective annotation_id="19769" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was impossible to carry out the original mandate on account of the notorious blockade in the Security Council.</en>
      <fr>Il a semblé pendant très longtemps <Alignment alignment="13728" annotation_id="21966">
          <DiscourseConnective annotation_id="21966" sense="Expansion.Conjunction">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était impossible de mener à bien cette mission, du fait du blocage bien connu au Conseil de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19889" docOffset="145">
      <en>It is only since November last year, <Alignment alignment="85648" annotation_id="19926">
          <Alignment alignment="22083" annotation_id="19926">
            <DiscourseConnective annotation_id="19926" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that it looks <Alignment alignment="13410" annotation_id="19949">
          <DiscourseConnective annotation_id="19949" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
        </Alignment> things will work out after all.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="4795" annotation_id="22083">
          <Alignment alignment="38366" annotation_id="22083">
            <DiscourseConnective annotation_id="22083" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> que <DiscourseConnective annotation_id="22095">depuis</DiscourseConnective> novembre dernier qu'il semble <Alignment alignment="19427" annotation_id="22132">
          <DiscourseConnective annotation_id="22132" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela va fonctionner, <DiscourseConnective annotation_id="22157">en fin de compte</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19987" docOffset="146">
      <en>It is good - two, three months on from the activities actually getting underway - to take stock and to see whether things are working out or, let me couch this in more cautious terms, things appear to be working out.</en>
      <fr>Il convient - maintenant que deux ou trois mois se sont écoulés <DiscourseConnective annotation_id="22239">depuis</DiscourseConnective> le début des activités - de faire le point <DiscourseConnective annotation_id="22289">et</DiscourseConnective> de voir <DiscourseConnective annotation_id="22300">si</DiscourseConnective> les choses fonctionnent <DiscourseConnective annotation_id="22327">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22331">pour</DiscourseConnective> l'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="22347">en</DiscourseConnective> termes plus prudents, si elles semblent fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20204" docOffset="147">
      <en>The Kosovar police are delighted with the excellent cooperation they are enjoying with EULEX.</en>
      <fr>La police kosovare salue l'excellente collaboration qui a marqué ses relations avec EULEX.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20298" docOffset="148">
      <en>Customs offices are finally up and running again, <DiscourseConnective annotation_id="20348" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, and particularly in the northern part of Kosovo, <Alignment alignment="55188" annotation_id="20403">
          <DiscourseConnective annotation_id="20403" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were burnt down last year by Kosovan Serbs.</en>
      <fr>Les bureaux de douane sont <DiscourseConnective annotation_id="22521">finalement</DiscourseConnective> en place <DiscourseConnective annotation_id="22541">et</DiscourseConnective> fonctionnent à nouveau, <DiscourseConnective annotation_id="22568">en particulier</DiscourseConnective> au Nord du Kosovo, <Alignment alignment="40982" annotation_id="22602">
          <DiscourseConnective annotation_id="22602" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir été réduits en cendre par des Serbes kosovars l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20458" docOffset="149">
      <en>Finally, a start has been made on the huge backlog of lawsuits in the fields of inter-ethnic violence and corruption, which demonstrates once more that EULEX's activities are in the interests of all the communities, not just the Albanians or the Serbs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22678">Enfin</DiscourseConnective>, les énormes arriérés d'affaires judiciaires impliquant des actes de violence interethnique <DiscourseConnective annotation_id="22776">et</DiscourseConnective> de corruption commencent à se résorber, ce qui prouve une fois <DiscourseConnective annotation_id="22842">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22850">que</DiscourseConnective> les activités d'EULEX profitent <DiscourseConnective annotation_id="22886">à</DiscourseConnective> toutes les communautés, et pas seulement aux communautés albanaise <DiscourseConnective annotation_id="22955">et</DiscourseConnective> serbe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20711" docOffset="150">
      <en>What I really hope is that EULEX's progress over the last couple of months will be sustained in a positive manner.</en>
      <fr>J'espère réellement <DiscourseConnective annotation_id="22985">que</DiscourseConnective> les progrès réalisés par EULEX au cours des deux derniers mois se poursuivront de manière positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20826" docOffset="151">
      <en>I <Alignment alignment="23098" annotation_id="20828">
          <DiscourseConnective annotation_id="20828" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sincerely hope that Belgrade realises that its current approach of constructively working with the European Union is far and away more effective than trying to re-write history all the time.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="5240" annotation_id="23098">
          <DiscourseConnective annotation_id="23098" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="23116">que</DiscourseConnective> Belgrade comprendra <DiscourseConnective annotation_id="23140">qu'</DiscourseConnective>il est bien plus efficace de travailler de manière constructive avec l'Union européenne, comme elle le fait actuellement, <DiscourseConnective annotation_id="23265">que</DiscourseConnective> de tenter en permanence de récrire l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21024" docOffset="152">
      <en>Above all, I hope that the Kosovar authorities manage to solve this huge stack of problems that they still face.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="23325">surtout que</DiscourseConnective> les autorités kosovares réussiront <DiscourseConnective annotation_id="23372">à</DiscourseConnective> surmonter les très nombreux problèmes auxquels elles sont <DiscourseConnective annotation_id="23432">encore</DiscourseConnective> confrontées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21137" docOffset="153">
      <en>At long last, corruption will be tackled, as well as organised crime, which is still far too prevalent in Kosovo. At long last, Kosovo will have a durable energy supply, based on EU legislation, <Alignment alignment="23687" annotation_id="21332">
          <DiscourseConnective annotation_id="21332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at long last, the Kosovan economy will take off.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23452">Enfin</DiscourseConnective>, le Kosovo s'attaquera à la corruption, <DiscourseConnective annotation_id="23498">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la criminalité organisée, qui est <DiscourseConnective annotation_id="23543">encore</DiscourseConnective> bien trop répandue dans le pays et <DiscourseConnective annotation_id="23585">enfin</DiscourseConnective> le Kosovo aura un approvisionnement énergétique durable, basé sur la législation communautaire, <Alignment alignment="14053" annotation_id="23687">
          <DiscourseConnective annotation_id="23687" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'économie kosovare prendra son envol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21385" docOffset="154">
      <en>Kosovo is an independent state <Alignment alignment="23763" annotation_id="21416">
          <DiscourseConnective annotation_id="21416" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, whether this Parliament likes it <Alignment alignment="43262" annotation_id="21454">
          <DiscourseConnective annotation_id="21454" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, there is no going back.</en>
      <fr>Le Kosovo est un État indépendant <Alignment alignment="4461" annotation_id="23763">
          <DiscourseConnective annotation_id="23763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23767">que</DiscourseConnective> ce Parlement le veuille <Alignment alignment="29051" annotation_id="23795">
          <DiscourseConnective annotation_id="23795" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, il est impossible de faire marche arrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21486" docOffset="155">
      <en>We, the European Union, stand to gain from Kosovo developing into a viable state.</en>
      <fr>L'Union européenne a tout intérêt <DiscourseConnective annotation_id="23880">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="23885">que</DiscourseConnective> le Kosovo devienne un État viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21568" docOffset="156">
      <en>This is why we are there <Alignment alignment="23963" annotation_id="21593">
          <DiscourseConnective annotation_id="21593" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why we need to remain there.</en>
      <fr>C'est pour cela que nous sommes là-bas <Alignment alignment="25592" annotation_id="23963">
          <DiscourseConnective annotation_id="23963" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23966">que</DiscourseConnective> nous devons y rester.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21626" id="227" name="Tobias Pflüger">
    <ParallelChunk annotation_id="21626" docOffset="157">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Madam President, my group, the Confederal Group of the European United Left/Nordic Green Left, rejects the resolution that has been tabled on Kosovo.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Madame la Présidente, mon groupe, le Groupe confédéral de la Gauche unitaire européenne/Gauche verte nordique, rejette la résolution sur le Kosovo qui a été déposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21815" docOffset="158">
      <en>The majority of the Member States, but not all, have recognised Kosovo in contravention of international law.</en>
      <fr>La majorité des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="24222">mais</DiscourseConnective> pas tous, ont reconnu le Kosovo, <DiscourseConnective annotation_id="24260">en</DiscourseConnective> violation du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21925" docOffset="159">
      <en>My group insists that all the regulations concerning Kosovo must be in line with international law and must be agreed with all the parties involved, including Serbia.</en>
      <fr>Mon groupe insiste sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="24328">que</DiscourseConnective> tous les règlements concernant le Kosovo doivent être conformes au droit international <DiscourseConnective annotation_id="24419">et</DiscourseConnective> doivent être décidés avec toutes les parties concernées, y compris la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22092" docOffset="160">
      <en>The recognition of Kosovo has created a disastrous precedent, which is now being followed by other regions, such as South Ossetia and Abkhazia.</en>
      <fr>La reconnaissance du Kosovo a créé un précédent désastreux, <DiscourseConnective annotation_id="24560">que</DiscourseConnective> suivent à présent d'autres régions, telles <DiscourseConnective annotation_id="24607">que</DiscourseConnective> l'Ossétie du Sud <DiscourseConnective annotation_id="24628">et</DiscourseConnective> l'Abkhazie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22236" docOffset="161">
      <en>The EU has launched the EULEX mission in Kosovo.</en>
      <fr>L'UE a lancé la mission EULEX au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22285" docOffset="162">
      <en>The GUE/NGL Group rejects this mission <DiscourseConnective annotation_id="22324" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is based on the recognition of Kosovo in contravention of international law and <Alignment alignment="24843" annotation_id="22410">
          <DiscourseConnective annotation_id="22410" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> creates something similar to an EU protectorate.</en>
      <fr>Le groupe GUE/NGL est opposé à cette mission, considérant qu'elle se fonde sur la reconnaissance du Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="24791">en</DiscourseConnective> violation du droit international <DiscourseConnective annotation_id="24827">et</DiscourseConnective> qu'elle crée <Alignment alignment="49796" annotation_id="24843">
          <DiscourseConnective annotation_id="24843" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une sorte de protectorat de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22469" docOffset="163">
      <en>EULEX has, <Alignment alignment="24897" annotation_id="22480">
          <DiscourseConnective annotation_id="22480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I quote, 'certain executive responsibilities'.</en>
      <fr>EULEX exerce, <Alignment alignment="47141" annotation_id="24897">
          <DiscourseConnective annotation_id="24897" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je cite, "certaines responsabilités exécutives".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22531" docOffset="164">
      <en>This means that EULEX officials can annul simple resolutions made by the Kosovan authorities.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="24963">que</DiscourseConnective> les responsables d'EULEX peuvent annuler de simples résolutions adoptées par les autorités kosovares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22625" docOffset="165">
      <en>The EULEX mission <Alignment alignment="77376" annotation_id="22643">
          <DiscourseConnective annotation_id="22643" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes 500 policemen to combat insurrection.</en>
      <fr>La mission EULEX compte <Alignment alignment="28230" annotation_id="25093">
          <DiscourseConnective annotation_id="25093" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> 500 policiers <DiscourseConnective annotation_id="25117">pour</DiscourseConnective> lutter contre l'insurrection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22695" docOffset="166">
      <en>On 26 January EULEX and KFOR held a joint exercise on combating insurrection.</en>
      <fr>Le 26 janvier, EULEX <DiscourseConnective annotation_id="25173">et</DiscourseConnective> la KFOR ont organisé un exercice conjoint de lutte contre l'insurrection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22773" docOffset="167">
      <en>This unfortunately indicates the close cooperation that exists between the EU and NATO in Kosovo.</en>
      <fr>Cela témoigne <DiscourseConnective annotation_id="25264">malheureusement</DiscourseConnective> de l'étroite coopération qui marque les relations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25341">et</DiscourseConnective> l'OTAN au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22871" docOffset="168">
      <en>At the same time, the EU and other organisations are promoting neo-liberal economic reconstruction in Kosovo, <Alignment alignment="115556" annotation_id="22981">
          <DiscourseConnective annotation_id="22981" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not what the local people want.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="25370">même</DiscourseConnective> temps, l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25387">et</DiscourseConnective> d'autres organisations encouragent la reconstruction économique néolibérale au Kosovo, <Alignment alignment="8082" annotation_id="25477">
          <DiscourseConnective annotation_id="25477" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas ce que veut la population locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23025" docOffset="169">
      <en>For this reason, we are calling for solutions which are in line with international law and a clear vote against the EU EULEX mission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25529">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous demandons des solutions qui soient conformes au droit international, <DiscourseConnective annotation_id="25618">ainsi</DiscourseConnective> qu'un vote clair contre la mission EULEX de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23159" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="25674" annotation_id="23159">
          <DiscourseConnective annotation_id="23159" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really want to support the local people, the EULEX mission will not allow us to do so.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16861" annotation_id="25674">
          <DiscourseConnective annotation_id="25674" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons réellement soutenir la population locale, la mission EULEX ne nous permettra pas de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23252" id="228" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="23252" docOffset="171">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) <Alignment alignment="25817" annotation_id="23291">
          <DiscourseConnective annotation_id="23291" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I paid Kosovo a working visit two months ago, I could see why many find it difficult to fathom the international presence in that country.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) <Alignment alignment="23291" annotation_id="25817">
          <DiscourseConnective annotation_id="25817" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me suis rendu il y a deux mois au Kosovo dans le cadre d'une visite de travail, j'ai pu voir pourquoi beaucoup éprouvent des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="25965">à</DiscourseConnective> comprendre la présence internationale dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23435" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="26019" annotation_id="23435">
          <DiscourseConnective annotation_id="23435" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I got the impression that the different levels did not always work together that well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23435" annotation_id="26019">
          <DiscourseConnective annotation_id="26019" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai eu l'impression <DiscourseConnective annotation_id="26054">que</DiscourseConnective> les différents niveaux ne travaillaient pas toujours <DiscourseConnective annotation_id="26111">aussi</DiscourseConnective> bien ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23532" docOffset="173">
      <en>The European institutions should not simply shrug their shoulders.</en>
      <fr>Les institutions européennes ne devraient pas se contenter de hausser les épaules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23599" docOffset="174">
      <en>We are caught up in this.</en>
      <fr>Nous sommes mêlés <DiscourseConnective annotation_id="26233">à</DiscourseConnective> ce qu'il se passe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23625" docOffset="175">
      <en>Via the EULEX mission, Europe is responsible for the situation on the ground.</en>
      <fr>À travers la mission EULEX, l'Europe est responsable de la situation sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23703" docOffset="176">
      <en>EULEX should adopt a more assertive stance and should assist the Kosovar authorities wherever it can, whether this is solicited <Alignment alignment="26485" annotation_id="23831">
          <DiscourseConnective annotation_id="23831" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not.</en>
      <fr>EULEX devrait adopter une position plus affirmée <DiscourseConnective annotation_id="26388">et</DiscourseConnective> aider les autorités kosovares chaque fois que c'est possible, que ces dernières lui demandent <Alignment alignment="23831" annotation_id="26485">
          <DiscourseConnective annotation_id="26485" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non son aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23839" docOffset="177">
      <en>I should like to underline two things.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23878" docOffset="178">
      <en>First of all, I urge the Member States that have not yet recognised Kosovo to reconsider their stance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26540">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je demande aux États membres qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="26597">encore</DiscourseConnective> reconnu le Kosovo de revoir leur position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23981" docOffset="179">
      <en>There is no way back for Kosovo within Serbia's borders.</en>
      <fr>Il est impossible de revenir arrière, <DiscourseConnective annotation_id="26685">à</DiscourseConnective> un Kosovo intégré dans la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24038" docOffset="180">
      <en>Secondly, I call for a master plan for the Western Balkans, which should work at a tangible level with all the countries involved to help them get ready to join the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26721">Ensuite</DiscourseConnective>, je lance un appel en faveur d'un plan global <DiscourseConnective annotation_id="26775">pour</DiscourseConnective> les Balkans occidentaux, qui devrait fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="26829">à</DiscourseConnective> un niveau tangible avec tous les pays concernés, <DiscourseConnective annotation_id="26880">afin de</DiscourseConnective> les aider à se préparer <DiscourseConnective annotation_id="26912">à</DiscourseConnective> l'adhésion à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24219" docOffset="181">
      <en>This is Europe's commitment with regard to the Western Balkans.</en>
      <fr>Tel est l'engagement de l'Europe à l'égard des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24283" id="229" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="24283" docOffset="182">
      <en>(DE) Madam President, as shadow rapporteur for the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, I would like to congratulate Mr Lagendijk on his excellent text.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, en <DiscourseConnective annotation_id="27045">tant que</DiscourseConnective> rapporteur fictif du Groupe du Parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="27133">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, je voudrais féliciter M. Lagendijk <DiscourseConnective annotation_id="27197">pour</DiscourseConnective> son excellent texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24482" docOffset="183">
      <en>We support the reform programme in Serbia and we respect, of course, the tiny minority of EU Member States which have not recognised Kosovo under international law.</en>
      <fr>Nous soutenons le programme de réformes <DiscourseConnective annotation_id="27263">en</DiscourseConnective> Serbie <DiscourseConnective annotation_id="27273">et</DiscourseConnective> nous respectons, bien sûr, la petite minorité d'États membres de l'UE qui n'ont pas reconnu le Kosovo au titre du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24647" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="79423" annotation_id="24647">
          <DiscourseConnective annotation_id="24647" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we want to discourage people from believing that this development can be reversed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21113" annotation_id="27411">
          <DiscourseConnective annotation_id="27411" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous voulons décourager ceux qui pensent <DiscourseConnective annotation_id="27463">qu'</DiscourseConnective>il est possible de faire marche arrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24739" docOffset="185">
      <en>Three-quarters of the Members of this House voted in favour of recognising Kosovo.</en>
      <fr>Les trois-quarts des députés de ce Parlement ont voté <DiscourseConnective annotation_id="27561">en</DiscourseConnective> faveur de la reconnaissance du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24822" docOffset="186">
      <en>The Commission has <Alignment alignment="27623" annotation_id="24841">
          <DiscourseConnective annotation_id="24841" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> declared itself in favour, together with 23 out of 27 Member States, all the G7 countries, four of the six former Yugoslavian republics and three of Kosovo's four neighbouring countries.</en>
      <fr>La Commission s'est <Alignment alignment="27110" annotation_id="27623">
          <DiscourseConnective annotation_id="27623" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prononcée <DiscourseConnective annotation_id="27643">en ce sens</DiscourseConnective>, à l'instar de 23 des 27 États membres, de tous les pays du G7, de quatre des six républiques de l'ex-Yougoslavie <DiscourseConnective annotation_id="27768">et</DiscourseConnective> de trois des quatre pays voisins du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25033" docOffset="187">
      <en>This demonstrates that this development is irreversible.</en>
      <fr>Cela prouve le caractère irréversible de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25090" docOffset="188">
      <en>This is why it is important to look to the future, which involves a number of risks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27870">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il importe de se tourner vers l'avenir, qui comporte plusieurs dangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25175" docOffset="189">
      <en>The first major risk is the division of Kosovo.</en>
      <fr>Le premier est la division du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25223" docOffset="190">
      <en>Until now the former Yugoslavia has been divided along the borders of the old republics or along the old internal borders of the autonomous regions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27995">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, l'ex-Yougoslavie a été divisée en suivant le tracé des frontières des anciennes républiques <DiscourseConnective annotation_id="28104">ou</DiscourseConnective> des anciennes frontières intérieures des régions autonomes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25372" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="28167" annotation_id="25372">
          <DiscourseConnective annotation_id="25372" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the map is to be redrawn, <Alignment alignment="28203" annotation_id="25401">
          <DiscourseConnective annotation_id="25401" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Mitrovica, the result would be that, <Alignment alignment="28245" annotation_id="25453">
          <DiscourseConnective annotation_id="25453" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Albanians in the Preševo valley in Serbia, the people in Sandžak of Novi Pazar and others would begin to question where the borders should lie.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2319" annotation_id="28167">
          <DiscourseConnective annotation_id="28167" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la carte devait être redessinée, <Alignment alignment="4518" annotation_id="28203">
          <DiscourseConnective annotation_id="28203" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28215">à</DiscourseConnective> Mitrovica, cela pousserait, <Alignment alignment="5019" annotation_id="28245">
          <DiscourseConnective annotation_id="28245" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les Albanais de la vallée de Presevo <DiscourseConnective annotation_id="28295">en</DiscourseConnective> Serbie, les habitants du Sandjak de Novi Pazar, <DiscourseConnective annotation_id="28346">et</DiscourseConnective> d'autres, à commencer <DiscourseConnective annotation_id="28371">à</DiscourseConnective> se demander où devraient être les frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25614" docOffset="192">
      <en>This would give rise to a highly dangerous situation.</en>
      <fr>Cela donnerait une situation des plus dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25668" docOffset="193">
      <en>For this reason, it makes sense to follow the Ahtisaari plan, which respects the old internal borders of Yugoslavia <Alignment alignment="91827" annotation_id="25784">
          <DiscourseConnective annotation_id="25784" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> providing mutual and extensive protection for minorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28470">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est logique de suivre le plan Ahtisaari, qui respecte les anciennes frontières intérieures de la Yougoslavie, <Alignment alignment="4919" annotation_id="28598">
          <DiscourseConnective annotation_id="28598" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurant une vaste protection mutuelle des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25848" docOffset="194">
      <en>The protection for minorities offered by the former Ahtisaari plan, which now forms part of the Kosovan constitution, is the most comprehensive programme of protection in the world.</en>
      <fr>La protection des minorités que proposait l'ancien plan Ahtisaari, qui fait aujourd'hui partie de la constitution kosovare, est le programme de protection le plus complet au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26030" docOffset="195">
      <en>The Serbs in Kosovo should take this opportunity and make use of this minority protection.</en>
      <fr>Les Serbes du Kosovo devraient saisir cette occasion se servir de ce programme de protection des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26121" docOffset="196">
      <en>Mr President-in-Office of the Council, you know that I myself come from a minority which was once abused to suit the purposes of others.</en>
      <fr>Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="28971">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, vous savez <DiscourseConnective annotation_id="29006">que</DiscourseConnective> je suis moi-même issu d'une minorité qui a jadis été maltraitée <DiscourseConnective annotation_id="29074">pour</DiscourseConnective> servir les desseins d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26258" docOffset="197">
      <en>The Serbs in Kosovo must ensure that they avoid this type of situation.</en>
      <fr>Les Serbes du Kosovo doivent faire l'économie de ce genre de situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26330" docOffset="198">
      <en>The other danger which threatens Kosovo is that of chaos and corruption.</en>
      <fr>L'autre danger qui menace le Kosovo est le chaos <DiscourseConnective annotation_id="29230">et</DiscourseConnective> la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26403" docOffset="199">
      <en>In this case I can only say that we must make EULEX stronger, <Alignment alignment="29317" annotation_id="26465">
          <DiscourseConnective annotation_id="26465" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> UNMIK was not the solution, but, <Alignment alignment="92525" annotation_id="26506">
          <DiscourseConnective annotation_id="26506" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>, part of the problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29248">Dans ce cas</DiscourseConnective>, je ne <DiscourseConnective annotation_id="29267">puis</DiscourseConnective> que répéter <DiscourseConnective annotation_id="29284">que</DiscourseConnective> nous devons renforcer EULEX, <Alignment alignment="2567" annotation_id="29317">
          <DiscourseConnective annotation_id="29317" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la MINUK n'est pas la solution <DiscourseConnective annotation_id="29352">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9597" annotation_id="29357">
          <DiscourseConnective annotation_id="29357" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> un élément du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26536" id="230" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="26536" docOffset="200">
      <en>(DE) Madam President, my fellow member Joost Lagendijk is in the same situation as Kosovo.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, mon collègue Joost Lagendijk est dans la <DiscourseConnective annotation_id="29456">même</DiscourseConnective> situation <DiscourseConnective annotation_id="29471">que</DiscourseConnective> le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26627" docOffset="201">
      <en>He exists, <Alignment alignment="29497" annotation_id="26638">
          <DiscourseConnective annotation_id="26638" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is not recognised by everyone as a rapporteur, <Alignment alignment="29550" annotation_id="26692">
          <DiscourseConnective annotation_id="26692" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="26702" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, he is one.</en>
      <fr>Il existe, <Alignment alignment="3759" annotation_id="29497">
          <DiscourseConnective annotation_id="29497" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas reconnu par tous <DiscourseConnective annotation_id="29532">comme</DiscourseConnective> rapporteur, <Alignment alignment="4458" annotation_id="29550">
          <DiscourseConnective annotation_id="29550" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il en est un.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26722" docOffset="202">
      <en>In this context I would like to thank him very much, together with Mr Tabajdi, for his report.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je voudrais le remercier de tout cœur, <DiscourseConnective annotation_id="29628">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29634">que</DiscourseConnective> M. Tabajdi, <DiscourseConnective annotation_id="29650">pour</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26817" docOffset="203">
      <en>Of course, we have not made as much progress with the recognition of Kosovo <Alignment alignment="81629" annotation_id="26893">
          <DiscourseConnective annotation_id="26893" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many people, including those in Kosovo, would have liked.</en>
      <fr>Nous n'avons évidemment pas <DiscourseConnective annotation_id="29695">autant</DiscourseConnective> progressé <DiscourseConnective annotation_id="29712">en</DiscourseConnective> termes de reconnaissance du Kosovo <Alignment alignment="6820" annotation_id="29750">
          <DiscourseConnective annotation_id="29750" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'auraient souhaité de nombreuses personnes, y compris au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26954" docOffset="204">
      <en>We must acknowledge that this has been a painful situation for Serbia.</en>
      <fr>Nous devons reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="29844">que</DiscourseConnective> cette situation a été difficile <DiscourseConnective annotation_id="29880">pour</DiscourseConnective> la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27025" docOffset="205">
      <en>We should not add fuel to the fire.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas jeter de l'huile sur le feu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27061" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="29960" annotation_id="27061">
          <DiscourseConnective annotation_id="27061" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should make every effort to ensure that the process is a peaceful one.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="16268" annotation_id="29960">
          <DiscourseConnective annotation_id="29960" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire tout ce qui est en notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="30006">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="30026">que</DiscourseConnective> ce processus <DiscourseConnective annotation_id="30043">soit</DiscourseConnective> pacifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27143" docOffset="207">
      <en>I am very pleased that the leaders of Serbia, despite their many harsh words at the beginning, have attempted to legalise and neutralise the situation in order to give the EULEX mission a chance.</en>
      <fr>Je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="30080">que</DiscourseConnective> les dirigeants serbes, en dépit des mots très durs qu'ils ont eus au début, aient tenté de légaliser <DiscourseConnective annotation_id="30185">et</DiscourseConnective> de neutraliser la situation <DiscourseConnective annotation_id="30216">afin de</DiscourseConnective> donner une chance à la mission EULEX.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27339" docOffset="208">
      <en>I would ask everyone who is opposed to the EULEX mission what situation the Serbian and other minorities in the country would be in <Alignment alignment="30398" annotation_id="27471">
          <DiscourseConnective annotation_id="27471" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EULEX mission did not exist?</en>
      <fr>Je voudrais demander à tous ceux qui sont opposés <DiscourseConnective annotation_id="30312">à</DiscourseConnective> cette mission quelle serait la situation des minorités serbe <DiscourseConnective annotation_id="30375">et</DiscourseConnective> autres dans le pays <Alignment alignment="5463" annotation_id="30398">
          <DiscourseConnective annotation_id="30398" sense="Contingency.Condition">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> EULEX.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27507" docOffset="209">
      <en>It is nonsensical from the standpoint of the Serbian minority or of Serbia to condemn the EULEX mission.</en>
      <fr>La minorité serbe <DiscourseConnective annotation_id="30428">et</DiscourseConnective> la Serbie n'ont aucune raison de condamner la mission EULEX.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27612" docOffset="210">
      <en>I believe that the fact that someone here in Parliament who supports Serbia has condemned the EULEX mission is simply grotesque.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30501">que</DiscourseConnective> la condamnation de la mission EULEX par un député européen favorable aux Serbes est tout <DiscourseConnective annotation_id="30594">simplement</DiscourseConnective> grotesque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27741" docOffset="211">
      <en>
        <Alignment alignment="30616" annotation_id="27741">
          <DiscourseConnective annotation_id="27741" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is true that there are some questions which remain unanswered.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17226" annotation_id="30616">
          <DiscourseConnective annotation_id="30616" sense="Comparison.Contrast">Certes</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plusieurs questions restent sans réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27816" docOffset="212">
      <en>The political leaders in Kosovo must make an effort to get things done.</en>
      <fr>Les dirigeants politiques kosovars doivent faire un effort <DiscourseConnective annotation_id="30725">pour</DiscourseConnective> faire avancer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27888" docOffset="213">
      <en>One of our main tasks and demands is to implement all the aspects of the Ahtisaari plan, which we will vote on tomorrow as part of this resolution.</en>
      <fr>L'une de nos principales missions <DiscourseConnective annotation_id="30790">et</DiscourseConnective> demandes consiste <DiscourseConnective annotation_id="30811">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre tous les aspects du plan Ahtisaari, <DiscourseConnective annotation_id="30865">que</DiscourseConnective> nous voterons demain en <DiscourseConnective annotation_id="30893">tant qu'</DiscourseConnective>élément de cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28036" docOffset="214">
      <en>Finally, we should promote the integration of the entire region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30930">Enfin</DiscourseConnective>, nous devrions promouvoir l'intégration de toute la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28101" docOffset="215">
      <en>Of course, all the countries will have to do their homework.</en>
      <fr>Tous les pays devront évidemment travailler chacun de leur côté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28162" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="28436" annotation_id="28162">
          <DiscourseConnective annotation_id="28162" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the more progress which Serbia and Macedonia make in the integration process, the sooner we will be able to resolve the Kosovo question <Alignment alignment="31200" annotation_id="28307">
          <DiscourseConnective annotation_id="28307" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the other related open questions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3499" annotation_id="31061">
          <DiscourseConnective annotation_id="31061" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plus la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="31087">et</DiscourseConnective> la Macédoine progressent dans la procédure d'adhésion, plus vite nous pourrons résoudre la question du Kosovo <Alignment alignment="28307" annotation_id="31200">
          <DiscourseConnective annotation_id="31200" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres questions ouvertes connexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28345" docOffset="217">
      <en>Only the integration of all the countries in the region will create the conditions needed by Kosovo for peaceful development.</en>
      <fr>Seule l'intégration de tous les pays de la région établira les conditions dont le Kosovo a besoin <DiscourseConnective annotation_id="31341">pour</DiscourseConnective> se développer de manière pacifique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28471" id="231" name="Annemie Neyts-Uyttebroeck">
    <ParallelChunk annotation_id="28471" docOffset="218">
      <en>- (NL) Since all those who have taken the floor are familiar to very familiar or exceptionally familiar with the situation in Kosovo, there is no need to expand on this any further in an attempt to convince ourselves how familiar we are with the situation.</en>
      <fr>(NL) <DiscourseConnective annotation_id="31387">Comme</DiscourseConnective> tous les ceux qui ont pris la parole sont au fait de la situation au Kosovo, <DiscourseConnective annotation_id="31470">à</DiscourseConnective> un degré plus <DiscourseConnective annotation_id="31486">ou</DiscourseConnective> moins élevé, il est inutile de s'attarder davantage sur ce point <DiscourseConnective annotation_id="31554">pour</DiscourseConnective> tenter de nous convaincre à quel point nous connaissons bien la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28728" docOffset="219">
      <en>We should, first of all, rejoice at the fact that the first year of Kosovo's independence turned out quite well in the end, <DiscourseConnective annotation_id="28852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> better than many had feared.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="31648">d'abord</DiscourseConnective> nous réjouir <DiscourseConnective annotation_id="31669">du fait que</DiscourseConnective> la première année de l'indépendance du Kosovo se soit <DiscourseConnective annotation_id="31735">finalement</DiscourseConnective> assez bien passée, bien <DiscourseConnective annotation_id="31770">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31776">que</DiscourseConnective> ce que beaucoup craignaient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28885" docOffset="220">
      <en>I should <Alignment alignment="31821" annotation_id="28894">
          <DiscourseConnective annotation_id="28894" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express my delight and satisfaction at the fact that the EULEX mission finally got fully underway, thanks to the good will of many and the skill within the UN Security Council.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="17230" annotation_id="31821">
          <DiscourseConnective annotation_id="31821" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer ma joie <DiscourseConnective annotation_id="31848">et</DiscourseConnective> ma satisfaction quant <DiscourseConnective annotation_id="31873">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31881">que</DiscourseConnective> la mission EULEX soit <DiscourseConnective annotation_id="31907">finalement</DiscourseConnective> pleinement opérationnelle, grâce <DiscourseConnective annotation_id="31951">à</DiscourseConnective> la bonne volonté de nombreuses personnes <DiscourseConnective annotation_id="31994">et</DiscourseConnective> aux capacités du Conseil de sécurité de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29084" docOffset="221">
      <en>A great deal will depend on the success of this EULEX mission, <Alignment alignment="83580" annotation_id="29147">
          <DiscourseConnective annotation_id="29147" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Kosovo was a protectorate for ten years prior to its independence.</en>
      <fr>Beaucoup dépendra de la réussite de la mission EULEX, <Alignment alignment="34189" annotation_id="32098">
          <DiscourseConnective annotation_id="32098" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Kosovo a été un protectorat pendant dix ans <DiscourseConnective annotation_id="32149">avant</DiscourseConnective> son indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29222" docOffset="222">
      <en>What matters now is for all of us to guide Kosovo towards maturity.</en>
      <fr>Ce qui compte aujourd'hui, c'est <DiscourseConnective annotation_id="32206">que</DiscourseConnective> nous guidions tous ensemble le Kosovo vers sa maturité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29290" id="232" name="Sylwester Chruszcz">
    <ParallelChunk annotation_id="29290" docOffset="223">
      <en>- (PL) Madam President, a unilateral decision taken by the Albanian community resulted in the Serbian province of Kosovo being separated from Serbia.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, suite à une décision unilatérale de la communauté albanaise, la province serbe du Kosovo a été séparée de la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29440" docOffset="224">
      <en>Personally, I view this move as an unprecedented violation of international law.</en>
      <fr>Personnellement, je considère cela <DiscourseConnective annotation_id="32445">comme</DiscourseConnective> une violation sans précédent du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29521" docOffset="225">
      <en>
        <Alignment alignment="38177" annotation_id="29521">
          <DiscourseConnective annotation_id="29521" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this decision has had further repercussions, <Alignment alignment="39432" annotation_id="29579">
          <DiscourseConnective annotation_id="29579" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> events in the Caucasus last year have shown.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45865" annotation_id="32504">
          <DiscourseConnective annotation_id="32504" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette décision a eu d'autres répercussions, <Alignment alignment="38449" annotation_id="32562">
          <DiscourseConnective annotation_id="32562" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'ont montré les événements dans le Caucase l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29627" docOffset="226">
      <en>I would like to remind you that the United Nations did not recognise the decision taken by the Kosovar Albanians.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="32661">que</DiscourseConnective> les Nations unies n'ont pas reconnu la décision prise par les Albanais kosovars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29741" docOffset="227">
      <en>UN Security Council Resolution 1244 remains in force.</en>
      <fr>La résolution 1244 du Conseil de sécurité de l'ONU est <DiscourseConnective annotation_id="32801">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32808">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29795" docOffset="228">
      <en>That is why I would warn against making any decisions before the International Criminal Court in The Hague rules on this matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32820">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je voudrais conseiller de ne pas prendre de décision <DiscourseConnective annotation_id="32888">avant que</DiscourseConnective> la Cour internationale de justice de La Haye se soit prononcée sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29924" docOffset="229">
      <en>Only <Alignment alignment="32993" annotation_id="29929">
          <DiscourseConnective annotation_id="29929" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> will we know the real legal status of a province which, under international law, is still an integral part of the Republic of Serbia.</en>
      <fr>Ce n'est qu'<Alignment alignment="19120" annotation_id="32993">
          <DiscourseConnective annotation_id="32993" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous connaîtrons le véritable statut légal d'une province qui, aux termes du droit international, fait toujours partie de la République de Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30068" docOffset="230">
      <en>I would like to draw your attention to the dramatic situation still facing the Serbian community in the self-proclaimed Republic of Kosovo.</en>
      <fr>Je voudrais attirer votre attention sur la situation dramatique que vit <DiscourseConnective annotation_id="33222">encore</DiscourseConnective> la communauté serbe dans la république autoproclamée du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30208" docOffset="231">
      <en>Let us openly admit that the decision taken by certain European Union Member States to recognise that country was a fatal mistake.</en>
      <fr>Reconnaissons ouvertement <DiscourseConnective annotation_id="33319">que</DiscourseConnective> la décision prise par certains États membres de l'Union européenne de reconnaître ce pays était une grave erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30339" docOffset="232">
      <en>It is quite simple: Kosovo belongs to Serbia.</en>
      <fr>C'est assez simple: le Kosovo appartient <DiscourseConnective annotation_id="33478">à</DiscourseConnective> la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30385" id="233" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="30385" docOffset="233">
      <en>- (NL) Since Kosovo announced its independence nearly a year ago, the European Union has been hopelessly divided on this.</en>
      <fr>(NL) <DiscourseConnective annotation_id="33496">Depuis que</DiscourseConnective> le Kosovo a annoncé son indépendance il y a près d'un an, l'Union européenne a été totalement divisée sur la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30507" docOffset="234">
      <en>Greece is undecided, <Alignment alignment="33649" annotation_id="30528">
          <DiscourseConnective annotation_id="30528" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Spain, Romania, Slovakia and Cyprus reject this independence for domestic reasons.</en>
      <fr>La Grèce est indécise, <Alignment alignment="19438" annotation_id="33649">
          <DiscourseConnective annotation_id="33649" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Espagne, la Roumanie, la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="33697">et</DiscourseConnective> Chypre rejettent cette indépendance <DiscourseConnective annotation_id="33736">pour</DiscourseConnective> des raisons nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30617" docOffset="235">
      <en>The joint EULEX project with which the European Union is hoping to gain influence within Kosovo seems more like an instrument to conceal this internal division than anything else.</en>
      <fr>La mission commune EULEX grâce à laquelle l'Union européenne espère gagner en influence au Kosovo semble être plus un instrument <DiscourseConnective annotation_id="33894">pour</DiscourseConnective> cacher cette division interne <DiscourseConnective annotation_id="33929">qu'</DiscourseConnective>autre chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30797" docOffset="236">
      <en>EULEX might be beneficial to the European Union, <Alignment alignment="88043" annotation_id="30846">
          <DiscourseConnective annotation_id="30846" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> could this <DiscourseConnective annotation_id="30861" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be said of Kosovo?</en>
      <fr>EULEX pourrait profiter <DiscourseConnective annotation_id="33969">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="6882" annotation_id="33991">
          <DiscourseConnective annotation_id="33991" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-on <DiscourseConnective annotation_id="34004">dire qu'</DiscourseConnective>il en va <DiscourseConnective annotation_id="34021">de même</DiscourseConnective> pour le Kosovo?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30885" docOffset="237">
      <en>The people of Kosovo are keen to join the European Union soon and become an equal Member State.</en>
      <fr>Le Kosovo veut rejoindre l'Union européenne dans un avenir proche <DiscourseConnective annotation_id="34111">et</DiscourseConnective> devenir un État membre à part entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30981" docOffset="238">
      <en>After nearly a century of subjugation by Serbia, they certainly do not want any new interference from outside.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34153">Après</DiscourseConnective> presque un siècle d'assujettissement par la Serbie, il ne veut certainement pas d'autre interférence de l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31092" docOffset="239">
      <en>A project such as EULEX could perhaps have been useful for a short while, in the first few months of 2008, in order to avoid any chaos.</en>
      <fr>Un projet tel <DiscourseConnective annotation_id="34289">qu'</DiscourseConnective>EULEX pouvait peut-être être utile pendant une courte période, au cours des premiers mois de 2008, <DiscourseConnective annotation_id="34391">pour</DiscourseConnective> éviter le chaos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31228" docOffset="240">
      <en>That phase is over, <Alignment alignment="34429" annotation_id="31248">
          <DiscourseConnective annotation_id="31248" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Cette phase est <Alignment alignment="2243" annotation_id="34429">
          <DiscourseConnective annotation_id="34429" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> terminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31257" docOffset="241">
      <en>EULEX's late arrival now very much creates the impression that the European Union would like to turn Kosovo into a protectorate, with a military presence and administrative influence, <Alignment alignment="34618" annotation_id="31441">
          <DiscourseConnective annotation_id="31441" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was previously the case in Bosnia-Herzegovina, where this policy had little success.</en>
      <fr>L'arrivée tardive d'EULEX crée l'impression <DiscourseConnective annotation_id="34493">que</DiscourseConnective> l'Union européenne voudrait faire du Kosovo un protectorat, avec une présence militaire <DiscourseConnective annotation_id="34585">et</DiscourseConnective> une influence administrative, <Alignment alignment="29541" annotation_id="34618">
          <DiscourseConnective annotation_id="34618" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était précédemment le cas <DiscourseConnective annotation_id="34652">en</DiscourseConnective> Bosnie-et-Herzégovine, où cette politique a connu un succès limité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31529" docOffset="242">
      <en>To secure a peaceful and harmonious future for Kosovo, it is necessary to involve not only the present government and the governing parties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34723">Pour</DiscourseConnective> assurer un avenir pacifique <DiscourseConnective annotation_id="34756">et</DiscourseConnective> harmonieux au Kosovo, la participation du gouvernement actuel <DiscourseConnective annotation_id="34821">et</DiscourseConnective> des partis du gouvernement ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31670" docOffset="243">
      <en>Important forces are the movement for self-determination Vetëvendosje in the south, who consider the EU's initiative to be pointless colonialism, and the representatives of the Serbs in the municipalities north of the river Ibar, who do everything they can to maintain a permanent link with Serbia.</en>
      <fr>Il y a d'autres forces importantes, comme le mouvement <DiscourseConnective annotation_id="34921">pour</DiscourseConnective> l'autodétermination Vetëvendosje dans le Sud, qui considère l'initiative européenne comme un colonialisme tout <DiscourseConnective annotation_id="35037">à</DiscourseConnective> fait absurde, <DiscourseConnective annotation_id="35053">et</DiscourseConnective> les représentants serbes dans les municipalités au nord de la rivière Ibar, qui font tout leur possible <DiscourseConnective annotation_id="35160">pour</DiscourseConnective> maintenir un lien permanent avec la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31969" docOffset="244">
      <en>Without these critics of EULEX, we will not have a long-term solution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35209">Sans</DiscourseConnective> ces parties prenantes critiques d'EULEX, nous n'aurons pas de solution à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32040" docOffset="245">
      <en>Kosovo's future is better served by widely accepted domestic compromises than a demonstrative display of power by the European Union.</en>
      <fr>L'avenir du Kosovo sera <DiscourseConnective annotation_id="35323">mieux</DiscourseConnective> servi par des compromis largement acceptés au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="35391">que</DiscourseConnective> par une démonstration de force de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32174" id="234" name="Patrick Louis">
    <ParallelChunk annotation_id="32174" docOffset="246">
      <en>- (FR) Mr President, ladies and gentlemen, ten years ago NATO bombed Belgrade, no doubt in order to celebrate its fiftieth anniversary and to redefine its area of competence, which is restricted by the Washington Convention.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, il y a dix ans, certainement <DiscourseConnective annotation_id="35518">pour</DiscourseConnective> célébrer les cinquante ans <DiscourseConnective annotation_id="35550">et</DiscourseConnective> redéfinir son champ de compétence borné par la Convention de Washington, l'OTAN pilonnait militairement Belgrade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32399" docOffset="247">
      <en>These bombings were carried out in violation of international law, that is to say, without any prior UN agreement.</en>
      <fr>Ces bombardements étaient effectués <DiscourseConnective annotation_id="35703">en</DiscourseConnective> violation du droit international, c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="35753">sans</DiscourseConnective> aucun accord préalable de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32514" docOffset="248">
      <en>One year ago, the independence of Kosovo was declared unilaterally by Priština in blatant contempt of the sovereignty of the Federal Republic of Yugoslavia, whose sovereignty and territorial integrity had <Alignment alignment="36012" annotation_id="32719">
          <DiscourseConnective annotation_id="32719" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> been reaffirmed by UN Security Council Resolution 1244.</en>
      <fr>Il y a un an, l'indépendance du Kosovo est déclarée unilatéralement par Pristina, au plus grand mépris de la souveraineté de la République fédérale de Yougoslavie, dont la souveraineté <DiscourseConnective annotation_id="35976">et</DiscourseConnective> l'intégrité territoriale avaient <Alignment alignment="28246" annotation_id="36012">
          <DiscourseConnective annotation_id="36012" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> été réaffirmées par la résolution 1244 du Conseil de sécurité de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32783" docOffset="249">
      <en>Today, the European EULEX mission, in association with US experts, hopes that Kosovo can become a state based on the rule of law.</en>
      <fr>Aujourd'hui, la mission européenne EULEX, associée à des experts américains, espère <DiscourseConnective annotation_id="36177">que</DiscourseConnective> le Kosovo puisse devenir un État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32913" docOffset="250">
      <en>
        <Alignment alignment="120107" annotation_id="32913">
          <DiscourseConnective annotation_id="32913" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation were not so dreadful, it would be amusing to wonder how such a fruit can be obtained from such origins.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20040" annotation_id="36224">
          <DiscourseConnective annotation_id="36224" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation n'était pas <DiscourseConnective annotation_id="36252">si</DiscourseConnective> dramatique, il y aurait un certain humour <DiscourseConnective annotation_id="36297">à</DiscourseConnective> se demander comment, avec de telles origines, on puisse obtenir un tel fruit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33034" docOffset="251">
      <en>In the meantime, we ask this mission to ensure that the national Serbian minority is respected and valued on the land of their ancestors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36377">En attendant</DiscourseConnective>, nous demandons à cette mission de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="36438">que</DiscourseConnective> la minorité nationale serbe <DiscourseConnective annotation_id="36470">soit</DiscourseConnective> respectée <DiscourseConnective annotation_id="36485">et</DiscourseConnective> valorisée sur la terre de ses ancêtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33172" docOffset="252">
      <en>This seems to us to be a good beginning for the re-establishment of the rule of law.</en>
      <fr>Ceci nous semble être un bon commencement <DiscourseConnective annotation_id="36570">pour</DiscourseConnective> le rétablissement du droit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33257" id="235" name="Anna Ibrisagic">
    <ParallelChunk annotation_id="33257" docOffset="253">
      <en>- (SV) I was born in the Balkans.</en>
      <fr>(SV) Je suis née dans les Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33291" docOffset="254">
      <en>I followed the troubles in Kosovo at close quarters at the end of the 1980s.</en>
      <fr>J'ai suivi de près les troubles au Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="36680">à</DiscourseConnective> la fin des années 80.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33368" docOffset="255">
      <en>I saw Slovenia and Croatia become independent states <Alignment alignment="36764" annotation_id="33421">
          <DiscourseConnective annotation_id="33421" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> experience war at the beginning of the 1990s.</en>
      <fr>J'ai vu la Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="36724">et</DiscourseConnective> la Croatie obtenir leur indépendance <Alignment alignment="2415" annotation_id="36764">
          <DiscourseConnective annotation_id="36764" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vivre une guerre au début des années 90.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33471" docOffset="256">
      <en>I, personally, experienced the war in Bosnia and finally left the country as a refugee.</en>
      <fr>J'ai personnellement vécu la guerre <DiscourseConnective annotation_id="36844">en</DiscourseConnective> Bosnie <DiscourseConnective annotation_id="36854">et</DiscourseConnective> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="36862">finalement</DiscourseConnective> quitté le pays en qualité de réfugiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33559" docOffset="257">
      <en>I know that it is extremely easy to start a war, <Alignment alignment="36973" annotation_id="33608">
          <DiscourseConnective annotation_id="33608" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="36984" annotation_id="33614">
          <DiscourseConnective annotation_id="33614" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that it is a lot harder to establish peace and restore people's trust in one another.</en>
      <fr>Je sais à quel point il est facile de déclencher une guerre, <Alignment alignment="2610" annotation_id="36973">
          <DiscourseConnective annotation_id="36973" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais <Alignment alignment="23319" annotation_id="36984">
          <DiscourseConnective annotation_id="36984" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36994">qu'</DiscourseConnective>il est bien plus difficile d'établir la paix <DiscourseConnective annotation_id="37042">et</DiscourseConnective> de restaurer la confiance mutuelle entre les populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33710" docOffset="258">
      <en>Kosovo is currently in a situation that will be decisive for the future generations of that region precisely with regard to this matter of restoring trust between different ethnic groups.</en>
      <fr>Le Kosovo se trouve actuellement dans une situation qui sera décisive <DiscourseConnective annotation_id="37173">pour</DiscourseConnective> les générations futures de la région, <DiscourseConnective annotation_id="37216">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37228">en</DiscourseConnective> termes de restauration de la confiance entre les différents groupes ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33898" docOffset="259">
      <en>I am pleased that Mr Lagendijk has been so clear in his resolution about the fact that we should put discussions about Kosovo's independence and the conflicts surrounding that behind us.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="37327">que</DiscourseConnective> M. Lagendijk ait dit <DiscourseConnective annotation_id="37352">aussi</DiscourseConnective> clairement dans sa résolution <DiscourseConnective annotation_id="37388">que</DiscourseConnective> nous devrions arrêter de discuter de l'indépendance du Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="37454">et</DiscourseConnective> oublier les différends <DiscourseConnective annotation_id="37480">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34085" docOffset="260">
      <en>Our time and energy should now be put into discussions on how we are to strengthen the equal rights of all people to live in peace, to work to create a better future for Kosovo.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="37507">maintenant</DiscourseConnective> consacrer notre énergie <DiscourseConnective annotation_id="37542">à</DiscourseConnective> discuter de la manière dont nous allons renforcer le droit égal de tous les peuples <DiscourseConnective annotation_id="37628">à</DiscourseConnective> vivre <DiscourseConnective annotation_id="37636">en</DiscourseConnective> paix, et travailler <DiscourseConnective annotation_id="37659">à</DiscourseConnective> la création d'un avenir meilleur <DiscourseConnective annotation_id="37694">pour</DiscourseConnective> le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34263" docOffset="261">
      <en>We need to concentrate on the effective protection of minorities and on improving the economic situation and combating the widespread corruption and organised crime.</en>
      <fr>Nous devons nous concentrer sur la protection effective des minorités <DiscourseConnective annotation_id="37780">et</DiscourseConnective> sur l'amélioration de la situation économique <DiscourseConnective annotation_id="37829">et</DiscourseConnective> sur la lutte contre la corruption généralisée <DiscourseConnective annotation_id="37878">et</DiscourseConnective> la criminalité organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34429" docOffset="262">
      <en>Everyone in Kosovo should make it a personal task to help to stop the violence between ethnic groups.</en>
      <fr>Tout le monde au Kosovo devrait contribuer de manière personnelle à mettre un terme à la violence entre groupes ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34531" docOffset="263">
      <en>The courts should ensure that war crimes are addressed.</en>
      <fr>Les tribunaux devraient veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="38067">que</DiscourseConnective> les crimes de guerre soient punis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34587" docOffset="264">
      <en>Some of the Members of this Parliament regret the EU's presence and involvement in Kosovo, <Alignment alignment="38201" annotation_id="34678">
          <DiscourseConnective annotation_id="34678" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> those of us who experienced the wars in the Balkans regret the fact that the EU did not involve itself both more clearly and more extensively.</en>
      <fr>Certains députés de ce Parlement regrettent la présence <DiscourseConnective annotation_id="38162">et</DiscourseConnective> la participation de l'UE au Kosovo, <Alignment alignment="18414" annotation_id="38201">
          <DiscourseConnective annotation_id="38201" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux d'entre nous qui ont connu les guerres dans les Balkans regrettent <DiscourseConnective annotation_id="38278">que</DiscourseConnective> la participation de l'UE n'ait pas été plus claire <DiscourseConnective annotation_id="38333">et</DiscourseConnective> plus grande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34825" docOffset="265">
      <en>There is an enormous amount of work still to be done <Alignment alignment="38400" annotation_id="34878">
          <DiscourseConnective annotation_id="34878" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will take time, <Alignment alignment="38426" annotation_id="34901">
          <DiscourseConnective annotation_id="34901" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> ultimately it is about restoring trust between people <Alignment alignment="38508" annotation_id="34959">
          <Alignment alignment="38508" annotation_id="34959">
            <DiscourseConnective annotation_id="34959" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> subsequent generations will have the chance to be educated and to live and work together, in peace, with respect for each other's differences.</en>
      <fr>Il reste encore énormément de pain sur la planche, <Alignment alignment="20468" annotation_id="38400">
          <DiscourseConnective annotation_id="38400" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela prendra du temps, <Alignment alignment="4297" annotation_id="38426">
          <DiscourseConnective annotation_id="38426" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38431">en fin de compte</DiscourseConnective>, il <DiscourseConnective annotation_id="38452">s'</DiscourseConnective>agit de restaurer la confiance entre les populations, <Alignment alignment="26499" annotation_id="38508">
          <Alignment alignment="11700" annotation_id="38508">
            <DiscourseConnective annotation_id="38508" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les générations suivantes aient la chance de <DiscourseConnective annotation_id="38562">s'</DiscourseConnective>instruire, de vivre <DiscourseConnective annotation_id="38584">et</DiscourseConnective> de travailler ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="38611">en</DiscourseConnective> paix, en respectant les différences de chacun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35110" docOffset="266">
      <en>This is what the whole European idea is about.</en>
      <fr>C'est cela toute l'idée européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35157" docOffset="267">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35168" id="236" name="Libor Rouček">
    <ParallelChunk annotation_id="35168" docOffset="268">
      <en>- (CS) I would like to mention briefly the role of Serbia <Alignment alignment="38772" annotation_id="35226">
          <Alignment alignment="28889" annotation_id="35226">
            <DiscourseConnective annotation_id="35226" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>(CS) Je voudrais parler brièvement du rôle de la Serbie <Alignment alignment="4284" annotation_id="38772">
          <Alignment alignment="39807" annotation_id="38772">
            <DiscourseConnective annotation_id="38772" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35241" docOffset="269">
      <en>Despite a difficult domestic situation the Serbian Government has adopted a very constructive and responsible approach to the deployment of the EULEX mission in Kosovo.</en>
      <fr>En dépit d'une situation nationale difficile, le gouvernement serbe a adopté une approche très constructive <DiscourseConnective annotation_id="38896">et</DiscourseConnective> responsable <DiscourseConnective annotation_id="38911">à</DiscourseConnective> l'égard du déploiement de la mission EULEX au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35410" docOffset="270">
      <en>In an agreement with the UN it has <Alignment alignment="39010" annotation_id="35445">
          <DiscourseConnective annotation_id="35445" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitated the appointment of a senior police official of Serbian nationality to the police force in Kosovo.</en>
      <fr>Dans le cadre d'un accord avec l'ONU, il a <Alignment alignment="18995" annotation_id="39010">
          <DiscourseConnective annotation_id="39010" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilité la nomination d'un officier de police supérieur serbe auprès de la force de police du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35560" docOffset="271">
      <en>I firmly believe that this is the way to achieve the gradual inclusion of Kosovo Serbs and also other minorities in the political, economic and social life of Kosovo.</en>
      <fr>Je suis fermement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="39151">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39155">c'est ainsi qu'</DiscourseConnective>il sera possible d'atteindre progressivement l'intégration des Serbes kosovars <DiscourseConnective annotation_id="39249">et</DiscourseConnective> des autres minorités dans la vie politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="39307">et</DiscourseConnective> sociale du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35727" docOffset="272">
      <en>In this context I would <Alignment alignment="39359" annotation_id="35751">
          <DiscourseConnective annotation_id="35751" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to invite the High Representative of the European Union to ensure that the Kosovo authorities devote sufficient attention to multilateral development in the Mitrovica area.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je voudrais <Alignment alignment="29293" annotation_id="39359">
          <DiscourseConnective annotation_id="39359" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inviter le haut représentant de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="39420">à</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="39435">que</DiscourseConnective> les autorités kosovares prêtent suffisamment attention au développement multilatéral dans la région de Mitrovica.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35934" docOffset="273">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="35934" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> I share the view of Anna Ibrisagic that there is now a need to devote much more attention than before to the security and economic situation as well as to the economic development of Kosovo.</en>
      <fr>Je partage également l'avis d'Anna Ibrisagic <DiscourseConnective annotation_id="39598">qu'</DiscourseConnective>il faut <DiscourseConnective annotation_id="39609">maintenant</DiscourseConnective> accorder une plus grande attention à la situation économique <DiscourseConnective annotation_id="39681">et</DiscourseConnective> à la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="39698">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="39701">avant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="39708">ainsi</DiscourseConnective> qu'au développement économique du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36129" id="237" name="Nicholson of Winterbourne">
    <ParallelChunk annotation_id="36129" docOffset="274">
      <en>- Madam President, I should like to thank Mr Lagendijk, whose great political skills have produced a wonderful resolution for us to work from.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je voudrais remercier M. Lagendijk, qui a mis <DiscourseConnective annotation_id="39829">à</DiscourseConnective> profit ses grandes compétences politiques pour formuler une excellente résolution sur laquelle nous pouvons baser nos travaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36272" docOffset="275">
      <en>I thank him particularly for accepting paragraph 26, to which I wish to draw the Minister's and the Commission's attention.</en>
      <fr>Je tiens particulièrement à le remercier d'avoir accepté le point 26, point sur lequel je voudrais attirer l'attention du ministre <DiscourseConnective annotation_id="40089">et</DiscourseConnective> de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36396" docOffset="276">
      <en>Here we note the exceptional ill-health of 1 500 Roma people, who are sitting on the edge of a lead mine and have been there through UN misjudgement for nine years.</en>
      <fr>Ce point souligne l'extrême mauvaise santé de 1 500 Roms installés actuellement <DiscourseConnective annotation_id="40190">à</DiscourseConnective> côté d'une mine de plomb, un endroit où ils vivent <DiscourseConnective annotation_id="40243">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40254">depuis</DiscourseConnective> neuf ans suite à une erreur d'appréciation des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36561" docOffset="277">
      <en>I fully accept that, <Alignment alignment="59943" annotation_id="36582">
          <DiscourseConnective annotation_id="36582" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Minister Vondra has said, this is perhaps not quite the mission of the European Union.</en>
      <fr>Je peux sans problème concevoir <DiscourseConnective annotation_id="40355">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16100" annotation_id="40360">
          <DiscourseConnective annotation_id="40360" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le ministre Vondra l'a expliqué, il ne <DiscourseConnective annotation_id="40405">s'</DiscourseConnective>agit peut-être pas d'une mission qui incombe <DiscourseConnective annotation_id="40452">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36672" docOffset="278">
      <en>
        <Alignment alignment="40486" annotation_id="36672">
          <DiscourseConnective annotation_id="36672" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I thank the Commission team for picking up this topic immediately I raised it and for visiting and for seeing the damage that the lead levels have caused.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="36672" annotation_id="40486">
          <DiscourseConnective annotation_id="40486" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'équipe de la Commission de s'être immédiatement saisie de cette affaire lorsque je l'ai portée à sa connaissance <DiscourseConnective annotation_id="40611">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40614">pour</DiscourseConnective> s'être rendu compte des dommages causés par de tels niveaux de plomb.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36840" docOffset="279">
      <en>These people have monstrous lead levels in their blood, irreversible damage, and need immediate and urgent relocation and medical treatment.</en>
      <fr>Ces personnes ont des taux de plomb monstrueusement élevés dans le sang, qui leur ont causé des dommages irréversibles, <DiscourseConnective annotation_id="40809">et</DiscourseConnective> doivent de toute urgence être relogés ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="40859">et</DiscourseConnective> recevoir des soins médicaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36981" docOffset="280">
      <en>Minister Vondra, you promised that you would keep this Parliament fully briefed.</en>
      <fr>Monsieur le Ministre Vondra, vous avez promis d'informer le Parlement de la moindre évolution de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37062" docOffset="281">
      <en>May I ask you, as President-in-Office, to give this matter your profoundest attention and to tell me what you do.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41002">Puis</DiscourseConnective>-je vous demander qu'en <DiscourseConnective annotation_id="41030">tant que</DiscourseConnective> président <DiscourseConnective annotation_id="41049">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, vous accordiez votre attention la plus totale à ce problème <DiscourseConnective annotation_id="41133">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41136">que</DiscourseConnective> vous me teniez informé de vos actions?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37176" id="238" name="Alojz Peterle">
    <ParallelChunk annotation_id="37176" docOffset="282">
      <en>- (SL) I offer my sincere compliments to the rapporteur <Alignment alignment="91459" annotation_id="37232">
          <DiscourseConnective annotation_id="37232" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the shadow rapporteurs on an excellent report. Its purpose is to contribute to the further stabilisation and normalisation of Kosovo.</en>
      <fr>(SL) Je félicite très sincèrement le rapporteur <Alignment alignment="7010" annotation_id="41227">
          <DiscourseConnective annotation_id="41227" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="41254">pour</DiscourseConnective> cet excellent rapport, qui cherche <DiscourseConnective annotation_id="41294">à</DiscourseConnective> apporter une plus grande stabilité <DiscourseConnective annotation_id="41331">et</DiscourseConnective> à renforcer la normalisation au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37370" docOffset="283">
      <en>Kosovo's successes over the past year have reinforced our hopes that multiethnic and multicultural coexistence is possible in Kosovo.</en>
      <fr>Les réussites du Kosovo au cours de l'année qui vient de s'écouler ont renforcé nos espoirs de coexistence multiethnique <DiscourseConnective annotation_id="41495">et</DiscourseConnective> multiculturelle dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37504" docOffset="284">
      <en>The European aspirations of not only Kosovo, but also of the entire Western Balkans, can only become a reality <Alignment alignment="41640" annotation_id="37615">
          <DiscourseConnective annotation_id="37615" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this prerequisite is met.</en>
      <fr>Les aspirations européennes <DiscourseConnective annotation_id="41556">pour</DiscourseConnective> le Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="41571">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41574">pour</DiscourseConnective> l'ensemble des Balkans occidentaux ne peuvent se concrétiser <Alignment alignment="42180" annotation_id="41640">
          <DiscourseConnective annotation_id="41640" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette condition préalable est remplie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37644" docOffset="285">
      <en>We have made progress, significant progress at that, <Alignment alignment="82377" annotation_id="37697">
          <DiscourseConnective annotation_id="37697" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we need to take that further.</en>
      <fr>Nous avons progressé, énormément, dans ce domaine, <Alignment alignment="12162" annotation_id="41737">
          <DiscourseConnective annotation_id="41737" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="41752">maintenant</DiscourseConnective> aller plus loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37735" docOffset="286">
      <en>I welcome, in particular, the fact that the efforts of EULEX are <Alignment alignment="41850" annotation_id="37800">
          <DiscourseConnective annotation_id="37800" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> helping the situation in Kosovo to normalise.</en>
      <fr>Je salue particulièrement le fait <DiscourseConnective annotation_id="41814">que</DiscourseConnective> les efforts d'EULEX contribuent <Alignment alignment="10234" annotation_id="41850">
          <DiscourseConnective annotation_id="41850" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41860">à</DiscourseConnective> normaliser la situation au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37851" docOffset="287">
      <en>I welcome the recent establishment of Kosovan security forces and the participation of a section of the Serbian community in Kosovo's police force.</en>
      <fr>Je salue la récente mise en place des forces de sécurité kosovares <DiscourseConnective annotation_id="41964">et</DiscourseConnective> la participation d'un segment de la communauté serbe <DiscourseConnective annotation_id="42020">à</DiscourseConnective> la force de police kosovare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37999" docOffset="288">
      <en>
        <Alignment alignment="42051" annotation_id="37999">
          <DiscourseConnective annotation_id="37999" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to make more rapid progress, we need to act on political, economic, security, social and other fronts <Alignment alignment="42184" annotation_id="38111">
          <DiscourseConnective annotation_id="38111" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to pay particular attention to what is happening at a local level, where the issue of coexistence is most sensitive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37999" annotation_id="42051">
          <DiscourseConnective annotation_id="42051" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons progresser plus rapidement, nous devons agir dans les domaines politique, économique, social, sécuritaire <DiscourseConnective annotation_id="42173">et</DiscourseConnective> autres, <Alignment alignment="28818" annotation_id="42184">
          <DiscourseConnective annotation_id="42184" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons prêter une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="42233">à</DiscourseConnective> ce qu'il se passe au niveau local, où la question de la coexistence est plus délicate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38240" docOffset="289">
      <en>We need to support projects which strengthen interethnic coexistence and cooperation.</en>
      <fr>Nous devons soutenir des projets qui renforcent la coopération <DiscourseConnective annotation_id="42385">et</DiscourseConnective> la coexistence interethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38326" docOffset="290">
      <en>In that spirit, I welcome the European Commission's intention to employ all means at its disposal to achieve progress.</en>
      <fr>Dans cet esprit, je salue l'intention de la Commission européenne d'user de tous les moyens dont elle dispose <DiscourseConnective annotation_id="42529">pour</DiscourseConnective> progresser dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38445" docOffset="291">
      <en>That is exactly what Kosovo needs.</en>
      <fr>C'est exactement ce dont le Kosovo a besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38480" id="239" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="38480" docOffset="292">
      <en>- Madam President, I welcome today's debate and resolution as the next step in the normalisation of relations between the European Union and Kosovo one year after independence.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je me réjouis du débat du jour <DiscourseConnective annotation_id="42665">et</DiscourseConnective> de cette résolution, qui constitue une nouvelle étape vers la normalisation des relations entre l'Union européennes <DiscourseConnective annotation_id="42784">et</DiscourseConnective> le Kosovo, un an <DiscourseConnective annotation_id="42804">après</DiscourseConnective> l'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38657" docOffset="293">
      <en>It is important to stress that those, like Mr Van Orden and Mr Tannock of the British Conservatives, who oppose the move, have been proved wrong, with now 54 countries - including 22 of our own European Member States - offering legal recognition, <Alignment alignment="43111" annotation_id="38904">
          <DiscourseConnective annotation_id="38904" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our own EU Rule of Law Mission has been deployed with the assent of Serbia.</en>
      <fr>Il est important de souligner <DiscourseConnective annotation_id="42856">que</DiscourseConnective> ceux qui s'opposent à ce changement, <DiscourseConnective annotation_id="42897">par exemple</DiscourseConnective> M. Van Orden <DiscourseConnective annotation_id="42922">et</DiscourseConnective> M. Tannock, membres du parti conservateur britannique, ont été détrompés: ce sont <DiscourseConnective annotation_id="43007">maintenant</DiscourseConnective> 54 pays - dont 22 États membres de l'Union - qui ont juridiquement reconnu l'État du Kosovo, <Alignment alignment="26234" annotation_id="43111">
          <DiscourseConnective annotation_id="43111" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mission "État de droit" de l'UE a été déployée avec l'accord de la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38984" docOffset="294">
      <en>
        <Alignment alignment="43203" annotation_id="38984">
          <DiscourseConnective annotation_id="38984" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all along we have argued that a resolved Kosovo helps Serbia's EU aspirations, and today we repeat that we want them to succeed.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="58718" annotation_id="43203">
          <DiscourseConnective annotation_id="43203" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours maintenu <DiscourseConnective annotation_id="43230">qu'</DiscourseConnective>une résolution de la question kosovare serait bénéfique aux aspirations européennes de la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="43330">et</DiscourseConnective> nous répétons encore une fois aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="43375">que</DiscourseConnective> nous voulons que ces aspirations aboutissent à une adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39121" docOffset="295">
      <en>Yesterday, the EU Justice Mission opened its first war crimes trial in Kosovo.</en>
      <fr>Hier, la mission de justice de l'Union a ouvert son premier procès pour crimes de guerre au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39200" docOffset="296">
      <en>Today, Her Royal Highness Princess Anne of Britain is visiting a school for disabled children in Gjilan, Kosovo.</en>
      <fr>Aujourd'hui, Son Altesse royale la Princesse Anne de Grande-Bretagne visite une école <DiscourseConnective annotation_id="43626">pour</DiscourseConnective> enfants handicapés <DiscourseConnective annotation_id="43650">à</DiscourseConnective> Gjilan, au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39313" docOffset="297">
      <en>Surely, both together demonstrate Europe's commitment never to forget past injustices but to work today towards a better future for all.</en>
      <fr>Ces deux évènements sont certainement <DiscourseConnective annotation_id="43709">la preuve</DiscourseConnective> de l'engagement pris par l'Europe de ne jamais oublier les injustices du passé, <DiscourseConnective annotation_id="43799">mais</DiscourseConnective> d'œuvrer aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="43825">pour</DiscourseConnective> assurer un meilleur avenir <DiscourseConnective annotation_id="43857">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39450" id="240" name="Ria Oomen-Ruijten">
    <ParallelChunk annotation_id="39450" docOffset="298">
      <en>- (NL) I should first of all like to congratulate Mr Lagendijk on this very even-handed resolution, and take this opportunity to thank Mrs Pack, as she and her delegation have done a considerable amount of useful work in this area.</en>
      <fr>(NL) Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="43885">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter M. Lagendijk <DiscourseConnective annotation_id="43921">pour</DiscourseConnective> cette résolution très impartiale, <DiscourseConnective annotation_id="43960">et</DiscourseConnective> je profite de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="43992">pour</DiscourseConnective> remercier Mme Pack, <DiscourseConnective annotation_id="44017">car</DiscourseConnective> elle a réalisé, avec sa délégation, un travail impressionnant et précieux dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39682" docOffset="299">
      <en>The EU's objectives are clear: Kosovo must not become a black hole.</en>
      <fr>Les objectifs de l'UE sont clairs: le Kosovo ne doit pas devenir un trou noir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39750" docOffset="300">
      <en>The primary responsibility for this lies with the Kosovar authorities.</en>
      <fr>Cela incombe en premier lieu aux autorités kosovares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39821" docOffset="301">
      <en>The population must gain confidence not only in the government, but also in the legal system.</en>
      <fr>La population doit commencer à avoir confiance <DiscourseConnective annotation_id="44292">non seulement</DiscourseConnective> dans son gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="44328">mais aussi</DiscourseConnective> dans son système judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39915" docOffset="302">
      <en>Corruption and crime undermine the state.</en>
      <fr>La corruption <DiscourseConnective annotation_id="44382">et</DiscourseConnective> la criminalité minent l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39957" docOffset="303">
      <en>Women and minorities must <Alignment alignment="44451" annotation_id="39983">
          <DiscourseConnective annotation_id="39983" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be fully involved.</en>
      <fr>Les femmes <DiscourseConnective annotation_id="44426">et</DiscourseConnective> les minorités doivent <Alignment alignment="5584" annotation_id="44451">
          <DiscourseConnective annotation_id="44451" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être pleinement associées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40007" docOffset="304">
      <en>A second responsibility lies, to my mind, with the neighbouring countries, particularly the Serb authorities.</en>
      <fr>Une autre responsabilité incombe, selon moi, aux pays voisins, et <DiscourseConnective annotation_id="44554">en particulier</DiscourseConnective> aux autorités serbes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40117" docOffset="305">
      <en>A constructive dialogue and regional cooperation are in everybody's interest in that region.</en>
      <fr>Un dialogue constructif <DiscourseConnective annotation_id="44615">et</DiscourseConnective> une coopération régionale sont dans l'intérêt de tout le monde dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40210" docOffset="306">
      <en>Finally, the European Union <Alignment alignment="44725" annotation_id="40238">
          <DiscourseConnective annotation_id="40238" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a large responsibility to bear.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44697">Enfin</DiscourseConnective>, l'Union européenne a <Alignment alignment="20286" annotation_id="44725">
          <DiscourseConnective annotation_id="44725" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="44753">à</DiscourseConnective> jouer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40279" docOffset="307">
      <en>With EULEX, the European Union has set its aspirations high.</en>
      <fr>Avec EULEX, l'Union européenne a placé la barre très haut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40340" docOffset="308">
      <en>It is good that the real work has now begun.</en>
      <fr>Il est bon <DiscourseConnective annotation_id="44832">que</DiscourseConnective> le véritable travail ait à présent commencé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40385" docOffset="309">
      <en>The next two years will bear out whether EULEX can really continue to make a difference in the long run.</en>
      <fr>Les deux prochaines années confirmeront <DiscourseConnective annotation_id="44921">si</DiscourseConnective> EULEX peut réellement continuer <DiscourseConnective annotation_id="44956">à</DiscourseConnective> faire une différence <DiscourseConnective annotation_id="44979">à</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40490" docOffset="310">
      <en>I very much hope so.</en>
      <fr>Je l'espère de tout cœur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40511" docOffset="311">
      <en>Stability, reconciliation and the development of the rule of law in Kosovo are of major importance for the Kosovars and all the ethnic minorities in Kosovo, <Alignment alignment="17205" annotation_id="40668">
          <DiscourseConnective annotation_id="40668" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are <Alignment alignment="45212" annotation_id="40681">
          <DiscourseConnective annotation_id="40681" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the interests of the European Union.</en>
      <fr>La stabilité, la réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="45051">et</DiscourseConnective> le développement de l'État de droit au Kosovo revêtent la plus grande importance <DiscourseConnective annotation_id="45135">pour</DiscourseConnective> les Kosovars <DiscourseConnective annotation_id="45153">et</DiscourseConnective> toutes les minorités ethniques au Kosovo, <Alignment alignment="24586" annotation_id="45198">
          <DiscourseConnective annotation_id="45198" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont <Alignment alignment="40681" annotation_id="45212">
          <DiscourseConnective annotation_id="45212" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intérêt de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40726" docOffset="312">
      <en>The effectiveness of aid must be paramount in this.</en>
      <fr>L'efficacité de l'aide doit passer <DiscourseConnective annotation_id="45295">avant</DiscourseConnective> tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40778" docOffset="313">
      <en>Mrs Pack and I visited Kosovo not so long ago.</en>
      <fr>M. Pack <DiscourseConnective annotation_id="45315">et</DiscourseConnective> moi-même nous sommes rendus au Kosovo il n'y a pas longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40825" docOffset="314">
      <en>There is no lack of aid, <Alignment alignment="45402" annotation_id="40850">
          <DiscourseConnective annotation_id="40850" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it probably could be coordinated even more and even more effectively.</en>
      <fr>L'aide ne manque pas, <Alignment alignment="26575" annotation_id="45402">
          <DiscourseConnective annotation_id="45402" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle pourrait être <DiscourseConnective annotation_id="45426">mieux</DiscourseConnective> coordonnée <DiscourseConnective annotation_id="45443">et encore</DiscourseConnective> plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40924" id="241" name="Adrian Severin">
    <ParallelChunk annotation_id="40924" docOffset="315">
      <en>Madam President, how many recognitions are necessary for a state to be independent?</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, combien de reconnaissances sont-elles nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="45545">pour qu'</DiscourseConnective>un État devienne indépendant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41008" docOffset="316">
      <en>This is not the question, <Alignment alignment="30856" annotation_id="41034">
          <DiscourseConnective annotation_id="41034" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the quality of the recognitions matters more than the quantity.</en>
      <fr>Là n'est pas la question, <Alignment alignment="25672" annotation_id="45609">
          <DiscourseConnective annotation_id="45609" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ce domaine, la qualité est préférable à la quantité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41104" docOffset="317">
      <en>A declaration of self-determination does not lead to independence <Alignment alignment="27679" annotation_id="41170">
          <DiscourseConnective annotation_id="41170" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the state in question is not recognised by those from which it wants to self-determine.</en>
      <fr>Une déclaration d'autodétermination ne conduit pas <DiscourseConnective annotation_id="45722">à</DiscourseConnective> l'indépendance <Alignment alignment="9052" annotation_id="45739">
          <DiscourseConnective annotation_id="45739" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'État <DiscourseConnective annotation_id="45749">en</DiscourseConnective> question n'est pas reconnu par ceux dont il cherche <DiscourseConnective annotation_id="45804">à</DiscourseConnective> se détacher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41261" docOffset="318">
      <en>The independence of a state is not real <Alignment alignment="45861" annotation_id="41301">
          <Alignment alignment="45861" annotation_id="41301">
            <DiscourseConnective annotation_id="41301" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the United Nations Security Council does not accept it.</en>
      <fr>L'indépendance d'un État n'est pas réelle <Alignment alignment="41301" annotation_id="45861">
          <Alignment alignment="41301" annotation_id="45861">
            <DiscourseConnective annotation_id="45861" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le Conseil de sécurité des Nations unies ne l'a pas acceptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41368" docOffset="319">
      <en>
        <Alignment alignment="54890" annotation_id="41368">
          <DiscourseConnective annotation_id="41368" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a state is not independent <DiscourseConnective annotation_id="41405" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is not able to offer to all communities living on its territory a fair prospect of organic integration into a civic and multicultural society, <Alignment alignment="36324" annotation_id="41554">
          <DiscourseConnective annotation_id="41554" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41558" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is not self-sustainable and self-governable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28733" annotation_id="45932">
          <DiscourseConnective annotation_id="45932" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un État n'est pas indépendant tant qu'il n'est pas capable d'offrir <DiscourseConnective annotation_id="46010">à</DiscourseConnective> toutes les communautés établies sur son sol de véritables perspectives d'intégration organique au sein d'une société civile <DiscourseConnective annotation_id="46136">et</DiscourseConnective> multiculturelle <Alignment alignment="30777" annotation_id="46155">
          <DiscourseConnective annotation_id="46155" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tant qu'il n'est pas autonome <DiscourseConnective annotation_id="46188">et</DiscourseConnective> autogouverné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41609" docOffset="320">
      <en>For all these reasons, the Athisaari Plan failed.</en>
      <fr>C'est pourquoi le plan Athisaari a échoué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41659" docOffset="321">
      <en>Asking for the status quo ante is not a solution either - one should move further.</en>
      <fr>Le retour au statu quo ante n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="46286">non plus</DiscourseConnective> une solution envisageable: il faut aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="46341">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41742" docOffset="322">
      <en>To this end, the European Union and the permanent members of the United Nations Security Council must convene an international conference which should find a sustainable solution for democratic security, geo-strategic equilibrium and social economic stability in the Western Balkans.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="46354">pour</DiscourseConnective> cela que l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="46387">et</DiscourseConnective> les membres permanents du Conseil de sécurité des Nations unies doivent convoquer une conférence internationale chargée de trouver une solution durable permettant d'assurer la sécurité démocratique, l'équilibre géostratégique <DiscourseConnective annotation_id="46616">et</DiscourseConnective> la stabilité socio-économique dans les Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42026" docOffset="323">
      <en>Within this framework Kosovo should be put back on the track of international legality, <Alignment alignment="46763" annotation_id="42114">
          <DiscourseConnective annotation_id="42114" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the region should receive a clear road map for its EU integration.</en>
      <fr>Un tel cadre devrait permettre au Kosovo de revenir dans la légalité internationale <Alignment alignment="42114" annotation_id="46763">
          <DiscourseConnective annotation_id="46763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> devrait doter la région d'une feuille de route claire <DiscourseConnective annotation_id="46820">pour</DiscourseConnective> son intégration à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42185" docOffset="324">
      <en>Unfortunately, the Lagendijk report does not explore such ways <DiscourseConnective annotation_id="42248" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> abandoning any realistic drive towards a better future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46849">Malheureusement</DiscourseConnective>, le rapport Lagendijk n'envisage pas de telles solutions, empêchant ainsi de trouver un chemin réaliste vers un avenir meilleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42309" docOffset="325">
      <en>
        <Alignment alignment="47036" annotation_id="42309">
          <DiscourseConnective annotation_id="42309" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Romanian Social Democrats will be obliged to vote against this report.</en>
      <fr>Les sociaux-démocrates roumains se voient <Alignment alignment="18864" annotation_id="47036">
          <DiscourseConnective annotation_id="47036" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'obligation de voter contre ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42391" id="242" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="42391" docOffset="326">
      <en>(RO) According to the provisions of international law and having regard to UN Security Council Resolution 1244 adopted in 1999, Kosovo cannot be considered a state.</en>
      <fr>(RO) Aux termes du droit international <DiscourseConnective annotation_id="47126">et</DiscourseConnective> compte tenu de la résolution 1244 du Conseil de sécurité de l'ONU adoptée <DiscourseConnective annotation_id="47203">en</DiscourseConnective> 1999, le Kosovo ne peut être considéré comme un État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42556" docOffset="327">
      <en>There are five EU Member States which have not recognised the act of unilateral independence declared by Kosovo.</en>
      <fr>Cinq États membres de l'UE n'ont pas reconnu la déclaration d'indépendance unilatérale du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42669" docOffset="328">
      <en>
        <Alignment alignment="47358" annotation_id="42669">
          <DiscourseConnective annotation_id="42669" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Kosovo is a reality <Alignment alignment="62851" annotation_id="42698">
          <DiscourseConnective annotation_id="42698" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="47410" annotation_id="42710">
          <DiscourseConnective annotation_id="42710" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> deal with it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7317" annotation_id="47358">
          <DiscourseConnective annotation_id="47358" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Kosovo est une réalité <Alignment alignment="17723" annotation_id="47395">
          <DiscourseConnective annotation_id="47395" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="42710" annotation_id="47410">
          <DiscourseConnective annotation_id="47410" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en occuper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42734" docOffset="329">
      <en>Stability in the Western Balkans, the region with the most chance of joining the EU in the near future, is essential.</en>
      <fr>La stabilité dans les Balkans occidentaux, la région qui a le plus de chance de rejoindre l'UE dans un avenir proche, est essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42852" docOffset="330">
      <en>This is why the EU must play the main role in managing the delicate situation in the area.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle l'UE doit jouer un rôle de premier plan dans la gestion de la situation délicate dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42943" docOffset="331">
      <en>The EULEX mission, which has already reached its initial operational capability, is an important first step in this direction <Alignment alignment="47811" annotation_id="43069">
          <DiscourseConnective annotation_id="43069" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> assistance and coordination are required to ensure, first of all, a climate of interethnic cooperation, making it possible to return to a normal way of life.</en>
      <fr>La mission EULEX, qui a <DiscourseConnective annotation_id="47718">déjà</DiscourseConnective> atteint sa capacité opérationnelle initiale, est un premier pas important dans ce sens, <Alignment alignment="20441" annotation_id="47811">
          <DiscourseConnective annotation_id="47811" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'assistance <DiscourseConnective annotation_id="47840">et</DiscourseConnective> la coordination sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="47876">pour</DiscourseConnective> garantir, <DiscourseConnective annotation_id="47891">tout d'abord</DiscourseConnective>, un climat de coopération interethnique permettant le retour <DiscourseConnective annotation_id="47965">à</DiscourseConnective> une vie normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43230" docOffset="332">
      <en>The protection of all minorities in Kosovo must be safeguarded, including that of the Serb minority.</en>
      <fr>La protection de toutes les minorités au Kosovo doit être assurée, y compris celle de la minorité serbe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43331" docOffset="333">
      <en>Institutions must be strengthened to avoid chaos and ensure stable development.</en>
      <fr>Les institutions doivent être renforcées <DiscourseConnective annotation_id="48130">pour</DiscourseConnective> éviter le chaos <DiscourseConnective annotation_id="48151">et</DiscourseConnective> assurer un développement stable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43411" docOffset="334">
      <en>Properties must be given back <Alignment alignment="48226" annotation_id="43441">
          <DiscourseConnective annotation_id="43441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> refugees' right to return must be guaranteed.</en>
      <fr>Les propriétés doivent être restituées <Alignment alignment="43441" annotation_id="48226">
          <DiscourseConnective annotation_id="48226" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit de retour des réfugiés doit être garanti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43491" docOffset="335">
      <en>The financial instruments which the EU has, in particular the pre-accession assistance instrument, must be used to facilitate social and economic development, increase transparency and promote reconciliation between ethnic communities.</en>
      <fr>Les instruments financiers dont dispose l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="48326">en particulier</DiscourseConnective> l'instrument de préadhésion, doivent être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="48392">pour</DiscourseConnective> faciliter le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="48435">et</DiscourseConnective> social, renforcer la transparence <DiscourseConnective annotation_id="48472">et</DiscourseConnective> promouvoir la réconciliation entre les communautés ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43727" docOffset="336">
      <en>Kosovo must not be isolated from the European processes in any way.</en>
      <fr>Le Kosovo ne doit être isolé des processus européens <DiscourseConnective annotation_id="48590">en</DiscourseConnective> aucune manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43795" docOffset="337">
      <en>It must enjoy the European perspective in a regional context.</en>
      <fr>Il doit bénéficier d'une perspective européenne dans un contexte régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43857" docOffset="338">
      <en>We need to apply the same standards in every region.</en>
      <fr>Nous devons appliquer les mêmes normes <DiscourseConnective annotation_id="48723">à</DiscourseConnective> chaque région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43910" docOffset="339">
      <en>Whatever is being asked of other countries in the region must <Alignment alignment="48793" annotation_id="43972">
          <DiscourseConnective annotation_id="43972" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be applied to Serbia and Kosovo.</en>
      <fr>Ce qui est demandé à d'autres pays de la région doit <Alignment alignment="43972" annotation_id="48793">
          <DiscourseConnective annotation_id="48793" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être demandé <DiscourseConnective annotation_id="48816">à</DiscourseConnective> la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="48828">et</DiscourseConnective> au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44010" docOffset="340">
      <en>The European Union must insist on a resumption of dialogue between Priština and Belgrade.</en>
      <fr>L'Union européenne doit insister sur la reprise du dialogue entre Pristina <DiscourseConnective annotation_id="48917">et</DiscourseConnective> Belgrade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44100" docOffset="341">
      <en>I feel that the resolution <DiscourseConnective annotation_id="44127" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it currently stands does not reflect the whole gamut of positions on Kosovo from the European Union's 27 Member States.</en>
      <fr>J'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="48948">que</DiscourseConnective> la résolution, sous sa forme actuelle, ne reflète pas toute la gamme de positions des 27 États membres de l'Union européenne sur le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44250" docOffset="342">
      <en>This is why the Romanian delegation from the PPE-DE Group, apart from the MEPs of Hungarian origin, is going to vote against this resolution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49092">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la délégation roumaine du groupe PPE-DE, hormis les députés d'origine hongroise, va voter contre cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44392" id="243" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="44392" docOffset="343">
      <en>- (HU) Serbia had to be bombed to make it understand: the rights of minorities must be respected.</en>
      <fr>(HU) Il a fallu bombarder la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="49258">pour qu'</DiscourseConnective>elle comprenne que les droits des minorités doivent être respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44490" docOffset="344">
      <en>It was a harsh lesson.</en>
      <fr>Ce fut une dure leçon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44513" docOffset="345">
      <en>Instead of granting autonomy to Kosovo, it has had to accept Kosovo's independence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49357">Au lieu d'</DiscourseConnective>accorder l'autonomie au Kosovo, elle a dû accepter l'indépendance du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44597" docOffset="346">
      <en>Kosovo stands as a warning to EU Member States as well.</en>
      <fr>Le Kosovo constitue un avertissement <DiscourseConnective annotation_id="49481">pour</DiscourseConnective> les États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="49512">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44653" docOffset="347">
      <en>Every Member State must ensure that the traditional ethnic minorities within its territory can live in security and feel at home.</en>
      <fr>Chaque État membre doit veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="49560">que</DiscourseConnective> les minorités ethniques traditionnelles se trouvant sur son territoire puissent y vivre <DiscourseConnective annotation_id="49652">en</DiscourseConnective> toute sécurité <DiscourseConnective annotation_id="49670">et</DiscourseConnective> s'y sentir comme chez elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44783" docOffset="348">
      <en>Satisfied minorities are the firmest foundation for a country's security, sovereignty and economic development.</en>
      <fr>Les minorités satisfaites sont la base la plus solide <DiscourseConnective annotation_id="49756">pour</DiscourseConnective> la sécurité, la souveraineté <DiscourseConnective annotation_id="49790">et</DiscourseConnective> le développement économique d'un pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44895" docOffset="349">
      <en>On 17 February 2008, I participated personally in the official celebrations in Priština marking the declaration of Kosovo's independence.</en>
      <fr>Le 17 février 2008, j'ai pris part aux célébrations officielles <DiscourseConnective annotation_id="49896">à</DiscourseConnective> Pristina marquant la déclaration d'indépendance du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45033" docOffset="350">
      <en>I hope that I was able to ascertain as well that the cultural and territorial autonomy of the Serb minority is being recognised within Kosovo's territory.</en>
      <fr>J'espère avoir pu vérifier <DiscourseConnective annotation_id="49984">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49994">que</DiscourseConnective> l'autonomie culturelle <DiscourseConnective annotation_id="50021">et</DiscourseConnective> territoriale de la minorité serbe est reconnue au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45188" docOffset="351">
      <en>The Kosovo Albanians were given the opportunity for a European-style solution.</en>
      <fr>Les Albanais du Kosovo se sont vus offrir la chance d'une solution à l'européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45267" docOffset="352">
      <en>Serbia has one more chance: Vojvodina.</en>
      <fr>La Serbie a une chance de plus: la Voïvodine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45306" docOffset="353">
      <en>EU Member States can <Alignment alignment="50245" annotation_id="45327">
          <DiscourseConnective annotation_id="45327" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make efforts to grant cultural or territorial autonomy to the ethnic minorities living within their territories.</en>
      <fr>Les États membres de l'UE peuvent <Alignment alignment="36551" annotation_id="50245">
          <DiscourseConnective annotation_id="50245" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire des efforts <DiscourseConnective annotation_id="50273">pour</DiscourseConnective> accorder l'autonomie culturelle <DiscourseConnective annotation_id="50310">ou</DiscourseConnective> territoriale aux minorités ethniques vivant sur leur territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45445" docOffset="354">
      <en>It would be embarrassing <Alignment alignment="50395" annotation_id="45470">
          <DiscourseConnective annotation_id="45470" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain EU Member States were to lag behind Kosovo and Serbia in this respect.</en>
      <fr>Il serait gênant <Alignment alignment="21981" annotation_id="50395">
          <DiscourseConnective annotation_id="50395" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États membres de l'UE aient un retard dans ce domaine par rapport au Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="50484">et</DiscourseConnective> à la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45552" id="244" name="Victor Boştinaru">
    <ParallelChunk annotation_id="45552" docOffset="355">
      <en>(RO) As an MEP and member of the Delegation for South-East Europe, I expect to hear, on behalf of our common values, which we call with pride 'European values', that the European Parliament and European Commission are requesting, with all their power and authority, the political parties in Kosovo to become open to multiethnic representation, <Alignment alignment="18134" annotation_id="45896">
          <DiscourseConnective annotation_id="45896" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that any future progress in relations between Kosovo and the European Union depends on such a development.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="50505">En</DiscourseConnective> tant que député européen <DiscourseConnective annotation_id="50533">et</DiscourseConnective> membre de la délégation <DiscourseConnective annotation_id="50560">pour</DiscourseConnective> l'Europe du Sud-Est, j'espère entendre, au nom de nos valeurs communes - <DiscourseConnective annotation_id="50638">que</DiscourseConnective> nous appelons avec fierté "valeurs européennes" - le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="50714">et</DiscourseConnective> la Commission européenne demander, avec toute la force de leur autorité <DiscourseConnective annotation_id="50789">et</DiscourseConnective> de leur pouvoir, aux partis politiques kosovars de <DiscourseConnective annotation_id="50843">s'</DiscourseConnective>ouvrir <DiscourseConnective annotation_id="50852">à</DiscourseConnective> la représentation multiethnique, <Alignment alignment="3492" annotation_id="50887">
          <DiscourseConnective annotation_id="50887" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="50899">que</DiscourseConnective> tout progrès futur dans les relations entre le Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="50957">et</DiscourseConnective> l'Union européenne y est assujetti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46007" docOffset="356">
      <en>I expected this report to tell us that the model which the EU intends to build in Kosovo, with European taxpayers' money, <DiscourseConnective annotation_id="46129" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it happens, is truly multiethnic, multicultural and multi-denominational, <Alignment alignment="51239" annotation_id="46206">
          <DiscourseConnective annotation_id="46206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not based on segregation.</en>
      <fr>J'attends de ce rapport qu'il nous dise <DiscourseConnective annotation_id="51036">que</DiscourseConnective> le modèle <DiscourseConnective annotation_id="51050">que</DiscourseConnective> l'UE a l'intention de mettre <DiscourseConnective annotation_id="51083">en</DiscourseConnective> place au Kosovo, avec l'argent des contribuables européens - ce qui est bien le cas - est réellement multiethnique, multiculturel <DiscourseConnective annotation_id="51216">et</DiscourseConnective> multiconfessionnel, <Alignment alignment="10762" annotation_id="51239">
          <DiscourseConnective annotation_id="51239" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> non fondé sur la ségrégation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46236" docOffset="357">
      <en>In our discussions with MPs from Kosovo, they told us that this kind of model cannot be implemented for the time being.</en>
      <fr>Dans les entretiens que nous avons eus avec des députés kosovars, ces derniers nous ont dit <DiscourseConnective annotation_id="51364">que</DiscourseConnective> ce type de modèle ne pouvait être mis en place <DiscourseConnective annotation_id="51415">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46356" docOffset="358">
      <en>I would like to end with the following question: <Alignment alignment="51478" annotation_id="46405">
          <DiscourseConnective annotation_id="46405" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this model cannot be applied in Kosovo <Alignment alignment="51523" annotation_id="46447">
          <DiscourseConnective annotation_id="46447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="51526" annotation_id="46451">
          <DiscourseConnective annotation_id="46451" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our European values do not have any place in Kosovo, what model <Alignment alignment="51632" annotation_id="46518">
          <DiscourseConnective annotation_id="46518" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> can the European Commission apply?</en>
      <fr>Je voudrais terminer par la question suivante: <Alignment alignment="46405" annotation_id="51478">
          <DiscourseConnective annotation_id="51478" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce modèle ne peut être appliqué au Kosovo <Alignment alignment="24639" annotation_id="51523">
          <DiscourseConnective annotation_id="51523" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31881" annotation_id="51526">
          <DiscourseConnective annotation_id="51526" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos valeurs européennes n'ont pas leur place au Kosovo, quel modèle la Commission européenne peut-elle <Alignment alignment="46518" annotation_id="51632">
          <DiscourseConnective annotation_id="51632" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> appliquer?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46558" id="245" name="Gisela Kallenbach">
    <ParallelChunk annotation_id="46558" docOffset="359">
      <en>- (DE) Madam President, I would like to thank Mr Lagendijk, as well as the Committee on Foreign Affairs, for having ensured, through this resolution and this debate, that the subject of Kosovo remains on our agenda.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais remercier M. Lagendijk, <DiscourseConnective annotation_id="51712">ainsi</DiscourseConnective> que la commission des affaires étrangères, d'avoir fait en sorte, à travers cette résolution <DiscourseConnective annotation_id="51811">et</DiscourseConnective> le présent débat, <DiscourseConnective annotation_id="51832">que</DiscourseConnective> la question du Kosovo reste <DiscourseConnective annotation_id="51864">à</DiscourseConnective> notre ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46774" docOffset="360">
      <en>It is my opinion that the people of Kosovo have certainly earned this, after the European Union's failure there in the 1990s.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="51896">que</DiscourseConnective> la population kosovare l'a bien mérité, <DiscourseConnective annotation_id="51940">après</DiscourseConnective> l'échec de l'Union européenne dans la région dans les années 90.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46900" docOffset="361">
      <en>We have a debt to pay there, namely that we owe it to the people of Kosovo and of the entire region to provide them with quite intensive help them along their route into the EU.</en>
      <fr>Nous avons une dette envers la région, <DiscourseConnective annotation_id="52050">autrement dit</DiscourseConnective> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="52076">à</DiscourseConnective> la population du Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="52102">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52105">à</DiscourseConnective> la région dans son ensemble de leur apporter une aide substantielle sur la voie de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47078" docOffset="362">
      <en>In this respect, the absolute number one priority is the preconditions for improved economic development, <Alignment alignment="52307" annotation_id="47184">
          <DiscourseConnective annotation_id="47184" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> without these, social unrest cannot be ruled out.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52196">À</DiscourseConnective> ce sujet, les conditions préalables <DiscourseConnective annotation_id="52234">à</DiscourseConnective> l'amélioration du développement économique sont la priorité numéro un, <Alignment alignment="47184" annotation_id="52307">
          <DiscourseConnective annotation_id="52307" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52323">sans</DiscourseConnective> elles, l'agitation sociale ne peut être exclue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47237" docOffset="363">
      <en>I would like to ask the Commission to bring its influence to bear to ensure that the CEFTA agreement is actually implemented by all the signatory States.</en>
      <fr>Je voudrais demander à la Commission d'user de toute son influence pour faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="52463">que</DiscourseConnective> l'accord CEFTA <DiscourseConnective annotation_id="52482">soit</DiscourseConnective> réellement appliqué par tous les États signataires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47391" docOffset="364">
      <en>I would <Alignment alignment="52551" annotation_id="47399">
          <DiscourseConnective annotation_id="47399" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Council to please ensure that the Member States handle the matter of the forced repatriation of asylum seekers in a sensitive manner.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="11227" annotation_id="52551">
          <DiscourseConnective annotation_id="52551" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander au Conseil de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="52597">que</DiscourseConnective> les États membres gèrent avec sensibilité la question du rapatriement forcé des demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47546" id="246" name="Alexandru Nazare">
    <ParallelChunk annotation_id="47546" docOffset="365">
      <en>(RO) EULEX is the biggest civilian operation ever launched via the European security and defence policy.</en>
      <fr>(RO) EULEX est la mission civile la plus importante jamais lancée au titre de la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="52815">et</DiscourseConnective> de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47651" docOffset="366">
      <en>I would like to highlight that the 1 900-strong international contingent includes 200 military and ordinary police from Romania.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="52863">que</DiscourseConnective> le contingent international fort de 1 900 hommes inclut 200 militaires <DiscourseConnective annotation_id="52938">et</DiscourseConnective> policiers roumains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47780" docOffset="367">
      <en>Romania is <Alignment alignment="52983" annotation_id="47791">
          <DiscourseConnective annotation_id="47791" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> participating in EULEX <Alignment alignment="52996" annotation_id="47824">
          <DiscourseConnective annotation_id="47824" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is Bucharest's duty to support its partners in the European Union, even <Alignment alignment="53071" annotation_id="47907">
          <DiscourseConnective annotation_id="47907" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not always agree with the decisions made by a majority of them.</en>
      <fr>La Roumanie participe <Alignment alignment="8024" annotation_id="52983">
          <DiscourseConnective annotation_id="52983" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52988">à</DiscourseConnective> EULEX <Alignment alignment="47824" annotation_id="52996">
          <DiscourseConnective annotation_id="52996" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> Bucarest a l'obligation d'aider ses partenaires de l'Union européenne, <Alignment alignment="22535" annotation_id="53071">
          <DiscourseConnective annotation_id="53071" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'est pas toujours d'accord avec les décisions prises par la majorité d'entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47986" docOffset="368">
      <en>Romania has not recognised the independence of the state of Kosovo, one of the reasons being that it wants to avoid legitimising any separatist unrest.</en>
      <fr>La Roumanie n'a pas reconnu l'indépendance de l'État du Kosovo, <DiscourseConnective annotation_id="53231">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53241">parce qu'</DiscourseConnective>elle veut éviter de légitimer tout agitation séparatiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48138" docOffset="369">
      <en>A negotiated solution between Belgrade and Priština, possibly of a confederative nature, would have been preferable to the current situation.</en>
      <fr>Une solution négociée entre Belgrade <DiscourseConnective annotation_id="53345">et</DiscourseConnective> Pristina, peut-être de nature confédérative, aurait été préférable <DiscourseConnective annotation_id="53415">à</DiscourseConnective> la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48280" docOffset="370">
      <en>
        <Alignment alignment="53440" annotation_id="48280">
          <DiscourseConnective annotation_id="48280" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the given circumstances, what is important is that the European Union successfully completes the mission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26662" annotation_id="53440">
          <DiscourseConnective annotation_id="53440" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vu les circonstances, il est important <DiscourseConnective annotation_id="53490">que</DiscourseConnective> l'Union européenne accomplisse sa mission avec succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48398" docOffset="371">
      <en>
        <Alignment alignment="53557" annotation_id="48398">
          <DiscourseConnective annotation_id="48398" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, situations need to be avoided where the EU's involvement is prolonged ad infinitum.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="48398" annotation_id="53557">
          <DiscourseConnective annotation_id="53557" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter des situations où la participation de l'UE se prolonge à l'infini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48491" docOffset="372">
      <en>Kosovo must not become a European Union protectorate, <Alignment alignment="53709" annotation_id="48545">
          <DiscourseConnective annotation_id="48545" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs help to run its own affairs.</en>
      <fr>Le Kosovo ne doit pas devenir un protectorat de l'Union européenne, <Alignment alignment="22457" annotation_id="53709">
          <DiscourseConnective annotation_id="53709" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> a besoin d'aide <DiscourseConnective annotation_id="53730">pour</DiscourseConnective> gérer ses propres affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48584" docOffset="373">
      <en>This aspect is important for both Kosovo and the European Union, especially in the current economic crisis and with the limited resources we have.</en>
      <fr>Cet aspect est important <DiscourseConnective annotation_id="53788">pour</DiscourseConnective> le Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="53803">et</DiscourseConnective> pour l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="53831">en particulier</DiscourseConnective> au vu de la crise économique actuelle <DiscourseConnective annotation_id="53884">et</DiscourseConnective> des ressources limitées dont nous disposons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48731" id="248" name="Călin Cătălin Chiriţă">
    <ParallelChunk annotation_id="48731" docOffset="374">
      <en>(RO) I agree with many of the ideas that have been expressed in the house, <Alignment alignment="54021" annotation_id="48806">
          <DiscourseConnective annotation_id="48806" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this problem is much more complex.</en>
      <fr>(RO) Je suis d'accord avec bon nombre des idées qui ont été exprimées dans ce Parlement, <Alignment alignment="15462" annotation_id="54021">
          <DiscourseConnective annotation_id="54021" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème est bien plus complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48845" docOffset="375">
      <en>Romania is right <DiscourseConnective annotation_id="48862" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it expresses the view that the legal basis for Kosovo's unilateral declaration of independence is highly dubious <Alignment alignment="54192" annotation_id="48980">
          <DiscourseConnective annotation_id="48980" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment>, under international law, minorities do not have collective rights and do not enjoy the right to self-determination and secession either.</en>
      <fr>La Roumanie a raison de <DiscourseConnective annotation_id="54086">dire que</DiscourseConnective> la base juridique de la déclaration d'indépendance unilatérale du Kosovo est des plus douteuses, <Alignment alignment="48980" annotation_id="54192">
          <DiscourseConnective annotation_id="54192" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> en vertu du droit international, les minorités n'ont pas de droits collectifs <DiscourseConnective annotation_id="54274">et</DiscourseConnective> ne jouissent pas du droit <DiscourseConnective annotation_id="54303">à</DiscourseConnective> l'autodétermination <DiscourseConnective annotation_id="54325">ou</DiscourseConnective> à la sécession.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49121" docOffset="376">
      <en>What I would like to emphasise is that people belonging to ethnic minorities have rights.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="54377">que</DiscourseConnective> les citoyens appartenant <DiscourseConnective annotation_id="54406">à</DiscourseConnective> des minorités ethniques ont des droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49211" docOffset="377">
      <en>Kosovo's secession and its recognition as a state by other countries have set a dangerous precedent, which has been followed, just a few months later, by Russia's unilateral recognition of the independence of the separatist regions of South Ossetia and Abkhazia.</en>
      <fr>La sécession du Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="54471">et</DiscourseConnective> sa reconnaissance en <DiscourseConnective annotation_id="54495">tant qu'</DiscourseConnective>État par d'autres pays ont créé un dangereux précédent qui a été suivi, quelques mois <DiscourseConnective annotation_id="54589">plus tard</DiscourseConnective>, par la reconnaissance unilatérale par la Russie de l'indépendance des régions séparatistes d'Ossétie du Nord <DiscourseConnective annotation_id="54709">et</DiscourseConnective> d'Abkhazie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49474" docOffset="378">
      <en>In both these cases, President Putin clearly referred to the Kosovo model.</en>
      <fr>Dans ces deux cas, le président Poutine a clairement fait référence au modèle kosovar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49549" docOffset="379">
      <en>Separatist movements in regions such as Kashmir, Nagorno-Karabah, Transnistria, Crimea, Northern Cyprus and so on have immediately stated that these regions are just as entitled to independence as Kosovo.</en>
      <fr>Des mouvements séparatistes dans des régions telles <DiscourseConnective annotation_id="54863">que</DiscourseConnective> le Cachemire, le Nagorny-Karabakh, la Transnistrie, la Crimée, le nord de Chypre <DiscourseConnective annotation_id="54948">et</DiscourseConnective> d'autres ont immédiatement déclaré <DiscourseConnective annotation_id="54986">que</DiscourseConnective> ces régions ont tout <DiscourseConnective annotation_id="55011">autant</DiscourseConnective> droit <DiscourseConnective annotation_id="55024">à</DiscourseConnective> l'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="55041">que</DiscourseConnective> le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49754" docOffset="380">
      <en>I feel that in the future the European Union and its Member States will have to consistently support the principle of territorial integrity for all states and actively discourage separatist tendencies.</en>
      <fr>J'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="55074">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="55108">et</DiscourseConnective> ses États membres devront constamment soutenir le principe d'intégrité territoriale <DiscourseConnective annotation_id="55195">pour</DiscourseConnective> tous les États <DiscourseConnective annotation_id="55215">et</DiscourseConnective> décourager activement les tendances séparatistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49956" docOffset="381">
      <en>The European Union must make special efforts to maintain stability in the entire region of the Western Balkans and give substance to their European perspectives.</en>
      <fr>L'Union européenne doit déployer des efforts particuliers <DiscourseConnective annotation_id="55326">pour</DiscourseConnective> maintenir la stabilité dans toute la région des Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="55399">et</DiscourseConnective> donner substance <DiscourseConnective annotation_id="55419">à</DiscourseConnective> ses perspectives européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50118" id="249" name="Miloš Koterec">
    <ParallelChunk annotation_id="50118" docOffset="382">
      <en>- (SK) Kosovo exists here as a fact accepted by some and not by others.</en>
      <fr>(SK) L'existence du Kosovo est un fait accepté par certains, rejeté par d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50190" docOffset="383">
      <en>Even <Alignment alignment="55533" annotation_id="50195">
          <DiscourseConnective annotation_id="50195" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a majority of Member States are in favour of its independence or have recognised its independence there are five Member States which have not done so - not to mention the UN Security Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31645" annotation_id="55533">
          <DiscourseConnective annotation_id="55533" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la majorité des États membres est favorable <DiscourseConnective annotation_id="55580">à</DiscourseConnective> son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="55599">ou</DiscourseConnective> l'ont reconnue, cinq ne l'ont pas fait, <DiscourseConnective annotation_id="55642">sans</DiscourseConnective> parler du Conseil de sécurité de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50390" docOffset="384">
      <en>
        <Alignment alignment="55687" annotation_id="50390">
          <DiscourseConnective annotation_id="50390" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want the resolution to influence the foreign policy of the European Union then it must have a unifying effect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25888" annotation_id="55687">
          <DiscourseConnective annotation_id="55687" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que la résolution influence la politique étrangère de l'Union européenne, elle doit <DiscourseConnective annotation_id="55787">alors</DiscourseConnective> avoir un effet unificateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50507" docOffset="385">
      <en>
        <Alignment alignment="55821" annotation_id="50507">
          <DiscourseConnective annotation_id="50507" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we show that our common foreign policy has been forced through by majority, whether in the Council or in the European Parliament, then it will be counterproductive for the unity of the Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16753" annotation_id="55821">
          <DiscourseConnective annotation_id="55821" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous montrons <DiscourseConnective annotation_id="55838">que</DiscourseConnective> notre politique étrangère commune a été imposée par une majorité, que ce <DiscourseConnective annotation_id="55915">soit</DiscourseConnective> au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="55931">ou</DiscourseConnective> au Parlement européen, elle aura <DiscourseConnective annotation_id="55967">alors</DiscourseConnective> un effet contreproductif sur l'unité de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50702" docOffset="386">
      <en>Let us seek a unified solution and let us not push through decisions which are at best ambiguous or even confusing and sloppy in their wording.</en>
      <fr>Cherchons une solution unifiée <DiscourseConnective annotation_id="56053">et</DiscourseConnective> ne faisons pas pression par le biais de décisions dont la formulation est au <DiscourseConnective annotation_id="56133">mieux</DiscourseConnective> ambiguë, voire déroutante <DiscourseConnective annotation_id="56165">et</DiscourseConnective> peu soignée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50846" id="250" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="50846" docOffset="387">
      <en>Mr President, the international rush to recognise Kosovo was, in my view, hard to understand.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, personnellement j'ai eu du mal <DiscourseConnective annotation_id="56240">à</DiscourseConnective> comprendre la hâte que les États avaient de reconnaître le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50940" docOffset="388">
      <en>There were plenty of older disputes to resolve that were worthier of the EU's efforts: Kashmir, <Alignment alignment="56431" annotation_id="51036">
          <DiscourseConnective annotation_id="51036" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, or Taiwan, or even Somaliland in the Horn of Africa.</en>
      <fr>Il y avait bon nombre d'autres litiges plus anciens <DiscourseConnective annotation_id="56361">à</DiscourseConnective> résoudre qui méritaient davantage que l'UE <DiscourseConnective annotation_id="56406">s'</DiscourseConnective>intéresse à eux, comme <Alignment alignment="2533" annotation_id="56431">
          <DiscourseConnective annotation_id="56431" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Cachemire, Taiwan, <DiscourseConnective annotation_id="56465">ou encore</DiscourseConnective> le Somaliland, dans la Corne de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51102" docOffset="389">
      <en>Kosovo's declaration of independence has <Alignment alignment="56560" annotation_id="51143">
          <DiscourseConnective annotation_id="51143" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> exposed a schism amongst Member States.</en>
      <fr>La déclaration d'indépendance du Kosovo a <Alignment alignment="21317" annotation_id="56560">
          <DiscourseConnective annotation_id="56560" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> révélé l'existence d'une division entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51188" docOffset="390">
      <en>There is no way Kosovo can be part of the European Union or the United Nations <Alignment alignment="56732" annotation_id="51267">
          <DiscourseConnective annotation_id="51267" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> some Member States do not recognise its sovereignty.</en>
      <fr>Il est impossible pour le Kosovo d'entrer dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="56695">ou</DiscourseConnective> de faire partie des Nations unies <Alignment alignment="51267" annotation_id="56732">
          <DiscourseConnective annotation_id="56732" sense="Comparison.Contrast">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États membres n'auront pas reconnu sa souveraineté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51326" docOffset="391">
      <en>The precedent of Kosovo <Alignment alignment="56855" annotation_id="51350">
          <DiscourseConnective annotation_id="51350" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provoked Russia's indignation and recognition of the Georgian regions of Abkhazia and South Ossetia as states last summer.</en>
      <fr>Par ailleurs, le précédent que constitue le Kosovo a <Alignment alignment="51350" annotation_id="56855">
          <DiscourseConnective annotation_id="56855" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> suscité l'indignation de la Russie, entraînant la reconnaissance en <DiscourseConnective annotation_id="56933">tant qu'</DiscourseConnective>États des régions géorgiennes d'Abkhazie <DiscourseConnective annotation_id="56982">et</DiscourseConnective> d'Ossétie du Sud, l'été dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51478" docOffset="392">
      <en>The people of the various parts of former Yugoslavia clearly have a right to live in peace and prosperity.</en>
      <fr>Les peuples des différentes parties de l'ex-Yougoslavie ont bien entendu le droit de vivre dans la paix <DiscourseConnective annotation_id="57122">et</DiscourseConnective> la prospérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51585" docOffset="393">
      <en>We in the European Union have a moral duty to help, <Alignment alignment="57236" annotation_id="51637">
          <DiscourseConnective annotation_id="51637" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this assistance should never be open-ended.</en>
      <fr>En tant qu'Union européenne, nous avons le devoir moral de les aider à atteindre ces objectifs, <Alignment alignment="881" annotation_id="57236">
          <DiscourseConnective annotation_id="57236" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces efforts ne doivent pas être à sens unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51685" docOffset="394">
      <en>We need to see real reform in Kosovo, genuine efforts to combat organised crime and people-trafficking, and proper protection and equality for minorities, such as the Serbs.</en>
      <fr>Nous devons voir une véritable réforme au Kosovo, de vrais efforts de lutte contre le crime organisé <DiscourseConnective annotation_id="57389">et</DiscourseConnective> le trafic d'êtres humains, <DiscourseConnective annotation_id="57419">ainsi</DiscourseConnective> qu'une vraie protection <DiscourseConnective annotation_id="57449">et</DiscourseConnective> une vraie égalité des minorités <DiscourseConnective annotation_id="57484">comme</DiscourseConnective> les Serbes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51859" docOffset="395">
      <en>The Commission and the Council must remain vigilant and insistent on tangible progress.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="57516">et</DiscourseConnective> le Conseil doivent rester vigilants <DiscourseConnective annotation_id="57555">et</DiscourseConnective> insister sur la nécessité de voir des progrès tangibles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="51947" id="251" name="Ingeborg Gräßle">
    <ParallelChunk annotation_id="51947" docOffset="396">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, the Committee on Budgetary Control is allowing itself to say a few words on high-level foreign policy.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="57652">et</DiscourseConnective> Messieurs, la commission du contrôle budgétaire se permet de dire quelques mots sur la politique étrangère de haut niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52091" docOffset="397">
      <en>We have established that in Kosovo - the third state that receives the most aid from the European Union - there are extremely worrying cases of corruption with grave consequences for the certainty of our budget and the financial interests of the Community.</en>
      <fr>Nous avons établi <DiscourseConnective annotation_id="57796">qu'</DiscourseConnective>il y a au Kosovo - le troisième pays en termes d'aide reçue de l'Union européenne - des cas de corruption extrêmement inquiétants, qui ont de graves conséquences concernant la certitude de notre budget <DiscourseConnective annotation_id="58001">et</DiscourseConnective> les intérêts financiers de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52348" docOffset="398">
      <en>There is a final report from a United Nations task force, the Commission's anti-fraud office and the Guarda di Finanza.</en>
      <fr>Il existe un rapport final du groupe de travail des Nations unies, du bureau anti-fraude de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="58152">et</DiscourseConnective> de la Guarda di Finanza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52468" docOffset="399">
      <en>This final report has not yet been implemented.</en>
      <fr>Ce rapport final n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="58205">encore</DiscourseConnective> été mis en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52516" docOffset="400">
      <en>It dates from the end of June 2008 and exposes serious cases of corruption involving EU funds.</en>
      <fr>Il remonte à la fin du mois de juin 2008 <DiscourseConnective annotation_id="58271">et</DiscourseConnective> dévoile des cas graves de corruption impliquant des fonds communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52611" docOffset="401">
      <en>We await an explanation.</en>
      <fr>Nous attendons une explication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52636" docOffset="402">
      <en>This final report really is a final report.</en>
      <fr>Le rapport final est réellement un rapport final.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52680" docOffset="403">
      <en>There is no follow-up organisation.</en>
      <fr>Il n'existe aucune structure de suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52716" docOffset="404">
      <en>There is currently no one representing our interests on this matter.</en>
      <fr>Personne ne représente nos intérêts dans ce domaine à l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52785" docOffset="405">
      <en>In this respect, too, I would call on the Commission to finally appoint someone.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="58541">À</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="58552">également</DiscourseConnective>, je demanderai <DiscourseConnective annotation_id="58577">à</DiscourseConnective> la Commission de nommer <DiscourseConnective annotation_id="58603">enfin</DiscourseConnective> quelqu'un.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52866" docOffset="406">
      <en>EULEX itself cannot do this job.</en>
      <fr>La mission EULEX ne peut assurer elle-même ce travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52899" docOffset="407">
      <en>I am <Alignment alignment="58687" annotation_id="52904">
          <DiscourseConnective annotation_id="52904" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> opposed to us continuing to make excuses for the uncertain status of this State.</en>
      <fr>Je m'oppose <Alignment alignment="20731" annotation_id="58687">
          <DiscourseConnective annotation_id="58687" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="58697">à</DiscourseConnective> ce que nous continuions <DiscourseConnective annotation_id="58723">à</DiscourseConnective> nous excuser <DiscourseConnective annotation_id="58738">pour</DiscourseConnective> le statut incertain de cet État.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="52990" id="252" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="52990" docOffset="408">
      <en>President-in-Office of the Council. - Mr President, I would like first of all to thank you for initiating this debate.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="58786">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais commencer par vous remercier d'avoir lancé ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53109" docOffset="409">
      <en>I think it was the right move, to use the momentum of the upcoming first anniversary of the Declaration of Independence of Kosovo.</en>
      <fr>Je pense qu'il est <DiscourseConnective annotation_id="58924">en effet</DiscourseConnective> judicieux d'exploiter la dynamique générée par ce premier anniversaire tout proche de la déclaration d'indépendance du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53240" docOffset="410">
      <en>I think it is a timely move, especially with regard to the current economic crisis, <Alignment alignment="59148" annotation_id="53324">
          <DiscourseConnective annotation_id="53324" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the potential danger that it will somehow disappear off our radar screen, <Alignment alignment="59215" annotation_id="53415">
          <DiscourseConnective annotation_id="53415" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we still bear a lot of responsibility for completing the work: not just in Kosovo, but also in the broader area of the Western Balkans.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="59063">s'</DiscourseConnective>agit selon moi du bon moment, <DiscourseConnective annotation_id="59095">surtout</DiscourseConnective> compte tenu de la crise économique actuelle, <Alignment alignment="8326" annotation_id="59148">
          <DiscourseConnective annotation_id="59148" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se pourrait <DiscourseConnective annotation_id="59167">bien que</DiscourseConnective> le Kosovo disparaisse de nos priorités <Alignment alignment="17182" annotation_id="59215">
          <DiscourseConnective annotation_id="59215" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="59236">encore</DiscourseConnective> énormément de responsabilités à assumer dans ce domaine, pas seulement au Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="59324">mais</DiscourseConnective> dans toute la région des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53557" docOffset="411">
      <en>I guess that what has been said here by many of you - like Hannes Swoboda and others - deserves a lot of attention. I think that the position of the Council is exactly the same.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="59384">que</DiscourseConnective> les propos <DiscourseConnective annotation_id="59399">que</DiscourseConnective> bon nombre d'entre vous avez tenus - notamment, parmi d'autres, Hannes Swoboda - méritent d'être attentivement écoutés et <DiscourseConnective annotation_id="59525">que</DiscourseConnective> la position du Conseil est exactement la <DiscourseConnective annotation_id="59570">même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53735" docOffset="412">
      <en>We have a lot of challenges ahead of us.</en>
      <fr>Il nous reste de nombreux défis à relever.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53776" docOffset="413">
      <en>I would like to stress the three most important pillars of our policy towards Kosovo.</en>
      <fr>Je voudrais souligner les trois piliers les plus importants de notre politique à l'égard du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53862" docOffset="414">
      <en>The first is the indivisibility and stability of Kosovo.</en>
      <fr>Le premier est l'indivisibilité <DiscourseConnective annotation_id="59751">et</DiscourseConnective> la stabilité du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53919" docOffset="415">
      <en>The second is decentralisation and equal opportunities for all minorities there.</en>
      <fr>Le deuxième est la décentralisation <DiscourseConnective annotation_id="59814">et</DiscourseConnective> l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="59839">pour</DiscourseConnective> toutes les minorités sur le territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54000" docOffset="416">
      <en>The third - and probably the most important and the most challenging - is the involvement of Kosovo in regional and European mainstreaming: regional cooperation in the Western Balkans.</en>
      <fr>Le troisième - <DiscourseConnective annotation_id="59899">et</DiscourseConnective> probablement le plus important <DiscourseConnective annotation_id="59933">et</DiscourseConnective> le plus exigeant - est l'intégration du Kosovo dans la dynamique régionale <DiscourseConnective annotation_id="60011">et</DiscourseConnective> européenne: coopération régionale dans les Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54185" docOffset="417">
      <en>Certainly, one day we should bring Kosovo closer to the stabilisation and association process, but still a lot of work remains to be done, <Alignment alignment="60229" annotation_id="54324">
          <DiscourseConnective annotation_id="54324" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is no secret that on certain issues, unity in the Council will be difficult to attain.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="60078">Certes</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="60086">un jour</DiscourseConnective> nous devrons rapprocher le Kosovo du processus de stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="60158">et</DiscourseConnective> d'association, <DiscourseConnective annotation_id="60176">mais</DiscourseConnective> il reste <DiscourseConnective annotation_id="60190">encore</DiscourseConnective> beaucoup de travail <DiscourseConnective annotation_id="60217">à</DiscourseConnective> accomplir <Alignment alignment="26688" annotation_id="60229">
          <DiscourseConnective annotation_id="60229" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> inutile de cacher <DiscourseConnective annotation_id="60250">qu'</DiscourseConnective>il sera difficile d'atteindre l'unanimité au Conseil sur certains points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54418" docOffset="418">
      <en>I think our goal should be to concentrate on the future rather than on the past, <Alignment alignment="60433" annotation_id="54499">
          <DiscourseConnective annotation_id="54499" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I really appreciate the statements of those who did so.</en>
      <fr>Je pense que notre objectif devrait être de nous concentrer sur l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="60401">au lieu de</DiscourseConnective> vivre dans le passé, <Alignment alignment="20263" annotation_id="60433">
          <DiscourseConnective annotation_id="60433" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'apprécie énormément les contributions des députés qui l'ont compris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54559" docOffset="419">
      <en>Of course, dialogue with Serbia on the outstanding practical issues must be conducted with full transparency and a lot of intensity, <Alignment alignment="60669" annotation_id="54692">
          <DiscourseConnective annotation_id="54692" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that realism should be the guiding principle for us.</en>
      <fr>Bien entendu, le dialogue avec la Serbie sur les questions pratiques en suspens doit être établi de manière totalement transparente <DiscourseConnective annotation_id="60639">et</DiscourseConnective> avec beaucoup d'intensité, <Alignment alignment="26168" annotation_id="60669">
          <DiscourseConnective annotation_id="60669" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="60683">que</DiscourseConnective> le réalisme doit être le principe qui nous guide tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54757" docOffset="420">
      <en>The economic situation and its improvement is of paramount importance for achieving stability, <DiscourseConnective annotation_id="54852" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> the effective management and mobilisation of Kosovo's own resources is a condition sine qua non there, <DiscourseConnective annotation_id="54958" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> is sound administration and mobilisation of international resources.</en>
      <fr>La situation économique <DiscourseConnective annotation_id="60766">et</DiscourseConnective> son amélioration revêtent une importance capitale <DiscourseConnective annotation_id="60819">pour</DiscourseConnective> la stabilité: la gestion <DiscourseConnective annotation_id="60849">et</DiscourseConnective> la mobilisation efficaces des ressources propres du Kosovo sont une administration saine <DiscourseConnective annotation_id="60941">et</DiscourseConnective> la mobilisation des ressources internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55030" docOffset="421">
      <en>
        <Alignment alignment="61077" annotation_id="55030">
          <DiscourseConnective annotation_id="55030" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, fighting corruption and having transparent privatisation is an important element.</en>
      <fr>La lutte contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="61022">et</DiscourseConnective> la transparence des activités de privatisation sont <Alignment alignment="1836" annotation_id="61077">
          <DiscourseConnective annotation_id="61077" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des éléments importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55118" docOffset="422">
      <en>I think that Parliament's support for EULEX is very important here.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="61121">que</DiscourseConnective> le soutien du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="61149">à</DiscourseConnective> EULEX est pour cela très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55186" docOffset="423">
      <en>Let me congratulate Joost Lagendijk on the work which he did. It was excellent.</en>
      <fr>Permettez-moi de féliciter Joost Lagendijk <DiscourseConnective annotation_id="61230">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail <DiscourseConnective annotation_id="61255">qu'</DiscourseConnective>il a accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55266" docOffset="424">
      <en>
        <Alignment alignment="21827" annotation_id="55266">
          <DiscourseConnective annotation_id="55266" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I read the text, I personally had no complaints about it, <Alignment alignment="61353" annotation_id="55329">
          <DiscourseConnective annotation_id="55329" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would probably be a bit careful: we all know the economic situation in Kosovo and the energy shortages in Kosovo, as well as in the Balkans in general.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29009" annotation_id="61273">
          <DiscourseConnective annotation_id="61273" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je lis le texte, je n'ai personnellement aucune objection <DiscourseConnective annotation_id="61339">à</DiscourseConnective> y apporter, <Alignment alignment="43116" annotation_id="61353">
          <DiscourseConnective annotation_id="61353" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je serais probablement un peu plus prudent sur un point: nous connaissons tous la situation économique du Kosovo ainsi <DiscourseConnective annotation_id="61481">que</DiscourseConnective> les pénuries d'énergie subies non seulement par celui-ci, mais aussi par toute la région des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55490" docOffset="425">
      <en>Lignite and power generation is one of the few opportunities for them somehow to build a sustainable economy and to integrate this economy into the region.</en>
      <fr>Le lignite <DiscourseConnective annotation_id="61598">et</DiscourseConnective> la production énergétique représentent deux des quelques opportunités <DiscourseConnective annotation_id="61671">que</DiscourseConnective> les pays des Balkans ont <DiscourseConnective annotation_id="61700">pour</DiscourseConnective> construire une économie durable <DiscourseConnective annotation_id="61737">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="61740">pour</DiscourseConnective> intégrer cette économie dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55646" docOffset="426">
      <en>Yes, environmental concerns are important, <Alignment alignment="61845" annotation_id="55689">
          <DiscourseConnective annotation_id="55689" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the booming of future economic stability is no less important.</en>
      <fr>Oui, les préoccupations environnementales sont importantes, <Alignment alignment="22221" annotation_id="61845">
          <DiscourseConnective annotation_id="61845" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise en place d'une future stabilité économique ne l'est pas moins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55756" docOffset="427">
      <en>Some of you mentioned the situation of the Roma families in the Trebca mines.</en>
      <fr>Certains d'entre vous ont évoqué la situation des familles roms dans les mines de Trebca.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55834" docOffset="428">
      <en>We all know that this is a disastrous situation, <Alignment alignment="62086" annotation_id="55883">
          <DiscourseConnective annotation_id="55883" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are certainly aware of the Commission of work on this subject.</en>
      <fr>Nous sommes tous conscients <DiscourseConnective annotation_id="62039">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="62045">s'</DiscourseConnective>agit là d'une situation catastrophique <Alignment alignment="28545" annotation_id="62086">
          <DiscourseConnective annotation_id="62086" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes sans doute au courant des travaux de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="62150">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55954" docOffset="429">
      <en>There was a delegation led by Pierre Morel which visited the area in December, <Alignment alignment="62242" annotation_id="56033">
          <DiscourseConnective annotation_id="56033" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they offered to meet with the Roma camp leaders in Trebca.</en>
      <fr>Une délégation présidée par Pierre Morel a visité la région au mois de décembre <Alignment alignment="33176" annotation_id="62242">
          <DiscourseConnective annotation_id="62242" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="62245">s'</DiscourseConnective>est proposé de rencontrer les dirigeants du camp de Roms <DiscourseConnective annotation_id="62304">à</DiscourseConnective> Trebca.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56096" docOffset="430">
      <en>There is no easy solution.</en>
      <fr>Il n'y a pas de solution simple à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56123" docOffset="431">
      <en>We know there is an offer for them to move outside this area, <Alignment alignment="7839" annotation_id="56185">
          <DiscourseConnective annotation_id="56185" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the time being they are not ready to do that.</en>
      <fr>Nous savons qu'il leur a été proposé de quitter cette région, <Alignment alignment="56185" annotation_id="62423">
          <DiscourseConnective annotation_id="62423" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne sont pas prêts <DiscourseConnective annotation_id="62450">à</DiscourseConnective> le faire <DiscourseConnective annotation_id="62461">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56239" docOffset="432">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="56239" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective> they are declining to do that, <DiscourseConnective annotation_id="56278" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> a lot of work <DiscourseConnective annotation_id="56295" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> remains to be done here.</en>
      <fr>Ils refusent de le faire, pour tout vous dire, ce qui signifie qu'un travail conséquent reste <DiscourseConnective annotation_id="62571">à</DiscourseConnective> effectuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56325" docOffset="433">
      <en>I think the meeting next week with Pieter Feith, who is <Alignment alignment="62663" annotation_id="56381">
          <DiscourseConnective annotation_id="56381" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involved in this, will be an opportunity to discuss this further.</en>
      <fr>Je pense que la réunion prévue la semaine prochaine avec Pieter Feith, qui est <Alignment alignment="56381" annotation_id="62663">
          <DiscourseConnective annotation_id="62663" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> actif dans ce domaine, sera une opportunité de discuter davantage de ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56452" docOffset="434">
      <en>Once again, thank you very much.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="62755">Encore</DiscourseConnective> une fois, merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56485" docOffset="435">
      <en>I think we had a very fruitful debate, <Alignment alignment="51432" annotation_id="56524">
          <DiscourseConnective annotation_id="56524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that Parliament will continue to support all our efforts in Kosovo, as well as in the region.</en>
      <fr>Je trouve que le débat a été très fructueux <Alignment alignment="31229" annotation_id="62832">
          <DiscourseConnective annotation_id="62832" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="62844">que</DiscourseConnective> le Parlement continuera <DiscourseConnective annotation_id="62872">à</DiscourseConnective> soutenir tous nos efforts au Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="62910">et</DiscourseConnective> dans la région des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="56629" id="253" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="56629" docOffset="436">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the Commission congratulates Mr Lagendijk and welcomes his resolution: it provides for the further involvement of Kosovo in the ongoing process of bringing the region closer to Europe.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, la Commission félicite M. Lagendijk <DiscourseConnective annotation_id="63032">et</DiscourseConnective> accueille favorablement sa résolution, car elle favorise une meilleure intégration du Kosovo au processus actuel de rapprochement de la région des Balkans avec l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56856" docOffset="437">
      <en>The Commission has established an effective mode of cooperation with all local actors working in Kosovo, including EULEX and the EU's Special Representative.</en>
      <fr>La Commission a mis au point un mode efficace de coopération avec les acteurs locaux travaillant au Kosovo, <DiscourseConnective annotation_id="63313">notamment</DiscourseConnective> EULEX <DiscourseConnective annotation_id="63329">et</DiscourseConnective> le représentant spécial de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="57014" docOffset="438">
      <en>We will continue this cooperation. It is the only way our work in Kosovo can bear fruit.</en>
      <fr>Nous allons poursuivre cette coopération car elle est l'unique moyen d'assurer que notre travail au Kosovo porte ses fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="57103" docOffset="439">
      <en>Good cooperation so far has proved essential to maintain peace in this area.</en>
      <fr>Une bonne coopération s'est déjà révélée essentielle <DiscourseConnective annotation_id="63546">pour</DiscourseConnective> maintenir la paix dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="57180" docOffset="440">
      <en>The Commission financed a EUR 7 million project on the rule of law, including a component of EUR 1 million to fight corruption.</en>
      <fr>La Commission a financé un projet d'une valeur de 7 millions d'euros sur l'État de droit, dont un million d'euros consacrés <DiscourseConnective annotation_id="63709">à</DiscourseConnective> la lutte contre la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="57308" docOffset="441">
      <en>To be more specific, in December 2008 we provided detailed and comprehensive answers to all the questions raised, both orally and in writing, to Mr Bösch, Chair of the Committee on Budgetary Control.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="63742">Pour</DiscourseConnective> être plus précis, nous avons apporté au mois de décembre 2008 des réponses détaillées <DiscourseConnective annotation_id="63833">et</DiscourseConnective> complètes <DiscourseConnective annotation_id="63846">à</DiscourseConnective> toutes les questions posées, oralement <DiscourseConnective annotation_id="63887">et</DiscourseConnective> par écrit, <DiscourseConnective annotation_id="63901">à</DiscourseConnective> M. Bösch, président de la commission du contrôle budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="57508" docOffset="442">
      <en>They clarified the issues raised regarding EU funding and the way this has been managed in Kosovo.</en>
      <fr>Elles répondaient aux questions posées au sujet du financement communautaire <DiscourseConnective annotation_id="64041">et</DiscourseConnective> de la manière dont celui-ci était géré au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="57607" docOffset="443">
      <en>They <Alignment alignment="64112" annotation_id="57612">
          <DiscourseConnective annotation_id="57612" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> informed members on the financial management and control systems that the Commission has currently in place.</en>
      <fr>Elles informaient <Alignment alignment="57612" annotation_id="64112">
          <DiscourseConnective annotation_id="64112" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les membres sur les systèmes de gestion <DiscourseConnective annotation_id="64162">et</DiscourseConnective> de contrôle des finances <DiscourseConnective annotation_id="64190">que</DiscourseConnective> la Commission a mis <DiscourseConnective annotation_id="64214">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="57726" docOffset="444">
      <en>Since then, we have received no further requests for information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="64224">Depuis</DiscourseConnective> lors, nous n'avons reçu aucune autre demande d'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="57792" docOffset="445">
      <en>We can provide Members with copies of the material sent to the Committee on Budgetary Control, should they be interested.</en>
      <fr>Nous pouvons fournir aux députés des copies des documents envoyés <DiscourseConnective annotation_id="64357">à</DiscourseConnective> la commission du contrôle budgétaire, <DiscourseConnective annotation_id="64397">si</DiscourseConnective> cela les intéresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="57914" docOffset="446">
      <en>I would like to refer to the remark of Ms Kallenbach concerning the Central European Free Trade Agreement (CEFTA).</en>
      <fr>Je voudrais maintenant évoquer la <DiscourseConnective annotation_id="64454">remarque</DiscourseConnective> de Mme Kallenbach au sujet de l'accord de libre-échange centre européen (ALECE).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="58029" docOffset="447">
      <en>We hope that an improvement in relations between Serbia and Kosovo may permit the integration of Kosovo in CEFTA.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="64558">qu'</DiscourseConnective>une amélioration des relations entre la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="64608">et</DiscourseConnective> le Kosovo permettra l'adhésion du Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="64652">à</DiscourseConnective> l'ALECE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="58143" docOffset="448">
      <en>The Commission will do its best to facilitate it.</en>
      <fr>La Commission fera tout son possible <DiscourseConnective annotation_id="64700">pour</DiscourseConnective> y contribuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="58193" docOffset="449">
      <en>There are many important issues outlined in the resolution, such as the preservation of Kosovo's cultural heritage, the improvement of public administration capacity, the better integration of all communities in Kosovo, the necessity for multi-ethnic education and the plight of Roma families in lead-contaminated refugee camps in the north.</en>
      <fr>De nombreux points importants sont soulignés dans la résolution, tels <DiscourseConnective annotation_id="64789">que</DiscourseConnective> la préservation du patrimoine culturel kosovar, le renforcement des capacités de l'administration publique, l'amélioration de l'intégration de toutes les communautés du Kosovo, la nécessité d'une éducation multiethnique <DiscourseConnective annotation_id="65013">et</DiscourseConnective> la détresse des familles roms vivant dans les camps de réfugiés contaminés au plomb dans le nord du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="58535" docOffset="450">
      <en>The Commission intends to follow up these issues through existing instruments and in cooperation with other donors.</en>
      <fr>La Commission entend suivre l'évolution de ces questions au moyen des instruments existants <DiscourseConnective annotation_id="65214">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="65217">en</DiscourseConnective> collaboration avec les autres bailleurs de fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="58651" docOffset="451">
      <en>We will issue our study on Kosovo as part of our enlargement package in the autumn.</en>
      <fr>Nous publierons notre étude sur le Kosovo dans le cadre de notre train de mesures sur l'élargissement <DiscourseConnective annotation_id="65372">à</DiscourseConnective> l'automne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="58735" docOffset="452">
      <en>I am confident it will include plenty of ideas to ensure that Kosovo remains firmly anchored in the European outlook it shares with the Western Balkans as a whole.</en>
      <fr>Je suis sûr qu'elle contiendra des nombreuses idées sur la meilleure façon de garantir <DiscourseConnective annotation_id="65472">que</DiscourseConnective> le Kosovo reste ancré dans la perspective européenne qu'il partage avec les Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="65572">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="58899" id="254" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="58899" docOffset="453">
      <en>I have received one motion for a resolution pursuant to Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu une proposition de résolution, déposée sur la base de l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="58994" docOffset="454">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="59016" docOffset="455">
      <en>The vote will take place on Thursday, 5 February 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le jeudi 5 février 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
