<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2.</en>
    <fr>2.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Support for the Special Court for Sierra Leone</en>
    <fr>Soutien au Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="31">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="50" id="067" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="50" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolutions concerning support for the Special Court for Sierra Leone.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur les six propositions de résolution concernant le soutien au Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="166">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="168" id="068" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="168" docOffset="3">
      <en>author. - (RO) One of the problems affecting justice systems in many countries around the world is not so much the absence of a well-structured legal framework, <Alignment alignment="19762" annotation_id="329">
          <DiscourseConnective annotation_id="329" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more particularly the lack of enforcement of the judgments made by the justice system.</en>
      <fr>auteure. - (RO) L'un des problèmes qui touche les systèmes judiciaires de nombreux pays de par le monde n'est pas tant l'absence d'un cadre juridique bien structuré <Alignment alignment="329" annotation_id="353">
          <DiscourseConnective annotation_id="353" sense="Comparison.Contrast">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la non-application des décisions rendues par le système judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="420" docOffset="4">
      <en>In countries afflicted by the scourge of civil war, a permanent state of conflict or massacres, the consequences of this situation are catastrophic from a humanitarian and development perspective.</en>
      <fr>Dans les pays touchés de plein fouet par le fléau de la guerre civile, des conflits permanents <DiscourseConnective annotation_id="520">ou</DiscourseConnective> des massacres, les conséquences sont catastrophiques tant du point de vue humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="609">que</DiscourseConnective> du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="617" docOffset="5">
      <en>In the case of the Special Court for Sierra Leone, it is all the more important that legal judgments are enforced <Alignment alignment="767" annotation_id="731">
          <DiscourseConnective annotation_id="731" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this court is establishing a series of important precedents in international law.</en>
      <fr>Dans le cas du Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="663">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone, il est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="719">que</DiscourseConnective> les décisions juridiques soient appliquées, <Alignment alignment="4174" annotation_id="767">
          <DiscourseConnective annotation_id="767" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce tribunal est en train de créer une série de précédents importants dans le droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="821" docOffset="6">
      <en>It is not only the first court of this kind set up in the same country <DiscourseConnective annotation_id="892" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> where the events being tried took place, <Alignment alignment="6558" annotation_id="936">
          <DiscourseConnective annotation_id="936" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the first which has indicted and convicted, in the person of Charles Taylor, the former president of Liberia, an African head of state still in office at the time <Alignment alignment="1177" annotation_id="1109">
          <DiscourseConnective annotation_id="1109" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the trial started.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="875">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement du premier tribunal de ce type mis sur pied dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="953">même</DiscourseConnective> où les événements jugés se sont déroulés, <Alignment alignment="10350" annotation_id="1000">
          <DiscourseConnective annotation_id="1000" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> également du premier tribunal à avoir mis en examen <DiscourseConnective annotation_id="1057">et</DiscourseConnective> condamné, <DiscourseConnective annotation_id="1070">en</DiscourseConnective> la personne de Charles Taylor, l'ancien président du Liberia, un chef d'État africain toujours <DiscourseConnective annotation_id="1168">en</DiscourseConnective> poste <Alignment alignment="1109" annotation_id="1177">
          <DiscourseConnective annotation_id="1177" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> le procès a débuté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1133" docOffset="7">
      <en>These aspects, combined with the recent conviction of three former rebel leaders from the civil war period, are strong indications of the determination of the international community and Sierra Leone Government to fight hard against the feeling of impunity displayed by those who have committed atrocities for an entire decade.</en>
      <fr>Tous ces éléments, combinés <DiscourseConnective annotation_id="1238">à</DiscourseConnective> la récente condamnation de trois chefs rebelles de la période de la guerre civile, montrent clairement la détermination de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="1392">et</DiscourseConnective> du gouvernement de Sierra Leone <DiscourseConnective annotation_id="1427">à</DiscourseConnective> lutter contre le sentiment d'impunité ressenti par ceux qui ont commis des atrocités pendant toute une décennie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1461" docOffset="8">
      <en>The international community must fully complete the implementation of the project proposed for reinforcing the process of justice and law in Sierra Leone.</en>
      <fr>La communauté internationale doit mener à son terme la mise en œuvre du projet proposé <DiscourseConnective annotation_id="1629">pour</DiscourseConnective> le renforcement des processus judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="1676">et</DiscourseConnective> législatifs <DiscourseConnective annotation_id="1691">en</DiscourseConnective> Sierra Leone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1616" docOffset="9">
      <en>The Court's mandate comes to an end soon, in 2010, <Alignment alignment="1758" annotation_id="1667">
          <DiscourseConnective annotation_id="1667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Sierra Leone Government has been totally frank about not being able to ensure that the sentences passed will be enforced.</en>
      <fr>Le mandat du tribunal prend <DiscourseConnective annotation_id="1736">bientôt</DiscourseConnective> fin, <DiscourseConnective annotation_id="1749">en</DiscourseConnective> 2010, <Alignment alignment="1667" annotation_id="1758">
          <DiscourseConnective annotation_id="1758" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement de Sierra Leone a été honnête en déclarant ne pas être en mesure de garantir <DiscourseConnective annotation_id="1854">que</DiscourseConnective> toutes les sentences rendues seraient exécutées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1797" docOffset="10">
      <en>It is vital <Alignment alignment="1914" annotation_id="1809">
          <DiscourseConnective annotation_id="1809" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the European Union and its international partners involved in the peace process to uphold and support the enforcement of the sentences passed by the Special Court.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="3537" annotation_id="1914">
          <DiscourseConnective annotation_id="1914" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="1939">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1962">et</DiscourseConnective> ses partenaires internationaux impliqués dans le processus de paix soutiennent <DiscourseConnective annotation_id="2044">et</DiscourseConnective> fassent respecter l'application des sentences rendues par le Tribunal spécial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1987" docOffset="11">
      <en>It is not only the progress towards peace and stability in the region which depends on this, <Alignment alignment="19257" annotation_id="2080">
          <DiscourseConnective annotation_id="2080" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4139" annotation_id="2084">
          <DiscourseConnective annotation_id="2084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the credibility of the Special Courts set up with the support of the international community in other countries.</en>
      <fr>Les progrès en faveur de la paix <DiscourseConnective annotation_id="2159">et</DiscourseConnective> de la stabilité dans la région, <Alignment alignment="2080" annotation_id="2194">
          <Alignment alignment="2084" annotation_id="2194">
            <DiscourseConnective annotation_id="2194" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la crédibilité des tribunaux spéciaux mis en place avec le soutien de la communauté internationale dans d'autres pays en dépendent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2202" id="069" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="2202" docOffset="12">
      <en>author. - Mr President, international humanitarian law is a relatively new and somewhat imperfect body of jurisprudence, <Alignment alignment="2482" annotation_id="2323">
          <DiscourseConnective annotation_id="2323" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has already achieved some major successes.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, le droit humanitaire international est un corps de jurisprudence relativement nouveau <DiscourseConnective annotation_id="2461">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2464">plutôt</DiscourseConnective> imparfait, <Alignment alignment="2323" annotation_id="2482">
          <DiscourseConnective annotation_id="2482" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a <DiscourseConnective annotation_id="2493">déjà</DiscourseConnective> donné lieu à quelques réussites majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2373" docOffset="13">
      <en>In Europe the International Criminal Tribunal for former Yugoslavia has paid an immensely important role in bringing justice to a region torn apart by a series of savage wars.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2540">En</DiscourseConnective> Europe, le Tribunal pénal international <DiscourseConnective annotation_id="2583">pour</DiscourseConnective> l'ex-Yougoslavie a joué un rôle extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="2642">pour</DiscourseConnective> rétablir la justice dans une région ravagée par une succession de guerres d'une violence inouïe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2549" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="5237" annotation_id="2549">
          <DiscourseConnective annotation_id="2549" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a tribunal in Tanzania has been prosecuting those responsible for the Rwandan genocide of 1994.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2549" annotation_id="2744">
          <DiscourseConnective annotation_id="2744" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un tribunal installé <DiscourseConnective annotation_id="2774">en</DiscourseConnective> Tanzanie a été chargé de poursuivre les responsables du génocide rwandais de 1994.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2656" docOffset="15">
      <en>We <Alignment alignment="18152" annotation_id="2659">
          <DiscourseConnective annotation_id="2659" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> know the potential of such courts to help war-torn regions by ending a climate of impunity and moving on.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4221" annotation_id="2860">
          <DiscourseConnective annotation_id="2860" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous savons à quel point ces tribunaux peuvent s'avérer utiles <DiscourseConnective annotation_id="2939">pour</DiscourseConnective> aider les régions dévastées par la guerre à mettre fin au climat d'impunité <DiscourseConnective annotation_id="3020">et</DiscourseConnective> à aller de l'avant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2775" docOffset="16">
      <en>In many ways justice delivered in this way is as valuable as financial assistance from the European Union.</en>
      <fr>La justice rendue de cette manière est souvent <DiscourseConnective annotation_id="3090">aussi</DiscourseConnective> précieuse <DiscourseConnective annotation_id="3106">que</DiscourseConnective> l'aide financière apportée par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2882" docOffset="17">
      <en>That is why the international community should continue to support the Special Court for Sierra Leone by providing secure jail facilities in the Member States, if necessary and <DiscourseConnective annotation_id="3059" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> required, for jailing convicted tyrants.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3161">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la communauté internationale devrait continuer <DiscourseConnective annotation_id="3223">à</DiscourseConnective> soutenir le Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="3254">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone, en permettant que les tyrans soient incarcérés, <DiscourseConnective annotation_id="3324">si</DiscourseConnective> nécessaire, dans des établissements pénitentiaires de haute sécurité situés dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3105" docOffset="18">
      <en>One of my proudest achievements in this Parliament was my role in this Parliament's resolution calling for Nigeria to hand over Charles Taylor to the Court, which is what eventually happened through the mediation of the UN.</en>
      <fr>L'une des choses que j'ai accomplies au sein de ce Parlement et dont je suis le plus fier est le rôle que j'ai joué dans la résolution du Parlement invitant le Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="3595">à</DiscourseConnective> livrer Charles Taylor au Tribunal, ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="3641">finalement</DiscourseConnective> pu se faire grâce à la médiation des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3329" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="17037" annotation_id="3329">
          <DiscourseConnective annotation_id="3329" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are plenty of others who will escape unpunished without a robust and well-funded special court for Sierra Leone.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3329" annotation_id="3704">
          <DiscourseConnective annotation_id="3704" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux criminels sont encore dans la nature et s'en tireront impunément <DiscourseConnective annotation_id="3786">si</DiscourseConnective> le Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="3809">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone n'est pas suffisamment robuste <DiscourseConnective annotation_id="3861">et</DiscourseConnective> ne bénéficie pas d'un financement approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3452" id="070" name="Mikel Irujo Amezaga">
    <ParallelChunk annotation_id="3452" docOffset="20">
      <en>author. - (ES) Mr President, two years ago I had the opportunity, as part of a mission headed by Mrs Isler Béguin, my colleague, who is in the Chamber here, to visit Sierra Leone, to attend the Special Court and to become aware of the huge task that it was accomplishing, not only for Sierra Leona, but also for mankind as a whole.</en>
      <fr>auteur. - (ES) Monsieur le Président, il y a deux ans, j'ai eu la possibilité, dans le cadre d'une mission présidée par Mme Isler Béguin, de visiter la Sierra Leone, de me rendre dans ce tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="4113">et</DiscourseConnective> de prendre conscience de l'ampleur de la tâche accomplie par celui-ci, <DiscourseConnective annotation_id="4187">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4201">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone, <DiscourseConnective annotation_id="4223">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4228">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4238">pour</DiscourseConnective> l'humanité <DiscourseConnective annotation_id="4254">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3784" docOffset="21">
      <en>The Special Court for Sierra Leone has of course set a precedent, as has already been mentioned here. It has set a precedent in that, as the resolution states, it is the first international court to be funded by voluntary contributions, the first to be established in the country where the alleged crimes took place <Alignment alignment="11657" annotation_id="4100">
          <DiscourseConnective annotation_id="4100" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was <DiscourseConnective annotation_id="4111" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the first court - as has already been pointed out - to indict a former head of state.</en>
      <fr>Le Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="4286">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone établit un précédent, <DiscourseConnective annotation_id="4329">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="4342">déjà</DiscourseConnective> été mentionné ici, <DiscourseConnective annotation_id="4366">dans le sens où</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4383">ainsi</DiscourseConnective> qu'indiqué dans la résolution, il est le premier tribunal international financé par des contributions volontaires, le premier <DiscourseConnective annotation_id="4515">à</DiscourseConnective> avoir été mis en place dans le pays où les faits reprochés ont été commis <Alignment alignment="7510" annotation_id="4591">
          <DiscourseConnective annotation_id="4591" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le premier, <DiscourseConnective annotation_id="4606">comme</DiscourseConnective> cela a également été dit, <DiscourseConnective annotation_id="4638">à</DiscourseConnective> avoir mis en accusation un ancien chef d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4202" docOffset="22">
      <en>For all these reasons, not only <Alignment alignment="4735" annotation_id="4234">
          <DiscourseConnective annotation_id="4234" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it constitutes a precedent, but <Alignment alignment="19155" annotation_id="4274">
          <DiscourseConnective annotation_id="4274" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17737" annotation_id="4279">
          <DiscourseConnective annotation_id="4279" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a benchmark for other courts that have been created and modelled along the same lines - such as the courts of Rwanda, the former Yugoslavia, Cambodia or Lebanon - we consider it vital that this resolution, on which we have now been working together with the court for several months, be adopted.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="4693">pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, et pas seulement <Alignment alignment="4234" annotation_id="4735">
          <DiscourseConnective annotation_id="4735" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il constitue un précédent, <DiscourseConnective annotation_id="4771">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4274" annotation_id="4776">
          <DiscourseConnective annotation_id="4776" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4279" annotation_id="4786">
          <DiscourseConnective annotation_id="4786" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est une référence <DiscourseConnective annotation_id="4816">pour</DiscourseConnective> d'autres tribunaux créés <DiscourseConnective annotation_id="4846">et</DiscourseConnective> façonnés selon les mêmes lignes - tels <DiscourseConnective annotation_id="4888">que</DiscourseConnective> ceux du Rwanda, de l'ex-Yougoslavie, du Cambodge <DiscourseConnective annotation_id="4941">ou</DiscourseConnective> du Liban -, que nous estimons qu'il est vital <DiscourseConnective annotation_id="4990">que</DiscourseConnective> cette résolution, sur laquelle nous travaillons en collaboration avec le tribunal <DiscourseConnective annotation_id="5076">depuis</DiscourseConnective> plusieurs mois, <DiscourseConnective annotation_id="5099">soit</DiscourseConnective> adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4589" docOffset="23">
      <en>Two years ago we adopted a resolution to support its funding, <Alignment alignment="5194" annotation_id="4651">
          <DiscourseConnective annotation_id="4651" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> at that time the Special Court was going through a difficult period, was without any funds and did not have the necessary support - <Alignment alignment="4060" annotation_id="4789">
          <DiscourseConnective annotation_id="4789" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> here we should thank the European Commission too, which gave the court its financial support.</en>
      <fr>Il y a deux ans, nous avons adopté une résolution <DiscourseConnective annotation_id="5163">pour</DiscourseConnective> soutenir son financement, <Alignment alignment="4651" annotation_id="5194">
          <DiscourseConnective annotation_id="5194" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5199">à</DiscourseConnective> l'époque, le tribunal spécial traversait une période difficile, ne disposait d'aucun fonds <DiscourseConnective annotation_id="5292">et</DiscourseConnective> ne bénéficiait pas du soutien nécessaire - <Alignment alignment="8837" annotation_id="5338">
          <DiscourseConnective annotation_id="5338" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5342">à cet égard</DiscourseConnective>, nous nous devons de remercier la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="5410">également</DiscourseConnective>, qui a offert un soutien financier au tribunal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4887" docOffset="24">
      <en>Now we are asking, above all, for two things: firstly, that those who have been convicted should serve their sentences - what is at stake here is not the operation of the Special Court, which will conclude its work next year, but the legacy that it is to leave us - and, secondly, obviously, that all this should be accompanied by more funding.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous demandons principalement deux choses: <DiscourseConnective annotation_id="5524">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5536">que</DiscourseConnective> les personnes condamnées purgent leur peine - ce n'est pas le fonctionnement du tribunal spécial qui est <DiscourseConnective annotation_id="5645">en</DiscourseConnective> jeu ici, <DiscourseConnective annotation_id="5657">puisqu'</DiscourseConnective>il clôturera ses travaux l'année prochaine, <DiscourseConnective annotation_id="5708">mais</DiscourseConnective> l'héritage <DiscourseConnective annotation_id="5724">qu'</DiscourseConnective>il nous laisse - <DiscourseConnective annotation_id="5744">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5748">d'autre part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5762">que</DiscourseConnective> tout ceci s'accompagne d'un financement plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5232" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="4498" annotation_id="5232">
          <Alignment alignment="908" annotation_id="5232">
            <DiscourseConnective annotation_id="5232" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Special Court for Sierra Leone is a fine example and a benchmark for all of us and for all courts that have dealt with war crimes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5232" annotation_id="5822">
          <Alignment alignment="5232" annotation_id="5822">
            <DiscourseConnective annotation_id="5822" sense="Expansion.Restatement">En bref</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="5851">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone est un exemple <DiscourseConnective annotation_id="5887">et</DiscourseConnective> une référence <DiscourseConnective annotation_id="5904">pour</DiscourseConnective> nous tous <DiscourseConnective annotation_id="5919">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5922">pour</DiscourseConnective> tous les tribunaux qui ont eu <DiscourseConnective annotation_id="5957">à</DiscourseConnective> juger des crimes de guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5377" docOffset="26">
      <en>It is a fine example and a benchmark <DiscourseConnective annotation_id="5414" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is a lesson being given to us by the second-poorest country on the planet: <Alignment alignment="6099" annotation_id="5496">
          <DiscourseConnective annotation_id="5496" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we entered the court, we saw the slogan 'no peace without justice'.</en>
      <fr>En plus d'être un exemple <DiscourseConnective annotation_id="6013">et</DiscourseConnective> une référence, le deuxième pays le plus pauvre de la planète nous donne une leçon: <Alignment alignment="5496" annotation_id="6099">
          <DiscourseConnective annotation_id="6099" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> pénétrant dans le tribunal, nous avons pu y voir inscrit le slogan "Pas de paix <DiscourseConnective annotation_id="6182">sans</DiscourseConnective> justice".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5567" docOffset="27">
      <en>That is exactly why we have a moral obligation, not only as Europeans, but as human beings, to ensure that the legacy of this Special Court leaves its mark on history.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="6203">précisément</DiscourseConnective> pour cela que nous avons l'obligation morale, pas seulement en <DiscourseConnective annotation_id="6278">tant qu'</DiscourseConnective>Européens, <DiscourseConnective annotation_id="6297">mais aussi</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="6311">tant qu'</DiscourseConnective>êtres humains, de nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="6350">que</DiscourseConnective> l'héritage laissé par ce tribunal spécial marquera l'<DiscourseConnective annotation_id="6407">Histoire de</DiscourseConnective> son empreinte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5735" id="071" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="5735" docOffset="28">
      <en>author. - (NL) Mr President, Sierra Leone, like its neighbour Liberia, has been faced with full-scale atrocities, as a result of which many citizens lost their lives or became seriously injured, mentally or physically.</en>
      <fr>auteur. - (NL) Monsieur le Président, la Sierra Leone, tout comme son voisin, le Liberia, a connu de terribles atrocités, qui ont entraîné la mort de nombreux citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="6603">de même que</DiscourseConnective> des blessures mentales <DiscourseConnective annotation_id="6638">et</DiscourseConnective> physiques graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5954" docOffset="29">
      <en>The criminals who got child soldiers to cut off the limbs of innocent citizens should be punished and not be given an opportunity to repeat their crimes.</en>
      <fr>Les criminels qui demandaient à des enfants soldats de couper les membres de citoyens innocents devraient être punis <DiscourseConnective annotation_id="6776">et</DiscourseConnective> ne pas se voir offrir l'occasion de répéter leurs crimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6108" docOffset="30">
      <en>It looks like the attempt to organise this punishment between 2000 and 2010 is set to fail.</en>
      <fr>Il semble que la tentative d'organisation de ce châtiment entre 2000 <DiscourseConnective annotation_id="6906">et</DiscourseConnective> 2010 <DiscourseConnective annotation_id="6914">soit</DiscourseConnective> vouée <DiscourseConnective annotation_id="6925">à</DiscourseConnective> l'échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6200" docOffset="31">
      <en>The UN's Special Court for Sierra Leone is unable to function.</en>
      <fr>Le Tribunal spécial des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="6974">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone est incapable de fonctionner correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6263" docOffset="32">
      <en>Anyone found guilty cannot be locked up in Sierra Leone for any decent length of time.</en>
      <fr>En outre, il est impossible d'emprisonner les personnes reconnues coupables <DiscourseConnective annotation_id="7114">en</DiscourseConnective> Sierra Leone <DiscourseConnective annotation_id="7130">pour</DiscourseConnective> une durée décente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6350" docOffset="33">
      <en>The question now is what can we still do to guarantee a better outcome?</en>
      <fr>Nous devons à présent nous demander ce qu'il est <DiscourseConnective annotation_id="7203">encore</DiscourseConnective> possible de faire <DiscourseConnective annotation_id="7228">pour</DiscourseConnective> garantir un meilleur <DiscourseConnective annotation_id="7254">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6422" docOffset="34">
      <en>The Court will not succeed without external funding, an extension of its mandate or without prison places outside of Sierra Leone.</en>
      <fr>Le tribunal ne réussira pas <DiscourseConnective annotation_id="7292">sans</DiscourseConnective> financement extérieur, sans prolongement de son mandat <DiscourseConnective annotation_id="7352">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7355">sans</DiscourseConnective> possibilité d'incarcération en dehors de Sierra Leone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6553" docOffset="35">
      <en>The resolution is right to draw attention to these options.</en>
      <fr>La résolution fait bien d'attirer l'attention sur ces options.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6613" docOffset="36">
      <en>This statement must lead to measures quickly. <DiscourseConnective annotation_id="6659" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective> it will be too late.</en>
      <fr>Cette déclaration doit déboucher de toute urgence sur des mesures, sans quoi il sera trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6690" id="072" language="PL" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="6690" docOffset="37">
      <en>Mr President, in Poland we sometimes say that 'what you begin, you should <DiscourseConnective annotation_id="6764" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> finish'.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="7629">en</DiscourseConnective> Pologne, nous disons parfois <DiscourseConnective annotation_id="7661">que</DiscourseConnective> "<DiscourseConnective annotation_id="7666">si</DiscourseConnective> vous entamez quelque chose, vous devez le finir".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6778" docOffset="38">
      <en>This is very relevant to today's debate, which, above all, is about financial support for the Special Court for Sierra Leone.</en>
      <fr>Cela <DiscourseConnective annotation_id="7724">s'</DiscourseConnective>applique parfaitement au débat d'aujourd'hui, qui concerne <DiscourseConnective annotation_id="7785">avant</DiscourseConnective> tout le soutien financier accordé au Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="7845">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6904" docOffset="39">
      <en>It is true that we are in the middle of a crisis, <DiscourseConnective annotation_id="6954" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Court, which is maintained from voluntary contributions made by various countries, absorbs large sums of money.</en>
      <fr>Il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="7882">que</DiscourseConnective> nous traversons actuellement une crise et que le tribunal, dont le financement est assuré par les contributions volontaires de divers pays, absorbe d'importantes sommes d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7074" docOffset="40">
      <en>We must not, <Alignment alignment="10518" annotation_id="7087">
          <DiscourseConnective annotation_id="7087" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, allow this body, which is the only one of its kind, to end its work in international disgrace - <Alignment alignment="15863" annotation_id="7192">
          <DiscourseConnective annotation_id="7192" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be a disgrace, <Alignment alignment="20882" annotation_id="7220">
          <DiscourseConnective annotation_id="7220" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> for financial reasons the Court ceased to function <Alignment alignment="747" annotation_id="7274">
          <DiscourseConnective annotation_id="7274" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the accused were released.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <Alignment alignment="7087" annotation_id="8081">
          <DiscourseConnective annotation_id="8081" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre que cet organe, qui est unique en son genre, mette fin à ses activités dans l'opprobre international - <Alignment alignment="7192" annotation_id="8204">
          <DiscourseConnective annotation_id="8204" sense="Expansion.Conjunction">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce serait une honte <Alignment alignment="296" annotation_id="8228">
          <DiscourseConnective annotation_id="8228" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le tribunal cessait de fonctionner <Alignment alignment="7274" annotation_id="8266">
          <DiscourseConnective annotation_id="8266" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les accusés étaient relâchés <DiscourseConnective annotation_id="8302">pour</DiscourseConnective> des raisons financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7305" docOffset="41">
      <en>The European Union, and especially, in my opinion, the United Nations, are obliged to carry the work of the Court through to completion, to ensure financial support and to carry out the sentences handed down by the Court.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8351">et</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="8359">encore</DiscourseConnective>, selon moi, les Nations unies se doivent de mener les travaux du tribunal <DiscourseConnective annotation_id="8440">à</DiscourseConnective> leur terme, de garantir un soutien financier <DiscourseConnective annotation_id="8487">et</DiscourseConnective> d'appliquer les sentences rendues par le tribunal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7527" docOffset="42">
      <en>The work of the Court and its high costs are the subject of much controversy in Sierra Leone itself, <Alignment alignment="17759" annotation_id="7628">
          <DiscourseConnective annotation_id="7628" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a great many people there are waiting for compensation, <DiscourseConnective annotation_id="7692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Sierra Leone is one of the world's poorest countries.</en>
      <fr>Les travaux du tribunal <DiscourseConnective annotation_id="8565">et</DiscourseConnective> leurs coûts élevés suscitent une vive controverse <DiscourseConnective annotation_id="8618">en</DiscourseConnective> Sierra Leone elle-même, <Alignment alignment="7628" annotation_id="8645">
          <DiscourseConnective annotation_id="8645" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreuses personnes attendent une indemnisation et où la Sierra Leone est l'un des pays les plus pauvres au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7750" docOffset="43">
      <en>This is why, <Alignment alignment="20604" annotation_id="7763">
          <DiscourseConnective annotation_id="7763" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> judging the past, we should not forget the future.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle, <Alignment alignment="7763" annotation_id="8813">
          <DiscourseConnective annotation_id="8813" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous jugeons le passé, nous ne devons pas oublier le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7819" id="073" language="PL" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="7819" docOffset="44">
      <en>Mr President, the Special Court for Sierra Leone has sentenced Issa Hassan Sesay, the Commanding Officer of the Revolutionary United Front, to 52 years' imprisonment.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, le Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="8958">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone a condamné Issa Hassana Sesay, le commandant du Front uni révolutionnaire, <DiscourseConnective annotation_id="9054">à</DiscourseConnective> une peine d'emprisonnement de 52 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7986" docOffset="45">
      <en>It has <DiscourseConnective annotation_id="7993" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> sentenced Morris Kallon, one of the commanders of the RUF, to 40 years' imprisonment, and Augustine Gbao, responsible for security in the RUF, to 25 years' imprisonment.</en>
      <fr>De même, il a condamné Morris Kallon, un des commandants du FUR, <DiscourseConnective annotation_id="9159">à</DiscourseConnective> 40 ans de prison <DiscourseConnective annotation_id="9178">et</DiscourseConnective> Augustine Gbao, le responsable de la sécurité du FUR, <DiscourseConnective annotation_id="9235">à</DiscourseConnective> 25 années de prison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8168" docOffset="46">
      <en>They organised one of the most cruel rebel movements of modern times.</en>
      <fr>Ces personnes ont organisé un des mouvements rebelles les plus cruels des temps modernes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8238" docOffset="47">
      <en>Drastic mutilations of the civilian population, and <Alignment alignment="4217" annotation_id="8290">
          <Alignment alignment="6512" annotation_id="8290">
            <DiscourseConnective annotation_id="8290" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> amputations of limbs on a massive scale, sexual violence as a weapon, enrolling children in the army - these are only some of the brutal methods used by the RUF, which was commanded by the defendants.</en>
      <fr>Mutilations horribles de la population civile, <DiscourseConnective annotation_id="9395">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8290" annotation_id="9398">
          <Alignment alignment="8290" annotation_id="9398">
            <DiscourseConnective annotation_id="9398" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> amputations de membres <DiscourseConnective annotation_id="9443">à</DiscourseConnective> grande échelle, violences sexuelles en <DiscourseConnective annotation_id="9484">tant qu'</DiscourseConnective>arme, enrôlement d'enfants dans l'armée - ce ne sont là <DiscourseConnective annotation_id="9548">que</DiscourseConnective> quelques exemples des méthodes brutales utilisées par le FUR et ordonnées par les accusés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8505" docOffset="48">
      <en>A heavy sentence in their case is a strong signal which should restrain others from committing similar acts, and a sign that the civilised, democratic world will not stay silent, and has a strong tool for reacting to the perpetrators of such atrocities.</en>
      <fr>Une lourde peine dans leur cas est un signal fort qui devrait faire passer l'envie à d'autres personnes de commettre des actes similaires, <DiscourseConnective annotation_id="9782">et</DiscourseConnective> le signe <DiscourseConnective annotation_id="9794">que</DiscourseConnective> le monde démocratique civilisé ne garde pas le silence <DiscourseConnective annotation_id="9853">et</DiscourseConnective> dispose d'un outil puissant <DiscourseConnective annotation_id="9884">pour</DiscourseConnective> réagir face aux auteurs de telles atrocités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8759" docOffset="49">
      <en>That tool is the Court, <DiscourseConnective annotation_id="8783" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Court should be supported, both financially and politically.</en>
      <fr>Cet outil est le tribunal, qui doit être soutenu tant au niveau financier <DiscourseConnective annotation_id="10008">que</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8852" id="074" name="Marie Anne Isler Béguin">
    <ParallelChunk annotation_id="8852" docOffset="50">
      <en>(FR) Mr President, I am <DiscourseConnective annotation_id="8876" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> glad that this debate is taking place, <Alignment alignment="10099" annotation_id="8923">
          <DiscourseConnective annotation_id="8923" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been trying to put it on the agenda for several sittings.</en>
      <fr>Monsieur le Président, effectivement, je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="10076">que</DiscourseConnective> ce débat ait lieu, <Alignment alignment="2462" annotation_id="10099">
          <DiscourseConnective annotation_id="10099" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela fait un certain nombre de sessions que nous essayons de le mettre <DiscourseConnective annotation_id="10180">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8997" docOffset="51">
      <en>So today, not long before the end of this mandate, we would really like to stress that Sierra Leone, one of the poorest countries in the world, which has really succeeded in establishing this Special Court to try those responsible for the atrocities, should be supported.</en>
      <fr>Aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="10211">donc</DiscourseConnective>, un <DiscourseConnective annotation_id="10220">peu avant</DiscourseConnective> la fin de ce mandat, nous voulons vraiment insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="10294">que</DiscourseConnective> la Sierra Leone - un des pays les plus pauvres du monde -, qui a vraiment réussi à mettre en place ce tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="10417">pour</DiscourseConnective> juger les horreurs des responsables, <DiscourseConnective annotation_id="10459">soit</DiscourseConnective> soutenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9269" docOffset="52">
      <en>Having been the head of the European Union Election Observation Mission in Sierra Leone, I really believe that it is our political and moral responsibility to support this court, <Alignment alignment="10670" annotation_id="9448">
          <DiscourseConnective annotation_id="9448" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be truly unacceptable and unimaginable for this court to be unable to continue its work for what are potentially financial reasons.</en>
      <fr>Je crois, ayant été chef de la mission d'observation des élections <DiscourseConnective annotation_id="10541">en</DiscourseConnective> Sierra Leone <DiscourseConnective annotation_id="10557">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="10582">qu'</DiscourseConnective>il est vraiment de notre responsabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="10635">et</DiscourseConnective> morale de soutenir ce tribunal, <Alignment alignment="9448" annotation_id="10670">
          <DiscourseConnective annotation_id="10670" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il serait vraiment inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="10711">et</DiscourseConnective> inimaginable que, <DiscourseConnective annotation_id="10732">pour</DiscourseConnective> des raisons peut-être financières, ce tribunal ne puisse continuer son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9597" docOffset="53">
      <en>I <Alignment alignment="12853" annotation_id="9599">
          <DiscourseConnective annotation_id="9599" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge the Commission to support it, financially, of course.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9450" annotation_id="10817">
          <DiscourseConnective annotation_id="10817" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'en appelle vraiment à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10861">pour</DiscourseConnective> le soutenir, financièrement bien sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9668" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="10915" annotation_id="9668">
          <DiscourseConnective annotation_id="9668" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the time the judges of these courts asked us to provide financial support to help keep this Special Court going.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10904">À</DiscourseConnective> l'époque <Alignment alignment="11578" annotation_id="10915">
          <DiscourseConnective annotation_id="10915" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les juges de ces tribunaux nous avaient déjà demandé de soutenir financièrement la continuité de ce tribunal spécial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9794" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="11045" annotation_id="9794">
          <DiscourseConnective annotation_id="9794" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, now it is at political level, <Alignment alignment="11091" annotation_id="9833">
          <DiscourseConnective annotation_id="9833" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is coming to an end in 2010.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9794" annotation_id="11045">
          <DiscourseConnective annotation_id="11045" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, c'est au niveau politique, <Alignment alignment="9833" annotation_id="11091">
          <DiscourseConnective annotation_id="11091" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il arrive <DiscourseConnective annotation_id="11108">à</DiscourseConnective> terme <DiscourseConnective annotation_id="11116">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9873" docOffset="56">
      <en>We must...</en>
      <fr>Nous devons...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9884" docOffset="57">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président coupe le micro de l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9920" id="075" name="Antonio Tajani">
    <ParallelChunk annotation_id="9920" docOffset="58">
      <en>Vice-President of the Commission. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, the European Commission has made a strong commitment to assisting the transition by Sierra Leone from a post-war situation to a situation of growth and development.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11255">et</DiscourseConnective> Messieurs, la Commission européenne s'est engagée avec force <DiscourseConnective annotation_id="11319">à</DiscourseConnective> aider la Sierra Leone à passer d'une situation d'après-guerre <DiscourseConnective annotation_id="11383">à</DiscourseConnective> une situation de croissance <DiscourseConnective annotation_id="11413">et</DiscourseConnective> de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10162" docOffset="59">
      <en>The Commission certainly supports the country's commitment to the consolidation of peace, stability and, above all, democracy.</en>
      <fr>À ce titre, elle soutient clairement les efforts déployés par le pays <DiscourseConnective annotation_id="11504">en vue de</DiscourseConnective> la consolidation de la paix, de la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="11559">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11563">surtout</DiscourseConnective>, de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10289" docOffset="60">
      <en>In this regard, the Commission recognises <Alignment alignment="13640" annotation_id="10331">
          <DiscourseConnective annotation_id="10331" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomes the vital role that the Special Court for Sierra Leone has played and continues to play within the context of the reinstatement of peace and stability in Sierra Leone.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11590">À cet égard</DiscourseConnective>, la Commission reconnaît <Alignment alignment="10331" annotation_id="11627">
          <DiscourseConnective annotation_id="11627" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> salue le rôle essentiel <DiscourseConnective annotation_id="11654">qu'</DiscourseConnective>a joué <DiscourseConnective annotation_id="11664">et</DiscourseConnective> que continue de jouer le Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="11709">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone dans le contexte de la restauration de la paix <DiscourseConnective annotation_id="11777">et</DiscourseConnective> de la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="11796">en</DiscourseConnective> Sierra Leone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10512" docOffset="61">
      <en>We are convinced that the Special Court's activities can transmit to all the message that no serious crime against humanity, no genocide and no war crime will remain unpunished.</en>
      <fr>Nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="11836">que</DiscourseConnective> les activités du tribunal spécial permettent de transmettre <DiscourseConnective annotation_id="11900">à</DiscourseConnective> tous le message selon lequel aucun crime grave contre l'humanité, aucun génocide <DiscourseConnective annotation_id="11983">et</DiscourseConnective> aucun crime de guerre ne restera impuni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10690" docOffset="62">
      <en>The Special Court for Sierra Leone has, <Alignment alignment="12070" annotation_id="10730">
          <Alignment alignment="26974" annotation_id="10730">
            <DiscourseConnective annotation_id="10730" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, played an essential part in the development of international law, by virtue of the case law that has been created on issues such as the recruitment of child soldiers and forced marriages, which were the subject of the Special Court's first judgments.</en>
      <fr>Le Tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="12047">pour</DiscourseConnective> la Sierra Leone a <Alignment alignment="2629" annotation_id="12070">
          <Alignment alignment="4274" annotation_id="12070">
            <DiscourseConnective annotation_id="12070" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> joué un rôle essentiel dans le développement du droit international, grâce <DiscourseConnective annotation_id="12153">à</DiscourseConnective> la jurisprudence qui a été créée sur des questions telles <DiscourseConnective annotation_id="12213">que</DiscourseConnective> le recrutement d'enfants soldats <DiscourseConnective annotation_id="12250">et</DiscourseConnective> les mariages forcés, qui ont fait l'objet des premières sentences rendues par le tribunal spécial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10990" docOffset="63">
      <en>To this end, the Commission has been supporting the Special Court's activities since 2003.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12352">À</DiscourseConnective> cette fin, la Commission soutient les activités du tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="12422">depuis</DiscourseConnective> 2003.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11081" docOffset="64">
      <en>We have given the Special Court EUR 2 700 000 through the European Instrument for Democracy and Human Rights.</en>
      <fr>Nous lui avons ainsi versé 2 700 000 euros par l'intermédiaire de l'Initiative européenne <DiscourseConnective annotation_id="12525">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="12544">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11191" docOffset="65">
      <en>The aim of this funding is to support the activities of the Special Court on communicating its objectives of promoting the rule of law, international humanitarian law and human rights in Sierra Leone and the region of western Africa as a whole.</en>
      <fr>Le but de ce financement est de soutenir les activités du tribunal spécial par rapport <DiscourseConnective annotation_id="12657">à</DiscourseConnective> la communication de ses objectifs en matière de promotion de l'État de droit, du droit humanitaire international <DiscourseConnective annotation_id="12772">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="12797">en</DiscourseConnective> Sierra Leone <DiscourseConnective annotation_id="12813">et</DiscourseConnective> sur le territoire tout entier de l'Afrique occidentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11436" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="12888" annotation_id="11436">
          <DiscourseConnective annotation_id="11436" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in 2008 the Commission adopted a project, funded by EUR 1 million, under the 10th European Development Fund, conceived together with the Special Court and the Sierra Leone Government.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="11436" annotation_id="12888">
          <DiscourseConnective annotation_id="12888" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> approuvé <DiscourseConnective annotation_id="12910">en</DiscourseConnective> 2008 un projet d'un million d'euros, conçu en collaboration avec le tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="12998">et</DiscourseConnective> le gouvernement de Sierra Leone, au titre du 10e Fonds européen de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11633" docOffset="67">
      <en>The project, which is to be carried out during 2009 and 2010, will integrate previous activities and sets out to ensure a lasting legacy on which to rely after the conclusion of the Special Court's activities, in particular through the capacity-building of legal professionals and the strengthening of institutional capacity within the Sierra Leone legal system as a whole.</en>
      <fr>Le projet, qui sera mis sur pied <DiscourseConnective annotation_id="13116">en</DiscourseConnective> 2009 <DiscourseConnective annotation_id="13124">et</DiscourseConnective> 2010, intégrera de précédentes activités <DiscourseConnective annotation_id="13168">et</DiscourseConnective> vise <DiscourseConnective annotation_id="13176">à</DiscourseConnective> garantir un héritage durable sur lequel s'appuyer au terme des activités du tribunal spécial, <DiscourseConnective annotation_id="13272">en particulier</DiscourseConnective> grâce au renforcement des capacités des professionnels juridiques <DiscourseConnective annotation_id="13353">et</DiscourseConnective> au renforcement des capacités institutionnelles au sein de l'ensemble du système juridique de Sierra Leone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12007" docOffset="68">
      <en>Having been informed of the Special Court's budget problems, in 2008 the Commission provided it with emergency aid to the tune of EUR 2.5 million, funded from the Instrument for Stability and intended to cover the funding costs, and chiefly the salaries, of the Special Court's employees.</en>
      <fr>Ayant été informée des problèmes budgétaires du tribunal spécial, la Commission lui a accordé <DiscourseConnective annotation_id="13558">en</DiscourseConnective> 2008 une aide urgente de 2,5 millions d'euros, financés au moyen de l'instrument de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="13655">et</DiscourseConnective> destinés <DiscourseConnective annotation_id="13667">à</DiscourseConnective> couvrir les coûts de financement, <DiscourseConnective annotation_id="13703">et</DiscourseConnective> principalement les salaires des employés du tribunal spécial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12296" docOffset="69">
      <en>On this point, the Commission was pleased to learn that the Special Court has managed to cover the budget deficit for several months.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13768">À cet égard</DiscourseConnective>, la Commission a appris avec plaisir <DiscourseConnective annotation_id="13817">que</DiscourseConnective> le tribunal pénal était parvenu <DiscourseConnective annotation_id="13853">à</DiscourseConnective> couvrir son déficit budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="13886">depuis</DiscourseConnective> plusieurs mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12430" docOffset="70">
      <en>We are confident that, despite the world financial crisis, the international community will manage to find the resources necessary for the Special Court to carry out its tasks successfully and in full, and to complete the trial of Charles Taylor, former president of Liberia.</en>
      <fr>Nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="13932">que</DiscourseConnective>, malgré la crise financière internationale, la communauté internationale réussira <DiscourseConnective annotation_id="14018">à</DiscourseConnective> trouver les ressources nécessaires au tribunal spécial <DiscourseConnective annotation_id="14075">pour</DiscourseConnective> mener à bien l'ensemble de ses travaux <DiscourseConnective annotation_id="14119">et</DiscourseConnective> clôturer le procès de Charles Taylor, l'ancien président du Liberia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12706" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="11764" annotation_id="12706">
          <DiscourseConnective annotation_id="12706" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I conclude, I would like to express my support for the request for further examination and investigation into the roles and functions of the various special courts, <Alignment alignment="18773" annotation_id="12878">
          <DiscourseConnective annotation_id="12878" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on this point I am pleased to inform you, on behalf of the Commission, that two initiatives are to be funded in this sector under the human rights 'conflicts and security' heading within the Seventh Framework Programme on research.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3577" annotation_id="14191">
          <DiscourseConnective annotation_id="14191" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclure, je voudrais exprimer mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="14243">à</DiscourseConnective> la requête d'examen <DiscourseConnective annotation_id="14265">et</DiscourseConnective> d'enquête plus approfondies sur le rôle <DiscourseConnective annotation_id="14308">et</DiscourseConnective> les fonctions des différents tribunaux spéciaux <Alignment alignment="12878" annotation_id="14359">
          <DiscourseConnective annotation_id="14359" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur ce point, j'ai le plaisir de vous informer, au nom de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="14436">que</DiscourseConnective> deux initiatives vont être financées dans ce domaine au titre de la rubrique des droits de l'homme "Conflits <DiscourseConnective annotation_id="14549">et</DiscourseConnective> sécurité" du septième programme-cadre <DiscourseConnective annotation_id="14590">pour</DiscourseConnective> les actions de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13114" id="076" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="13114" docOffset="72">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13136" docOffset="73">
      <en>The vote will take place today at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="14670">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
