<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Security features and biometrics in passports and travel documents (debate)</en>
    <fr>Éléments de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="21">et</DiscourseConnective> éléments biométriques intégrés dans les passeports <DiscourseConnective annotation_id="75">et</DiscourseConnective> les documents de voyage (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="76" id="203" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="76" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Coelho, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council amending Council Regulation (EC) No 2252/2004 on standards for security features and biometrics in passports and travel documents issued by Member States - C6-0359/2007 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Coelho, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="219">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="302">et</DiscourseConnective> du Conseil modifiant le règlement (CE) n° 2252/2004 du Conseil établissant des normes <DiscourseConnective annotation_id="391">pour</DiscourseConnective> les éléments de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="421">et</DiscourseConnective> les éléments biométriques intégrés dans les passeports <DiscourseConnective annotation_id="479">et</DiscourseConnective> les documents de voyage délivrés par les États membres - C6-0359/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="442" id="204" language="PT" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="442" docOffset="2">
      <en>Mr President, Mr Barrot, ladies and gentlemen, the proposal we are discussing today is aimed at changing the regulations approved in 2004, which improved and harmonised the security regulations relating to the protection of EU citizens' passports and travel documents against fraudulent use, at the same time <Alignment alignment="5692" annotation_id="751">
          <DiscourseConnective annotation_id="751" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it introduced elements of biometric identification.</en>
      <fr>rapporteur. - (PT) Monsieur le Président, Monsieur Barrot, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="623">et</DiscourseConnective> Messieurs, la proposition que nous débattons aujourd'hui vise <DiscourseConnective annotation_id="688">à</DiscourseConnective> modifier le règlement approuvé <DiscourseConnective annotation_id="721">en</DiscourseConnective> 2004, qui a amélioré <DiscourseConnective annotation_id="745">et</DiscourseConnective> harmonisé les règlements en matière de sécurité relatifs <DiscourseConnective annotation_id="805">à</DiscourseConnective> la protection des passeports <DiscourseConnective annotation_id="836">et</DiscourseConnective> des documents de voyage des citoyens de l'UE contre une utilisation frauduleuse, <Alignment alignment="751" annotation_id="920">
          <DiscourseConnective annotation_id="920" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduisant des éléments d'identification biométriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="806" docOffset="3">
      <en>Contrary to the procedure in 2004, we are now in codecision.</en>
      <fr>Contrairement <DiscourseConnective annotation_id="999">à</DiscourseConnective> la procédure de 2004, nous nous trouvons aujourd'hui dans une procédure de codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="867" docOffset="4">
      <en>I want to thank the French Presidency and Commissioner Barrot for the enormous commitment they have made in this case with a view to reaching agreement at first reading.</en>
      <fr>Je voudrais remercier la présidence française <DiscourseConnective annotation_id="1134">et</DiscourseConnective> le commissaire Barrot de s'être considérablement impliqués dans ce dossier, <DiscourseConnective annotation_id="1213">afin de</DiscourseConnective> parvenir à un accord <DiscourseConnective annotation_id="1242">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1037" docOffset="5">
      <en>I would <Alignment alignment="51212" annotation_id="1045">
          <DiscourseConnective annotation_id="1045" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the shadow rapporteurs for their work and their cooperation, which have been indispensable in obtaining this result.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1045" annotation_id="1275">
          <DiscourseConnective annotation_id="1275" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier les rapports fictifs <DiscourseConnective annotation_id="1316">pour</DiscourseConnective> leur travail <DiscourseConnective annotation_id="1334">et</DiscourseConnective> leur coopération, qui ont été indispensables <DiscourseConnective annotation_id="1382">pour</DiscourseConnective> obtenir ce <DiscourseConnective annotation_id="1398">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1181" docOffset="6">
      <en>This solution was necessary, <Alignment alignment="58911" annotation_id="1210">
          <DiscourseConnective annotation_id="1210" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we bear in mind that this regulation came into force in 2004, <Alignment alignment="1524" annotation_id="1275">
          <DiscourseConnective annotation_id="1275" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1279" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> from June this year at the latest, all the Member States would have to collect the fingerprints of children from birth.</en>
      <fr>Cette solution s'est avérée nécessaire, <Alignment alignment="17977" annotation_id="1448">
          <DiscourseConnective annotation_id="1448" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tenons compte <DiscourseConnective annotation_id="1470">du fait que</DiscourseConnective> ce règlement est entré en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="1516">en</DiscourseConnective> 2004 <Alignment alignment="27313" annotation_id="1524">
          <DiscourseConnective annotation_id="1524" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, à partir de juin de cette année, tous les États membres devraient relever les empreintes digitales des enfants dès la naissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1402" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="1661" annotation_id="1402">
          <DiscourseConnective annotation_id="1402" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to the existing studies resulting from pilot projects conducted in several Member States, it is very difficult to take or even rely on fingerprints of children under six years of age.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11467" annotation_id="1661">
          <DiscourseConnective annotation_id="1661" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après les études existantes résultant de projets pilotes menés dans plusieurs États membres, il est très difficile de relever les empreintes digitales des enfants de moins de six ans <DiscourseConnective annotation_id="1857">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1860">même</DiscourseConnective> de se fier <DiscourseConnective annotation_id="1876">à</DiscourseConnective> ces empreintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1605" docOffset="8">
      <en>It is true that the national legislature could create derogations from this obligation. <Alignment alignment="1991" annotation_id="1693">
          <DiscourseConnective annotation_id="1693" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that would mean that up to the age limit for which that exemption was granted only temporary passports could be issued.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="1906">que</DiscourseConnective> la législation nationale pourrait instaurer des dérogations <DiscourseConnective annotation_id="1970">à</DiscourseConnective> cette obligations, <Alignment alignment="7521" annotation_id="1991">
          <DiscourseConnective annotation_id="1991" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifierait <DiscourseConnective annotation_id="2014">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2019">jusqu'à</DiscourseConnective> l'âge limite <DiscourseConnective annotation_id="2040">pour</DiscourseConnective> lequel une exception était accordée, il serait seulement possible de délivrer des passeports provisoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1822" docOffset="9">
      <en>It would be an excessive burden for parents to have to obtain a passport for each of their children whenever they wanted to travel outside the Schengen area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2151">Pour</DiscourseConnective> les parents, il serait trop contraignant de devoir obtenir un passeport <DiscourseConnective annotation_id="2228">pour</DiscourseConnective> chacun de leurs enfants chaque fois qu'ils souhaitent voyager en dehors de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1980" docOffset="10">
      <en>We <Alignment alignment="82994" annotation_id="1983">
          <DiscourseConnective annotation_id="1983" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> succeeded in reaching an agreement stipulating a period of four years during which the age limit will be set at 12 years, with an escape clause which should allow those States which have already adopted legislation enshrining a lower limit to apply this, provided that limit is not lower than six years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13694" annotation_id="2327">
          <DiscourseConnective annotation_id="2327" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes parvenus à un accord prévoyant une période de quatre ans durant laquelle l'âge limite sera fixé <DiscourseConnective annotation_id="2451">à</DiscourseConnective> 12 ans, en incluant une clause dérogatoire qui permettrait aux États qui ont <DiscourseConnective annotation_id="2530">déjà</DiscourseConnective> adopté une loi déterminant un âge limite inférieur d'appliquer celui-ci, <DiscourseConnective annotation_id="2608">à condition qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="2629">soit</DiscourseConnective> pas inférieur à six ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2297" docOffset="11">
      <en>A revision clause was <Alignment alignment="2686" annotation_id="2319">
          <DiscourseConnective annotation_id="2319" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expected, taking into account the results of the study which we requested the Commission to carry out concerning the credibility of children's fingerprints, stipulating that the age limit will be definitively set and harmonised for all the Member States in four years' time.</en>
      <fr>Une clause de révision est <Alignment alignment="227" annotation_id="2686">
          <DiscourseConnective annotation_id="2686" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> espérée, de façon à pouvoir tenir compte des résultats de l'étude <DiscourseConnective annotation_id="2762">que</DiscourseConnective> nous avons demandée à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2802">à propos</DiscourseConnective> de la fiabilité des empreintes digitales des enfants, tout en <DiscourseConnective annotation_id="2873">sachant que</DiscourseConnective> l'âge limite sera définitivement déterminé <DiscourseConnective annotation_id="2928">et</DiscourseConnective> identique dans tous les États membres dans quatre ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2599" docOffset="12">
      <en>A second derogation was introduced relating to persons who, for various reasons, are physically unable to provide fingerprints.</en>
      <fr>Une deuxième dérogation a été introduite en ce qui concerne les personnes qui, <DiscourseConnective annotation_id="3065">pour</DiscourseConnective> diverses raisons, sont physiquement incapables de donner leurs empreintes digitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2727" docOffset="13">
      <en>The International Civil Aviation Organization's 'one person-one passport' recommendation was <Alignment alignment="3166" annotation_id="2820">
          <DiscourseConnective annotation_id="2820" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> accepted.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="19427" annotation_id="3166">
          <DiscourseConnective annotation_id="3166" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> accepté la recommandation de l'Organisation de l'aviation civile internationale relative au principe "une personne - un passeport".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2835" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="3308" annotation_id="2835">
          <DiscourseConnective annotation_id="2835" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Data Protection Supervisor said, it is a further benefit in the fight against child trafficking.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17008" annotation_id="3308">
          <DiscourseConnective annotation_id="3308" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré le contrôleur européen de la protection des données, il <DiscourseConnective annotation_id="3382">s'</DiscourseConnective>agit d'une protection supplémentaire dans la lutte contre le trafic d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2948" docOffset="15">
      <en>With the goal of protecting children, we <Alignment alignment="3511" annotation_id="2989">
          <DiscourseConnective annotation_id="2989" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> obtained an interinstitutional agreement, concluded between the three institutions, to develop a common position on the adoption of the necessary rules to protect children against abduction and trafficking.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3463">Dans le but de</DiscourseConnective> protéger les enfants, nous avons <Alignment alignment="23717" annotation_id="3511">
          <DiscourseConnective annotation_id="3511" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> obtenu un accord interinstitutionnel, conclu entre les trois institutions, <DiscourseConnective annotation_id="3596">afin d'</DiscourseConnective>élaborer une position commune sur l'adoption des règles indispensables <DiscourseConnective annotation_id="3674">à</DiscourseConnective> la protection des enfants contre les rapts <DiscourseConnective annotation_id="3719">et</DiscourseConnective> les trafics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3201" docOffset="16">
      <en>The respective initiatives should be introduced by the Commission within the framework of the respective area of civil law.</en>
      <fr>Les initiatives respectives devraient être intégrées par la Commission dans le domaine correspondant du droit civil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3325" docOffset="17">
      <en>I must confess that we are struggling with the issue of the Union's reduced competence in this matter: the issuing of passports is a national prerogative <Alignment alignment="4019" annotation_id="3479">
          <DiscourseConnective annotation_id="3479" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union can only intervene with regard to the reinforcement of biometric data in passports and travel documents, with the aim of improving the security of those documents within the framework of border control.</en>
      <fr>Je dois avouer <DiscourseConnective annotation_id="3867">que</DiscourseConnective> nous nous battons sur la question de la réduction de la compétence de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="3949">à</DiscourseConnective> ce sujet: la délivrance de passeports est une prérogative nationale <Alignment alignment="15269" annotation_id="4019">
          <DiscourseConnective annotation_id="4019" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne ne peut intervenir que <DiscourseConnective annotation_id="4064">pour</DiscourseConnective> renforcer les données biométriques dans les passeports <DiscourseConnective annotation_id="4124">et</DiscourseConnective> dans les documents de voyage, <DiscourseConnective annotation_id="4157">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer la sécurité de ces documents dans le cadre des contrôles aux frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3705" docOffset="18">
      <en>I have to say that we have established rules that safeguard the exercise of the Community competence, determining which types of data will be included - fingerprints and photographs - and also the limits on the use that will be made of them.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="4257">dire que</DiscourseConnective> nous avons établi des règles qui protègent l'exercice de la compétence communautaire, en précisant les types de données à inclure - empreintes digitales <DiscourseConnective annotation_id="4419">et</DiscourseConnective> photos - <DiscourseConnective annotation_id="4431">ainsi</DiscourseConnective> que les limites relatives à l'utilisation de ces données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3947" docOffset="19">
      <en>They may only be used for the purposes provided for in this regulation - border control - <Alignment alignment="4591" annotation_id="4037">
          <DiscourseConnective annotation_id="4037" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to verify the authenticity of the document <Alignment alignment="4650" annotation_id="4084">
          <DiscourseConnective annotation_id="4084" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> ascertain whether whoever carries it is or is not its legitimate bearer.</en>
      <fr>Elles peuvent uniquement servir aux fins prévues dans ce règlement - contrôles aux frontières - <Alignment alignment="2359" annotation_id="4591">
          <DiscourseConnective annotation_id="4591" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> être utilisées pour vérifier l'authenticité du document <Alignment alignment="49517" annotation_id="4650">
          <DiscourseConnective annotation_id="4650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="4663">que</DiscourseConnective> la personne qui le porte <DiscourseConnective annotation_id="4692">en</DiscourseConnective> est le détenteur légitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4161" docOffset="20">
      <en>We <Alignment alignment="4734" annotation_id="4164">
          <DiscourseConnective annotation_id="4164" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reached agreement on two studies: one on the so-called 'breeder documents', to guarantee that the documents which enable passports to be issued deserve the same trust as the passport we want to safeguard, and another on data matching in border controls, in order to be able to study the false rejection rates.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="35877" annotation_id="4734">
          <DiscourseConnective annotation_id="4734" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parvenu à un accord sur deux études: l'une sur ce que l'on appelle les "documents sources", visant <DiscourseConnective annotation_id="4843">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="4854">que</DiscourseConnective> les documents permettant la délivrance de passeports soient <DiscourseConnective annotation_id="4918">aussi</DiscourseConnective> fiables <DiscourseConnective annotation_id="4932">que</DiscourseConnective> le passeport que nous voulons protéger, <DiscourseConnective annotation_id="4976">et</DiscourseConnective> l'autre sur la comparaison des données lors des contrôles aux frontières, destinée <DiscourseConnective annotation_id="5062">à</DiscourseConnective> étudier les taux de faux rejets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4479" docOffset="21">
      <en>As a result of these studies, and bearing in mind the four-year revision clause, at some point the necessary changes should be introduced through a codecision procedure, without forgetting that it is important to consult the European Data Protection Supervisor, a rule which was unfortunately not taken into account <DiscourseConnective annotation_id="4795" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> drafting this proposal.</en>
      <fr>Compte tenu de ces études <DiscourseConnective annotation_id="5123">et</DiscourseConnective> de la clause de révision de quatre ans, les changements nécessaires devront être introduits <DiscourseConnective annotation_id="5218">à</DiscourseConnective> un moment donné en recourant à la procédure de codécision, <DiscourseConnective annotation_id="5279">sans oublier qu'</DiscourseConnective>il est essentiel de consulter le contrôleur européen de la protection des données, une règle qui n'a <DiscourseConnective annotation_id="5396">malheureusement</DiscourseConnective> pas été prise en considération lors de l'élaboration de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4824" id="205" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="4824" docOffset="22">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I firstly wish to thank the chairman of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs. I <Alignment alignment="5674" annotation_id="4962">
          <DiscourseConnective annotation_id="4962" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to warmly thank the rapporteur, Carlos Coelho, for his remarkable report and also for the excellent cooperation maintained with the Commission on a delicate and sensitive issue.</en>
      <fr>Vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5554">et</DiscourseConnective> Messieurs les parlementaires, je veux <DiscourseConnective annotation_id="5595">d'abord</DiscourseConnective> remercier M. le président de la commission LIBE, je souhaite remercier <Alignment alignment="13349" annotation_id="5674">
          <DiscourseConnective annotation_id="5674" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaleureusement le rapporteur, Carlos Coelho, <DiscourseConnective annotation_id="5730">pour</DiscourseConnective> son rapport remarquable <DiscourseConnective annotation_id="5759">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5762">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5768">pour</DiscourseConnective> l'excellente collaboration entretenue avec la Commission sur un sujet délicat <DiscourseConnective annotation_id="5851">et</DiscourseConnective> sensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5150" docOffset="23">
      <en>The Commission proposal is to introduce harmonised exceptions to the requirement to collect fingerprints, <Alignment alignment="5995" annotation_id="5256">
          <Alignment alignment="5995" annotation_id="5256">
            <DiscourseConnective annotation_id="5256" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all European citizens receive equal treatment.</en>
      <fr>La proposition de la Commission visait <DiscourseConnective annotation_id="5903">à</DiscourseConnective> introduire des exceptions harmonisées <DiscourseConnective annotation_id="5943">à</DiscourseConnective> l'exigence de recueillir les empreintes digitales <Alignment alignment="15683" annotation_id="5995">
          <Alignment alignment="19846" annotation_id="5995">
            <DiscourseConnective annotation_id="5995" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tous les citoyens européens soient traités <DiscourseConnective annotation_id="6047">de la même manière</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5311" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="6672" annotation_id="5311">
          <Alignment alignment="6067" annotation_id="5311">
            <DiscourseConnective annotation_id="5311" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Commission wanted to protect children from human trafficking by making the internationally recognised principle of 'one person-one passport' legally binding.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49850" annotation_id="6067">
          <Alignment alignment="5311" annotation_id="6067">
            <DiscourseConnective annotation_id="6067" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission souhaitait protéger les enfants du trafic d'êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="6149">en</DiscourseConnective> rendant juridiquement contraignant le principe reconnu internationalement: une personne - un passeport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5486" docOffset="25">
      <en>I welcome the European Parliament's efforts to achieve an agreement on this proposal at first reading on the inclusion of fingerprints in passports issued by Member States by 28 June 2009 at the latest.</en>
      <fr>Je veux saluer les efforts du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6305">pour</DiscourseConnective> dégager un accord sur cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="6350">en</DiscourseConnective> première lecture <DiscourseConnective annotation_id="6370">dans la mesure où</DiscourseConnective> les empreintes digitales doivent être introduites dans les passeports des États membres au <DiscourseConnective annotation_id="6479">plus tard</DiscourseConnective> le 28 juin 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5689" docOffset="26">
      <en>Had an agreement not been found, everyone would have been obliged to provide fingerprints, including the new-born, whenever they travelled abroad with a passport.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6506">Si</DiscourseConnective> un accord n'avait pas été trouvé, tout le monde aurait été obligé de donner ses empreintes digitales, <DiscourseConnective annotation_id="6611">même</DiscourseConnective> les nouveaux-nés, <DiscourseConnective annotation_id="6634">dès lors qu'</DiscourseConnective>ils voyagent à l'étranger avec un passeport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5852" docOffset="27">
      <en>I, <Alignment alignment="64390" annotation_id="5855">
          <DiscourseConnective annotation_id="5855" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, truly wish to express the Commission's satisfaction with the negotiated compromise proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19330" annotation_id="6691">
          <DiscourseConnective annotation_id="6691" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je veux vraiment exprimer la satisfaction de la Commission sur la proposition de compromis négocié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5959" docOffset="28">
      <en>Now the Commission will set about the task of the report requested and required by the European Parliament as efficiently as possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6797">Maintenant</DiscourseConnective>, la Commission va s'atteler au rapport requis <DiscourseConnective annotation_id="6854">et</DiscourseConnective> demandé par le Parlement européen, de la manière la plus efficiente possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6094" docOffset="29">
      <en>I do not think I need to go on further. I will now listen with interest to the contributions from the Members <Alignment alignment="7079" annotation_id="6204">
          <DiscourseConnective annotation_id="6204" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I again thank your rapporteur, Carlos Coelho, who has done an excellent job.</en>
      <fr>Voilà, je crois que ce n'est pas la peine de m'attarder, je vais écouter <DiscourseConnective annotation_id="7008">maintenant</DiscourseConnective> avec intérêt les interventions des parlementaires européens <Alignment alignment="17907" annotation_id="7079">
          <DiscourseConnective annotation_id="7079" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie <DiscourseConnective annotation_id="7094">encore</DiscourseConnective> votre rapporteur, M. Carlos Coelho, qui a fait un excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6285" id="206" name="Urszula Gacek">
    <ParallelChunk annotation_id="6285" docOffset="30">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, I am happy to support the proposals presented today.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, je suis ravie de soutenir les propositions présentées aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6385" docOffset="31">
      <en>I believe there is an urgent need to create a common set of standards for the verification of biometric data.</en>
      <fr>Je crois qu'il est urgent de créer un ensemble commun de normes <DiscourseConnective annotation_id="7356">pour</DiscourseConnective> la vérification des données biométriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6495" docOffset="32">
      <en>Colleagues may not be aware that at present there are wide discrepancies between countries as to how rigorously, <Alignment alignment="7555" annotation_id="6608">
          <DiscourseConnective annotation_id="6608" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they verify passport photographs.</en>
      <fr>Il est possible que certains collègues ne sachent pas qu'il existe actuellement des divergences considérables entre les pays quant au degré de rigueur, <Alignment alignment="16371" annotation_id="7555">
          <DiscourseConnective annotation_id="7555" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la vérification des photos des passeports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6655" docOffset="33">
      <en>Many countries require that the citizen applying for a passport actually present him or herself in person, together with their documents and photographs, <DiscourseConnective annotation_id="6809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in these cases the officials at the passport-issuing office can see <Alignment alignment="7840" annotation_id="6881">
          <DiscourseConnective annotation_id="6881" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that person bears a resemblance to the photo presented.</en>
      <fr>De nombreux pays exigent <DiscourseConnective annotation_id="7639">que</DiscourseConnective> le citoyen qui demande un passeport se présente <DiscourseConnective annotation_id="7691">en fait</DiscourseConnective> lui-même et apporte ses documents et photos, ce qui permet aux fonctionnaires travaillant au bureau de délivrance des passeports de vérifier <Alignment alignment="34235" annotation_id="7840">
          <DiscourseConnective annotation_id="7840" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette personne ressemble <DiscourseConnective annotation_id="7868">à</DiscourseConnective> la photo présentée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6940" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="7890" annotation_id="6940">
          <DiscourseConnective annotation_id="6940" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in some countries - maybe most notably in the United Kingdom - applications by post are the norm, <Alignment alignment="8018" annotation_id="7047">
          <DiscourseConnective annotation_id="7047" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the authenticity of the photo is only confirmed by a so-called 'professional person' who has known the applicant for at least two years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24854" annotation_id="7890">
          <DiscourseConnective annotation_id="7890" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans certains pays, peut-être <DiscourseConnective annotation_id="7931">plus particulièrement</DiscourseConnective> au Royaume-Uni, les demandes envoyées par la poste sont usuelles <Alignment alignment="27502" annotation_id="8018">
          <DiscourseConnective annotation_id="8018" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'authenticité de la photo n'est confirmée <DiscourseConnective annotation_id="8064">que</DiscourseConnective> par une soi-disant "personne professionnelle" qui connaît la personne ayant introduit la demande depuis <DiscourseConnective annotation_id="8172">au moins</DiscourseConnective> deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7188" docOffset="35">
      <en>The list of persons eligible to do this in the United Kingdom makes for fairly interesting reading.</en>
      <fr>La lecture de la liste des personnes habilitées <DiscourseConnective annotation_id="8239">à</DiscourseConnective> effectuer cette vérification au Royaume-Uni est assez intéressante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7288" docOffset="36">
      <en>This verification can be made by your optician or your dentist, but also by a professional photographer or a fire service official - no disrespect to members of these professions.</en>
      <fr>La vérification peut être faite par votre opticien <DiscourseConnective annotation_id="8360">ou</DiscourseConnective> par votre dentiste, <DiscourseConnective annotation_id="8383">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8388">également</DiscourseConnective> par un photographe professionnel <DiscourseConnective annotation_id="8431">ou</DiscourseConnective> par un pompier, avec tout le respect que nous devons <DiscourseConnective annotation_id="8487">à</DiscourseConnective> ces professionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7468" docOffset="37">
      <en>It is <Alignment alignment="8516" annotation_id="7474">
          <DiscourseConnective annotation_id="7474" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> interesting that fairly lax rules on verification exist in the United States.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="8381" annotation_id="8516">
          <DiscourseConnective annotation_id="8516" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> intéressant de savoir <DiscourseConnective annotation_id="8548">que</DiscourseConnective> des règles de vérification assez laxistes existent aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7557" docOffset="38">
      <en>Verifications of photos for passports for first-time applicants can be carried out at so-called 'acceptable facilities'.</en>
      <fr>La vérification des photos destinées aux passeports de personnes introduisant une demande <DiscourseConnective annotation_id="8709">pour</DiscourseConnective> la première fois peut être effectuée dans des lieux soi-disant "acceptables".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7678" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="8792" annotation_id="7678">
          <Alignment alignment="8792" annotation_id="7678">
            <DiscourseConnective annotation_id="7678" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this means the staff at the local post office.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10941" annotation_id="8792">
          <Alignment alignment="46135" annotation_id="8792">
            <DiscourseConnective annotation_id="8792" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il s'agit du personnel du bureau de poste local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7734" docOffset="40">
      <en>It seems incredible for such a security-conscious country, whose citizens enjoy visa-free travel to Europe, to have such a system of verification.</en>
      <fr>Il semble incroyable qu'un pays aussi soucieux de sa sécurité, dont les citoyens peuvent se rendre <DiscourseConnective annotation_id="8949">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="8959">sans</DiscourseConnective> visa, dispose d'un tel système de vérification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7881" docOffset="41">
      <en>So, in order to make passports secure, we really need to bring in much more reliable biometric data, namely fingerprints.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9012">Par conséquent</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9028">pour</DiscourseConnective> rendre les passeports sûrs, nous devons réellement introduire l'utilisation de données biométriques bien plus fiables, à savoir les empreintes digitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8003" docOffset="42">
      <en>We <Alignment alignment="9199" annotation_id="8006">
          <DiscourseConnective annotation_id="8006" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to ensure that the agency responsible for their collection and verification complies with the same standards, not only within the EU but also in those nations whose citizens do enjoy visa-free travel to Europe, to assure us that they too are meeting the same stringent requirements <DiscourseConnective annotation_id="8298" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> are our citizens here in Europe.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="24608" annotation_id="9199">
          <DiscourseConnective annotation_id="9199" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller <DiscourseConnective annotation_id="9217">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="9222">que</DiscourseConnective> l'organisme responsable de leur collecte <DiscourseConnective annotation_id="9267">et</DiscourseConnective> de leur vérification respecte les mêmes normes, <DiscourseConnective annotation_id="9318">non seulement</DiscourseConnective> au sein de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="9349">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9354">également</DiscourseConnective> dans les pays dont les citoyens peuvent se rendre <DiscourseConnective annotation_id="9414">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="9424">sans</DiscourseConnective> visa, <DiscourseConnective annotation_id="9435">afin de</DiscourseConnective> nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="9456">que</DiscourseConnective> ces personnes répondent aux mêmes conditions strictes auxquelles nos concitoyens sont soumis <DiscourseConnective annotation_id="9553">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8334" id="207" language="FR" name="Martine Roure">
    <ParallelChunk annotation_id="8334" docOffset="43">
      <en>Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="8348" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the regulation on security features and the inclusion of biometric details in European passports was adopted in 2004, the Member States did not envisage any derogation from the obligation to provide fingerprints.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Monsieur le Président, lors de l'adoption, <DiscourseConnective annotation_id="9631">en</DiscourseConnective> 2004, du règlement établissant des normes pour les éléments de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="9706">et</DiscourseConnective> l'insertion des éléments biométriques dans les passeports européens, les États membres n'avaient prévu aucune dérogation à l'obligation de donner des empreintes digitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8566" docOffset="44">
      <en>Current experience shows that the existing technology still does not ensure that the fingerprints of children under the age of 12 are reliable enough to allow them to be used as a security feature in passports.</en>
      <fr>Or, l'expérience actuelle montre <DiscourseConnective annotation_id="9914">que</DiscourseConnective> la technologie existante ne permet pas <DiscourseConnective annotation_id="9957">encore</DiscourseConnective> d'assurer <DiscourseConnective annotation_id="9974">que</DiscourseConnective> les empreintes digitales des enfants de moins de douze ans sont suffisamment fiables <DiscourseConnective annotation_id="10063">pour</DiscourseConnective> être exploitées <DiscourseConnective annotation_id="10084">comme</DiscourseConnective> élément de sécurité dans les passeports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8777" docOffset="45">
      <en>I <Alignment alignment="9906" annotation_id="8779">
          <DiscourseConnective annotation_id="8779" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the compromise found with the Member States to set 12 as the age limit for the collection of biometric data, and which includes a clause for revision in three years.</en>
      <fr>Je me félicite <Alignment alignment="29170" annotation_id="10146">
          <DiscourseConnective annotation_id="10146" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> du compromis trouvé avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10194">afin de</DiscourseConnective> fixer une limite d'âge à douze ans <DiscourseConnective annotation_id="10237">pour</DiscourseConnective> la collecte de données biométriques, assortie d'une clause de révision dans trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8963" docOffset="46">
      <en>On our side, we have accepted this derogation for those Member States that have already adopted legislation for children over the age of six.</en>
      <fr>Et, de notre côté, nous avons accepté la dérogation <DiscourseConnective annotation_id="10381">pour</DiscourseConnective> les États membres qui ont <DiscourseConnective annotation_id="10412">déjà</DiscourseConnective> adopté une législation <DiscourseConnective annotation_id="10440">pour</DiscourseConnective> les enfants âgés de plus de six ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9105" docOffset="47">
      <en>The use of this type of data would only be acceptable <Alignment alignment="10549" annotation_id="9159">
          <DiscourseConnective annotation_id="9159" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it truly offered protection to our children.</en>
      <fr>En effet, l'utilisation de ce type de données ne serait acceptable <Alignment alignment="30610" annotation_id="10549">
          <DiscourseConnective annotation_id="10549" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle permettait réellement de protéger nos enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9207" docOffset="48">
      <en>That is not yet the case.</en>
      <fr>Ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="10621">encore</DiscourseConnective> le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9233" docOffset="49">
      <en>We remain, <DiscourseConnective annotation_id="9244" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, open to any positive changes in the technology in this field.</en>
      <fr>Mais nous restons ainsi ouverts <DiscourseConnective annotation_id="10668">à</DiscourseConnective> une éventuelle évolution positive de la technologie dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9315" docOffset="50">
      <en>Our priority is to ensure the safety of children travelling alone to avoid kidnapping and trafficking of children.</en>
      <fr>Notre priorité, c'est d'assurer la sécurité des enfants voyageant seuls <DiscourseConnective annotation_id="10811">afin de</DiscourseConnective> prévenir tout enlèvement <DiscourseConnective annotation_id="10844">ou</DiscourseConnective> traite d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9430" docOffset="51">
      <en>The inclusion of this data in passports gives a false sense of security <Alignment alignment="10949" annotation_id="9502">
          <DiscourseConnective annotation_id="9502" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not prevent a child from crossing a border without parental consent.</en>
      <fr>L'insertion des données dans les passeports donne une fausse impression de sécurité <Alignment alignment="9502" annotation_id="10949">
          <DiscourseConnective annotation_id="10949" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'empêche pas un enfant de franchir une frontière <DiscourseConnective annotation_id="11008">sans</DiscourseConnective> une autorisation parentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9582" docOffset="52">
      <en>The compromise found with the Member States will allow the Commission to present a report on the requirements for minors travelling alone across external borders.</en>
      <fr>Et le compromis trouvé avec les États membres permettra à la Commission de présenter un rapport sur les exigences <DiscourseConnective annotation_id="11155">pour</DiscourseConnective> les mineurs voyageant seuls au passage des frontières extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9745" docOffset="53">
      <en>This report will <Alignment alignment="3058" annotation_id="9762">
          <DiscourseConnective annotation_id="9762" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> allow initiatives to be proposed that will guarantee a European approach to the rules protecting minors <DiscourseConnective annotation_id="9871" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they cross external borders of the Member States.</en>
      <fr>Ce rapport permettra <Alignment alignment="9762" annotation_id="11248">
          <DiscourseConnective annotation_id="11248" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de proposer des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="11282">pour</DiscourseConnective> garantir une approche européenne des règles en matière de protection des mineurs lors du franchissement des frontières extérieures des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9926" docOffset="54">
      <en>Finally, the biometric data in passports must only be used to verify the authenticity of the document <Alignment alignment="94120" annotation_id="10028">
          <DiscourseConnective annotation_id="10028" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the use of sensitive personal data such as biometric details is only acceptable in conjunction with strict data protection rules.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11437">Enfin</DiscourseConnective>, les éléments biométriques des passeports ne doivent être utilisés que <DiscourseConnective annotation_id="11514">pour</DiscourseConnective> vérifier l'authenticité du document <Alignment alignment="24337" annotation_id="11555">
          <DiscourseConnective annotation_id="11555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation de données personnelles sensibles telles <DiscourseConnective annotation_id="11613">que</DiscourseConnective> les éléments biométriques n'est acceptable <DiscourseConnective annotation_id="11660">qu'</DiscourseConnective>avec des règles strictes de protection des données personnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10162" id="208" language="FR" name="Gérard Deprez">
    <ParallelChunk annotation_id="10162" docOffset="55">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, firstly I wish to congratulate our rapporteur, Carlos Coelho, and the former French Presidency which, <DiscourseConnective annotation_id="10300" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> expected, is not with us, for bringing about an agreement at first reading.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Monsieur le Président, chers collègues, en tout premier lieu je voudrais féliciter notre rapporteur, Carlos Coelho, <DiscourseConnective annotation_id="11869">ainsi</DiscourseConnective> que l'ex Présidence française, qui n'est pas là, c'est normal, qui ont permis d'aboutir <DiscourseConnective annotation_id="11963">à</DiscourseConnective> un accord <DiscourseConnective annotation_id="11975">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10379" docOffset="56">
      <en>It required the will to do it plus the ability to accept the compromise required.</en>
      <fr>Il fallait la volonté de le faire <DiscourseConnective annotation_id="12030">et</DiscourseConnective> la capacité <DiscourseConnective annotation_id="12045">à</DiscourseConnective> souscrire au compromis nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10461" docOffset="57">
      <en>I have a special word of congratulation for Mr Coelho, our rapporteur, <Alignment alignment="12144" annotation_id="10532">
          <DiscourseConnective annotation_id="10532" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> his explanatory statement, which I invite my colleagues to read, is a little gem of intelligence and political skill.</en>
      <fr>Un mot de félicitation spécial <DiscourseConnective annotation_id="12113">pour</DiscourseConnective> Carlos, notre rapporteur, <Alignment alignment="5093" annotation_id="12144">
          <DiscourseConnective annotation_id="12144" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> son exposé des motifs - j'invite mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="12201">à</DiscourseConnective> le lire - est une petite merveille d'intelligence <DiscourseConnective annotation_id="12253">et</DiscourseConnective> d'habileté politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10658" docOffset="58">
      <en>Proper analysis of the text before us will reveal a major principle, which is <DiscourseConnective annotation_id="10736" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> this report's revolutionary principle.</en>
      <fr>Si on analyse bien le texte qui nous est proposé, il y a en fait un grand principe, qui est le principe révolutionnaire de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10780" docOffset="59">
      <en>This revolutionary principle has nothing to do with biometric data. That was decided in 2004.</en>
      <fr>Le principe révolutionnaire, ce n'est pas les données biométriques - elles étaient décidées <DiscourseConnective annotation_id="12505">depuis</DiscourseConnective> 2004 - c'est le principe "une personne - un passeport".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10874" docOffset="60">
      <en>The principle is that of 'one person-one passport'. This raises the issue of children, and the age at which children's fingerprints can be taken.</en>
      <fr>Ce qui veut <DiscourseConnective annotation_id="12580">dire que</DiscourseConnective> se pose le problème des enfants <DiscourseConnective annotation_id="12621">et</DiscourseConnective> de l'âge <DiscourseConnective annotation_id="12633">à</DiscourseConnective> partir duquel on peut prendre les empreintes digitales des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11020" docOffset="61">
      <en>Let us not hide the fact that the compromise was extremely difficult.</en>
      <fr>Le compromis était extrêmement difficile, ne nous le cachons pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11090" docOffset="62">
      <en>Some, like Mr Coelho at the outset, wanted this to be at the earliest possible age, to give children the earliest possible protection.</en>
      <fr>Certains, dont Carlos était au début, auraient souhaité que ce <DiscourseConnective annotation_id="12832">soit</DiscourseConnective> le plus tôt possible <DiscourseConnective annotation_id="12858">pour</DiscourseConnective> protéger les enfants dès l'âge le plus bas possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11225" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="4627" annotation_id="11225">
          <DiscourseConnective annotation_id="11225" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would require reliable biometric data, which at the moment cannot be guaranteed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23514" annotation_id="12916">
          <DiscourseConnective annotation_id="12916" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il fallait alors disposer de données biométriques qui soient fiables, ce qui n'est pas garanti <DiscourseConnective annotation_id="13016">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11315" docOffset="64">
      <en>Finally, the following compromise has been achieved: children's fingerprints are obligatory from the age of 12. Those States that collect them earlier may continue to do so for four years, but in no case will the age limit be less than six <Alignment alignment="13312" annotation_id="11555">
          <DiscourseConnective annotation_id="11555" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will, in coming years, report on an assessment of the system <DiscourseConnective annotation_id="11635" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is operating and, <Alignment alignment="13439" annotation_id="11659">
          <DiscourseConnective annotation_id="11659" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> need be, <DiscourseConnective annotation_id="11671" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is included in the text, any modifications.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13032">Finalement</DiscourseConnective>, le compromis intervenu est le suivant: les empreintes digitales pour les enfants sont obligatoires à douze ans; les États qui les prennent plus tôt pourront continuer <DiscourseConnective annotation_id="13211">à</DiscourseConnective> le faire pendant quatre ans <DiscourseConnective annotation_id="13241">mais</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13247">en tout cas</DiscourseConnective>, l'âge limite ne pourra pas être inférieur à six ans <Alignment alignment="11555" annotation_id="13312">
          <DiscourseConnective annotation_id="13312" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission devra faire un rapport dans les années qui viennent <DiscourseConnective annotation_id="13381">en</DiscourseConnective> évaluant le système tel qu'il fonctionne maintenant <DiscourseConnective annotation_id="13436">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6187" annotation_id="13439">
          <DiscourseConnective annotation_id="13439" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposant - c'est prévu dans le texte - des modifications s'il y a lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11724" docOffset="65">
      <en>We must <Alignment alignment="13528" annotation_id="11732">
          <DiscourseConnective annotation_id="11732" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope for major progress in the technology, <Alignment alignment="13591" annotation_id="11785">
          <DiscourseConnective annotation_id="11785" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ideal for child protection would be to have reliable, comparable biometric data as soon as possible.</en>
      <fr>Il nous faut <Alignment alignment="19125" annotation_id="13528">
          <DiscourseConnective annotation_id="13528" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> espérer que la technologie fera des progrès considérables <Alignment alignment="31938" annotation_id="13591">
          <DiscourseConnective annotation_id="13591" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'idéal <DiscourseConnective annotation_id="13609">pour</DiscourseConnective> protéger tous les enfants serait d'avoir des données biométriques fiables comparables le plus tôt possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11898" docOffset="66">
      <en>With this in mind, we can register our agreement with this text, which I again welcome, <Alignment alignment="47708" annotation_id="11986">
          <DiscourseConnective annotation_id="11986" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I congratulate the rapporteur, the Commission for its initial proposal and the Council for its sense of compromise.</en>
      <fr>C'est dans cet esprit-là que nous pouvons marquer notre accord avec ce texte, <DiscourseConnective annotation_id="13800">que</DiscourseConnective> je tiens à saluer une fois encore, <Alignment alignment="11986" annotation_id="13839">
          <DiscourseConnective annotation_id="13839" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que son rapporteur, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13879">pour</DiscourseConnective> sa proposition initiale <DiscourseConnective annotation_id="13908">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13922">pour</DiscourseConnective> son sens du compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12106" id="209" language="IT" name="Roberta Angelilli">
    <ParallelChunk annotation_id="12106" docOffset="67">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would like to start by congratulating the rapporteur on the excellent job he has done.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14011">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="14037">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="14074">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'il a effectué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12231" docOffset="68">
      <en>As the rapporteur for the EU strategy on the rights of the child, it falls to me to stress certain important points in Mr Coelho's report, even <Alignment alignment="30739" annotation_id="12375">
          <DiscourseConnective annotation_id="12375" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> other fellow Members have already done so.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="14120">tant que</DiscourseConnective> rapporteur sur la stratégie de l'UE relative aux droits des enfants, il m'appartient de souligner certains points importants du rapport de M. Coelho, <Alignment alignment="15586" annotation_id="14279">
          <DiscourseConnective annotation_id="14279" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres collègues l'aient <DiscourseConnective annotation_id="14315">déjà</DiscourseConnective> fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12425" docOffset="69">
      <en>Firstly, the principle of guaranteeing a common approach to regulations protecting children who cross our external borders is very welcome.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14326">Premièrement</DiscourseConnective>, nous nous réjouissons vivement du principe visant à garantir une approche commune concernant les règlements relatifs à la protection des enfants qui traversent nos frontières extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12565" docOffset="70">
      <en>Secondly, the principle of 'one person-one passport' is important, <Alignment alignment="14599" annotation_id="12632">
          <DiscourseConnective annotation_id="12632" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it directly links the biometric data to the document holder.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14528">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le principe "une personne - un passeport" est essentiel, <Alignment alignment="2785" annotation_id="14599">
          <DiscourseConnective annotation_id="14599" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il établit un lien direct entre les données biométriques et le détenteur du document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12701" docOffset="71">
      <en>This does away with all the procedures currently in use that allow for children to be added to their parents' passports.</en>
      <fr>Cette mesure supprime toutes les procédures actuellement utilisées qui permettent d'inscrire des enfants sur les passeports de leurs parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12822" docOffset="72">
      <en>This practice makes it much more difficult and unreliable to check the identity of the child, making it easier to snatch children involved in disputes and <DiscourseConnective annotation_id="12977" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to trade and exploit children.</en>
      <fr>Cette pratique fait que la vérification de l'identité des enfants est bien plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="14921">et</DiscourseConnective> peu fiable et facilite le rapt d'enfants dont les parents se disputent la garde <DiscourseConnective annotation_id="15004">ainsi</DiscourseConnective> que la traite <DiscourseConnective annotation_id="15024">et</DiscourseConnective> l'exploitation d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13013" docOffset="73">
      <en>Thirdly, the report <Alignment alignment="15095" annotation_id="13033">
          <DiscourseConnective annotation_id="13033" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> envisages that the Commission will submit a report examining the technical feasibility of using fingerprints for the purposes of identifying children under the age of 12.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15053">Troisièmement</DiscourseConnective>, le présent rapport prévoit <Alignment alignment="28799" annotation_id="15095">
          <DiscourseConnective annotation_id="15095" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15105">que</DiscourseConnective> la Commission soumettra un rapport étudiant la faisabilité technique de l'utilisation d'empreintes digitales <DiscourseConnective annotation_id="15218">dans le but d'</DiscourseConnective>identifier les enfants de moins de 12 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13209" docOffset="74">
      <en>It is very important to work to improve the system and ensure its reliability, particularly for child protection.</en>
      <fr>Il est fondamental de travailler <DiscourseConnective annotation_id="15308">à</DiscourseConnective> l'amélioration du système <DiscourseConnective annotation_id="15336">et</DiscourseConnective> d'assurer sa fiabilité, <DiscourseConnective annotation_id="15363">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15378">pour</DiscourseConnective> la protection des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13323" docOffset="75">
      <en>I will conclude by saying that in my opinion it will be extremely helpful in future to identify the most sophisticated, appropriate and safe technical methods to record and <Alignment alignment="15596" annotation_id="13496">
          <DiscourseConnective annotation_id="13496" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> categorically certify the identity and age of a child as early as is feasible, from birth <Alignment alignment="15709" annotation_id="13591">
          <DiscourseConnective annotation_id="13591" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible.</en>
      <fr>Je vais conclure <DiscourseConnective annotation_id="15427">en</DiscourseConnective> précisant <DiscourseConnective annotation_id="15440">que</DiscourseConnective> je pense qu'il sera extrêmement utile, <DiscourseConnective annotation_id="15483">à</DiscourseConnective> l'avenir, d'identifier les méthodes techniques les plus sophistiquées, appropriées <DiscourseConnective annotation_id="15568">et</DiscourseConnective> sûres <DiscourseConnective annotation_id="15577">afin de</DiscourseConnective> relever <DiscourseConnective annotation_id="15593">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23389" annotation_id="15596">
          <DiscourseConnective annotation_id="15596" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de certifier de manière catégorique l'identité <DiscourseConnective annotation_id="15648">et</DiscourseConnective> l'âge d'un enfant <DiscourseConnective annotation_id="15669">aussitôt que</DiscourseConnective> possible, dès la naissance <Alignment alignment="7958" annotation_id="15709">
          <DiscourseConnective annotation_id="15709" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est faisable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13604" id="210" name="Tatjana Ždanoka">
    <ParallelChunk annotation_id="13604" docOffset="76">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, firstly, I would like to thank Mr Coelho for his excellent work.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="15802">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier M. Coelho <DiscourseConnective annotation_id="15835">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13719" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="15863" annotation_id="13719">
          <DiscourseConnective annotation_id="13719" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all have different political opinions, he did his best in order to achieve a compromise.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10973" annotation_id="15863">
          <DiscourseConnective annotation_id="15863" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ayons tous des opinions politiques différentes, il a fait de son <DiscourseConnective annotation_id="15942">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15948">pour</DiscourseConnective> parvenir à un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13820" docOffset="78">
      <en>The Verts/ALE Group strongly opposes the extensive introduction of biometrics <Alignment alignment="59624" annotation_id="13898">
          <DiscourseConnective annotation_id="13898" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> its necessity is proven beyond a reasonable doubt.</en>
      <fr>Le groupe des Verts/ALE s'oppose fermement à l'introduction à grande échelle de données biométriques <Alignment alignment="9316" annotation_id="16079">
          <DiscourseConnective annotation_id="16079" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur nécessité n'est pas prouvée au-delà de tout doute raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13955" docOffset="79">
      <en>We believe that it has crucial implications for personal data safety and for fundamental rights.</en>
      <fr>Nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="16169">qu'</DiscourseConnective>elles ont des conséquences cruciales sur la sécurité des données personnelles <DiscourseConnective annotation_id="16250">et</DiscourseConnective> sur les droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14052" docOffset="80">
      <en>We voted against biometrics in visas.</en>
      <fr>Nous avons voté contre l'utilisation de données biométriques dans les visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14090" docOffset="81">
      <en>We are <Alignment alignment="89459" annotation_id="14097">
          <DiscourseConnective annotation_id="14097" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> against biometrics in European passports.</en>
      <fr>Nous nous opposons <Alignment alignment="20340" annotation_id="16378">
          <DiscourseConnective annotation_id="16378" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'utilisation de données biométriques dans les passeports européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14144" docOffset="82">
      <en>We see the current proposal as a possible way of establishing limits for fingerprinting people for a travel document.</en>
      <fr>Nous considérons <DiscourseConnective annotation_id="16476">que</DiscourseConnective> la proposition actuelle permet d'établir des limites dans le relevé d'empreintes digitales des personnes <DiscourseConnective annotation_id="16585">pour</DiscourseConnective> un document de voyage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14262" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="16625" annotation_id="14262">
          <DiscourseConnective annotation_id="14262" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are satisfied that the compromise with the Commission and the Council is achieved, the age limit of 12 years is established for those Member States where fingerprinting of children does not take place <Alignment alignment="16820" annotation_id="14477">
          <DiscourseConnective annotation_id="14477" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the age limit of six years is established for other Member States.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="25108" annotation_id="16625">
          <DiscourseConnective annotation_id="16625" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> satisfaits du compromis obtenu avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16680">et</DiscourseConnective> le Conseil: l'âge limite de 12 ans est fixé <DiscourseConnective annotation_id="16727">pour</DiscourseConnective> les États membres dans lesquels l'on ne relève pas les empreintes digitales des enfants <Alignment alignment="31841" annotation_id="16820">
          <DiscourseConnective annotation_id="16820" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'âge limite de six ans est établi <DiscourseConnective annotation_id="16858">pour</DiscourseConnective> les autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14548" docOffset="84">
      <en>I would like to stress once again that our support for age limits does not mean that we support fingerprinting as such.</en>
      <fr>Je voudrais encore souligner <DiscourseConnective annotation_id="16918">que</DiscourseConnective> notre soutien en faveur de l'âge limite ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="16978">que</DiscourseConnective> nous soutenons le relevé d'empreintes digitales en <DiscourseConnective annotation_id="17033">tant que</DiscourseConnective> tel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14668" docOffset="85">
      <en>We strongly believe that biometrics in passports can be used only for verifying the authenticity of the document or the identity of the holder.</en>
      <fr>Nous sommes fermement convaincus <DiscourseConnective annotation_id="17080">que</DiscourseConnective> les données biométriques introduites dans les passeports ne peuvent être utilisées <DiscourseConnective annotation_id="17167">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17171">dans le but de</DiscourseConnective> vérifier l'authenticité du document <DiscourseConnective annotation_id="17222">ou</DiscourseConnective> l'identité du titulaire du document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14812" docOffset="86">
      <en>Use of such data for other purposes, such as law enforcement, is neither legitimate nor proportional.</en>
      <fr>L'utilisation de ces données <DiscourseConnective annotation_id="17291">à</DiscourseConnective> d'autres fins, <DiscourseConnective annotation_id="17308">comme</DiscourseConnective> l'application de la législation, n'est ni légitime ni proportionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14914" docOffset="87">
      <en>We cannot agree that everyone holding the European passport is a usual suspect whose fingerprints are to be stored.</en>
      <fr>Nous ne pouvons accepter <DiscourseConnective annotation_id="17410">que</DiscourseConnective> toute personne possédant un passeport européen <DiscourseConnective annotation_id="17461">soit</DiscourseConnective> un suspect habituel dont les empreintes digitales sont conservées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15030" docOffset="88">
      <en>That is our position, <Alignment alignment="17555" annotation_id="15052">
          <DiscourseConnective annotation_id="15052" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to stress once more than we congratulate Mr Coelho and the Commission and Council on this compromise.</en>
      <fr>C'est notre position, <Alignment alignment="10576" annotation_id="17555">
          <DiscourseConnective annotation_id="17555" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais insister une fois <DiscourseConnective annotation_id="17590">encore</DiscourseConnective> sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="17609">que</DiscourseConnective> nous félicitons M. Coelho <DiscourseConnective annotation_id="17639">ainsi</DiscourseConnective> que la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17663">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17677">pour</DiscourseConnective> ce compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15171" id="211" language="DE" name="Sylvia-Yvonne Kaufmann">
    <ParallelChunk annotation_id="15171" docOffset="89">
      <en>Mr President, I am not in favour of taking fingerprints from small children or even tiny babies.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Monsieur le Président, je ne suis pas <DiscourseConnective annotation_id="17767">en</DiscourseConnective> faveur du relevé des empreintes digitales des jeunes enfants <DiscourseConnective annotation_id="17831">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17834">même</DiscourseConnective> de tout petits bébés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15268" docOffset="90">
      <en>Children must be exempted from the requirements to provide biometric fingerprints for passports.</en>
      <fr>Les enfants doivent être exemptés de l'obligation de fournir des empreintes digitales biométriques <DiscourseConnective annotation_id="17960">pour</DiscourseConnective> les passeports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15365" docOffset="91">
      <en>It is therefore right to create an exemption here for children.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="17988">donc</DiscourseConnective> pertinent de prévoir dans ce règlement une dérogation <DiscourseConnective annotation_id="18047">pour</DiscourseConnective> les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15429" docOffset="92">
      <en>There is still no secure knowledge about the use of biometric fingerprints from children under the age of 12. The main ambiguity is how long fingerprints from growing children are <DiscourseConnective annotation_id="15609" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> reliable.</en>
      <fr>L'utilisation des empreintes digitales biométriques d'enfants de moins de 12 ans est <DiscourseConnective annotation_id="18150">encore</DiscourseConnective> entourée d'incertitudes, notamment quant à la durée de fiabilité des empreintes digitales d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15627" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="1046" annotation_id="15627">
          <DiscourseConnective annotation_id="15627" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were simply to use these data, we might achieve the opposite of what we are trying to do, namely less instead of more security.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49412" annotation_id="18258">
          <DiscourseConnective annotation_id="18258" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devions <DiscourseConnective annotation_id="18274">simplement</DiscourseConnective> utiliser ces données, nous pourrions arriver <DiscourseConnective annotation_id="18330">au contraire</DiscourseConnective> de ce nous tentons d'obtenir, à savoir moins et non davantage de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15761" docOffset="94">
      <en>It is therefore disproportionate to collect and use data whose reliability cannot be guaranteed beyond all doubt.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18418">Par conséquent</DiscourseConnective>, il est disproportionné de recueillir <DiscourseConnective annotation_id="18471">et</DiscourseConnective> d'utiliser des données dont la fiabilité ne peut être garantie indubitablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15875" docOffset="95">
      <en>The compromise which has now been found with the Council reflects these concerns and, thanks to Parliament's insistence and thanks to the excellent work by the rapporteur, it is based on an age limit of 12 for a transitional period of four years, during which time a broad study will be carried out in order to investigate the reliability of children's biometric data.</en>
      <fr>Le compromis qui a <DiscourseConnective annotation_id="18573">maintenant</DiscourseConnective> été obtenu avec le Conseil reflète ces inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="18635">et</DiscourseConnective>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="18645">à</DiscourseConnective> l'insistance du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="18673">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18676">à</DiscourseConnective> l'excellent travail du rapporteur, il repose sur un âge limite de 12 ans appliqué pendant une période transitoire de quatre ans, durant laquelle une vaste étude sera effectuée <DiscourseConnective annotation_id="18854">afin d'</DiscourseConnective>examiner la fiabilité des données biométriques des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16244" docOffset="96">
      <en>Unfortunately, the compromise <Alignment alignment="17869" annotation_id="16274">
          <DiscourseConnective annotation_id="16274" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provides for exemptions for those Member States which already have laws allowing fingerprints to be taken from children under the age of 12.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18921">Malheureusement</DiscourseConnective>, le compromis prévoit <Alignment alignment="42767" annotation_id="18959">
          <DiscourseConnective annotation_id="18959" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des dérogations <DiscourseConnective annotation_id="18985">pour</DiscourseConnective> les États membres qui ont <DiscourseConnective annotation_id="19016">déjà</DiscourseConnective> adopté des lois autorisant le relevé des empreintes digitales des enfants de moins de 12 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16420" docOffset="97">
      <en>It is <Alignment alignment="30964" annotation_id="16426">
          <DiscourseConnective annotation_id="16426" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> even more important that we expressly establish during the course of the compromise reached that the European legal act on security features and biometric data in passports and travel documents cannot under any circumstances be used as grounds for appeal in order to set up databases containing these data at national level.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="16426" annotation_id="19122">
          <DiscourseConnective annotation_id="19122" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19127">encore</DiscourseConnective> plus important d'établir explicitement au cours du compromis obtenu <DiscourseConnective annotation_id="19202">que</DiscourseConnective> le règlement européen relatif aux éléments de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="19261">et</DiscourseConnective> aux éléments biométriques intégrés dans les passeports <DiscourseConnective annotation_id="19319">et</DiscourseConnective> les documents de voyage ne peut <DiscourseConnective annotation_id="19354">en</DiscourseConnective> aucun cas être invoqué <DiscourseConnective annotation_id="19380">pour</DiscourseConnective> créer, <DiscourseConnective annotation_id="19392">à</DiscourseConnective> l'échelon national, des bases de données contenant ces éléments.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16761" id="212" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="16761" docOffset="98">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, I am very pleased to say that the UK is excluded from this regulation <Alignment alignment="24577" annotation_id="16879">
          <DiscourseConnective annotation_id="16879" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not part of the Schengen zone.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, je suis ravi de faire remarquer <DiscourseConnective annotation_id="19547">que</DiscourseConnective> le Royaume-Uni est exclu du champ d'application de ce règlement <Alignment alignment="19889" annotation_id="19615">
          <DiscourseConnective annotation_id="19615" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne fait pas partie de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16924" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="26969" annotation_id="16924">
          <DiscourseConnective annotation_id="16924" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the British Government has said that it will keep in step with the regulation to ensure that its documents are not perceived as second class.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26538" annotation_id="19666">
          <DiscourseConnective annotation_id="19666" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le gouvernement britannique a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="19715">qu'</DiscourseConnective>il se conformerait au règlement <DiscourseConnective annotation_id="19750">afin de</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="19768">que</DiscourseConnective> ses documents ne soient pas considérés <DiscourseConnective annotation_id="19811">comme</DiscourseConnective> étant de moindre qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17075" docOffset="100">
      <en>This implies that it thinks the proposals are first class <Alignment alignment="19908" annotation_id="17133">
          <DiscourseConnective annotation_id="17133" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19911" annotation_id="17137">
          <DiscourseConnective annotation_id="17137" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be bound by the substance of the regulation anyway.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="19857">qu'</DiscourseConnective>il estime que les propositions sont excellentes <Alignment alignment="44083" annotation_id="19908">
          <DiscourseConnective annotation_id="19908" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="28715" annotation_id="19911">
          <DiscourseConnective annotation_id="19911" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il devra <DiscourseConnective annotation_id="19923">de toute manière</DiscourseConnective> respecter l'essence du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17202" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="19974" annotation_id="17202">
          <DiscourseConnective annotation_id="17202" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19985" annotation_id="17207">
          <DiscourseConnective annotation_id="17207" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report shows, all kinds of issues are raised concerning the authenticity of biometric data and its verification.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17202" annotation_id="19974">
          <DiscourseConnective annotation_id="19974" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1329" annotation_id="19985">
          <DiscourseConnective annotation_id="19985" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montre le présent rapport, l'authenticité <DiscourseConnective annotation_id="20036">et</DiscourseConnective> de la vérification des données biométriques soulèvent toutes sortes de questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17328" docOffset="102">
      <en>What kind of originating documents are used for the initial identification of the applicant, <Alignment alignment="18945" annotation_id="17421">
          <DiscourseConnective annotation_id="17421" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can it be sure that they are authentic?</en>
      <fr>Quels types de documents relatifs à l'origine de la personne introduisant une demande sont utilisés <DiscourseConnective annotation_id="20221">pour</DiscourseConnective> son identification initiale <Alignment alignment="15141" annotation_id="20254">
          <DiscourseConnective annotation_id="20254" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment peut-on <DiscourseConnective annotation_id="20273">s'</DiscourseConnective>assurer <DiscourseConnective annotation_id="20283">qu'</DiscourseConnective>ils sont authentiques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17469" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="20309" annotation_id="17469">
          <DiscourseConnective annotation_id="17469" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> a passport has been issued, it is not of much use <Alignment alignment="19079" annotation_id="17524">
          <DiscourseConnective annotation_id="17524" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> the data on it can be checked against the identity of the holder on some kind of national or centralised identity database.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16544" annotation_id="20309">
          <DiscourseConnective annotation_id="20309" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Une fois qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un passeport a été délivré, ces documents ne sont pas très utiles, <Alignment alignment="16114" annotation_id="20388">
          <DiscourseConnective annotation_id="20388" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les données qui y figurent puissent être comparées à l'identité du titulaire dans une sorte de base de données identitaires nationale <DiscourseConnective annotation_id="20534">ou</DiscourseConnective> centralisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17655" docOffset="104">
      <en>The report acknowledges that there should be highly secure storage mediums for keeping such information, <Alignment alignment="19541" annotation_id="17760">
          <DiscourseConnective annotation_id="17760" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know from experience in Britain that there is no such thing as a highly secure medium for storing such data.</en>
      <fr>Ce rapport reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="20571">qu'</DiscourseConnective>il conviendrait de prévoir des supports de stockage de haute sécurité <DiscourseConnective annotation_id="20644">pour</DiscourseConnective> conserver ces informations, <Alignment alignment="8099" annotation_id="20677">
          <DiscourseConnective annotation_id="20677" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20682">en</DiscourseConnective> Grande-Bretagne, nous savons tous, par expérience, <DiscourseConnective annotation_id="20736">qu'</DiscourseConnective>il n'existe pas de support de haute sécurité <DiscourseConnective annotation_id="20784">pour</DiscourseConnective> stocker de telles données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17880" docOffset="105">
      <en>Personal and highly sensitive information for literally millions of people has been lost or disclosed from government databases over the last few years.</en>
      <fr>Des informations personnelles <DiscourseConnective annotation_id="20846">et</DiscourseConnective> hautement sensibles relatives à des millions de personnes, conservées dans des bases de données gouvernementales, ont été perdues <DiscourseConnective annotation_id="20979">ou</DiscourseConnective> divulguées ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18033" docOffset="106">
      <en>Everyone in the UK knows that their personal information is not safe in the hands of our government.</en>
      <fr>Au Royaume-Uni, tout le monde sait <DiscourseConnective annotation_id="21050">que</DiscourseConnective> ses données personnelles ne sont pas en sécurité entre les mains de notre gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18134" docOffset="107">
      <en>This report does not speak about the reliability of biometric data itself.</en>
      <fr>Le présent rapport ne parle pas de la fiabilité en elle-même des données biométriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18209" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="21229" annotation_id="18209">
          <Alignment alignment="21229" annotation_id="18209">
            <DiscourseConnective annotation_id="18209" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the UK Passport Service's biometrics enrolment trial in 2004 showed a failure rate of 1 in 3 for facial recognition, 1 in 5 for fingerprints and 1 in 20 for iris scans.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19470" annotation_id="21229">
          <Alignment alignment="901" annotation_id="21229">
            <DiscourseConnective annotation_id="21229" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le test d'enregistrement de données biométriques effectué <DiscourseConnective annotation_id="21299">en</DiscourseConnective> 2004 par le service britannique de délivrance de passeports a révélé un coefficient d'erreur d'un <DiscourseConnective annotation_id="21400">à</DiscourseConnective> trois <DiscourseConnective annotation_id="21408">pour</DiscourseConnective> la reconnaissance des visages, d'un <DiscourseConnective annotation_id="21449">à</DiscourseConnective> cinq <DiscourseConnective annotation_id="21456">pour</DiscourseConnective> les empreintes digitales <DiscourseConnective annotation_id="21486">et</DiscourseConnective> d'un <DiscourseConnective annotation_id="21494">à</DiscourseConnective> vingt <DiscourseConnective annotation_id="21502">pour</DiscourseConnective> la reconnaissance de l'iris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18386" docOffset="109">
      <en>Biometric identification is an attractive idea, <Alignment alignment="95457" annotation_id="18434">
          <DiscourseConnective annotation_id="18434" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not the fail-safe mechanism we all might imagine.</en>
      <fr>L'identification biométrique est une idée intéressante, <Alignment alignment="26633" annotation_id="21592">
          <DiscourseConnective annotation_id="21592" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne constitue pas le mécanisme absolument sûr que nous pourrions tous imaginer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18494" docOffset="110">
      <en>The UK Independence Party will <Alignment alignment="21732" annotation_id="18525">
          <DiscourseConnective annotation_id="18525" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be voting against this report.</en>
      <fr>Le parti pour l'indépendance du Royaume-Uni votera <Alignment alignment="29842" annotation_id="21732">
          <DiscourseConnective annotation_id="21732" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> contre ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18566" id="213" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="18566" docOffset="111">
      <en>(NL) Mr President, in my opinion the rapporteur is quite right to draw attention to a number of points which largely arise from the fact that the collection, processing and comparison of biometric passport data are relatively recent developments.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, je pense que le rapporteur a tout à fait raison d'attirer l'attention sur certains points qui sont largement liés <DiscourseConnective annotation_id="21898">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21906">que</DiscourseConnective> le relevé, le traitement <DiscourseConnective annotation_id="21935">et</DiscourseConnective> la comparaison des données biométriques intégrées dans les passeports constituent des formalités relativement récentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18813" docOffset="112">
      <en>Hence, it would <Alignment alignment="22084" annotation_id="18829">
          <DiscourseConnective annotation_id="18829" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be sensible to review the entire procedure, <Alignment alignment="115052" annotation_id="18878">
          <DiscourseConnective annotation_id="18878" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggested, in three years' time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22058">Par conséquent</DiscourseConnective>, il serait <Alignment alignment="37959" annotation_id="22084">
          <DiscourseConnective annotation_id="22084" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> raisonnable de revoir l'ensemble de la procédure dans trois ans, <Alignment alignment="3701" annotation_id="22159">
          <DiscourseConnective annotation_id="22159" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'a proposé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18914" docOffset="113">
      <en>It is <Alignment alignment="22188" annotation_id="18920">
          <DiscourseConnective annotation_id="18920" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the utmost importance that we introduce a degree of harmonisation <DiscourseConnective annotation_id="18994" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the handling of biometric data, <Alignment alignment="103228" annotation_id="19037">
          <DiscourseConnective annotation_id="19037" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a chain is no stronger than its weakest link.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="40964" annotation_id="22188">
          <DiscourseConnective annotation_id="22188" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="22226">que</DiscourseConnective> nous prévoyions une certaine harmonisation dans la manipulation des données biométriques, <Alignment alignment="44427" annotation_id="22320">
          <DiscourseConnective annotation_id="22320" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une chaîne n'est pas plus solide <DiscourseConnective annotation_id="22357">que</DiscourseConnective> son maillon le plus faible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19091" docOffset="114">
      <en>In theory, the abolition of internal borders in the European Union should have resulted in improved supervision of external borders, <Alignment alignment="22544" annotation_id="19224">
          <DiscourseConnective annotation_id="19224" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in reality it is apparent that the system continues to exhibit quite glaring vulnerable spots. International criminal networks, drug and human traffickers and illegal immigrants have all benefited from such vulnerable spots.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22389">En</DiscourseConnective> théorie, l'abolition des frontières intérieures de l'Union européenne aurait dû donner lieu <DiscourseConnective annotation_id="22484">à</DiscourseConnective> un renforcement des contrôles aux frontières extérieures, <Alignment alignment="31092" annotation_id="22544">
          <DiscourseConnective annotation_id="22544" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22549">en réalité</DiscourseConnective>, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="22576">que</DiscourseConnective> le système comprend toujours des faiblesses manifestes, qui ont profité aux réseaux criminels internationaux, aux trafiquants de drogues <DiscourseConnective annotation_id="22717">et</DiscourseConnective> d'êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="22736">et</DiscourseConnective> aux immigrés illégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19453" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="22762" annotation_id="19453">
          <DiscourseConnective annotation_id="19453" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want a more efficient border supervision system, it is, in any case, high time that biometric data constituted an effective part of that system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34952" annotation_id="22762">
          <DiscourseConnective annotation_id="22762" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons disposer d'un système plus efficace de contrôle aux frontières, il est, <DiscourseConnective annotation_id="22850">dans ce cas</DiscourseConnective>, grand temps <DiscourseConnective annotation_id="22875">que</DiscourseConnective> les données biométriques fassent partie intégrante de ce système.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19604" id="214" name="Esther de Lange">
    <ParallelChunk annotation_id="19604" docOffset="116">
      <en>(NL) Mr President, I too would like to thank the rapporteur, my colleague, Mr Coelho, for his contribution.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="22985">également</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, qui est mon collègue, M. Coelho, <DiscourseConnective annotation_id="23053">pour</DiscourseConnective> sa contribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19712" docOffset="117">
      <en>He has already succeeded in achieving a compromise with the Council and the Commission at first reading <Alignment alignment="23168" annotation_id="19816">
          <DiscourseConnective annotation_id="19816" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I strongly support that compromise, including the 'one person-one passport' principle.</en>
      <fr>Il a <DiscourseConnective annotation_id="23080">déjà</DiscourseConnective> réussi <DiscourseConnective annotation_id="23092">à</DiscourseConnective> obtenir un compromis avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="23131">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23148">en</DiscourseConnective> première lecture <Alignment alignment="11433" annotation_id="23168">
          <DiscourseConnective annotation_id="23168" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutiens fermement ce compromis, y compris le principe "une personne - un passeport".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19907" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="78693" annotation_id="19907">
          <DiscourseConnective annotation_id="19907" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to explore this issue in a little more detail.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15493" annotation_id="23260">
          <DiscourseConnective annotation_id="23260" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais examiner cette question un peu plus <DiscourseConnective annotation_id="23319">en</DiscourseConnective> détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19976" docOffset="119">
      <en>This principle should make it possible to offer greater protection against crimes such as child trafficking and child abduction, <Alignment alignment="23454" annotation_id="20105">
          <DiscourseConnective annotation_id="20105" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> every child should receive his or her own passport with a chip containing his or her biometric data.</en>
      <fr>Ce principe devrait permettre d'assurer une meilleure protection contre des délits tels <DiscourseConnective annotation_id="23418">que</DiscourseConnective> la traite <DiscourseConnective annotation_id="23432">et</DiscourseConnective> le rapt d'enfants, <Alignment alignment="20105" annotation_id="23454">
          <DiscourseConnective annotation_id="23454" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque enfant posséderait son propre passeport muni d'une puce contenant ses données biométriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20214" docOffset="120">
      <en>Of course, this will carry a price tag. This will certainly be the case in Member States which have until now allowed children to be included on their parents' passports.</en>
      <fr>Bien sûr, cela entraînera un coût, et ce sera certainement le cas dans les États membres qui ont permis jusqu'ici que les enfants soient inscrits sur les passeports de leurs parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20385" docOffset="121">
      <en>In the Netherlands, the maximum cost of a passport is upwards of EUR 48 and the cost of including a child on his <DiscourseConnective annotation_id="20498" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> her parent's passport is EUR 8.50.</en>
      <fr>Aux Pays-Bas, le coût maximal d'un passeport est de plus de 48 euros <DiscourseConnective annotation_id="23813">et</DiscourseConnective> le coût de l'inscription d'un enfant sur le passeport de l'un de ses parents est de 8,50 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20536" docOffset="122">
      <en>For a family with three children this will, <DiscourseConnective annotation_id="20580" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, result in a doubling of the cost of obtaining passports, from EUR 120 at present to more than EUR 240.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23912">Pour</DiscourseConnective> une famille comptant trois enfants, cela signifie que le coût d'obtention des passeports sera doublé, puisqu'il passera de 120 euros actuellement <DiscourseConnective annotation_id="24063">à</DiscourseConnective> plus de 240 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20694" docOffset="123">
      <en>Of course, every parent would happily hand over that amount <Alignment alignment="24141" annotation_id="20754">
          <DiscourseConnective annotation_id="20754" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it contributed to their child's safety.</en>
      <fr>Bien entendu, tout parent payerait volontiers ce montant <Alignment alignment="18163" annotation_id="24141">
          <DiscourseConnective annotation_id="24141" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il contribue <DiscourseConnective annotation_id="24156">à</DiscourseConnective> la sécurité de son enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20797" docOffset="124">
      <en>Yet is it not true that, <Alignment alignment="24221" annotation_id="20822">
          <DiscourseConnective annotation_id="20822" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is possible to abduct a child, it is <Alignment alignment="24267" annotation_id="20865">
          <DiscourseConnective annotation_id="20865" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible to get hold of his or her passport?</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="24188">pourtant</DiscourseConnective>, n'est-il pas vrai <DiscourseConnective annotation_id="24216">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18094" annotation_id="24221">
          <DiscourseConnective annotation_id="24221" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est possible d'enlever un enfant, il est <Alignment alignment="20865" annotation_id="24267">
          <DiscourseConnective annotation_id="24267" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible de se procurer son passeport?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20915" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="51113" annotation_id="20915">
          <DiscourseConnective annotation_id="20915" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amended regulation is in place, it will no longer be possible to include children on their parents' passports.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19815" annotation_id="24316">
          <DiscourseConnective annotation_id="24316" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le règlement modifié sera <DiscourseConnective annotation_id="24350">en</DiscourseConnective> vigueur, il ne sera plus possible d'ajouter les enfants sur les passeports de leurs parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21035" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="24446" annotation_id="21035">
          <DiscourseConnective annotation_id="21035" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is it not the case that including a child on his or her parent's passport in some cases actually serves the very interest of the child's safety, <Alignment alignment="27147" annotation_id="21189">
          <DiscourseConnective annotation_id="21189" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it indicates which parent has custody of the child?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6945" annotation_id="24446">
          <DiscourseConnective annotation_id="24446" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'est-il pas vrai <DiscourseConnective annotation_id="24475">que</DiscourseConnective>, dans certains cas, l'inscription d'un enfant sur le passeport de l'un de ses parents se fait <DiscourseConnective annotation_id="24573">en réalité</DiscourseConnective> dans l'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="24599">même</DiscourseConnective> de la sécurité de l'enfant, <Alignment alignment="16838" annotation_id="24632">
          <DiscourseConnective annotation_id="24632" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il indique quel parent a la garde de l'enfant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21244" docOffset="127">
      <en>How will it <Alignment alignment="24686" annotation_id="21256">
          <DiscourseConnective annotation_id="21256" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be possible to carry out effective checks of parental authority?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21256" annotation_id="24686">
          <DiscourseConnective annotation_id="24686" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, comment sera-t-il possible de vérifier correctement l'autorité parentale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21326" docOffset="128">
      <en>Within the next three years the European Commission will have to review the need for an additional regulation, <Alignment alignment="24905" annotation_id="21437">
          <DiscourseConnective annotation_id="21437" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> Community rules concerning the crossing of borders by children.</en>
      <fr>Au cours des trois prochaines années, la Commission européenne devra revoir la nécessité d'élaborer un règlement supplémentaire, <Alignment alignment="23596" annotation_id="24905">
          <DiscourseConnective annotation_id="24905" sense="Expansion.Instantiation">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> des règles communautaires relatives au franchissement des frontières par les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21513" docOffset="129">
      <en>At present, Member States are still fairly divided on this issue.</en>
      <fr>Actuellement, les États membres sont toujours très divisés sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21579" docOffset="130">
      <en>I call on the Commission to use the review to examine whether or not <Alignment alignment="25150" annotation_id="21648">
          <DiscourseConnective annotation_id="21648" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how the introduction of a single passport per person has contributed to a decrease in the number of child abductions.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="25087">à</DiscourseConnective> la Commission de profiter de cette révision <DiscourseConnective annotation_id="25133">pour</DiscourseConnective> examiner <DiscourseConnective annotation_id="25147">si</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25078" annotation_id="25150">
          <DiscourseConnective annotation_id="25150" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment l'introduction d'un passeport unique par personne a permis de diminuer le nombre de rapts d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21770" docOffset="131">
      <en>Has the current compromise produced the desired effect <Alignment alignment="25318" annotation_id="21825">
          <DiscourseConnective annotation_id="21825" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> has it merely led to side effects which require resolution?</en>
      <fr>Le compromis actuel a-t-il produit les effets souhaités <Alignment alignment="50535" annotation_id="25318">
          <DiscourseConnective annotation_id="25318" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> a-t-il <DiscourseConnective annotation_id="25328">simplement</DiscourseConnective> entraîné des effets non désirés qu'il faut résoudre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21888" docOffset="132">
      <en>Commissioner, our children's safety demands our permanent attention.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, la sécurité de nos enfants exige notre attention permanente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21957" docOffset="133">
      <en>Today we are taking one particular step.</en>
      <fr>Aujourd'hui nous accomplissons un progrès particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21998" docOffset="134">
      <en>Should it be in the child's interest to take further steps in the medium term, you will certainly find the Christian Democrats in this House on your side.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25533">S'</DiscourseConnective>il va dans l'intérêt de l'enfant d'adopter de nouvelles mesures <DiscourseConnective annotation_id="25599">à</DiscourseConnective> moyen terme, vous recevrez certainement le soutien des démocrates-chrétiens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22153" id="215" name="Stavros Lambrinidis">
    <ParallelChunk annotation_id="22153" docOffset="135">
      <en>(EL) Mr President, the fact that Parliament's view prevailed today over the Council's attempts to introduce biometric data records for six-year-old children is a victory for the fundamental principle that personal data can only be collected <Alignment alignment="25995" annotation_id="22394">
          <DiscourseConnective annotation_id="22394" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be proven that it is necessary, proportionate and of course useful to do so, a principle which I fear the Council and the Commission have frequently ignored over recent years in their legislative initiatives.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, le fait <DiscourseConnective annotation_id="25714">que</DiscourseConnective> le point de vue du Parlement a aujourd'hui prévalu sur les tentatives du Conseil d'introduire le relevé de données biométriques des enfants de six ans est une victoire en faveur du principe fondamental selon lequel les données à caractère personnel ne peuvent être recueillies <Alignment alignment="13677" annotation_id="25995">
          <DiscourseConnective annotation_id="25995" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on peut prouver <DiscourseConnective annotation_id="26020">qu'</DiscourseConnective>elles sont nécessaires, proportionnées <DiscourseConnective annotation_id="26062">et</DiscourseConnective>, bien entendu, utiles. Je crains que le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="26113">et</DiscourseConnective> la Commission ait fréquemment ignoré ce principe ces dernières années dans leurs initiatives législatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22613" docOffset="136">
      <en>In the case of children's passports and fingerprints, obviously children need their own passports with biometric identifiers in an effort to prevent abductions, child pornography and trafficking in children.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26223">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des passeports <DiscourseConnective annotation_id="26254">et</DiscourseConnective> des empreintes digitales des enfants, il est évident que les enfants doivent posséder leur propre passeport contenant des identificateurs biométriques <DiscourseConnective annotation_id="26408">afin d'</DiscourseConnective>empêcher les rapts d'enfants, la pornographie infantile <DiscourseConnective annotation_id="26471">et</DiscourseConnective> la traite d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22821" docOffset="137">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="69576" annotation_id="22839">
          <DiscourseConnective annotation_id="22839" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is obviously illegal to collect such identifiers <Alignment alignment="72794" annotation_id="22900">
          <DiscourseConnective annotation_id="22900" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not necessary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16046" annotation_id="26495">
          <DiscourseConnective annotation_id="26495" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est évidemment illégal de recueillir de tels identificateurs <Alignment alignment="11519" annotation_id="26570">
          <DiscourseConnective annotation_id="26570" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne sont pas nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22927" docOffset="138">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="22934" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> fingerprints are concerned, we have studies which show that they are barely of any use for six-year-old children.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26601">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les empreintes digitales, des études démontrent <DiscourseConnective annotation_id="26668">qu'</DiscourseConnective>ils ne sont pratiquement d'aucune utilité <DiscourseConnective annotation_id="26713">pour</DiscourseConnective> les enfants de six ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23051" docOffset="139">
      <en>Their fingerprints change so quickly that passports and recognition from them are useless.</en>
      <fr>Leurs empreintes digitales changent <DiscourseConnective annotation_id="26778">si</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="26792">que</DiscourseConnective> les passeports <DiscourseConnective annotation_id="26811">et</DiscourseConnective> l'identification à l'aide de ceux-ci sont inutiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23142" docOffset="140">
      <en>So today Parliament has achieved a balance.</en>
      <fr>Le Parlement a donc trouvé un équilibre aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23186" docOffset="141">
      <en>It is demanding a serious study from the Commission in order to see <DiscourseConnective annotation_id="23254" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27004" annotation_id="23259">
          <DiscourseConnective annotation_id="23259" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment> children can be protected using their fingerprints, and will only allow them to be collected at ages at which we know for certain that this is the case.</en>
      <fr>Il réclame une étude approfondie de la part de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="26980">afin de</DiscourseConnective> connaître l'âge <Alignment alignment="1992" annotation_id="27004">
          <DiscourseConnective annotation_id="27004" sense="Expansion.Conjunction">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> partir duquel les enfants peuvent être protégés grâce à leurs empreintes digitales <DiscourseConnective annotation_id="27089">et</DiscourseConnective> il permettra seulement le relevé de ces empreintes à partir de l'âge <DiscourseConnective annotation_id="27161">pour</DiscourseConnective> lequel nous sommes certains <DiscourseConnective annotation_id="27194">qu'</DiscourseConnective>elles peuvent assurer leur protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23420" docOffset="142">
      <en>Finally, in any case, as far <DiscourseConnective annotation_id="23449" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> biometric identifiers in passports are concerned, we have said 'yes' for the purpose of recognising the holder, 'yes' for identifying the holder, 'yes' for ascertaining that the passport has not been forged, but 'no' to the creation of electronic data files on millions of innocent citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27236">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27243">à propos</DiscourseConnective> des identificateurs biométriques inclus dans les passeports, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="27324">en tout cas</DiscourseConnective> dit "oui" <DiscourseConnective annotation_id="27346">à</DiscourseConnective> la proposition relative <DiscourseConnective annotation_id="27372">à</DiscourseConnective> la reconnaissance du détenteur, "oui" <DiscourseConnective annotation_id="27412">à</DiscourseConnective> l'identification du détenteur, "oui" <DiscourseConnective annotation_id="27451">à</DiscourseConnective> la vérification de l'authenticité du passeport, <DiscourseConnective annotation_id="27501">mais</DiscourseConnective> "non" <DiscourseConnective annotation_id="27512">à</DiscourseConnective> la création de fichiers de données électroniques concernant des millions de citoyens innocents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23744" id="216" name="Marek Aleksander Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="23744" docOffset="143">
      <en>(PL) The introduction of passports bearing biometric identifiers of the holder is a response to appeals to engage in the fight against the falsification of documents, terrorism and illegal immigration.</en>
      <fr>(PL) L'introduction de passeports contenant des identificateurs biométriques concernant leur détenteur est une réponse aux invitations <DiscourseConnective annotation_id="27745">à</DiscourseConnective> s'engager dans la lutte contre la falsification de documents, le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="27823">et</DiscourseConnective> l'immigration illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23946" docOffset="144">
      <en>It is, <Alignment alignment="19955" annotation_id="23953">
          <DiscourseConnective annotation_id="23953" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, exceptionally important to ensure a high level of confidence in the process of collection of biometric data and the creation of shared basic standards on collection of data, in a way which will ensure their security and credibility.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1016" annotation_id="27850">
          <DiscourseConnective annotation_id="27850" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est tout particulièrement important d'assurer un haut niveau de confiance dans le processus de collecte des données biométriques <DiscourseConnective annotation_id="27998">et</DiscourseConnective> dans la création de normes de base communes relatives à la collecte des données, <DiscourseConnective annotation_id="28082">de manière à</DiscourseConnective> garantir leur sécurité <DiscourseConnective annotation_id="28118">et</DiscourseConnective> leur fiabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24197" docOffset="145">
      <en>I endorse the rapporteur's proposal for an analysis to be made of the differences between Member States in the area of documents which must be presented as grounds for the issue of a passport.</en>
      <fr>Je soutiens la proposition du rapporteur d'effectuer une analyse des différences entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="28242">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les documents <DiscourseConnective annotation_id="28275">à</DiscourseConnective> présenter <DiscourseConnective annotation_id="28287">en vue de</DiscourseConnective> la délivrance d'un passeport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24390" docOffset="146">
      <en>This is <Alignment alignment="50516" annotation_id="24398">
          <DiscourseConnective annotation_id="24398" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> normally the security of these documents is lower than the level applied <Alignment alignment="29168" annotation_id="24479">
          <DiscourseConnective annotation_id="24479" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> issuing biometric passports.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24931" annotation_id="28327">
          <DiscourseConnective annotation_id="28327" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la sécurité de ces documents est généralement moins importante <DiscourseConnective annotation_id="28400">que</DiscourseConnective> le niveau appliqué <Alignment alignment="14034" annotation_id="28423">
          <DiscourseConnective annotation_id="28423" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> la délivrance de passeports biométriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24513" docOffset="147">
      <en>In connection with this, the risk exists that they will be more easily falsified or forged.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28470">À ce propos</DiscourseConnective>, ces documents risquent d'être plus aisément falsifiés <DiscourseConnective annotation_id="28537">ou</DiscourseConnective> contrefaits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24605" id="217" name="Bogusław Rogalski">
    <ParallelChunk annotation_id="24605" docOffset="148">
      <en>(PL) Mr President, the harmonisation of provisions concerning security standards, in conjunction with the introduction of biometric identifiers, should have a beneficial effect on the verification of documents during their inspection, <Alignment alignment="56854" annotation_id="24840">
          <DiscourseConnective annotation_id="24840" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> so is an element in the fight against forgery.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'harmonisation des dispositions relatives aux normes de sécurité, ainsi que l'introduction d'identificateurs biométriques devraient avoir un effet bénéfique sur la vérification des documents lors des contrôles <Alignment alignment="24840" annotation_id="28792">
          <DiscourseConnective annotation_id="28792" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuent <DiscourseConnective annotation_id="28807">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28813">à</DiscourseConnective> la lutte contre la contrefaçon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24891" docOffset="149">
      <en>These factors are <DiscourseConnective annotation_id="24909" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective> a guarantee of a more effective fight against crime, terrorism and illegal immigration.</en>
      <fr>Ces facteurs garantissent également une lutte plus efficace contre la criminalité, le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="28944">et</DiscourseConnective> l'immigration illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25005" docOffset="150">
      <en>In view of the lack of appropriate tests connected with the use of new technologies, Member States should introduce their own requirements in the area of protection of citizens' rights.</en>
      <fr>Étant donné le manque de tests appropriés concernant l'utilisation de nouvelles technologies, les États membres devraient appliquer leurs propres exigences <DiscourseConnective annotation_id="29127">en</DiscourseConnective> matière de protection des droits des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25191" docOffset="151">
      <en>An age limit above which children have to be passport holders needs to be established, and <DiscourseConnective annotation_id="25282" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> cases in which a single passport is issued to a holder and his or her children without biometric data should be eliminated.</en>
      <fr>Il convient de déterminer un âge limite à partir duquel les enfants doivent posséder un passeport <DiscourseConnective annotation_id="29275">et</DiscourseConnective> d'éliminer les cas dans lesquels un seul passeport est délivré <DiscourseConnective annotation_id="29341">à</DiscourseConnective> un détenteur <DiscourseConnective annotation_id="29356">et</DiscourseConnective> à ses enfants <DiscourseConnective annotation_id="29373">sans</DiscourseConnective> contenir de données biométriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25411" docOffset="152">
      <en>Situations of this kind may favour child trafficking, <Alignment alignment="123540" annotation_id="25465">
          <DiscourseConnective annotation_id="25465" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> checking the identity of the child is made difficult.</en>
      <fr>Des situations de ce type peuvent faciliter la traite d'enfants, <Alignment alignment="37998" annotation_id="29477">
          <DiscourseConnective annotation_id="29477" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles entravent la vérification de l'identité des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25527" docOffset="153">
      <en>In order to preclude this type of procedure, each person should hold his or her own passport.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29540">Afin d'</DiscourseConnective>éviter cela, chaque personne devrait posséder son propre passeport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25621" docOffset="154">
      <en>In closing, I would like to emphasise that, in order to ensure security for the holders of passports and other identity documents, a high level of discretion in the process of collection of biometric data should be introduced.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29615">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="29652">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="29657">dans le but d'</DiscourseConnective>assurer la sécurité des détenteurs de passeports <DiscourseConnective annotation_id="29720">et</DiscourseConnective> d'autres documents d'identité, il est recommandé de prévoir un niveau élevé de discrétion au cours de la procédure de collecte des données biométriques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25848" id="218" name="Adamos Adamou">
    <ParallelChunk annotation_id="25848" docOffset="155">
      <en>(EL) Mr President, it is a fact that the amending regulation which we are being asked to approve will perhaps bring about an improvement in certain Member States in which biometric identifiers are even being taken from infants and will temporarily prevent certain Member States from dragging people under the age of 12, who at present are not obliged in any case in certain countries to travel on a personal passport, through such procedures.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="29919">que</DiscourseConnective> le règlement <DiscourseConnective annotation_id="29936">que</DiscourseConnective> l'on nous demande d'approuver apportera peut-être une amélioration dans certains États membres où l'on relève <DiscourseConnective annotation_id="30050">même</DiscourseConnective> des identificateurs biométriques chez les jeunes enfants <DiscourseConnective annotation_id="30112">et</DiscourseConnective> empêchera temporairement que certains États membres n'entraînent dans de telles procédures des enfants de moins de 12 ans, qui, <DiscourseConnective annotation_id="30243">en tout cas</DiscourseConnective> dans certains pays, ne sont actuellement pas obligés de voyager avec un passeport personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26291" docOffset="156">
      <en>We must evaluate the exceptions being proposed on the basis of the real motives for adopting them given that, regardless of the age limit for taking biometric identifiers, at some point we may all of us without exception be on electronic record.</en>
      <fr>Nous devons examiner les exceptions proposées sur la base des motifs qui plaident réellement en faveur de leur adoption, <DiscourseConnective annotation_id="30469">étant donné que</DiscourseConnective>, quel que soit l'âge limite <DiscourseConnective annotation_id="30513">pour</DiscourseConnective> le relevé des identificateurs biométriques, nous pouvons tous, <DiscourseConnective annotation_id="30581">sans</DiscourseConnective> exception, être fichés électroniquement <DiscourseConnective annotation_id="30626">à</DiscourseConnective> un moment donné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26537" docOffset="157">
      <en>Regulations such as these essentially maintain and further institutionalise the use of methods for keeping records on citizens everywhere - and how many innocent citizens - and grant the right to move our sensitive personal data.</en>
      <fr>Des règlements tels <DiscourseConnective annotation_id="30665">que</DiscourseConnective> celui-ci maintiennent <DiscourseConnective annotation_id="30691">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30699">et</DiscourseConnective> institutionnalisent davantage le recours à des méthodes visant <DiscourseConnective annotation_id="30765">à</DiscourseConnective> enregistrer partout des informations sur les citoyens - <DiscourseConnective annotation_id="30823">et</DiscourseConnective> combien de citoyens innocents - <DiscourseConnective annotation_id="30858">et</DiscourseConnective> accordent le droit de faire circuler nos données sensibles à caractère personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26767" docOffset="158">
      <en>It is <Alignment alignment="30950" annotation_id="26773">
          <DiscourseConnective annotation_id="26773" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> our duty to remind the citizens, whom we shall be asking in a few months' time to renew their vote in favour of principles and policies of the European Union, that we are not in favour of such measures.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="18121" annotation_id="30950">
          <DiscourseConnective annotation_id="30950" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de notre devoir de rappeler aux citoyens, à qui nous allons demander dans quelques mois de renouveler leur vote <DiscourseConnective annotation_id="31067">en</DiscourseConnective> faveur des principes <DiscourseConnective annotation_id="31091">et</DiscourseConnective> des politiques de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="31132">que</DiscourseConnective> nous ne sommes pas favorables <DiscourseConnective annotation_id="31166">à</DiscourseConnective> ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26986" id="219" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="26986" docOffset="159">
      <en>(DE) Mr President, in theory collecting biometric data is certainly one way of making sure that passports and travel documents cannot be forged.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="31209">en</DiscourseConnective> théorie, le relevé de données biométriques est certainement un moyen d'empêcher la contrefaçon des passeports <DiscourseConnective annotation_id="31322">et</DiscourseConnective> des documents de voyage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27131" docOffset="160">
      <en>First and foremost, the new technology will hopefully help us in the fight against organised crime and the flood of illegal immigrants.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31350">Avant</DiscourseConnective> tout, nous espérons que la nouvelle technologie nous aidera <DiscourseConnective annotation_id="31416">à</DiscourseConnective> lutter contre la criminalité organisée <DiscourseConnective annotation_id="31457">et</DiscourseConnective> le flux d'immigrants illégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27267" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="85217" annotation_id="27267">
          <DiscourseConnective annotation_id="27267" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all the Member States must understand in this respect that Frontex now needs to be upgraded in terms of funding and staffing <Alignment alignment="102347" annotation_id="27401">
          <Alignment alignment="113790" annotation_id="27401">
            <DiscourseConnective annotation_id="27401" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can actually perform its task really effectively.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14744" annotation_id="31491">
          <DiscourseConnective annotation_id="31491" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tous les États membres doivent comprendre, <DiscourseConnective annotation_id="31545">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31558">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire d'augmenter le financement <DiscourseConnective annotation_id="31606">et</DiscourseConnective> le personnel de Frontex <Alignment alignment="29953" annotation_id="31633">
          <Alignment alignment="14607" annotation_id="31633">
            <DiscourseConnective annotation_id="31633" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'Agence puisse <DiscourseConnective annotation_id="31658">en réalité</DiscourseConnective> accomplir sa mission de manière réellement efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27462" docOffset="162">
      <en>
        <Alignment alignment="91466" annotation_id="27462">
          <DiscourseConnective annotation_id="27462" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are no internal borders, the external borders must be protected <DiscourseConnective annotation_id="27535" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21505" annotation_id="31722">
          <DiscourseConnective annotation_id="31722" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas de frontières intérieures, il convient de protéger de façon appropriée les frontières extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27548" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="31836" annotation_id="27548">
          <DiscourseConnective annotation_id="27548" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> hackers boast on the Internet about how easy it is to forge fingerprints on German registration records and point out that, <Alignment alignment="32019" annotation_id="27677">
          <DiscourseConnective annotation_id="27677" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> identity cards are reduced to credit card size, the photos are digitally cut to size, making biometric recognition more difficult, it is easy to start doubting this technology.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22514" annotation_id="31836">
          <DiscourseConnective annotation_id="31836" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des pirates se vantent sur l'internet de la facilité avec laquelle il est possible de falsifier des empreintes digitales des registres allemands <DiscourseConnective annotation_id="31989">et</DiscourseConnective> qu'ils font remarquer <DiscourseConnective annotation_id="32014">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="24204" annotation_id="32019">
          <DiscourseConnective annotation_id="32019" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cartes d'identité sont réduites <DiscourseConnective annotation_id="32058">à</DiscourseConnective> la taille des cartes de banque, les photos sont redimensionnées numériquement, rendant ainsi la reconnaissance biométrique plus difficile, l'on peut aisément commencer <DiscourseConnective annotation_id="32228">à</DiscourseConnective> émettre des doutes à propos de cette technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27857" docOffset="164">
      <en>One thing is certain: <Alignment alignment="33618" annotation_id="27879">
          <DiscourseConnective annotation_id="27879" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> biometric data are used, data protection must be guaranteed for us normal citizens.</en>
      <fr>Une chose est certaine: <Alignment alignment="25693" annotation_id="32304">
          <DiscourseConnective annotation_id="32304" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les données biométriques sont utilisées, il est impératif de garantir leur protection <DiscourseConnective annotation_id="32393">pour</DiscourseConnective> nous, qui sommes des citoyens normaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27966" id="220" name="Edit Bauer">
    <ParallelChunk annotation_id="27966" docOffset="165">
      <en>(HU) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, first of all I would like to thank my colleague Mr Coelho for his excellent work. I wish to comment on just one point in the report.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je voudrais remercier mon collègue M. Coelho <DiscourseConnective annotation_id="32552">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport, dont je voudrais commenter un seul point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28154" docOffset="166">
      <en>Recent experience has shown that human trafficking, and <Alignment alignment="32688" annotation_id="28210">
          <Alignment alignment="32688" annotation_id="28210">
            <DiscourseConnective annotation_id="28210" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> child trafficking, is reaching worrisome levels both within and outside the European Union.</en>
      <fr>L'expérience récente a démontré <DiscourseConnective annotation_id="32654">que</DiscourseConnective> le trafic d'êtres humains, <DiscourseConnective annotation_id="32685">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13015" annotation_id="32688">
          <Alignment alignment="13015" annotation_id="32688">
            <DiscourseConnective annotation_id="32688" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le trafic d'enfants, atteint des niveaux inquiétants tant à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="32782">qu'</DiscourseConnective>à l'extérieur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28316" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="64806" annotation_id="28316">
          <DiscourseConnective annotation_id="28316" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I consider it a positive step forward that minors can in future cross the external borders of the EU with their own passport.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="4632" annotation_id="32831">
          <DiscourseConnective annotation_id="32831" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la possibilité pour les mineurs de traverser les frontières extérieures de l'UE avec leur propre passeport constituera un progrès positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28452" docOffset="168">
      <en>From the perspective of child trafficking, this can on the one hand offer greater security, <Alignment alignment="39183" annotation_id="28544">
          <DiscourseConnective annotation_id="28544" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="33089" annotation_id="28548">
          <Alignment alignment="65050" annotation_id="28548">
            <DiscourseConnective annotation_id="28548" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it must be recognised that a child bearing his or her own document can travel with anyone at all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32979">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le trafic d'enfants, cette mesure peut offrir, <DiscourseConnective annotation_id="33045">d'une part</DiscourseConnective>, une plus grande sécurité, <Alignment alignment="28544" annotation_id="33083">
          <DiscourseConnective annotation_id="33083" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6989" annotation_id="33089">
          <Alignment alignment="23358" annotation_id="33089">
            <DiscourseConnective annotation_id="33089" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il faut reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="33123">qu'</DiscourseConnective>un enfant qui porte son propre document peut voyager avec n'importe qui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28664" docOffset="169">
      <en>I find it regrettable that the joint proposal failed to mention that the passports of minors should contain, in addition to their personal data, those of the person or persons who have parental responsibility for them.</en>
      <fr>Je trouve qu'il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="33231">que</DiscourseConnective> la proposition commune ne précise pas <DiscourseConnective annotation_id="33273">que</DiscourseConnective> les passeports des mineurs devraient contenir, outre les données à caractère personnel qui les concerne, les données de la personne <DiscourseConnective annotation_id="33409">ou</DiscourseConnective> des personnes assurant l'autorité parentale sur ces enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28883" docOffset="170">
      <en>It is true that the first article of the proposal states that the Commission shall present a report on the requirements for children travelling alone or accompanied, crossing the external borders of the Member States, and make proposals, <Alignment alignment="33744" annotation_id="29121">
          <DiscourseConnective annotation_id="29121" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, regarding the protection of children crossing the external borders of the Member States.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="33485">que</DiscourseConnective> l'article 1 de la proposition établit <DiscourseConnective annotation_id="33527">que</DiscourseConnective> la Commission présentera un rapport sur les exigences relatives aux enfants qui voyagent seuls <DiscourseConnective annotation_id="33626">ou</DiscourseConnective> accompagnés et qui traversent les frontières extérieures des États membres <DiscourseConnective annotation_id="33704">et</DiscourseConnective> qu'elle présentera des propositions, <Alignment alignment="55679" annotation_id="33744">
          <DiscourseConnective annotation_id="33744" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="33759">à propos</DiscourseConnective> de la protection des enfants qui traversent les frontières extérieures des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29224" docOffset="171">
      <en>This offers opportunities for the future, <Alignment alignment="33900" annotation_id="29266">
          <DiscourseConnective annotation_id="29266" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="33914" annotation_id="29270">
          <DiscourseConnective annotation_id="29270" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I request that the Commission, along with all the organisations concerned in this matter, such as the OSCE, OECD, UNICEF, UNHCR, IOM and last but not least Europol, jointly evaluate the developments and take the steps necessary to provide children with more effective protection.</en>
      <fr>Cela ouvre des perspectives <DiscourseConnective annotation_id="33886">pour</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="12541" annotation_id="33900">
          <DiscourseConnective annotation_id="33900" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <Alignment alignment="2947" annotation_id="33914">
          <DiscourseConnective annotation_id="33914" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33919">que</DiscourseConnective> la Commission et toutes les organisations concernées par cette question, telles <DiscourseConnective annotation_id="34003">que</DiscourseConnective> l'OSCE, l'OCDE, l'UNICEF, le HCNUR, l'OIM <DiscourseConnective annotation_id="34049">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34052">enfin</DiscourseConnective> Europol, évaluent conjointement les évolutions <DiscourseConnective annotation_id="34105">et</DiscourseConnective> adoptent les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="34141">pour</DiscourseConnective> assurer aux enfants une protection plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29560" docOffset="172">
      <en>Experience shows that the number of children among the victims of human trafficking is steadily increasing.</en>
      <fr>L'expérience montre <DiscourseConnective annotation_id="34216">que</DiscourseConnective> le nombre d'enfants figurant parmi les victimes de trafic d'êtres humains est en augmentation constante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29668" id="221" name="Armando França">
    <ParallelChunk annotation_id="29668" docOffset="173">
      <en>(PT) Mr President, Mr Barrot, ladies and gentlemen, I congratulate Mr Coelho, Mrs Roure and the other Members on their work.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur Barrot, chers collègues, je félicite M. Coelho, Mme Roure <DiscourseConnective annotation_id="34420">et</DiscourseConnective> les autres députés <DiscourseConnective annotation_id="34442">pour</DiscourseConnective> leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29793" docOffset="174">
      <en>In December 2004 the Council adopted the Regulation on standards for security features and biometrics in passports and travel documents issued by Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34461">En</DiscourseConnective> décembre 2004, le Conseil a adopté le règlement établissant des normes <DiscourseConnective annotation_id="34535">pour</DiscourseConnective> les éléments de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="34565">et</DiscourseConnective> les éléments biométriques intégrés dans les passeports <DiscourseConnective annotation_id="34623">et</DiscourseConnective> les documents de voyage délivrés par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29954" docOffset="175">
      <en>We have now had to take new steps towards combating the abduction and trafficking of children.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="34693">maintenant</DiscourseConnective> dû prendre de nouvelles mesures dans la lutte contre le rapt <DiscourseConnective annotation_id="34765">et</DiscourseConnective> le trafic d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30049" docOffset="176">
      <en>The use of passports by children according to the principle of 'one person-one passport' may be a fundamental means of winning this difficult and important battle.</en>
      <fr>L'utilisation de passeports par des enfants conformément au principe "une personne - un passeport" peut constituer un moyen fondamental permettant de remporter cette bataille difficile <DiscourseConnective annotation_id="34974">et</DiscourseConnective> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30213" docOffset="177">
      <en>In my country, Portugal, collecting the fingerprints of children aged six years and upwards is already a long-standing practice, which is perhaps why I have no objection to it.</en>
      <fr>Dans mon pays, au Portugal, le relevé des empreintes digitales des enfants qui ont au moins six ans est <DiscourseConnective annotation_id="35093">déjà</DiscourseConnective> une ancienne pratique, ce qui explique peut-être pourquoi je n'émets aucune objection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30390" docOffset="178">
      <en>As an upholder of the European cause, I believe that it is important to have harmonisation in this matter.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="35188">tant que</DiscourseConnective> défenseur de la cause européenne, je crois <DiscourseConnective annotation_id="35240">qu'</DiscourseConnective>il est crucial de parvenir <DiscourseConnective annotation_id="35270">à</DiscourseConnective> une harmonisation dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30497" docOffset="179">
      <en>It reassures me to know that the Member States which, like Portugal, long ago set six years as the minimum age for taking fingerprints will not have to change their national legislation.</en>
      <fr>Cela me rassure de savoir <DiscourseConnective annotation_id="35333">que</DiscourseConnective> les États membres qui, <DiscourseConnective annotation_id="35360">comme</DiscourseConnective> le Portugal, ont fixé il y a longtemps l'âge minimal à six ans <DiscourseConnective annotation_id="35429">pour</DiscourseConnective> le relevé des empreintes digitales ne devront pas modifier leur législation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30684" docOffset="180">
      <en>I must emphasise that the passport security which is now being reinforced does not end with the existence of a passport.</en>
      <fr>Je dois souligner <DiscourseConnective annotation_id="35539">que</DiscourseConnective> la sécurité des passeports, qui se voit aujourd'hui renforcée, ne prend pas fin dès l'existence du passeport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30805" docOffset="181">
      <en>The passport in itself corresponds to an increased level of security, starting with submission of the documents required for issuing passports, followed by the collection of biometric data, to verification and matching at cross-border check points.</en>
      <fr>Le passeport lui-même correspond <DiscourseConnective annotation_id="35686">à</DiscourseConnective> un niveau accru de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="35717">depuis</DiscourseConnective> la présentation des documents nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="35766">à</DiscourseConnective> la délivrance du passeport jusqu'à la vérification <DiscourseConnective annotation_id="35819">et</DiscourseConnective> la comparaison des données biométriques aux points de contrôle frontaliers, en passant par le relevé de ces données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31054" docOffset="182">
      <en>This report is one more step in affirming the rights of individuals and guaranteeing their security.</en>
      <fr>Le présent rapport est un progrès supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="35988">en</DiscourseConnective> faveur de l'affirmation des droits individuels <DiscourseConnective annotation_id="36038">et</DiscourseConnective> de la garantie de leur sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31155" id="222" name="Mihael Brejc">
    <ParallelChunk annotation_id="31155" docOffset="183">
      <en>(SL) I endorse the report by the rapporteur, Mr Coelho, who has produced an excellent piece of work, as always.</en>
      <fr>(SL) Je soutiens le rapport du rapporteur, M. Coelho, qui a effectué un excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31267" docOffset="184">
      <en>I agree with the proposals put forward, including that concerning the 'one person-one passport' principle.</en>
      <fr>J'approuve les propositions présentées, y compris celle concernant le principe "une personne - un passeport".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31374" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="103454" annotation_id="31374">
          <DiscourseConnective annotation_id="31374" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to hear what the Commission, in particular, or perhaps even my colleague Mr Coelho has to say about the question of what we should do <Alignment alignment="36445" annotation_id="31530">
          <DiscourseConnective annotation_id="31530" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> children travel alone, unaccompanied by their parents, <Alignment alignment="36519" annotation_id="31590">
          <DiscourseConnective annotation_id="31590" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no uniform policy as regards which documentation they have to carry with them.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="27543" annotation_id="36287">
          <DiscourseConnective annotation_id="36287" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> entendre le point de vue de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="36339">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="36355">ou</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="36368">même</DiscourseConnective> celui de mon collègue M. Coelho, <DiscourseConnective annotation_id="36406">à propos</DiscourseConnective> de ce que nous devrions faire <Alignment alignment="28835" annotation_id="36445">
          <DiscourseConnective annotation_id="36445" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> des enfants voyagent seuls, sans être accompagnés de leurs parents, <Alignment alignment="26620" annotation_id="36519">
          <DiscourseConnective annotation_id="36519" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'existe pas de politique uniforme concernant les documents qu'ils doivent porter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31681" docOffset="186">
      <en>The rapporteur's proposal is that the names of those with parental responsibility should be printed in the child's passport.</en>
      <fr>Le rapporteur propose <DiscourseConnective annotation_id="36642">que</DiscourseConnective> les noms des personnes qui exercent l'autorité parentale devraient figurer sur le passeport de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31806" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="48765" annotation_id="31806">
          <DiscourseConnective annotation_id="31806" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sometimes, children travel accompanied by other family members and may, <Alignment alignment="36852" annotation_id="31887">
          <Alignment alignment="36852" annotation_id="31887">
            <DiscourseConnective annotation_id="31887" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, even live with them and so on. <Alignment alignment="37147" annotation_id="31927">
          <Alignment alignment="36882" annotation_id="31927">
            <DiscourseConnective annotation_id="31927" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we should be reasonably flexible in this regard.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26345" annotation_id="36751">
          <DiscourseConnective annotation_id="36751" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des enfants voyagent parfois <Alignment alignment="33155" annotation_id="36791">
          <DiscourseConnective annotation_id="36791" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> compagnie d'autres membres de la famille <DiscourseConnective annotation_id="36835">et</DiscourseConnective> peuvent <DiscourseConnective annotation_id="36846">même</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="56086" annotation_id="36852">
          <Alignment alignment="26754" annotation_id="36852">
            <DiscourseConnective annotation_id="36852" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, vivre avec eux, etc. <Alignment alignment="20341" annotation_id="36882">
          <DiscourseConnective annotation_id="36882" sense="Expansion.Restatement">Bref</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devrions nous montrer assez souples <DiscourseConnective annotation_id="36929">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31986" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="37319" annotation_id="31986">
          <Alignment alignment="6532" annotation_id="31986">
            <Alignment alignment="36942" annotation_id="31986">
              <DiscourseConnective annotation_id="31986" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, I am concerned that no one has challenged the practicability of six-year-old children travelling unaccompanied.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31986" annotation_id="36942">
          <Alignment alignment="12895" annotation_id="36942">
            <Alignment alignment="3570" annotation_id="36942">
              <DiscourseConnective annotation_id="36942" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, je m'inquiète <DiscourseConnective annotation_id="36970">du fait que</DiscourseConnective> personne n'ait soulevé le problème pratique du voyage des enfants de six ans non accompagnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32117" docOffset="189">
      <en>It might be possible by plane (let us not, at this juncture, discuss the possible traumas that the child - a six-year-old boy or girl - might experience on a plane), <Alignment alignment="37247" annotation_id="32283">
          <DiscourseConnective annotation_id="32283" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the child could be accompanied onto the plane, met at the other end and chaperoned to one of his or her parents, <Alignment alignment="37374" annotation_id="32399">
          <DiscourseConnective annotation_id="32399" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, or to someone else.</en>
      <fr>Ce voyage est possible <DiscourseConnective annotation_id="37099">en</DiscourseConnective> avion (ne discutons pas, <DiscourseConnective annotation_id="37127">à</DiscourseConnective> ce stade, des éventuels traumatismes <DiscourseConnective annotation_id="37166">que</DiscourseConnective> l'enfant - un garçon <DiscourseConnective annotation_id="37191">ou</DiscourseConnective> une fille de six ans - pourrait connaître <DiscourseConnective annotation_id="37236">en</DiscourseConnective> avion), <Alignment alignment="28054" annotation_id="37247">
          <DiscourseConnective annotation_id="37247" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'enfant pourrait être accompagné dans l'avion, être récupéré <DiscourseConnective annotation_id="37313">à</DiscourseConnective> sa destination <DiscourseConnective annotation_id="37330">et</DiscourseConnective> accompagnés <DiscourseConnective annotation_id="37345">jusqu'à</DiscourseConnective> l'un de ses parents, <Alignment alignment="9520" annotation_id="37374">
          <DiscourseConnective annotation_id="37374" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="37387">ou</DiscourseConnective> une autre personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32432" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="37410" annotation_id="32432">
          <DiscourseConnective annotation_id="32432" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what arrangements would pertain <Alignment alignment="26945" annotation_id="32473">
          <DiscourseConnective annotation_id="32473" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> children travel by train, coach or other means of public transport?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10107" annotation_id="37410">
          <DiscourseConnective annotation_id="37410" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quelles dispositions seraient appliquées <Alignment alignment="11747" annotation_id="37462">
          <DiscourseConnective annotation_id="37462" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des enfants voyagent <DiscourseConnective annotation_id="37491">en</DiscourseConnective> train, en autocar <DiscourseConnective annotation_id="37512">ou</DiscourseConnective> par d'autres moyens de transport en commun?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32546" docOffset="191">
      <en>How would that be monitored?</en>
      <fr>Comment ces voyages seraient-ils contrôlés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32575" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="69217" annotation_id="32575">
          <DiscourseConnective annotation_id="32575" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are parents who are irresponsible enough to send their children on such journeys, I think that we should take a more positive stance on this and say that children are not permitted to travel on their own at such a young age.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="58411" annotation_id="37603">
          <DiscourseConnective annotation_id="37603" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des parents sont assez irresponsables <DiscourseConnective annotation_id="37644">pour</DiscourseConnective> faire faire de tels voyages à leurs enfants, je pense <DiscourseConnective annotation_id="37703">que</DiscourseConnective> nous devrions adopter une position plus positive <DiscourseConnective annotation_id="37756">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37768">et</DiscourseConnective> affirmer <DiscourseConnective annotation_id="37780">que</DiscourseConnective> les enfants ne sont pas autorisés <DiscourseConnective annotation_id="37818">à</DiscourseConnective> voyager seuls <DiscourseConnective annotation_id="37834">si</DiscourseConnective> jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32809" docOffset="193">
      <en>That may, perhaps, sound somewhat harsh, <Alignment alignment="63786" annotation_id="32850">
          <DiscourseConnective annotation_id="32850" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> as much has already been said here on how precious children are <Alignment alignment="34637" annotation_id="32918">
          <DiscourseConnective annotation_id="32918" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the topic of kidnapping and so on, we should <Alignment alignment="38026" annotation_id="32970">
          <DiscourseConnective annotation_id="32970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make a bolder statement on this issue.</en>
      <fr>Cela peut peut-être sembler un peu dur, <Alignment alignment="17146" annotation_id="37885">
          <DiscourseConnective annotation_id="37885" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37890">étant donné que</DiscourseConnective> l'on a beaucoup parlé ici des enfants auxquels nous tenons tant <Alignment alignment="32918" annotation_id="37970">
          <DiscourseConnective annotation_id="37970" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la question du rapt d'enfants, etc. nous devrions <Alignment alignment="2613" annotation_id="38026">
          <DiscourseConnective annotation_id="38026" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous exprimer plus vigoureusement <DiscourseConnective annotation_id="38070">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33014" docOffset="194">
      <en>I would <Alignment alignment="38094" annotation_id="33022">
          <DiscourseConnective annotation_id="33022" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask the Commission how things stand with the joint statement of the Council and the European Parliament concerning the security of the original documents needed in order for a visa to be issued.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="6607" annotation_id="38094">
          <DiscourseConnective annotation_id="38094" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander à la Commission de nous informer de la situation concernant la déclaration commune du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="38207">et</DiscourseConnective> du Parlement sur la sécurité des documents originaux nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="38275">à</DiscourseConnective> la délivrance d'un passeport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33230" docOffset="195">
      <en>This is <Alignment alignment="38307" annotation_id="33238">
          <DiscourseConnective annotation_id="33238" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am somewhat concerned that, <Alignment alignment="38364" annotation_id="33276">
          <DiscourseConnective annotation_id="33276" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is true, the system in a particular Member State might be allowing abuse to take place at the point of issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27070" annotation_id="38307">
          <DiscourseConnective annotation_id="38307" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis quelque peu préoccupé <DiscourseConnective annotation_id="38347">par le fait que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10541" annotation_id="38364">
          <DiscourseConnective annotation_id="38364" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela <DiscourseConnective annotation_id="38372">s'</DiscourseConnective>avère vrai, le système appliqué dans un certain État membre peut laisser le champ libre à des abus là où le document est délivré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33392" docOffset="196">
      <en>I would put one final question to the Commission, or perhaps to Mr Coelho: what should we do <Alignment alignment="38610" annotation_id="33485">
          <DiscourseConnective annotation_id="33485" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> people arrive at a border, <DiscourseConnective annotation_id="33517" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> the data in their passports does not correspond with that held in official databases?</en>
      <fr>Je voudrais poser une dernière question <DiscourseConnective annotation_id="38544">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="38560">ou</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="38573">à</DiscourseConnective> M. Coelho: <DiscourseConnective annotation_id="38586">que</DiscourseConnective> devrions-nous faire <Alignment alignment="14849" annotation_id="38610">
          <DiscourseConnective annotation_id="38610" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des personnes arrivent <DiscourseConnective annotation_id="38641">à</DiscourseConnective> une frontière et que les données intégrées dans leur passeport ne correspondent pas <DiscourseConnective annotation_id="38727">à</DiscourseConnective> celles figurant dans les bases de données officielles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33607" docOffset="197">
      <en>I think that we ought to include an instruction that benefits the child, <DiscourseConnective annotation_id="33680" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33683" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>, the passenger.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="38793">que</DiscourseConnective> nous devons adopter une mesure qui soit bénéfique pour l'enfant, c'est-à-dire pour le passager.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33706" id="223" name="Wolfgang Kreissl-Dörfler">
    <ParallelChunk annotation_id="33706" docOffset="198">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, thousands of children a year fall victim to child traffickers and even more are abducted.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, chers collègues, chaque année, des milliers d'enfants sont les victimes de trafiquants d'enfant <DiscourseConnective annotation_id="39017">et</DiscourseConnective> un nombre <DiscourseConnective annotation_id="39030">encore</DiscourseConnective> plus élevé font l'objet d'un rapt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33837" docOffset="199">
      <en>A current study shows that it is unaccompanied minors who are the victims of such crimes.</en>
      <fr>Une étude actuelle montre <DiscourseConnective annotation_id="39098">que</DiscourseConnective> ce sont les mineurs non accompagnés qui sont les victimes de ces délits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33927" docOffset="200">
      <en>That is why we welcome the fact that the European Commission, in its amendments to the old regulation, now takes due account of children.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39175">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous nous réjouissons <DiscourseConnective annotation_id="39212">que</DiscourseConnective> la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="39242">en</DiscourseConnective> modifiant l'ancien règlement, tienne compte des enfants comme il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34065" docOffset="201">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="34065" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> we demand that children too should have their biometric data in passports from a certain age, it is not due to mass hysteria, which I really do not share, but <Alignment alignment="39527" annotation_id="34229">
          <DiscourseConnective annotation_id="34229" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to afford our children better protection.</en>
      <fr>Nous exigeons <DiscourseConnective annotation_id="39333">que</DiscourseConnective> les données biométriques des enfants soient <DiscourseConnective annotation_id="39381">également</DiscourseConnective> intégrées dans les passeports à partir d'un certain âge, non pas à cause de l'hystérie collective, <DiscourseConnective annotation_id="39490">que</DiscourseConnective> je ne partage vraiment pas, <DiscourseConnective annotation_id="39522">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27814" annotation_id="39527">
          <DiscourseConnective annotation_id="39527" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons offrir à nos enfants une meilleure protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34287" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="39597" annotation_id="34287">
          <DiscourseConnective annotation_id="34287" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such protection can only be afforded <Alignment alignment="39648" annotation_id="34333">
          <DiscourseConnective annotation_id="34333" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> every child has its own passport with its biometric data and the names of its guardians.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16386" annotation_id="39597">
          <DiscourseConnective annotation_id="39597" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons offrir cette protection <Alignment alignment="34333" annotation_id="39648">
          <DiscourseConnective annotation_id="39648" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque enfant possède son propre passeport contenant ses données biométriques <DiscourseConnective annotation_id="39733">et</DiscourseConnective> le nom de ses tuteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34425" docOffset="203">
      <en>As with all data collection, it is especially important to my group that the highest possible security is guaranteed <DiscourseConnective annotation_id="34542" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> collecting, storing and processing the biometric data of all citizens <Alignment alignment="24053" annotation_id="34617">
          <DiscourseConnective annotation_id="34617" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must always be able to track who can access what data.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39759">Comme pour</DiscourseConnective> tout relevé de données, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="39811">pour</DiscourseConnective> mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="39827">que</DiscourseConnective> la sécurité la plus élevée possible <DiscourseConnective annotation_id="39867">soit</DiscourseConnective> garantie lors du relevé, de l'enregistrement <DiscourseConnective annotation_id="39917">et</DiscourseConnective> du traitement des données biométriques de tous les citoyens <Alignment alignment="14403" annotation_id="39980">
          <DiscourseConnective annotation_id="39980" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons toujours pouvoir savoir qui peut avoir accès à quelles données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34679" docOffset="204">
      <en>The Council's regulations and decisions which affect this point make provision for very high protective mechanisms and control bodies to prevent data abuse.</en>
      <fr>Les règlements <DiscourseConnective annotation_id="40074">et</DiscourseConnective> les décisions du Conseil relatifs à ce point prévoient des mécanismes de protection <DiscourseConnective annotation_id="40161">et</DiscourseConnective> des organismes de contrôle très stricts <DiscourseConnective annotation_id="40204">pour</DiscourseConnective> empêcher les utilisations abusives des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34836" docOffset="205">
      <en>I have to say that I have fundamental confidence in my national authorities, unlike many private companies, some of which are able to pass unprotected data to third parties through scandalous security loopholes and receive due payment for doing so.</en>
      <fr>Je dois préciser <DiscourseConnective annotation_id="40274">que</DiscourseConnective> j'ai tout à fait confiance dans les autorités de mon pays, mais pas dans bon nombre de société privées, dont certaines peuvent communiquer des données non protégées <DiscourseConnective annotation_id="40443">à</DiscourseConnective> des tiers en profitant scandaleusement de lacunes en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="40518">et</DiscourseConnective> se font payer pour cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35085" docOffset="206">
      <en>That is precisely why it is so important for national authorities to capitalise on their established credibility and work closely with the data protection authorities.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="40552">précisément</DiscourseConnective> la raison pour laquelle il est capital <DiscourseConnective annotation_id="40603">que</DiscourseConnective> les autorités nationales tirent parti de leur crédibilité établie <DiscourseConnective annotation_id="40673">et</DiscourseConnective> travaillent en étroite collaboration avec les autorités chargées de la protection des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35253" docOffset="207">
      <en>Contrary to what has happened here, this includes the European Commission honouring its legal obligations to consult European data protection officers.</en>
      <fr>Contrairement <DiscourseConnective annotation_id="40785">à</DiscourseConnective> ce qui s'est passé ici, cela implique que la Commission européenne doit remplir ses obligations légales <DiscourseConnective annotation_id="40891">en</DiscourseConnective> consultant les contrôleurs européens de la protection des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35405" docOffset="208">
      <en>(PT) I would like to congratulate my friend Carlos Coelho on the excellent work he has done for this Parliament.</en>
      <fr>(PT) Je voudrais féliciter mon ami Carlos Coelho <DiscourseConnective annotation_id="41010">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'il a effectué <DiscourseConnective annotation_id="41052">pour</DiscourseConnective> ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35518" docOffset="209">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35539" id="225" name="Dushana Zdravkova">
    <ParallelChunk annotation_id="35539" docOffset="210">
      <en>(BG) Thank you, Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to congratulate the rapporteur, Mr Coelho, for the balance he has achieved in this report between ensuring a higher level of security for international travel documents and protecting the personal data and human integrity of the European Union's citizens.</en>
      <fr>(BG) Je vous remercie. Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41167">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais féliciter le rapporteur, M. Coelho, <DiscourseConnective annotation_id="41229">pour</DiscourseConnective> l'équilibre qu'il a trouvé, dans le présent rapport, entre la garantie d'un niveau plus élevé de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="41340">pour</DiscourseConnective> les documents de voyage internationaux <DiscourseConnective annotation_id="41384">et</DiscourseConnective> la protection des données à caractère personnel <DiscourseConnective annotation_id="41435">et</DiscourseConnective> de l'intégrité personnelle des citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35874" docOffset="211">
      <en>The suggestions made to improve a number of technical requirements will support the battle against cross-border crime, illegal immigration and human trafficking.</en>
      <fr>Les propositions relatives <DiscourseConnective annotation_id="41528">à</DiscourseConnective> l'amélioration de certaines exigences techniques permettront de soutenir la lutte contre la criminalité transfrontalière, l'immigration illégale <DiscourseConnective annotation_id="41675">et</DiscourseConnective> le trafic d'êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36036" docOffset="212">
      <en>For border countries like Bulgaria, which are exposed to intense pressure from migratory flows and the activities of international organised crime, the rapid and successful introduction of the new standards will be vitally important in terms of protecting the EU's external borders.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41705">Pour</DiscourseConnective> des pays frontaliers <DiscourseConnective annotation_id="41731">comme</DiscourseConnective> la Bulgarie, qui sont exposés <DiscourseConnective annotation_id="41767">à</DiscourseConnective> une forte pression due aux flux migratoires <DiscourseConnective annotation_id="41813">et</DiscourseConnective> à la criminalité organisée internationale, l'introduction rapide <DiscourseConnective annotation_id="41881">et</DiscourseConnective> réussie des nouvelles normes sera vitale <DiscourseConnective annotation_id="41925">pour</DiscourseConnective> la protection des frontières extérieures de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36319" docOffset="213">
      <en>Unfortunately, in my country we have a few serious cases involving children who have disappeared, about whom there is still no information even now.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41980">Malheureusement</DiscourseConnective>, dans mon pays, nous avons quelques affaires graves de disparition d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="42073">à propos</DiscourseConnective> desquels, à l'heure actuelle, nous ne disposons toujours pas d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36468" docOffset="214">
      <en>This is why I feel that this report provides sound guidelines for the future development of standards for security features and biometrics in passports for Europe's youngest citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42159">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="42183">que</DiscourseConnective> le présent rapport contient des orientations solides <DiscourseConnective annotation_id="42240">pour</DiscourseConnective> l'élaboration future de normes <DiscourseConnective annotation_id="42276">pour</DiscourseConnective> les éléments de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="42306">et</DiscourseConnective> les éléments biométriques intégrés dans les passeports des citoyens européens les plus jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36652" docOffset="215">
      <en>The introduction of the principle of 'one person-one passport' will provide them with an even higher level of security <Alignment alignment="73339" annotation_id="36771">
          <DiscourseConnective annotation_id="36771" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> travelling outside the territory of the European Union.</en>
      <fr>L'introduction du principe "une personne - un passeport" leur assurera un niveau <DiscourseConnective annotation_id="42485">encore</DiscourseConnective> plus élevé de sécurité <Alignment alignment="21570" annotation_id="42515">
          <DiscourseConnective annotation_id="42515" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils voyageront en dehors du territoire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36832" docOffset="216">
      <en>The proposal to introduce additional information in the passports of children up to the age of 18 years will limit opportunities for the illegal activity of child trafficking.</en>
      <fr>La proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="42606">à</DiscourseConnective> intégrer des informations supplémentaires dans les passeports des enfants <DiscourseConnective annotation_id="42682">jusqu'à</DiscourseConnective> l'âge de 18 ans limitera les possibilités d'activités illégales liées au trafic d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37008" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="42781" annotation_id="37008">
          <DiscourseConnective annotation_id="37008" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to applying the regulation within their national legislations, Member States obviously need to consider the possible financial repercussions for large families.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3754" annotation_id="42781">
          <DiscourseConnective annotation_id="42781" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> incorporant le règlement dans leurs législations nationales, les États membres doivent bien entendu envisager les éventuelles répercussions financières <DiscourseConnective annotation_id="42936">pour</DiscourseConnective> les grandes familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37183" docOffset="218">
      <en>This was <DiscourseConnective annotation_id="37192" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> mentioned by some of our fellow Members who spoke previously.</en>
      <fr>Certains députés <DiscourseConnective annotation_id="42980">en</DiscourseConnective> ont parlé précédemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37259" docOffset="219">
      <en>Freedom of movement must not be restricted for these families due to them having to pay a large amount of money for passports for their children.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43007">Pour</DiscourseConnective> ces familles, la liberté de circulation ne doit pas être restreinte <DiscourseConnective annotation_id="43080">parce qu'</DiscourseConnective>elles doivent payer une somme élevée <DiscourseConnective annotation_id="43126">pour</DiscourseConnective> obtenir des passeports <DiscourseConnective annotation_id="43154">pour</DiscourseConnective> leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37405" docOffset="220">
      <en>Finally, on the subject of free movement of persons within the European Union, I think that the limits can be abolished on the age of entitlement to receive an identity card <Alignment alignment="43373" annotation_id="37579">
          <DiscourseConnective annotation_id="37579" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will <Alignment alignment="43407" annotation_id="37592">
          <DiscourseConnective annotation_id="37592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourage and guarantee free movement for the EU's youngest citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43174">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="43181">à propos</DiscourseConnective> de la libre circulation des personnes au sein de l'Union européenne, je pense <DiscourseConnective annotation_id="43268">que</DiscourseConnective> les limites peuvent être abolies <DiscourseConnective annotation_id="43305">à</DiscourseConnective> l'âge où la personne a le droit de recevoir une carte d'identité, <Alignment alignment="19502" annotation_id="43373">
          <DiscourseConnective annotation_id="43373" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela encouragera <DiscourseConnective annotation_id="43394">et</DiscourseConnective> garantira <Alignment alignment="25808" annotation_id="43407">
          <DiscourseConnective annotation_id="43407" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la libre circulation des citoyens les plus jeunes de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37667" id="226" name="Genowefa Grabowska">
    <ParallelChunk annotation_id="37667" docOffset="221">
      <en>(PL) Mr President, I would like to begin by congratulating the rapporteur and by saying that I endorse this report.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="43516">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="43553">et</DiscourseConnective> annoncer <DiscourseConnective annotation_id="43565">que</DiscourseConnective> je soutiens le présent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37783" docOffset="222">
      <en>I think the report is not only important, but also good.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="43616">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="43623">non seulement</DiscourseConnective> d'un rapport important, <DiscourseConnective annotation_id="43661">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43666">également</DiscourseConnective> d'un bon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37840" docOffset="223">
      <en>I will perhaps begin with the statement which has been made here that a passport is a document issued by Member States in accordance with national regulations.</en>
      <fr>Je vais peut-être commencer par la déclaration faite ici selon laquelle un passeport est un document délivré par les États membres conformément aux législations nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38000" docOffset="224">
      <en>It is true that we have different passports, besides the covers, <Alignment alignment="43946" annotation_id="38065">
          <DiscourseConnective annotation_id="38065" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important to find a balance between the security measures of these passports, <Alignment alignment="44065" annotation_id="38153">
          <Alignment alignment="44065" annotation_id="38153">
            <DiscourseConnective annotation_id="38153" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they identify a citizen of the European Union or another person entering the territory of the European Union, <Alignment alignment="91368" annotation_id="38271">
          <DiscourseConnective annotation_id="38271" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time resist crime, much of which involves passports, such as illegal immigration, terrorism, child trafficking or forgery of documents.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="43879">que</DiscourseConnective> nous avons différents passeports, outre leur aspect extérieur, <Alignment alignment="20161" annotation_id="43946">
          <DiscourseConnective annotation_id="43946" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est fondamental de trouver un équilibre entre, d'une part, les mesures de sécurité relatives <DiscourseConnective annotation_id="44047">à</DiscourseConnective> ces passeports, <Alignment alignment="20365" annotation_id="44065">
          <Alignment alignment="18319" annotation_id="44065">
            <DiscourseConnective annotation_id="44065" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils permettent d'identifier un citoyen de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="44134">ou</DiscourseConnective> une autre personne pénétrant sur le territoire de l'Union européenne, <Alignment alignment="24640" annotation_id="44207">
          <DiscourseConnective annotation_id="44207" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="44211">d'autre part</DiscourseConnective>, la lutte contre la criminalité, qui est généralement liée aux passeports, <DiscourseConnective annotation_id="44299">comme</DiscourseConnective> l'immigration illégale, le terrorisme, le trafic d'enfants ou la falsification de documents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38423" docOffset="225">
      <en>That balance has, I think, been found in this report.</en>
      <fr>Je pense que cet équilibre se retrouve dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38477" docOffset="226">
      <en>There are no indications that the restrictions which we are including in the report will in any way influence or restrict Member States in the issue of passports.</en>
      <fr>Rien n'indique <DiscourseConnective annotation_id="44469">que</DiscourseConnective> les restrictions <DiscourseConnective annotation_id="44490">que</DiscourseConnective> nous incluons dans le rapport influenceront <DiscourseConnective annotation_id="44538">ou</DiscourseConnective> limiteront de quelque manière que ce soit les États membres sur la question des passeports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38640" docOffset="227">
      <en>I want to draw attention to one principle which I fully endorse: the principle of 'one person-one passport'.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention sur un principe <DiscourseConnective annotation_id="44681">que</DiscourseConnective> je soutiens pleinement: le principe "une personne - un passeport".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38749" docOffset="228">
      <en>In relation to children it is a good principle, <Alignment alignment="44807" annotation_id="38797">
          <DiscourseConnective annotation_id="38797" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would not like it to be a financial barrier to parents who want their children to have a passport, <Alignment alignment="44943" annotation_id="38902">
          <DiscourseConnective annotation_id="38902" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose financial means may be limited.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44752">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les enfants, c'est un bon principe, <Alignment alignment="81" annotation_id="44807">
          <DiscourseConnective annotation_id="44807" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne voudrais pas qu'il représente une barrière financière <DiscourseConnective annotation_id="44872">pour</DiscourseConnective> les parents qui veulent que leurs enfants possèdent un passeport, <Alignment alignment="38902" annotation_id="44943">
          <DiscourseConnective annotation_id="44943" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont les moyens financiers sont limités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38944" docOffset="229">
      <en>I <Alignment alignment="97935" annotation_id="38946">
          <DiscourseConnective annotation_id="38946" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to draw attention to one weaker moment in the report, <Alignment alignment="45068" annotation_id="39010">
          <DiscourseConnective annotation_id="39010" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur has drawn attention to it, namely to the fact that modern, untried technologies need to be reassessed, <DiscourseConnective annotation_id="39137" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is good that in three years' time we will be able to do this.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="19531" annotation_id="45001">
          <DiscourseConnective annotation_id="45001" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer l'attention sur un point plus faible du rapport, <Alignment alignment="39010" annotation_id="45068">
          <DiscourseConnective annotation_id="45068" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur l'ait fait remarquer, à savoir le fait <DiscourseConnective annotation_id="45130">que</DiscourseConnective> les technologies modernes non éprouvées doivent être réévaluées. Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="45213">que</DiscourseConnective> nous puissions le faire dans trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39206" docOffset="230">
      <en>I <Alignment alignment="45268" annotation_id="39208">
          <DiscourseConnective annotation_id="39208" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call for the role of the European Data Protection Supervisor to <Alignment alignment="45347" annotation_id="39277">
          <DiscourseConnective annotation_id="39277" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken into account.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="30132" annotation_id="45268">
          <DiscourseConnective annotation_id="45268" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45278">que</DiscourseConnective> le rôle du contrôleur européen de la protection des données soit <Alignment alignment="26065" annotation_id="45347">
          <DiscourseConnective annotation_id="45347" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> pris en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39313" docOffset="231">
      <en>That EU institution must be more heavily involved in the whole procedure <Alignment alignment="45466" annotation_id="39386">
          <DiscourseConnective annotation_id="39386" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is for this which I call.</en>
      <fr>Cette institution de l'UE doit participer plus largement <DiscourseConnective annotation_id="45437">à</DiscourseConnective> l'ensemble de la procédure <Alignment alignment="20631" annotation_id="45466">
          <DiscourseConnective annotation_id="45466" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est cela <DiscourseConnective annotation_id="45480">que</DiscourseConnective> je demande.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39419" id="227" name="Robert Evans">
    <ParallelChunk annotation_id="39419" docOffset="232">
      <en>Mr President, I <Alignment alignment="45536" annotation_id="39435">
          <DiscourseConnective annotation_id="39435" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to thank Mr Coelho.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais <Alignment alignment="29723" annotation_id="45536">
          <DiscourseConnective annotation_id="45536" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier M. Coelho.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39465" docOffset="233">
      <en>This report is very important for the future of Europe and for its 500 million citizens: for their safety, their security and for anti-terrorism measures, amongst others.</en>
      <fr>Le présent rapport revêt une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="45614">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="45640">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45643">pour</DiscourseConnective> ses 500 millions de citoyens: <DiscourseConnective annotation_id="45678">pour</DiscourseConnective> leur sûreté, pour leur sécurité <DiscourseConnective annotation_id="45715">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45718">pour</DiscourseConnective> les mesures antiterroristes, entre autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39636" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="38933" annotation_id="39636">
          <DiscourseConnective annotation_id="39636" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the technology is there, <Alignment alignment="20330" annotation_id="39664">
          <DiscourseConnective annotation_id="39664" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ms Zdravkova said, we should make use of it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22159" annotation_id="45766">
          <DiscourseConnective annotation_id="45766" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la technologie est là, <Alignment alignment="11763" annotation_id="45792">
          <DiscourseConnective annotation_id="45792" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Zdravkova, nous devrions nous en servir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39712" docOffset="235">
      <en>From the point of view of children, Ms Angelilli, Mr Lambrinidis and others have said that it can be a vital weapon to counter child-smuggling, <Alignment alignment="71136" annotation_id="39856">
          <DiscourseConnective annotation_id="39856" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45851">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des enfants, Mme Angelilli, M. Lambrinidis <DiscourseConnective annotation_id="45910">et</DiscourseConnective> d'autres députés ont déclaré <DiscourseConnective annotation_id="45942">que</DiscourseConnective> ce système peut être un outil vital <DiscourseConnective annotation_id="45982">pour</DiscourseConnective> lutter, <Alignment alignment="24524" annotation_id="45995">
          <DiscourseConnective annotation_id="45995" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contre la traite des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39869" docOffset="236">
      <en>
        <Alignment alignment="46065" annotation_id="39869">
          <DiscourseConnective annotation_id="39869" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the crucial point is really in the new Article 3, which states that the purpose of biometric data is to verify not only the authenticity of the document but also the identity of the holder by means of directly available comparable features.</en>
      <fr>Le point crucial se trouve <Alignment alignment="39869" annotation_id="46065">
          <DiscourseConnective annotation_id="46065" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le nouvel article 3, qui établit <DiscourseConnective annotation_id="46113">que</DiscourseConnective> les données biométriques sont utilisées <DiscourseConnective annotation_id="46157">dans le but de</DiscourseConnective> vérifier <DiscourseConnective annotation_id="46181">non seulement</DiscourseConnective> l'authenticité du document, <DiscourseConnective annotation_id="46223">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46228">également</DiscourseConnective> l'identité du titulaire grâce à des éléments comparables et directement disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40119" docOffset="237">
      <en>At the moment, most countries rely almost exclusively on photographs and very few people, I would suggest - perhaps not even you, Mr President, nor even Mr Barroso - look like their passport photos - nor, indeed, would many of us want to!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46323">Pour</DiscourseConnective> le moment, la plupart des pays se basent presque exclusivement sur les photos <DiscourseConnective annotation_id="46406">et</DiscourseConnective> très peu de personnes, je dirais - peut-être <DiscourseConnective annotation_id="46454">même</DiscourseConnective> pas vous, Monsieur le Président, ni <DiscourseConnective annotation_id="46495">même</DiscourseConnective> M. Barroso - ressemblent à la photo de leur passeport - <DiscourseConnective annotation_id="46556">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46559">d'ailleurs</DiscourseConnective> peu d'entre nous le voudrait!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40358" docOffset="238">
      <en>So I think that <Alignment alignment="46030" annotation_id="40374">
          <DiscourseConnective annotation_id="40374" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are new identity procedures and methods available, we should be prepared to use them.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="46609">donc</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1284" annotation_id="46614">
          <DiscourseConnective annotation_id="46614" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe de nouvelles procédures <DiscourseConnective annotation_id="46654">et</DiscourseConnective> méthodes relatives à l'identité, nous devrions être prêts <DiscourseConnective annotation_id="46715">à</DiscourseConnective> les utiliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40469" docOffset="239">
      <en>As for Ms Gacek and Mr Batten and their anti-British, 'hit-and-run' contributions - <Alignment alignment="46832" annotation_id="40553">
          <DiscourseConnective annotation_id="40553" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not here now to hear any response - I would suggest that the UK system is probably no better or no worse than many others in the European Union.</en>
      <fr>Quant aux contributions antibritanniques de Mme Gacek <DiscourseConnective annotation_id="46785">et</DiscourseConnective> M. Batten, qui ont commis un délit de fuite <Alignment alignment="40553" annotation_id="46832">
          <DiscourseConnective annotation_id="46832" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne sont plus ici <DiscourseConnective annotation_id="46860">pour</DiscourseConnective> entendre une réponse, je pense <DiscourseConnective annotation_id="46896">que</DiscourseConnective> le système britannique n'est probablement ni meilleur ni pire <DiscourseConnective annotation_id="46962">que</DiscourseConnective> bien d'autres systèmes utilisés dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40715" docOffset="240">
      <en>We have checks and balances, <Alignment alignment="47073" annotation_id="40744">
          <DiscourseConnective annotation_id="40744" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can do better.</en>
      <fr>Nous avons un système de poids <DiscourseConnective annotation_id="47054">et</DiscourseConnective> de contrepoids, <Alignment alignment="30891" annotation_id="47073">
          <DiscourseConnective annotation_id="47073" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="47097">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40766" docOffset="241">
      <en>
        <Alignment alignment="47104" annotation_id="40766">
          <DiscourseConnective annotation_id="40766" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> new 21st-century technology is available, then we should be prepared to make use of it <Alignment alignment="57868" annotation_id="40856">
          <DiscourseConnective annotation_id="40856" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="47205" annotation_id="40861">
          <DiscourseConnective annotation_id="40861" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ms Grabowska said a few moments ago, we should be prepared to amend it constantly to make the best possible use of what facilities are around the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="670" annotation_id="47104">
          <DiscourseConnective annotation_id="47104" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une nouvelle technologie du XXIe siècle est disponible, nous devrions être prêts <DiscourseConnective annotation_id="47188">à</DiscourseConnective> l'utiliser <Alignment alignment="5193" annotation_id="47201">
          <DiscourseConnective annotation_id="47201" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5303" annotation_id="47205">
          <DiscourseConnective annotation_id="47205" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Grabowska vient de le préciser, nous devrions être prêts <DiscourseConnective annotation_id="47272">à</DiscourseConnective> la modifier en permanence <DiscourseConnective annotation_id="47300">afin d'</DiscourseConnective>utiliser au <DiscourseConnective annotation_id="47319">mieux</DiscourseConnective> les moyens dont l'Union européenne dispose autour d'elle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41026" id="228" name="Milan Gaľa">
    <ParallelChunk annotation_id="41026" docOffset="242">
      <en>(SK) Protecting children from abduction and trafficking requires the introduction of children's passports.</en>
      <fr>(SK) La protection des enfants contre l'abus <DiscourseConnective annotation_id="47428">et</DiscourseConnective> le trafic nécessite la délivrance de passeports aux enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41133" docOffset="243">
      <en>The principle of 'one person-one passport' means that every child travelling outside the Schengen area will be issued a passport.</en>
      <fr>Le principe "une personne - un passeport" signifie <DiscourseConnective annotation_id="47543">que</DiscourseConnective> chaque enfant qui voyage en dehors de l'espace Schengen recevra un passeport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41263" docOffset="244">
      <en>The new method of identification will simplify border controls.</en>
      <fr>La nouvelle méthode d'identification simplifiera les contrôles aux frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41327" docOffset="245">
      <en>The instruments for protecting children from abduction will include a European helpline for reporting missing, abducted or sexually exploited children, passports with biometric data and the soon-to-be launched pan-European child abduction alert system.</en>
      <fr>Les instruments de protection des enfants contre le rapt comprendront une ligne téléphonique européenne d'assistance <DiscourseConnective annotation_id="47821">pour</DiscourseConnective> signaler des enfants disparus, enlevés <DiscourseConnective annotation_id="47865">ou</DiscourseConnective> sexuellement exploités, des passeports contenant des données biométriques <DiscourseConnective annotation_id="47942">et</DiscourseConnective> le système paneuropéen d'alerte d'enlèvements d'enfants, qui va <DiscourseConnective annotation_id="48009">bientôt</DiscourseConnective> voir le jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41580" docOffset="246">
      <en>Attention needs to be paid to ensuring a high degree of confidentiality in the process of acquiring and using biometric data.</en>
      <fr>Il convient d'assurer un niveau élevé de confidentialité dans la procédure d'obtention <DiscourseConnective annotation_id="48118">et</DiscourseConnective> d'utilisation des données biométriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41706" docOffset="247">
      <en>I support the rapporteur's view that a study needs to be performed into the possible shortcomings of fingerprint identification systems in the Member States of the European Union.</en>
      <fr>J'adhère <DiscourseConnective annotation_id="48170">au point de</DiscourseConnective> vue du rapport selon lequel il est nécessaire de mener une étude sur les éventuelles lacunes des systèmes d'identification des empreintes digitales utilisés dans les États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41886" docOffset="248">
      <en>Subsequently, the introduction of a common European system for comparing fingerprints should be considered.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="48399">ensuite</DiscourseConnective> envisager l'introduction d'un système européen commun de comparaison des empreintes digitales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41994" id="229" name="Nicolae Vlad Popa">
    <ParallelChunk annotation_id="41994" docOffset="249">
      <en>(RO) I would like to congratulate Mr Coelho for this report.</en>
      <fr>(RO) Je voudrais féliciter M. Coelho <DiscourseConnective annotation_id="48539">pour</DiscourseConnective> le présent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42055" docOffset="250">
      <en>I welcome this initiative, which marks real progress made, following the European Council of Thessaloniki, in establishing a link between travel documents and their owners and adopting the 'one person-one passport' principle.</en>
      <fr>Je salue cette initiative, qui reflète les réels progrès effectués à l'issue du Conseil européen de Thessalonique <DiscourseConnective annotation_id="48678">en</DiscourseConnective> établissant un lien entre les documents de voyage <DiscourseConnective annotation_id="48731">et</DiscourseConnective> leurs détenteurs <DiscourseConnective annotation_id="48751">et</DiscourseConnective> en adoptant le principe "une personne - un passeport".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42281" docOffset="251">
      <en>I would like to highlight three important aspects.</en>
      <fr>Je voudrais souligner trois aspects importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42332" docOffset="252">
      <en>Firstly, we need to adapt the principles and exceptions provided for in this report to the results and problems which have appeared in practice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48857">Premièrement</DiscourseConnective>, nous devons adapter les principes <DiscourseConnective annotation_id="48905">et</DiscourseConnective> les exceptions prévus dans ce rapport aux résultats <DiscourseConnective annotation_id="48960">et</DiscourseConnective> aux problèmes apparus concrètement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42477" docOffset="253">
      <en>This means that the focus must be put on the three-year review period set by this report during which both the Member States and the Commission must try to identify the recommendations between theoretical principles and practical obstacles.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="49013">qu'</DiscourseConnective>il faut mettre l'accent sur la période de révision de trois ans établie dans ce rapport, durant laquelle tant les États membres <DiscourseConnective annotation_id="49144">que</DiscourseConnective> la Commission doivent tâcher d'identifier les recommandations entre les principes théoriques <DiscourseConnective annotation_id="49241">et</DiscourseConnective> les obstacles dans la pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42718" docOffset="254">
      <en>Secondly, there is a serious problem with regard to the security of stored data and the protection of the owner's identity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49276">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il existe un grave problème concernant la sécurité des données enregistrées <DiscourseConnective annotation_id="49366">et</DiscourseConnective> la protection de l'identité du détenteur du document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42842" docOffset="255">
      <en>Finally, I would like to draw attention to the need to devise common principles governing the procedures required for issuing travel documents or passports <Alignment alignment="49606" annotation_id="42998">
          <DiscourseConnective annotation_id="42998" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this phase is crucial for both ensuring the databases' security and preventing the forgery of these documents.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49423">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais attirer l'attention sur la nécessité d'élaborer des principes communs régissant les procédures requises <DiscourseConnective annotation_id="49546">pour</DiscourseConnective> la délivrance de documents de voyage <DiscourseConnective annotation_id="49588">ou</DiscourseConnective> de passeports, <Alignment alignment="42998" annotation_id="49606">
          <DiscourseConnective annotation_id="49606" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette étape est cruciale <DiscourseConnective annotation_id="49635">pour</DiscourseConnective> garantir la sécurité des bases de données <DiscourseConnective annotation_id="49682">et</DiscourseConnective> pour empêcher la falsification de ces documents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43112" id="230" name="Martine Roure">
    <ParallelChunk annotation_id="43112" docOffset="256">
      <en>(FR) Mr President, one second more to thank you, Mr Coelho, and tell you that it is a great pleasure to work with you <Alignment alignment="49872" annotation_id="43230">
          <DiscourseConnective annotation_id="43230" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you always show great skill, you have a true capacity for listening and analysis <Alignment alignment="49992" annotation_id="43314">
          <DiscourseConnective annotation_id="43314" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is due to you that we have achieved this result.</en>
      <fr>Monsieur le Président, une seconde <DiscourseConnective annotation_id="49769">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49777">pour</DiscourseConnective> vous remercier M. Coelho, <DiscourseConnective annotation_id="49808">et</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="49816">dire que</DiscourseConnective> c'est un grand plaisir de travailler avec vous <Alignment alignment="43230" annotation_id="49872">
          <DiscourseConnective annotation_id="49872" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous faites toujours preuve d'une très grande compétence, vous avez une réelle capacité d'écoute <DiscourseConnective annotation_id="49979">et</DiscourseConnective> d'analyse <Alignment alignment="36884" annotation_id="49992">
          <DiscourseConnective annotation_id="49992" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est bien grâce <DiscourseConnective annotation_id="50012">à</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="50019">que</DiscourseConnective> nous sommes arrivés à ce <DiscourseConnective annotation_id="50048">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43370" id="231" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="43370" docOffset="257">
      <en>(RO) Romania introduced the use of biometric passports from 1 January 2009.</en>
      <fr>(RO) La Roumanie a introduit l'utilisation des passeports biométriques le 1er janvier 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43446" docOffset="258">
      <en>This type of passport contains 50 security elements and includes for the first time in the European Union a feature for identifying both a person's face and their fingerprints.</en>
      <fr>Ce type de passeport contient 50 éléments de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="50204">et</DiscourseConnective> inclut <DiscourseConnective annotation_id="50214">pour</DiscourseConnective> la première fois dans l'Union européenne un élément permettant d'identifier à la fois le visage d'une personne <DiscourseConnective annotation_id="50330">et</DiscourseConnective> ses empreintes digitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43623" docOffset="259">
      <en>Romania has <Alignment alignment="38107" annotation_id="43635">
          <DiscourseConnective annotation_id="43635" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> taken an important step towards joining the Schengen area, scheduled for 2011.</en>
      <fr>La Roumanie a <Alignment alignment="43635" annotation_id="50373">
          <DiscourseConnective annotation_id="50373" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> réalisé un progrès majeur vers l'adhésion à l'espace Schengen, prévue en 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43724" docOffset="260">
      <en>The introduction of biometric passports removes the final basic condition for Romania's inclusion in the Visa Waiver Program.</en>
      <fr>L'introduction des passeports biométriques écarte la dernière condition de base en faveur de l'inclusion de la Roumanie dans le programme américain d'exemption de visa (Visa Waiver Program).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43850" docOffset="261">
      <en>
        <Alignment alignment="50648" annotation_id="43850">
          <Alignment alignment="50648" annotation_id="43850">
            <DiscourseConnective annotation_id="43850" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the refusal to waive the visa requirement for Romanians going to the United States will now be based solely on subjective grounds <Alignment alignment="50805" annotation_id="43993">
          <DiscourseConnective annotation_id="43993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the United States will give this matter due consideration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25884" annotation_id="50648">
          <Alignment alignment="7596" annotation_id="50648">
            <DiscourseConnective annotation_id="50648" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le refus de lever l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="50703">pour</DiscourseConnective> les Roumains qui se rendent aux États-Unis ne sera désormais fondé <DiscourseConnective annotation_id="50775">que</DiscourseConnective> sur des motifs subjectifs <Alignment alignment="25589" annotation_id="50805">
          <DiscourseConnective annotation_id="50805" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="50817">que</DiscourseConnective> les États-Unis examineront cette question comme il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44068" docOffset="262">
      <en>I would like to congratulate the rapporteur once again for adding significant improvements to the regulation, in particular, the creation of a uniform European system for verifying compatibility between biometric elements and data stored on a chip.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="50893">à</DiscourseConnective> nouveau féliciter le rapporteur d'avoir apporté des améliorations significatives au règlement, comme, <DiscourseConnective annotation_id="50997">notamment</DiscourseConnective>, la création d'un système européen uniforme permettant de vérifier la compatibilité entre les éléments biométriques <DiscourseConnective annotation_id="51123">et</DiscourseConnective> les données enregistrées sur une puce.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44317" id="232" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="44317" docOffset="263">
      <en>(RO) The harmonisation of security standards at European level for biometric passports is an extension of the provisions of the Schengen acquis.</en>
      <fr>(RO) L'harmonisation <DiscourseConnective annotation_id="51186">à</DiscourseConnective> l'échelon européen des normes de sécurité des passeports biométriques vise à étendre les dispositions de l'acquis de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44462" docOffset="264">
      <en>The regulation stipulates a general obligation to provide fingerprints which will be stored on a contactless chip in the passport.</en>
      <fr>Le règlement prévoit l'obligation générale de donner ses empreintes digitales, qui seront stockées sur une puce sans contact insérée dans le passeport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44593" docOffset="265">
      <en>I support the exceptions regarding children under the age of 12 providing fingerprints <Alignment alignment="51571" annotation_id="44680">
          <DiscourseConnective annotation_id="44680" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge a review and harmonisation of the specific national laws.</en>
      <fr>Je soutiens les exceptions concernant le relevé des empreintes digitales des enfants de moins de 12 ans <Alignment alignment="28194" annotation_id="51571">
          <DiscourseConnective annotation_id="51571" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'insiste vivement sur la nécessité d'une révision <DiscourseConnective annotation_id="51625">et</DiscourseConnective> d'une harmonisation des législations nationales pertinentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44749" docOffset="266">
      <en>I feel that biometric passport data must be processed in accordance with Community legislation governing the protection of personal data and privacy.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="51698">que</DiscourseConnective> les données des passeports biométriques doivent être traitées conformément à la législation communautaire relative à la protection des données à caractère personnel <DiscourseConnective annotation_id="51867">et</DiscourseConnective> de la vie privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44899" docOffset="267">
      <en>The Commission and Member States must take the necessary measures to guarantee this provision for processing biometric passport data, both at the border and during the process for maintaining the relevant databases, in the situation where national legislation contains this provision.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="51902">et</DiscourseConnective> les États membres doivent prendre les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="51963">pour</DiscourseConnective> garantir cette disposition concernant le traitement des données des passeports biométriques, tant <DiscourseConnective annotation_id="52066">à</DiscourseConnective> la frontière <DiscourseConnective annotation_id="52081">que</DiscourseConnective> durant la procédure d'entretien des bases de données correspondantes, <DiscourseConnective annotation_id="52155">au cas où</DiscourseConnective> la législation nationale inclurait cette disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45184" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="52231" annotation_id="45184">
          <DiscourseConnective annotation_id="45184" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to draw your attention to the fact that limiting the validity of a biometric passport for people who are unable to provide fingerprints, temporarily or permanently, to 12 months or less will make life more difficult for people with disabilities.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="27046" annotation_id="52231">
          <DiscourseConnective annotation_id="52231" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="52277">que</DiscourseConnective> la limitation <DiscourseConnective annotation_id="52295">à</DiscourseConnective> douze mois <DiscourseConnective annotation_id="52308">ou</DiscourseConnective> moins de la validité d'un passeport biométrique <DiscourseConnective annotation_id="52359">pour</DiscourseConnective> les personnes qui sont incapables de donner leurs empreintes digitales, de manière temporaire <DiscourseConnective annotation_id="52458">ou</DiscourseConnective> permanente, rendra la vie des personnes handicapées encore plus difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45452" docOffset="269">
      <en>I would <Alignment alignment="52547" annotation_id="45460">
          <DiscourseConnective annotation_id="45460" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Commission to reassess the relevant text.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="54425" annotation_id="52547">
          <DiscourseConnective annotation_id="52547" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la Commission de réévaluer le texte concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45520" id="233" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="45520" docOffset="270">
      <en>Mr President, no law-abiding citizen should be worried about his or her identity or their children's identity being substantiated.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, aucun citoyen respectueux des lois ne devrait <DiscourseConnective annotation_id="52674">s'</DiscourseConnective>inquiéter de la vérification de son identité <DiscourseConnective annotation_id="52721">ou</DiscourseConnective> de celle de ses enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45651" docOffset="271">
      <en>I <Alignment alignment="52764" annotation_id="45653">
          <DiscourseConnective annotation_id="45653" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the use of biometric data on passports and other documents.</en>
      <fr>Je me félicite <Alignment alignment="19133" annotation_id="52764">
          <DiscourseConnective annotation_id="52764" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'utilisation de données biométriques dans les passeports <DiscourseConnective annotation_id="52830">et</DiscourseConnective> dans d'autres documents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45731" docOffset="272">
      <en>I just wanted to raise a point for future reference.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="52870">simplement</DiscourseConnective> soulever un point <DiscourseConnective annotation_id="52899">pour</DiscourseConnective> référence ultérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45784" docOffset="273">
      <en>It is a fact that no biometric characteristic stays the same from childhood to adulthood except one: DNA finger-printing.</en>
      <fr>Il est certain <DiscourseConnective annotation_id="52941">qu'</DiscourseConnective>aucune caractéristique biométrique reste identique de l'enfance <DiscourseConnective annotation_id="53008">à</DiscourseConnective> l'âge adulte, sauf une: l'empreinte génétique fournie par l'ADN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45906" docOffset="274">
      <en>This stays the same from conception to death and even beyond.</en>
      <fr>Elle reste la <DiscourseConnective annotation_id="53089">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53094">depuis</DiscourseConnective> la conception <DiscourseConnective annotation_id="53115">jusqu'à</DiscourseConnective> la mort <DiscourseConnective annotation_id="53131">et même</DiscourseConnective> au-delà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45968" docOffset="275">
      <en>It is possible today to identify someone even many years <Alignment alignment="40912" annotation_id="46025">
          <DiscourseConnective annotation_id="46025" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> his death by just obtaining some small specimen from the bone remains.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il est possible d'identifier une personne, <DiscourseConnective annotation_id="53204">même</DiscourseConnective> de nombreuses années <Alignment alignment="21648" annotation_id="53230">
          <DiscourseConnective annotation_id="53230" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> son décès, <DiscourseConnective annotation_id="53247">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53258">en</DiscourseConnective> prélevant un petit échantillon de restes osseux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46102" docOffset="276">
      <en>DNA finger-printing technology today is quick, it is cheap <Alignment alignment="53398" annotation_id="46161">
          <DiscourseConnective annotation_id="46161" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be carried out on just a few cells which can be obtained either from a quick mouth mucosal swab or from a drop of blood taken from, <Alignment alignment="82372" annotation_id="46304">
          <DiscourseConnective annotation_id="46304" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the umbilical cord.</en>
      <fr>La technologie de l'identification par l'ADN est maintenant rapide, elle est bon marché <Alignment alignment="46161" annotation_id="53398">
          <DiscourseConnective annotation_id="53398" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est possible d'effectuer l'analyse sur seulement quelques cellules <DiscourseConnective annotation_id="53471">que</DiscourseConnective> l'on peut obtenir en prélevant rapidement un échantillon de muqueuse buccale <DiscourseConnective annotation_id="53552">ou</DiscourseConnective> en prenant une goutte de sang, <Alignment alignment="12745" annotation_id="53586">
          <DiscourseConnective annotation_id="53586" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à partir du cordon ombilical.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46337" docOffset="277">
      <en>I <Alignment alignment="53640" annotation_id="46339">
          <DiscourseConnective annotation_id="46339" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> submit that in the future we should consider using DNA finger-printing as the only one biometric identification - which is guaranteed to be the same for every individual - for all European citizens.</en>
      <fr>Je propose <Alignment alignment="46339" annotation_id="53640">
          <DiscourseConnective annotation_id="53640" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="53645">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir nous envisagions de recourir à l'empreinte ADN <DiscourseConnective annotation_id="53706">comme</DiscourseConnective> seul moyen d'identification biométrique, qui serait assurément identique <DiscourseConnective annotation_id="53785">pour</DiscourseConnective> tous les individus, <DiscourseConnective annotation_id="53810">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46548" id="234" name="Hubert Pirker">
    <ParallelChunk annotation_id="46548" docOffset="278">
      <en>(DE) Mr President, my thanks go to Carlos Coelho, together with my congratulations on his report.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je remercie M. Coelho et je le félicite <DiscourseConnective annotation_id="53912">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46646" docOffset="279">
      <en>We would have all been disappointed <Alignment alignment="101303" annotation_id="46682">
          <DiscourseConnective annotation_id="46682" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> his report had been below par, <Alignment alignment="53993" annotation_id="46716">
          <DiscourseConnective annotation_id="46716" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are already used to this standard of report from him.</en>
      <fr>Nous aurions tous été déçus <Alignment alignment="31361" annotation_id="53958">
          <DiscourseConnective annotation_id="53958" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> son rapport avait été médiocre, <Alignment alignment="44980" annotation_id="53993">
          <DiscourseConnective annotation_id="53993" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous bien la qualité de ses rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46781" docOffset="280">
      <en>I particularly liked the fact that Carlos Coelho clearly pointed out from the beginning that his report was about the security of children.</en>
      <fr>J'ai apprécié <DiscourseConnective annotation_id="54055">en particulier</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="54078">que</DiscourseConnective> M. Coelho précise clairement, dès le début, <DiscourseConnective annotation_id="54126">que</DiscourseConnective> son rapport concerne la sécurité des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46921" docOffset="281">
      <en>We can achieve this by issuing secure passports and by taking fingerprints to ensure that it is possible to check <Alignment alignment="54317" annotation_id="47035">
          <DiscourseConnective annotation_id="47035" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the person crossing the border is actually the person shown in the passport.</en>
      <fr>Nous pouvons y parvenir <DiscourseConnective annotation_id="54200">en</DiscourseConnective> délivrant des passeports sûrs <DiscourseConnective annotation_id="54233">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54236">en</DiscourseConnective> relevant les empreintes digitales afin de garantir la possibilité de vérifier <Alignment alignment="47035" annotation_id="54317">
          <DiscourseConnective annotation_id="54317" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la personne qui traverse une frontière est réellement la personne décrite dans le passeport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47115" docOffset="282">
      <en>This is <Alignment alignment="54424" annotation_id="47123">
          <DiscourseConnective annotation_id="47123" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an objective which can be used to achieve security for children.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="54417">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="47123" annotation_id="54424">
          <DiscourseConnective annotation_id="54424" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un objectif qui permet d'assurer la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="54476">pour</DiscourseConnective> les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47198" docOffset="283">
      <en>That we are now discussing whether fingerprints should be taken at six years old or at twelve years old is a technical question, not a question of perspective.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="54502">que</DiscourseConnective> nous nous demandions <DiscourseConnective annotation_id="54527">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54538">s'</DiscourseConnective>il convient de relever les empreintes digitales <DiscourseConnective annotation_id="54588">à</DiscourseConnective> six ans <DiscourseConnective annotation_id="54598">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54601">à</DiscourseConnective> douze ans est une question technique et non une question de point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47358" docOffset="284">
      <en>I would have no problem with taking fingerprints from the age of six, <Alignment alignment="42261" annotation_id="47428">
          <DiscourseConnective annotation_id="47428" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is all about children and their security.</en>
      <fr>Cela ne me poserait pas de problème que l'on relève les empreintes digitales dès l'âge de six ans, <Alignment alignment="30929" annotation_id="54776">
          <DiscourseConnective annotation_id="54776" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="54783">s'</DiscourseConnective>agit des enfants <DiscourseConnective annotation_id="54802">et</DiscourseConnective> de leur sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47483" docOffset="285">
      <en>For me it goes without saying that data protection laws must be respected.</en>
      <fr>D'après moi, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="54851">qu'</DiscourseConnective>il faut respecter les règlements relatifs à la protection des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47558" docOffset="286">
      <en>We should not even be discussing that.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="54931">même</DiscourseConnective> indiscutable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47597" docOffset="287">
      <en>It is the duty of a constitutional state to control that.</en>
      <fr>Il est du devoir d'un État de droit de contrôler cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47655" docOffset="288">
      <en>
        <Alignment alignment="55005" annotation_id="47655">
          <DiscourseConnective annotation_id="47655" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we achieve a situation in which we have secure passports <Alignment alignment="55053" annotation_id="47715">
          <DiscourseConnective annotation_id="47715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> data protection laws are respected, then the European Union will have made a decisive step forwards in the interests of children and against child trafficking and child smuggling.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26789" annotation_id="55005">
          <DiscourseConnective annotation_id="55005" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenons <DiscourseConnective annotation_id="55023">à</DiscourseConnective> disposer de passeports sûrs <Alignment alignment="63434" annotation_id="55053">
          <DiscourseConnective annotation_id="55053" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à respecter les règlements relatifs à la protection des données, l'Union européenne aura accompli un pas décisif dans l'intérêt des enfants <DiscourseConnective annotation_id="55196">et</DiscourseConnective> contre le trafic des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47899" id="235" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="47899" docOffset="289">
      <en>Mr President, I think the entire House has paid homage to the work of Mr Coelho and to his qualities, <DiscourseConnective annotation_id="48001" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would add my voice to the praise from Mrs Roure.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, je crois que toute cette assemblée a rendu hommage au travail de M. Coelho <DiscourseConnective annotation_id="55362">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55365">à</DiscourseConnective> ses qualités, je me joins <DiscourseConnective annotation_id="55393">à</DiscourseConnective> l'hommage de Mme Roure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48056" docOffset="290">
      <en>I would like to say, echoing Gérard Deprez, that we must try to head towards increasingly reliable, increasingly comparable biometric data that will allow us to make better use of the most sophisticated technologies to ensure security in this free space that we inhabit. That is why this meeting has been scheduled.</en>
      <fr>Je voudrais dire, reprenant les termes de M. Gérard Deprez, <DiscourseConnective annotation_id="55479">qu'en</DiscourseConnective> effet, nous devons essayer d'aller vers des données biométriques de plus <DiscourseConnective annotation_id="55558">en plus</DiscourseConnective> fiables, de plus <DiscourseConnective annotation_id="55583">en plus</DiscourseConnective> comparables et qui nous permettront - c'est pour cela qu'il y a ce rendez-vous prévu - de faire un meilleur usage encore des technologies les plus sophistiquées <DiscourseConnective annotation_id="55752">pour</DiscourseConnective> assurer la sécurité dans cet espace de liberté dans lequel nous sommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48372" docOffset="291">
      <en>I, <Alignment alignment="55843" annotation_id="48375">
          <DiscourseConnective annotation_id="48375" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, welcome the fact that Parliament has <Alignment alignment="55869" annotation_id="48423">
          <DiscourseConnective annotation_id="48423" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> committed to this effort to make the identification of children more secure, which is necessary for their safety.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="27554" annotation_id="55843">
          <DiscourseConnective annotation_id="55843" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de voir le Parlement <Alignment alignment="9829" annotation_id="55869">
          <DiscourseConnective annotation_id="55869" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> engagé dans cet effort <DiscourseConnective annotation_id="55898">pour</DiscourseConnective> mieux sécuriser l'identification des enfants, ce qui est en effet nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="55980">pour</DiscourseConnective> leur sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48542" docOffset="292">
      <en>I have been asked <Alignment alignment="56015" annotation_id="48560">
          <DiscourseConnective annotation_id="48560" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we already have proof that these processes are effective.</en>
      <fr>On m'a demandé <Alignment alignment="48560" annotation_id="56015">
          <DiscourseConnective annotation_id="56015" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avions <DiscourseConnective annotation_id="56030">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56035">la preuve</DiscourseConnective> de l'efficacité de ces processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48621" docOffset="293">
      <en>I would say that only in use will we be able properly to verify the effectiveness <Alignment alignment="65282" annotation_id="48703">
          <DiscourseConnective annotation_id="48703" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a priori, everything suggests that increased security will come from improved identification of children travelling alone.</en>
      <fr>Je dirais <DiscourseConnective annotation_id="56089">que</DiscourseConnective> seul l'usage pourra nous permettre de bien <DiscourseConnective annotation_id="56136">en</DiscourseConnective> vérifier l'efficacité <Alignment alignment="31294" annotation_id="56161">
          <DiscourseConnective annotation_id="56161" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a priori, tout laisse penser, en effet, <DiscourseConnective annotation_id="56207">qu'</DiscourseConnective>une meilleure identification des enfants voyageant seuls apportera plus de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48831" docOffset="294">
      <en>In any case, we cannot fail to take this major objective into account.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56295">De toute façon</DiscourseConnective>, nous ne pouvons pas ne pas prendre en compte cet objectif majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48902" docOffset="295">
      <en>I will give the Parliament several answers to several questions.</en>
      <fr>Je vais donner quelques réponses au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="56423">à</DiscourseConnective> quelques questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48967" docOffset="296">
      <en>First, I have to say that, in its proposals, the Commission has always stressed data protection.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56445">D'abord</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="56463">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56465">dire que</DiscourseConnective>, dans ses propositions, la Commission a toujours mis l'accent sur la protection des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49064" docOffset="297">
      <en>The European Data Protection Supervisor was consulted on the basic proposal <DiscourseConnective annotation_id="49140" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> he made remarks, which the Commission has taken into account.</en>
      <fr>Le contrôleur européen de la protection des données a été consulté sur la proposition de base, il a introduit des remarques qui ont été prises en compte par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49206" docOffset="298">
      <en>I would <Alignment alignment="56751" annotation_id="49214">
          <DiscourseConnective annotation_id="49214" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> state that, as for the identifiers, our standards are harmonised with ICAO (International Civil Aviation Organization) standards, which, <Alignment alignment="56951" annotation_id="49356">
          <DiscourseConnective annotation_id="49356" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been said, will facilitate dialogue with the United States.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="49214" annotation_id="56751">
          <DiscourseConnective annotation_id="56751" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> préciser <DiscourseConnective annotation_id="56766">que</DiscourseConnective>, concernant les identifiants, il y a une harmonisation de nos standards avec les standards de l'OACI (Organisation de l'aviation civile internationale), ce qui facilitera en effet, <Alignment alignment="27262" annotation_id="56951">
          <DiscourseConnective annotation_id="56951" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été dit, le dialogue avec les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49423" docOffset="299">
      <en>Next, I would remind you that for child passports, there is obviously a financial cost for families, <Alignment alignment="57143" annotation_id="49524">
          <DiscourseConnective annotation_id="49524" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is within the remit of the Member States <Alignment alignment="57178" annotation_id="49574">
          <DiscourseConnective annotation_id="49574" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would point out that for travel within the Schengen area, the identity card is sufficient.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57006">Ensuite</DiscourseConnective>, je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="57036">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="57040">pour</DiscourseConnective> les passeports concernant les enfants, il y a évidemment une charge financière <DiscourseConnective annotation_id="57124">pour</DiscourseConnective> les familles, <Alignment alignment="30386" annotation_id="57143">
          <DiscourseConnective annotation_id="57143" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela relève des États membres <Alignment alignment="30595" annotation_id="57178">
          <DiscourseConnective annotation_id="57178" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais rappeler quand même <DiscourseConnective annotation_id="57213">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="57217">pour</DiscourseConnective> voyager dans l'espace Schengen, la carte d'identité est suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49671" docOffset="300">
      <en>The passport is only required for travel beyond the European Union.</en>
      <fr>Le passeport n'est requis que <DiscourseConnective annotation_id="57320">pour</DiscourseConnective> les voyages hors de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49739" docOffset="301">
      <en>Finally, I wish to confirm that the Commission will undertake a comparative study of the existing rules in the Member States on minors travelling alone.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57365">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais confirmer <DiscourseConnective annotation_id="57394">que</DiscourseConnective> la Commission va faire une étude comparative des règles existant dans les États membres sur le voyage des enfants mineurs seuls.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49892" docOffset="302">
      <en>At the appropriate time, we will propose that the Council takes the necessary measures to protect children more effectively and prevent child trafficking.</en>
      <fr>Nous proposerons, le moment venu, au Conseil de prendre les mesures qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="57610">pour</DiscourseConnective> protéger les enfants de manière plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="57661">et</DiscourseConnective> pour prévenir la traite des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50047" docOffset="303">
      <en>It is highly evident that this study is, rightly, desired by Parliament <Alignment alignment="66778" annotation_id="50119">
          <DiscourseConnective annotation_id="50119" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, I undertake to ensure that my staff produce it in the best conditions and in the shortest possible time.</en>
      <fr>Il est bien évident <DiscourseConnective annotation_id="57721">que</DiscourseConnective> cette étude est tout à fait voulue à juste titre par le Parlement <Alignment alignment="24057" annotation_id="57791">
          <DiscourseConnective annotation_id="57791" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que je m'engage évidemment à veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="57836">que</DiscourseConnective> mes services la réalisent dans les meilleures conditions <DiscourseConnective annotation_id="57897">et</DiscourseConnective> dans les meilleurs délais possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50240" docOffset="304">
      <en>That is all I have to say, <DiscourseConnective annotation_id="50267" sense="Expansion.Exception">except</DiscourseConnective> to repeat my thanks to Parliament for having, once again, made its very constructive contribution to European legislation.</en>
      <fr>Voilà ce que je voulais dire en remerciant encore le Parlement d'avoir à nouveau démontré son apport très constructif <DiscourseConnective annotation_id="58055">à</DiscourseConnective> la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50397" id="236" language="PT" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="50397" docOffset="305">
      <en>Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="50411" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> one thing has come out of the debate it is that there is concern about effective combating of trafficking in human beings - and, in particular, trafficking in children - amongst a large majority in this House.</en>
      <fr>rapporteur. - (PT) Monsieur le Président, ce qui ressort très majoritairement du débat de ce Parlement c'est la préoccupation concernant la lutte efficace contre le trafic d'êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="58272">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="58275">plus particulièrement</DiscourseConnective> contre le trafic d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50624" docOffset="306">
      <en>That is the greatest use of this measure that we will adopt <Alignment alignment="58392" annotation_id="50684">
          <DiscourseConnective annotation_id="50684" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am delighted by the fact that almost all the speakers have touched on this.</en>
      <fr>C'est l'objectif principal de cette mesure <DiscourseConnective annotation_id="58368">que</DiscourseConnective> nous allons adopter <Alignment alignment="50684" annotation_id="58392">
          <DiscourseConnective annotation_id="58392" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="58409">que</DiscourseConnective> presque tous les intervenants aient abordé ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50766" docOffset="307">
      <en>I would like to once again thank all the shadow rapporteurs for their collaboration, <Alignment alignment="58549" annotation_id="50851">
          <DiscourseConnective annotation_id="50851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not idle praise.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="58478">encore</DiscourseConnective> remercier tous les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="58524">pour</DiscourseConnective> leur collaboration, <Alignment alignment="4799" annotation_id="58549">
          <DiscourseConnective annotation_id="58549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne sont pas des éloges futiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50880" docOffset="308">
      <en>It is fair to say that my colleague Mrs Roure played a crucial role in securing the agreement, to which Commissioner Barrot and the French Presidency <Alignment alignment="58747" annotation_id="51030">
          <DiscourseConnective annotation_id="51030" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contributed a lot.</en>
      <fr>Il est juste de <DiscourseConnective annotation_id="58603">dire que</DiscourseConnective> ma collègue Mme Roure a joué un rôle crucial dans l'obtention de l'accord, auquel le commissaire Barrot <DiscourseConnective annotation_id="58716">et</DiscourseConnective> la présidence française ont <Alignment alignment="51030" annotation_id="58747">
          <DiscourseConnective annotation_id="58747" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribué largement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51054" docOffset="309">
      <en>I particularly wish to thank Commissioner Barrot for the Commission's readiness to give institutional backing to invigorating the fight against trafficking in children, as well as its readiness to collaborate in the three studies which we requested: on the reliability of children's fingerprints, on breeder documents and on false rejection rates, which are some of the concerns that we have in relation to the implementation of these rules.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="58786">en particulier</DiscourseConnective> remercier le commissaire Barrot <DiscourseConnective annotation_id="58833">pour</DiscourseConnective> la volonté de la Commission d'apporter un soutien institutionnel au renforcement de la lutte contre le trafic d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="58958">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="58961">pour</DiscourseConnective> sa volonté de collaborer aux trois études <DiscourseConnective annotation_id="59008">que</DiscourseConnective> nous avons demandées sur la fiabilité des empreintes digitales des enfants, sur les documents sources <DiscourseConnective annotation_id="59114">et</DiscourseConnective> sur les taux de faux rejets, qui font partie de nos préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="59184">à propos</DiscourseConnective> de la mise en œuvre de ces règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51496" docOffset="310">
      <en>Finally, Mr President, Mr Brejc raised an issue: he asked <Alignment alignment="59304" annotation_id="51554">
          <DiscourseConnective annotation_id="51554" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are able to say that the issuing of passports is secure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="59228">Enfin</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, M. Brejc a soulevé une question: il a demandé <Alignment alignment="51554" annotation_id="59304">
          <DiscourseConnective annotation_id="59304" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="59320">dire que</DiscourseConnective> la délivrance de passeports est sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51617" docOffset="311">
      <en>To be completely honest, I have to say that this varies from country to country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="59367">Pour</DiscourseConnective> être tout à fait honnête, je dois <DiscourseConnective annotation_id="59406">dire que</DiscourseConnective> cela varie d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="59436">à</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51698" docOffset="312">
      <en>Some countries have more rigorous systems than others, <Alignment alignment="59509" annotation_id="51753">
          <DiscourseConnective annotation_id="51753" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is another reason why the study on breeder documents is very important.</en>
      <fr>Certains pays disposent de systèmes plus stricts <DiscourseConnective annotation_id="59496">que</DiscourseConnective> d'autres <Alignment alignment="48900" annotation_id="59509">
          <DiscourseConnective annotation_id="59509" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une autre raison pour laquelle l'étude relative aux documents sources est essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51834" docOffset="313">
      <en>I know that Europe has no jurisdiction over this area - the issuing of passports is a national prerogative - <Alignment alignment="59732" annotation_id="51943">
          <DiscourseConnective annotation_id="51943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why I was very happy <Alignment alignment="59778" annotation_id="51976">
          <DiscourseConnective annotation_id="51976" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Barrot agreed to having the European Commission collaborate in this study on breeder documents.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="59613">que</DiscourseConnective> l'Europe ne possède pas de compétence dans ce domaine - la délivrance de passeports est une compétence nationale - <Alignment alignment="9890" annotation_id="59732">
          <DiscourseConnective annotation_id="59732" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="59735">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je me suis vraiment réjouis <Alignment alignment="51976" annotation_id="59778">
          <DiscourseConnective annotation_id="59778" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire Barrot a accepté <DiscourseConnective annotation_id="59818">que</DiscourseConnective> la Commission européenne collabore <DiscourseConnective annotation_id="59857">à</DiscourseConnective> cette étude sur les documents sources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52090" docOffset="314">
      <en>It makes no sense for us to have passports that are very secure <Alignment alignment="59961" annotation_id="52154">
          <DiscourseConnective annotation_id="52154" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this security might be sabotaged during the issuing process.</en>
      <fr>Il serait insensé <DiscourseConnective annotation_id="59916">que</DiscourseConnective> nous possédions des passeports très sûrs <Alignment alignment="52154" annotation_id="59961">
          <DiscourseConnective annotation_id="59961" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette sécurité risque d'être sabotée durant la procédure de délivrance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52218" docOffset="315">
      <en>It is a case not of imposing measures on Member States, but of sharing best practices <Alignment alignment="60136" annotation_id="52304">
          <Alignment alignment="47361" annotation_id="52304">
            <DiscourseConnective annotation_id="52304" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can guarantee that the European passport is a secure reality on our external borders.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="60042">s'</DiscourseConnective>agit pas d'imposer des mesures aux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="60094">mais</DiscourseConnective> de partager les meilleures pratiques <Alignment alignment="13153" annotation_id="60136">
          <Alignment alignment="26118" annotation_id="60136">
            <DiscourseConnective annotation_id="60136" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions garantir <DiscourseConnective annotation_id="60169">que</DiscourseConnective> le passeport européen est une réalité sûre <DiscourseConnective annotation_id="60216">à</DiscourseConnective> nos frontières extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52401" docOffset="316">
      <en>Thank you very much to all of you for your collaboration.</en>
      <fr>Merci beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="60261">à</DiscourseConnective> tous <DiscourseConnective annotation_id="60268">pour</DiscourseConnective> votre collaboration.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="52459" id="237" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="52459" docOffset="317">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52481" docOffset="318">
      <en>The vote will take place tomorrow, Wednesday, at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain, mercredi, <DiscourseConnective annotation_id="60349">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52539" docOffset="319">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="52569" id="238" language="ET" name="Siiri Oviir ">
    <ParallelChunk annotation_id="52569" docOffset="320">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the adoption of this regulation is an important step towards making EU citizens' travel documents more secure.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, l'adoption de ce règlement est une étape importante vers le renforcement de la sécurité des documents de voyage des citoyens de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52716" docOffset="321">
      <en>
        <Alignment alignment="60571" annotation_id="52716">
          <Alignment alignment="98806" annotation_id="52716">
            <DiscourseConnective annotation_id="52716" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, by 29 June 2009 there should be a definite connection in the EU between a passport and its owner, which will go a long way towards protecting passports from fraud.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="52716" annotation_id="60571">
          <Alignment alignment="19951" annotation_id="60571">
            <DiscourseConnective annotation_id="60571" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, d'ici au 29 juin 2009, il devrait exister dans l'UE un lien ferme entre un passeport <DiscourseConnective annotation_id="60672">et</DiscourseConnective> son détenteur, ce qui contribuera largement <DiscourseConnective annotation_id="60719">à</DiscourseConnective> la protection des passeports contre la fraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52893" docOffset="322">
      <en>I particularly welcome the implementation of the principle of 'one person-one passport', which makes it possible to improve the security of travel, especially for children, and hinder the activities of persons involved in the trade in children and in kidnapping.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="60782">en particulier</DiscourseConnective> de la mise en œuvre du principe "une personne - un passeport", qui permet d'améliorer la sécurité du voyage, <DiscourseConnective annotation_id="60906">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="60916">pour</DiscourseConnective> les enfants, <DiscourseConnective annotation_id="60934">et</DiscourseConnective> d'empêcher les activités des personnes impliquées dans le trafic <DiscourseConnective annotation_id="61002">et</DiscourseConnective> le rapt d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53156" docOffset="323">
      <en>It is commendable that this requirement will now be enforced in all Member States.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="61039">que</DiscourseConnective> cette mesure <DiscourseConnective annotation_id="61056">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="61061">bientôt</DiscourseConnective> appliquée dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53239" docOffset="324">
      <en>In Estonia it has been in force since 2000.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="61108">En</DiscourseConnective> Estonie, elle est <DiscourseConnective annotation_id="61129">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="61140">depuis</DiscourseConnective> 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53283" docOffset="325">
      <en>In addition to secure travel documents, the border guards of the Member States have an important role to play, <Alignment alignment="61269" annotation_id="53394">
          <DiscourseConnective annotation_id="53394" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must pay increasing attention to the inspection of underage persons travelling with or without a guardian and crossing external borders of the EU, <Alignment alignment="61438" annotation_id="53550">
          <DiscourseConnective annotation_id="53550" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do in the case of adults.</en>
      <fr>Outre la sécurisation des documents de voyage, les garde-frontières des États membres ont un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="61261">à</DiscourseConnective> jouer <Alignment alignment="53394" annotation_id="61269">
          <DiscourseConnective annotation_id="61269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils doivent accorder une plus grande attention au contrôle des mineurs qui voyagent avec <DiscourseConnective annotation_id="61361">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="61364">sans</DiscourseConnective> accompagnateur <DiscourseConnective annotation_id="61384">et</DiscourseConnective> qui traversent les frontières extérieures de l'UE, <Alignment alignment="53550" annotation_id="61438">
          <DiscourseConnective annotation_id="61438" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils le font <DiscourseConnective annotation_id="61456">pour</DiscourseConnective> les adultes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53584" docOffset="326">
      <en>The security of travel documents is definitely not limited to passports, <DiscourseConnective annotation_id="53657" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the entire process is no less important.</en>
      <fr>La sécurité des documents de voyage ne se limite certainement pas aux passeports; l'ensemble de la procédure est tout <DiscourseConnective annotation_id="61592">aussi</DiscourseConnective> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53702" docOffset="327">
      <en>
        <Alignment alignment="61621" annotation_id="53702">
          <DiscourseConnective annotation_id="53702" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no point strengthening the security of passports without devoting attention to the remaining links in the chain.</en>
      <fr>Il ne sert <Alignment alignment="4875" annotation_id="61621">
          <DiscourseConnective annotation_id="61621" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="61626">à</DiscourseConnective> rien de renforcer la sécurité des passeports <DiscourseConnective annotation_id="61673">si</DiscourseConnective> nous négligeons les autres éléments de la chaîne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53829" docOffset="328">
      <en>I believe that, in addition to making travel documents more secure, the European Commission should consider adopting a common EU approach, in order to replace the different rules for the protection of children crossing the EU's external borders that are currently in existence in the 27 Member States.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="61735">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="61740">en plus de</DiscourseConnective> rendre les documents de voyage plus sûrs, la Commission européenne devrait envisager d'adopter une approche européenne commune <DiscourseConnective annotation_id="61878">afin de</DiscourseConnective> remplacer les différentes règles qui sont actuellement <DiscourseConnective annotation_id="61941">en</DiscourseConnective> vigueur dans les 27 États membres concernant la protection des enfants qui traversent les frontières extérieures de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="54131" id="239" language="RO" name="Daciana Octavia Sârbu ">
    <ParallelChunk annotation_id="54131" docOffset="329">
      <en>Terrorist threats have made it necessary to introduce some additional security and biometric elements to increase the protection of passengers travelling within the European Union.</en>
      <fr>Les menaces terroristes ont rendue nécessaire l'introduction d'éléments de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="62150">et</DiscourseConnective> d'éléments biométriques supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="62193">afin de</DiscourseConnective> renforcer la protection des passagers qui voyagent au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54312" docOffset="330">
      <en>The most important features in the proposal for a regulation are the fight against child trafficking by introducing the 'one person-one passport' principle and the introduction of derogations with regard to taking fingerprints from children under the age of 12.</en>
      <fr>Les éléments principaux de la proposition de règlement sont la lutte contre le trafic d'enfants, par l'introduction du principe "une personne - un passeport", <DiscourseConnective annotation_id="62442">et</DiscourseConnective> la création de dérogations concernant le relevé des empreintes digitales des enfants de moins de 12 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54574" docOffset="331">
      <en>
        <Alignment alignment="62550" annotation_id="54574">
          <DiscourseConnective annotation_id="54574" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the legislation in some Member States allows for fingerprints to be provided by children under the age of 12, <Alignment alignment="62690" annotation_id="54693">
          <DiscourseConnective annotation_id="54693" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will only be possible for a transitional period of four years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="62494" annotation_id="62550">
          <DiscourseConnective annotation_id="62550" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la législation en vigueur dans certains États membres permet de relever les empreintes digitales des enfants de moins de 12 ans, <Alignment alignment="5983" annotation_id="62690">
          <DiscourseConnective annotation_id="62690" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne sera possible que durant une période de transition de quatre ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54765" docOffset="332">
      <en>There will, <Alignment alignment="62794" annotation_id="54777">
          <DiscourseConnective annotation_id="54777" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be an absolute age limit of six years.</en>
      <fr>L'âge limite absolu sera <Alignment alignment="54777" annotation_id="62794">
          <DiscourseConnective annotation_id="62794" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> fixé <DiscourseConnective annotation_id="62809">à</DiscourseConnective> six ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54825" docOffset="333">
      <en>Some pilot studies carried out by Member States have highlighted that fingerprints provided by children under the age of six are not of good quality and can <Alignment alignment="62995" annotation_id="54982">
          <DiscourseConnective annotation_id="54982" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> change <DiscourseConnective annotation_id="54994" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> they are growing.</en>
      <fr>Certaines études pilotes effectuées par des États membres ont souligné <DiscourseConnective annotation_id="62891">que</DiscourseConnective> les empreintes digitales des enfants de moins de six ans ne sont pas d'une bonne qualité <DiscourseConnective annotation_id="62984">et</DiscourseConnective> peuvent <Alignment alignment="54982" annotation_id="62995">
          <DiscourseConnective annotation_id="62995" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> se modifier lors de la croissance des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55018" docOffset="334">
      <en>Setting an age limit reduces the risk of an error being made <DiscourseConnective annotation_id="55079" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> identifying people by taking their fingerprints. It <Alignment alignment="63214" annotation_id="55136">
          <DiscourseConnective annotation_id="55136" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> makes the opportunity for child trafficking more difficult.</en>
      <fr>La détermination d'un âge limite réduit le risque d'erreurs commises lors de l'identification des personnes au moyen de leurs empreintes digitales et elle permet <Alignment alignment="33626" annotation_id="63214">
          <DiscourseConnective annotation_id="63214" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de freiner le trafic d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55201" docOffset="335">
      <en>The need to protect travellers has become even more evident in the wake of the events of 11 September 2001.</en>
      <fr>La nécessité de protéger les voyageurs s'est avérée <DiscourseConnective annotation_id="63304">encore</DiscourseConnective> plus évidente <DiscourseConnective annotation_id="63325">à</DiscourseConnective> la suite des événements du 11 septembre 2001.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55309" docOffset="336">
      <en>
        <Alignment alignment="63373" annotation_id="55309">
          <DiscourseConnective annotation_id="55309" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an increase in the level of protection and security needs to be accompanied by a guarantee of passengers' rights and dignity, <Alignment alignment="63516" annotation_id="55444">
          <DiscourseConnective annotation_id="55444" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> stipulated by the European Convention for the Protection of Human Rights and Fundamental Freedoms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="55309" annotation_id="63373">
          <DiscourseConnective annotation_id="63373" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un renforcement du niveau de protection <DiscourseConnective annotation_id="63424">et</DiscourseConnective> de sécurité doit <DiscourseConnective annotation_id="63444">s'</DiscourseConnective>accompagner d'une garantie des droits <DiscourseConnective annotation_id="63484">et</DiscourseConnective> de la dignité des passagers, <Alignment alignment="9650" annotation_id="63516">
          <DiscourseConnective annotation_id="63516" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le précise la convention européenne de sauvegarde des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="63594">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
