<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Public Finances in the EMU 2006 (debate)</en>
    <fr>Finances publiques dans l'UEM en 2006 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="41" id="422" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Lauk, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, on Public Finances in EMU 2006.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle maintenant le rapport de Kurt Joachim Lauk, au nom de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="163">et</DiscourseConnective> monétaires, sur les finances publiques dans l'UEM 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="174" docOffset="2">
      <en>I would point out that Mr Schwab is standing in for the rapporteur.</en>
      <fr>Je vous signale <DiscourseConnective annotation_id="238">que</DiscourseConnective> le rapporteur est remplacé par M. Schwab.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="242" id="423" name="Andreas Schwab ">
    <ParallelChunk annotation_id="242" docOffset="3">
      <en>deputy rapporteur. - (DE) Mr President, Commissioner, at this late hour, I am pleased that we are speaking about the economic and monetary union of the EU.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je suis ravi, malgré l'heure tardive, <DiscourseConnective annotation_id="370">que</DiscourseConnective> nous parlions de l'Union économique <DiscourseConnective annotation_id="410">et</DiscourseConnective> monétaire de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="398" docOffset="4">
      <en>The European Parliament, in this report presented on its own initiative, expresses itself for the first time on the revised version of the Stability and Growth Pact, adopted by the Heads of State or Government in March 2005.</en>
      <fr>Dans ce rapport présenté de sa propre initiative, le Parlement européen s'exprime <DiscourseConnective annotation_id="514">pour</DiscourseConnective> la première fois sur la version révisée du pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="581">et</DiscourseConnective> de croissance, adoptée par les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="628">ou</DiscourseConnective> de gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="647">en</DiscourseConnective> mars 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="623" docOffset="5">
      <en>The revision concerned both the preventive and the remedial elements of the Pact.</en>
      <fr>La révision concerne tant le volet préventif <DiscourseConnective annotation_id="706">que</DiscourseConnective> le volet correcteur du pacte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="705" docOffset="6">
      <en>The aim of the Pact was and remains the avoidance of an excessive deficit and the achievement in the medium and long term of a balanced budget and sound public finances.</en>
      <fr>L'objectif du pacte consistait <DiscourseConnective annotation_id="771">et</DiscourseConnective> consiste toujours à éviter un déficit excessif <DiscourseConnective annotation_id="821">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="824">à</DiscourseConnective> atteindre <DiscourseConnective annotation_id="836">à</DiscourseConnective> moyen <DiscourseConnective annotation_id="844">et</DiscourseConnective> long terme un équilibre budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="882">et</DiscourseConnective> une stabilité des finances publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="875" docOffset="7">
      <en>The present report is an appraisal based on one year. The reference period, <Alignment alignment="982" annotation_id="951">
          <DiscourseConnective annotation_id="951" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is very short - too short, <Alignment alignment="1052" annotation_id="994">
          <DiscourseConnective annotation_id="994" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>; <Alignment alignment="1072" annotation_id="1003">
          <DiscourseConnective annotation_id="1003" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it covers the year 2006, a year characterised by very favourable economic trends.</en>
      <fr>Le présent rapport est une évaluation basée sur une année, <Alignment alignment="951" annotation_id="982">
          <DiscourseConnective annotation_id="982" sense="Expansion.Restatement">c'est-à-dire que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la période de référence est très courte, trop courte <Alignment alignment="994" annotation_id="1052">
          <DiscourseConnective annotation_id="1052" sense="Expansion.Restatement">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> et elle couvre <Alignment alignment="1003" annotation_id="1072">
          <DiscourseConnective annotation_id="1072" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'année 2006, une année caractérisée par des tendances économiques très favorables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1095" docOffset="8">
      <en>These trends had a beneficial impact on the fiscal policies of the Member States.</en>
      <fr>Ces tendances ont eu un impact positif sur les politiques fiscales des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1177" docOffset="9">
      <en>It goes without saying that an assessment based entirely on this brief period cannot be the last word.</en>
      <fr>Il va <DiscourseConnective annotation_id="1257">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1262">dire qu'</DiscourseConnective>une évaluation basée intégralement sur cette brève période ne peut être définitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1280" docOffset="10">
      <en>The real endurance test for the revised Pact awaits us in the coming years.</en>
      <fr>Le véritable "test de stress" du pacte révisé nous attend dans les années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1356" docOffset="11">
      <en>The report is an appraisal of the current situation.</en>
      <fr>Le rapport représente une évaluation de la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1409" docOffset="12">
      <en>The rapporteur, Kurt Joachim Lauk, who unfortunately cannot be with us this evening, has deliberately avoided naming the various Member States and assessing their individual levels of performance.</en>
      <fr>Le rapporteur, M. Kurt Joachim Lauk, qui n'a <DiscourseConnective annotation_id="1545">malheureusement</DiscourseConnective> pas pu être parmi nous ce soir, a délibérément évité de citer les différents États membres <DiscourseConnective annotation_id="1652">et</DiscourseConnective> d'évaluer leurs niveaux de performance individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1606" docOffset="13">
      <en>The point of this report was not to award exam marks; the rapporteur saw no value in that approach.</en>
      <fr>Le présent rapport n'avait pas <DiscourseConnective annotation_id="1738">pour</DiscourseConnective> objectif d'attribuer des notes d'examen; le rapporteur n'a pas jugé <DiscourseConnective annotation_id="1811">que</DiscourseConnective> cela aurait été utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1706" docOffset="14">
      <en>What the report can usefully do is to make a general assessment of achievements to date.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1838">Par contre</DiscourseConnective>, l'utilité du rapport réside dans la réalisation d'une évaluation générale des performances <DiscourseConnective annotation_id="1941">jusqu'à</DiscourseConnective> ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1795" docOffset="15">
      <en>The Committee on Economic and Monetary Affairs has dealt in great depth with this report, <Alignment alignment="2054" annotation_id="1885">
          <DiscourseConnective annotation_id="1885" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our exchanges were highly constructive and fruitful.</en>
      <fr>La commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="1997">et</DiscourseConnective> monétaires a examiné <DiscourseConnective annotation_id="2021">en</DiscourseConnective> profondeur le présent rapport <Alignment alignment="1885" annotation_id="2054">
          <DiscourseConnective annotation_id="2054" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos échanges ont été très constructifs <DiscourseConnective annotation_id="2096">et</DiscourseConnective> très fructueux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1942" docOffset="16">
      <en>On behalf of Mr Lauk, may I offer a special word of thanks to Mr Rosati, shadow rapporteur for the Socialists, and to his Liberal counterpart, Mrs in 't Veld, for their close and constructive cooperation.</en>
      <fr>Permettez-moi, au nom de M. Lauk, d'exprimer mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="2178">à</DiscourseConnective> M. Rosati, rapporteur fictif <DiscourseConnective annotation_id="2209">pour</DiscourseConnective> les Socialistes, <DiscourseConnective annotation_id="2231">ainsi</DiscourseConnective> qu'à son homologue libérale, Mme in 't Veld, <DiscourseConnective annotation_id="2282">pour</DiscourseConnective> leur coopération étroite <DiscourseConnective annotation_id="2312">et</DiscourseConnective> constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2147" docOffset="17">
      <en>The report was adopted by an overwhelming majority in committee.</en>
      <fr>Le rapport a été adopté <DiscourseConnective annotation_id="2353">à</DiscourseConnective> une majorité écrasante <DiscourseConnective annotation_id="2378">en</DiscourseConnective> commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2212" docOffset="18">
      <en>I only intend to deal briefly with the main points.</en>
      <fr>Je voudrais juste revenir brièvement sur les points principaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2264" docOffset="19">
      <en>The statistical surveys show that the spread in deficit and growth levels is too wide as well as demonstrating a correlation between high deficits and low growth rates.</en>
      <fr>Les statistiques montrent <DiscourseConnective annotation_id="2483">que</DiscourseConnective> l'écart entre les déficits et les niveaux de croissance est trop grand et elles témoignent également d'une corrélation entre les déficits élevés et les taux de croissance bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2433" docOffset="20">
      <en>The figures for 2006 show that the 21 Member States with low deficits or even slight surpluses <Alignment alignment="2799" annotation_id="2528">
          <DiscourseConnective annotation_id="2528" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> had high growth rates.</en>
      <fr>Les données <DiscourseConnective annotation_id="2675">pour</DiscourseConnective> 2006 montrent <DiscourseConnective annotation_id="2694">que</DiscourseConnective> les 21 États membres dont les déficits sont bas <DiscourseConnective annotation_id="2746">ou</DiscourseConnective> qui enregistrent <DiscourseConnective annotation_id="2766">même</DiscourseConnective> de légers excédents avaient <Alignment alignment="2528" annotation_id="2799">
          <DiscourseConnective annotation_id="2799" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des taux de croissance élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2556" docOffset="21">
      <en>This substantiates the view that reducing deficits stimulates activity and improves economic output, <DiscourseConnective annotation_id="2657" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> cutting unemployment.</en>
      <fr>Cela prouve <DiscourseConnective annotation_id="2852">qu'</DiscourseConnective>une réduction des déficits stimule l'activité <DiscourseConnective annotation_id="2901">et</DiscourseConnective> améliore la production économique, réduisant du même coup le chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2687" docOffset="22">
      <en>Against this backdrop, the report highlighted three key points.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2974">Cela dit</DiscourseConnective>, le rapport souligne trois points clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2751" docOffset="23">
      <en>Firstly, the Committee on Economic and Monetary Affairs argues strenuously in this report that the economic good times should be used to put public budgets on a sound structural footing.</en>
      <fr>Primo, la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="3069">et</DiscourseConnective> monétaires insiste vigoureusement dans le présent rapport sur la nécessité de profiter de la bonne conjoncture économique <DiscourseConnective annotation_id="3194">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="3214">que</DiscourseConnective> les budgets publics reposent sur une base structurelle saine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2938" docOffset="24">
      <en>The Member States must take advantage of the economic upturn, and particularly of increases in tax revenue, to reduce their public debts.</en>
      <fr>Les États membres doivent profiter de la reprise économique, <DiscourseConnective annotation_id="3341">et</DiscourseConnective> particulièrement des augmentations des recettes fiscales, <DiscourseConnective annotation_id="3402">pour</DiscourseConnective> réduire leurs dettes publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3076" docOffset="25">
      <en>We must keep reminding ourselves that a stimulation of growth leads to higher demand and higher employment levels.</en>
      <fr>Nous devons toujours garder en mémoire le fait <DiscourseConnective annotation_id="3486">qu'</DiscourseConnective>une stimulation de la croissance engendre une augmentation de la demande <DiscourseConnective annotation_id="3562">et</DiscourseConnective> un accroissement de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3191" docOffset="26">
      <en>On a critical note, it must be said that the Member States are not making sufficient use of the favourable cyclical climate to consolidate their budgets.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3595">Pour</DiscourseConnective> me montrer critique, je dirai <DiscourseConnective annotation_id="3630">que</DiscourseConnective> les États membres n'utilisent pas suffisamment ce climat conjoncturel favorable <DiscourseConnective annotation_id="3714">pour</DiscourseConnective> consolider leurs budgets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3345" docOffset="27">
      <en>Secondly, we call on the Member States to declare new public debt unconstitutional or unlawful by 2015, as has already been done by certain states and regions in the European Union.</en>
      <fr>Secundo, nous demandons aux États membres de déclarer inconstitutionnelles <DiscourseConnective annotation_id="3820">ou</DiscourseConnective> illégales de nouvelles dettes publiques d'ici à 2015; c'est ce <DiscourseConnective annotation_id="3886">qu'</DiscourseConnective>ont <DiscourseConnective annotation_id="3893">déjà</DiscourseConnective> fait certains États <DiscourseConnective annotation_id="3918">et</DiscourseConnective> régions de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3527" docOffset="28">
      <en>The amendment to paragraph 20 tabled by the rapporteur, Kurt Joachim Lauk, is designed to clarify the scope of this call.</en>
      <fr>L'amendement au paragraphe 20 déposé par le rapporteur, M. Kurt Joachim Lauk, vise <DiscourseConnective annotation_id="4035">à</DiscourseConnective> clarifier l'étendue de cette demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3649" docOffset="29">
      <en>It states that what is being proposed is a binding obligation on the Member States within the euro zone alone, not on all 27 Member States of the European Union.</en>
      <fr>Cet amendement établit <DiscourseConnective annotation_id="4098">que</DiscourseConnective> ce qui est proposé, c'est une obligation contraignante qui ne concernerait que les États membres de la zone euro, pas les 27 États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3811" docOffset="30">
      <en>This seems logical, <Alignment alignment="4284" annotation_id="3831">
          <DiscourseConnective annotation_id="3831" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> may I ask you on behalf of the rapporteur to approve this amendment, tabled on behalf of the PPE_DE Group.</en>
      <fr>Cela semble logique <Alignment alignment="3831" annotation_id="4284">
          <DiscourseConnective annotation_id="4284" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous demander, au nom du rapporteur, d'approuver cet amendement déposé au nom du groupe PPE-DE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3942" docOffset="31">
      <en>Thirdly, the report calls for the Member States' debts and deficits to be calculated in such a way <DiscourseConnective annotation_id="4041" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to make the figures comparable.</en>
      <fr>Tertio, le rapport demande <DiscourseConnective annotation_id="4422">que</DiscourseConnective> les dettes <DiscourseConnective annotation_id="4437">et</DiscourseConnective> déficits des États membres soient calculés <DiscourseConnective annotation_id="4483">de manière à</DiscourseConnective> rendre les données comparables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4076" docOffset="32">
      <en>This is an important point, <Alignment alignment="4552" annotation_id="4104">
          <DiscourseConnective annotation_id="4104" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a common basis for assessing the actual level of debt is essential in the context of increasing convergence within the framework of European economic and monetary union.</en>
      <fr>Ce point est important, <Alignment alignment="4104" annotation_id="4552">
          <DiscourseConnective annotation_id="4552" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est essentiel de disposer d'une base commune <DiscourseConnective annotation_id="4604">pour</DiscourseConnective> l'évaluation du taux d'endettement réel <DiscourseConnective annotation_id="4649">en vue d'</DiscourseConnective>accroître la convergence dans le cadre de l'Union économique <DiscourseConnective annotation_id="4719">et</DiscourseConnective> monétaire de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4282" docOffset="33">
      <en>Allow me, in these last twenty seconds, to make two final remarks.</en>
      <fr>Permettez-moi, pendant les vingt secondes qui me restent, de faire deux dernières remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4349" docOffset="34">
      <en>By and large, the revised Stability and Growth Pact worked well in 2006.</en>
      <fr>D'une manière générale, on peut dire que le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="4897">et</DiscourseConnective> de croissance révisé a fonctionné <DiscourseConnective annotation_id="4934">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4422" docOffset="35">
      <en>It remains a rule-based framework.</en>
      <fr>Il demeure un cadre réglementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4457" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="4978" annotation_id="4457">
          <DiscourseConnective annotation_id="4457" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was revised, all deficits equivalent to more than 3% of GDP have been regarded as excessive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4457" annotation_id="4978">
          <DiscourseConnective annotation_id="4978" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa révision, tous les déficits équivalant <DiscourseConnective annotation_id="5027">à</DiscourseConnective> plus de 3% du PIB sont considérés <DiscourseConnective annotation_id="5063">comme</DiscourseConnective> excessifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4559" docOffset="37">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4559" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>, the slow pace at which the level of public debt is being reduced in all Member States is a source of concern.</en>
      <fr>Il n'empêche que la lenteur avec laquelle le niveau de la dette publique est réduit dans l'ensemble des États membres est préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4683" docOffset="38">
      <en>In the short term, then, the Stability and Growth Pact has worked.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5216">À</DiscourseConnective> court terme, le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="5253">et</DiscourseConnective> de croissance a <DiscourseConnective annotation_id="5272">donc</DiscourseConnective> fonctionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4750" docOffset="39">
      <en>Whether it will work in the long term remains to be seen.</en>
      <fr>Reste <DiscourseConnective annotation_id="5295">à</DiscourseConnective> voir comment il fonctionnera <DiscourseConnective annotation_id="5326">à</DiscourseConnective> plus long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4808" docOffset="40">
      <en>The real test of its resilience will come in the next few years.</en>
      <fr>Le véritable test de sa résistance aura lieu dans les prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4873" docOffset="41">
      <en>We expect the Member States to do whatever it takes to make the Pact succeed.</en>
      <fr>Nous espérons que les États membres feront tout ce qu'ils peuvent <DiscourseConnective annotation_id="5484">pour</DiscourseConnective> faire du pacte une réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4951" id="424" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="4951" docOffset="42">
      <en>Mr President, the Commission warmly welcomes Mr Lauk's report and is grateful for the high-quality work of Parliament's Committee on Economic and Monetary Affairs.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, la Commission accueille chaleureusement le rapport de M. Lauk <DiscourseConnective annotation_id="5635">et</DiscourseConnective> remercie la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="5686">et</DiscourseConnective> monétaires du Parlement pour son travail de très grande qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5115" docOffset="43">
      <en>With a strong economic recovery currently under way in Europe and in the euro area, Member States have an outstanding opportunity to improve their public finances and to prepare for future challenges, such as the ageing population.</en>
      <fr>Grâce à la reprise économique, actuellement en cours <DiscourseConnective annotation_id="5807">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="5817">et</DiscourseConnective> dans la zone euro, les États membres ont une occasion exceptionnelle de redresser leurs finances publiques <DiscourseConnective annotation_id="5927">et</DiscourseConnective> de se préparer aux défis à venir, tels <DiscourseConnective annotation_id="5969">que</DiscourseConnective> le vieillissement de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5347" docOffset="44">
      <en>In this context, Mr Lauk's report is a very timely one.</en>
      <fr>Dans ce contexte, le rapport de M. Lauk tombe à point nommé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5403" docOffset="45">
      <en>The Commission clearly agrees with the report's statement that the revised Stability and Growth Pact is so far working <Alignment alignment="6231" annotation_id="5522">
          <DiscourseConnective annotation_id="5522" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should.</en>
      <fr>La Commission est totalement d'accord avec la déclaration du rapport indiquant <DiscourseConnective annotation_id="6149">que</DiscourseConnective> le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="6175">et</DiscourseConnective> de croissance révisé fonctionne, <DiscourseConnective annotation_id="6211">jusqu'à</DiscourseConnective> maintenant, <Alignment alignment="5522" annotation_id="6231">
          <DiscourseConnective annotation_id="6231" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5536" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="6279" annotation_id="5536">
          <DiscourseConnective annotation_id="5536" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, many Member States have made considerable efforts to meet their obligations under the Pact.</en>
      <fr>De nombreux États membres ont <Alignment alignment="6826" annotation_id="6279">
          <DiscourseConnective annotation_id="6279" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait des efforts considérables <DiscourseConnective annotation_id="6320">pour</DiscourseConnective> respecter les obligations qui leur incombent selon le pacte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5643" docOffset="47">
      <en>Since the reform of the Pact, both the corrective and preventative arms have been fully applied in accordance with the reform's provisions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6386">Depuis</DiscourseConnective> la réforme du pacte, les instruments à la fois correcteurs <DiscourseConnective annotation_id="6452">et</DiscourseConnective> préventifs ont été totalement appliqués conformément aux dispositions de la réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5783" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="6540" annotation_id="5783">
          <Alignment alignment="6540" annotation_id="5783">
            <DiscourseConnective annotation_id="5783" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is clear that there has been no leniency in the enforcement of the reformed Pact.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5783" annotation_id="6540">
          <Alignment alignment="5783" annotation_id="6540">
            <DiscourseConnective annotation_id="6540" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="6562">qu'</DiscourseConnective>il n'y a eu aucune indulgence <DiscourseConnective annotation_id="6595">pour</DiscourseConnective> l'application du pacte réformé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5881" docOffset="49">
      <en>Last year, a significant improvement in the general government deficit in the euro area, and in the individual Member States, was accomplished.</en>
      <fr>L'année dernière, une amélioration significative du déficit budgétaire général de la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="6727">et</DiscourseConnective> des différents États membres a été accomplie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6025" docOffset="50">
      <en>For the euro area, the improvement was 0.9%, in nominal terms, <Alignment alignment="77211" annotation_id="6088">
          <DiscourseConnective annotation_id="6088" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> hence <DiscourseConnective annotation_id="6098" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> appears likely to be higher in structural terms than the 0.3% expected by the Commission last autumn.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6776">Pour</DiscourseConnective> la zone euro, l'amélioration est de 0,9 %, <DiscourseConnective annotation_id="6824">en</DiscourseConnective> termes nominaux, <Alignment alignment="6088" annotation_id="6844">
          <DiscourseConnective annotation_id="6844" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semble <DiscourseConnective annotation_id="6857">donc</DiscourseConnective> qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="6870">soit</DiscourseConnective> supérieure, <DiscourseConnective annotation_id="6887">en</DiscourseConnective> termes structurels, aux 0,3 % attendus par la Commission, à l'automne dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6205" docOffset="51">
      <en>The overall economic prospects for 2007 are equally encouraging.</en>
      <fr>Les perspectives économiques globales <DiscourseConnective annotation_id="7007">pour</DiscourseConnective> 2007 sont <DiscourseConnective annotation_id="7022">également</DiscourseConnective> encourageantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6270" docOffset="52">
      <en>The ongoing presence of cyclically favourable conditions in the euro area calls for further fiscal consolidation efforts in 2007 and beyond.</en>
      <fr>La présence actuelle de conditions cycliques favorables dans la zone euro permet de renforcer les efforts fiscaux consentis <DiscourseConnective annotation_id="7172">en</DiscourseConnective> 2007 <DiscourseConnective annotation_id="7180">et</DiscourseConnective> de les prolonger au-delà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6411" docOffset="53">
      <en>Adjustment towards the medium-term budgetary objectives should be stepped up <Alignment alignment="7281" annotation_id="6488">
          <DiscourseConnective annotation_id="6488" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> pro-cyclical budgetary policies ought to be avoided.</en>
      <fr>L'ajustement aux objectifs budgétaires à moyen terme doit <DiscourseConnective annotation_id="7267">s'</DiscourseConnective>intensifier <Alignment alignment="6488" annotation_id="7281">
          <DiscourseConnective annotation_id="7281" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les politiques budgétaires pro-cycliques doivent être évitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6545" docOffset="54">
      <en>Euro-area Finance Ministers confirmed last week their commitment to make full use of current economic growth and better-than-expected tax revenues to pursue sound fiscal policies, as well as to use unexpected extra revenues for deficit and debt reduction.</en>
      <fr>Les ministres des finances de la zone euro ont confirmé, la semaine dernière, leur engagement <DiscourseConnective annotation_id="7441">à</DiscourseConnective> utiliser pleinement la croissance économique actuelle <DiscourseConnective annotation_id="7497">et</DiscourseConnective> les revenus fiscaux plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="7532">que</DiscourseConnective> prévus <DiscourseConnective annotation_id="7543">pour</DiscourseConnective> poursuivre des politiques fiscales saines, <DiscourseConnective annotation_id="7591">de même qu'</DiscourseConnective>à utiliser les revenus supplémentaires inattendus <DiscourseConnective annotation_id="7652">pour</DiscourseConnective> réduire les déficits <DiscourseConnective annotation_id="7678">et</DiscourseConnective> la dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6801" docOffset="55">
      <en>The Commission <Alignment alignment="7713" annotation_id="6816">
          <DiscourseConnective annotation_id="6816" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shares Parliament's concerns regarding the long-term sustainability of public finances and is putting increased emphasis on its assessment.</en>
      <fr>La Commission partage <Alignment alignment="6816" annotation_id="7713">
          <DiscourseConnective annotation_id="7713" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les inquiétudes du Parlement concernant la viabilité à long terme des finances publiques <DiscourseConnective annotation_id="7812">et</DiscourseConnective> met davantage l'accent sur son évaluation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6961" docOffset="56">
      <en>In this respect, a new report on the long-term sustainability of public finances in the European Union was issued by the Commission in October 2006.</en>
      <fr>Dans cette optique, un nouveau rapport sur la viabilité à long terme des finances publiques dans l'Union européenne a été publié par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8005">en</DiscourseConnective> octobre 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7110" docOffset="57">
      <en>That report is based on EU common ageing-related expenditure projections.</en>
      <fr>Ce rapport est fondé sur des projections de dépenses communes au sein de l'UE liées au vieillissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7184" docOffset="58">
      <en>It confirms the importance of addressing the sustainability challenge with a combination of fiscal consolidation and structural reforms.</en>
      <fr>Il confirme l'importance de combiner la consolidation fiscale <DiscourseConnective annotation_id="8187">et</DiscourseConnective> les réformes structurelles <DiscourseConnective annotation_id="8217">afin de</DiscourseConnective> relever le défi de la viabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7321" docOffset="59">
      <en>The Commission has continued its work on incorporating sustainability considerations in setting the medium-term budgetary objectives.</en>
      <fr>La Commission continue son travail d'incorporation de considérations relatives à la viabilité <DiscourseConnective annotation_id="8352">lorsqu'</DiscourseConnective>elle fixe les objectifs budgétaires à moyen terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7455" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="8410" annotation_id="7455">
          <DiscourseConnective annotation_id="7455" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the improvement of fiscal balances in the medium term contributes to meeting the long-term sustainability implications.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17774" annotation_id="8410">
          <DiscourseConnective annotation_id="8410" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'amélioration des balances fiscales <DiscourseConnective annotation_id="8457">à</DiscourseConnective> moyen terme contribue <DiscourseConnective annotation_id="8481">à</DiscourseConnective> atteindre les objectifs de viabilité à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7583" docOffset="61">
      <en>Another key development is the emphasis on improving the quality of public spending, in line with the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Un autre développement essentiel concerne l'accent mis sur l'amélioration de la qualité de la dépense publique, conformément à la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7702" docOffset="62">
      <en>That policy guideline is <Alignment alignment="8719" annotation_id="7727">
          <DiscourseConnective annotation_id="7727" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> part of the integrated guidelines adopted by the European Council in March this year.</en>
      <fr>Cette directive politique fait, <Alignment alignment="26351" annotation_id="8719">
          <DiscourseConnective annotation_id="8719" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, partie des directives intégrées adoptées par le Conseil européen, <DiscourseConnective annotation_id="8795">en</DiscourseConnective> mars, cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7820" docOffset="63">
      <en>The Commission is <Alignment alignment="8842" annotation_id="7838">
          <DiscourseConnective annotation_id="7838" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> grateful for the report's recognition of the efforts made to improve statistical governance.</en>
      <fr>La Commission se réjouit <Alignment alignment="7838" annotation_id="8842">
          <DiscourseConnective annotation_id="8842" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8848">que</DiscourseConnective> le rapport reconnaisse les efforts consentis <DiscourseConnective annotation_id="8897">pour</DiscourseConnective> améliorer la gouvernance statistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7936" docOffset="64">
      <en>The Commission recently reported to Parliament and to the Council on the quality of the data submitted by Member States.</en>
      <fr>La Commission a récemment présenté un rapport au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8999">et</DiscourseConnective> au Conseil sur la qualité des données transmises par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8057" docOffset="65">
      <en>Finally, <Alignment alignment="9094" annotation_id="8066">
          <DiscourseConnective annotation_id="8066" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the corrective arm of the Stability and Growth Pact has delivered the expected results, the picture is more mixed regarding the preventative arm.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9074">Pour finir</DiscourseConnective>, on peut <Alignment alignment="8066" annotation_id="9094">
          <DiscourseConnective annotation_id="9094" sense="Comparison.Contrast">dire que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le volet correcteur du pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="9145">et</DiscourseConnective> de croissance a fourni les résultats escomptés, mais le tableau est plus mitigé en ce qui concerne le volet préventif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8218" docOffset="66">
      <en>National fiscal rules and institutions can play an important role in this respect.</en>
      <fr>Les règles <DiscourseConnective annotation_id="9278">et</DiscourseConnective> les institutions fiscales nationales peuvent jouer un rôle important sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8301" docOffset="67">
      <en>Progress was made last year in this field, <Alignment alignment="9426" annotation_id="8344">
          <DiscourseConnective annotation_id="8344" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is currently working on further improving the effectiveness of the Pact's preventative arm.</en>
      <fr>Des progrès ont été réalisés dans ce domaine l'année dernière <Alignment alignment="13974" annotation_id="9426">
          <DiscourseConnective annotation_id="9426" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission tente actuellement d'améliorer encore davantage l'efficacité du volet préventif du pacte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8455" docOffset="68">
      <en>In this context, I fully appreciate Parliament's support for this approach.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je me réjouis totalement du soutien du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="9600">pour</DiscourseConnective> cette approche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8531" id="425" name="José Manuel García-Margallo y Marfil">
    <ParallelChunk annotation_id="8531" docOffset="69">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (ES) Mr President, Commissioner, Mr Schwab's defence of Mr Lauk's report was so brilliant and so accurate that I am going to continue broadly in the same vein as him.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, la défense du rapport de M. Lauk par M. Schwab a été <DiscourseConnective annotation_id="9722">si</DiscourseConnective> brillante <DiscourseConnective annotation_id="9735">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9738">si</DiscourseConnective> exacte <DiscourseConnective annotation_id="9748">que</DiscourseConnective> je voudrais poursuivre grosso modo dans le <DiscourseConnective annotation_id="9795">même</DiscourseConnective> esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8731" docOffset="70">
      <en>I share Mr Schwab's concern with regard to the progress of public debt.</en>
      <fr>Je partage les préoccupations exprimées par M. Schwab <DiscourseConnective annotation_id="9862">à propos</DiscourseConnective> de l'évolution de la dette publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8803" docOffset="71">
      <en>We grew much more last year than in previous years, we have come closer to our growth potential, <Alignment alignment="10063" annotation_id="8900">
          <DiscourseConnective annotation_id="8900" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> public debt remains below the limits that we ourselves set in the Treaty of Maastricht.</en>
      <fr>Nous avons enregistré une croissance bien plus importante l'année dernière <DiscourseConnective annotation_id="9983">que</DiscourseConnective> précédemment, nous nous sommes rapprochés de notre potentiel de croissance, <Alignment alignment="8900" annotation_id="10063">
          <DiscourseConnective annotation_id="10063" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dette publique demeure en dessous des limites <DiscourseConnective annotation_id="10117">que</DiscourseConnective> nous nous étions fixées dans le traité de Maastricht.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8992" docOffset="72">
      <en>According to all of the indicators, we will have good growth next year, <Alignment alignment="10269" annotation_id="9064">
          <DiscourseConnective annotation_id="9064" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will grow less than last year, <DiscourseConnective annotation_id="9102" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that means that public debt will continue to cause concern.</en>
      <fr>Selon l'ensemble des indicateurs, nous enregistrerons une bonne croissance l'année prochaine, <Alignment alignment="9064" annotation_id="10269">
          <DiscourseConnective annotation_id="10269" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle sera moindre <DiscourseConnective annotation_id="10292">que</DiscourseConnective> l'année passée, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="10328">que</DiscourseConnective> la dette publique continuera <DiscourseConnective annotation_id="10361">à</DiscourseConnective> être une source de préoccupation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9166" docOffset="73">
      <en>I would once again agree with the rapporteur and the Commissioner in saying that this concern is all the more urgent <DiscourseConnective annotation_id="9283" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we take account of the projections on the development of the population, what is known as the ageing of the population, which may be one of the great challenges of the century we have just begun.</en>
      <fr>Je partage aussi l'avis du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10435">et</DiscourseConnective> celui du commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="10460">lorsqu'</DiscourseConnective>ils déclarent <DiscourseConnective annotation_id="10481">que</DiscourseConnective> les projections sur l'évolution démographique - ce qu'on appelle le vieillissement de la population et qui peut représenter un des défis majeurs du siècle qui vient de commencer - rendent ces préoccupations d'<DiscourseConnective annotation_id="10694">autant</DiscourseConnective> plus urgentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9482" docOffset="74">
      <en>Life expectancy is increasing, birth rates are still extremely low, <DiscourseConnective annotation_id="9550" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that means that the working-age population will be smaller <Alignment alignment="51152" annotation_id="9613">
          <DiscourseConnective annotation_id="9613" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <DiscourseConnective annotation_id="9623" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, sooner or later, the labour market will contract <DiscourseConnective annotation_id="9683" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10900" annotation_id="9688">
          <DiscourseConnective annotation_id="9688" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will have far more beneficiaries of the system and far fewer people contributing to the social security coffers.</en>
      <fr>L'espérance de vie augmente, les taux de natalité restent extrêmement bas, ce qui signifie une diminution de la population active <Alignment alignment="9613" annotation_id="10846">
          <DiscourseConnective annotation_id="10846" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tôt <DiscourseConnective annotation_id="10854">ou</DiscourseConnective> tard, une contraction du marché du travail <Alignment alignment="571" annotation_id="10900">
          <DiscourseConnective annotation_id="10900" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> de plus <DiscourseConnective annotation_id="10921">en plus de</DiscourseConnective> personnes bénéficieront du système, <DiscourseConnective annotation_id="10968">mais</DiscourseConnective> de moins en moins de personnes contribueront <DiscourseConnective annotation_id="11018">à</DiscourseConnective> alimenter les caisses de la sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9817" docOffset="75">
      <en>Neither I nor Mr Schwab, who is a Christian Democrat like me, believe that the viability of the social protection system can be called into question.</en>
      <fr>Ni M. Schwab, qui est <DiscourseConnective annotation_id="11088">comme</DiscourseConnective> moi démocrate-chrétien, ni moi-même ne pensons <DiscourseConnective annotation_id="11141">que</DiscourseConnective> la viabilité du système de protection sociale doit être remise <DiscourseConnective annotation_id="11208">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9967" docOffset="76">
      <en>We need to seek foundations to strengthen it, which make it possible for us to fulfil our social obligations.</en>
      <fr>Nous devons trouver les fondations qui permettent de le renforcer et <DiscourseConnective annotation_id="11290">ainsi</DiscourseConnective> parvenir <DiscourseConnective annotation_id="11305">à</DiscourseConnective> remplir nos obligations sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10077" docOffset="77">
      <en>There are certain recommendations in Mr Lauk's report that I would like to stress, <Alignment alignment="11438" annotation_id="10160">
          <DiscourseConnective annotation_id="10160" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall add a few of my own.</en>
      <fr>Il y a certaines recommandations dans le rapport de M. Lauk sur lesquelles je voudrais insister, <Alignment alignment="10160" annotation_id="11438">
          <DiscourseConnective annotation_id="11438" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais ajouter quelques recommandations personnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10193" docOffset="78">
      <en>I agree that we should establish comparable bases for the budgets <Alignment alignment="11587" annotation_id="10259">
          <Alignment alignment="11587" annotation_id="10259">
            <DiscourseConnective annotation_id="10259" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can make comparisons homogeneous, <Alignment alignment="11631" annotation_id="10304">
          <DiscourseConnective annotation_id="10304" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like us to borrow an accounting technique from the private sector, a form of budget forecasting, in order to take account of the obligations of which we are aware.</en>
      <fr>Je suis d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="11528">qu'</DiscourseConnective>il faut établir des bases comparables <DiscourseConnective annotation_id="11569">pour</DiscourseConnective> les budgets, <Alignment alignment="10259" annotation_id="11587">
          <Alignment alignment="10259" annotation_id="11587">
            <DiscourseConnective annotation_id="11587" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les comparaisons soient homogènes, <Alignment alignment="7961" annotation_id="11631">
          <DiscourseConnective annotation_id="11631" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais que nous empruntions une technique comptable issue du secteur privé, une forme de prévisions budgétaires, <DiscourseConnective annotation_id="11758">afin de</DiscourseConnective> prendre en considération les obligations qui nous incombent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10480" docOffset="79">
      <en>It seems to me to be obvious that we should take advantage of good times to reduce public debt further, <Alignment alignment="11945" annotation_id="10584">
          <DiscourseConnective annotation_id="10584" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not doing so, <Alignment alignment="11984" annotation_id="10609">
          <DiscourseConnective annotation_id="10609" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not doing so sufficiently.</en>
      <fr>Il m'apparaît évident <DiscourseConnective annotation_id="11849">que</DiscourseConnective> nous devrions tirer parti de la bonne conjoncture <DiscourseConnective annotation_id="11903">pour</DiscourseConnective> réduire davantage la dette publique, <Alignment alignment="29194" annotation_id="11945">
          <DiscourseConnective annotation_id="11945" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas ce que nous faisons, <Alignment alignment="19130" annotation_id="11984">
          <DiscourseConnective annotation_id="11984" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne le faisons pas suffisamment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10646" docOffset="80">
      <en>Thirdly, I believe that we must rethink our entire system of public spending and revenue in order to make our economies more productive, <DiscourseConnective annotation_id="10783" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we have more resources, amongst other things in order to meet social welfare spending needs.</en>
      <fr>En troisième lieu, je pense <DiscourseConnective annotation_id="12052">que</DiscourseConnective> nous devrions repenser l'ensemble de notre système de dépenses <DiscourseConnective annotation_id="12119">et</DiscourseConnective> de recettes publiques, <DiscourseConnective annotation_id="12145">afin de</DiscourseConnective> rendre nos économies plus productives et d'accroître ainsi nos ressources, dans le but notamment de pouvoir répondre aux besoins en matière de dépenses en matière de sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10884" docOffset="81">
      <en>I believe that we should stop looking at the retirement age as something that represents an obligation and think in terms of a right that opens up the possibility of retiring and orient public finances, <DiscourseConnective annotation_id="11087" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> we are talking about public finances, in a way that encourages people to remain in work for longer.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="12346">que</DiscourseConnective> nous devrions cesser de considérer l'âge de la retraite <DiscourseConnective annotation_id="12406">comme</DiscourseConnective> une obligation <DiscourseConnective annotation_id="12427">et</DiscourseConnective> la considérer plutôt <DiscourseConnective annotation_id="12451">comme</DiscourseConnective> un droit permettant de prendre sa retraite <DiscourseConnective annotation_id="12500">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12503">que</DiscourseConnective> nous devrions aussi orienter les finances publiques - et c'est de cela que nous parlons - dans un sens qui encourage les gens <DiscourseConnective annotation_id="12633">à</DiscourseConnective> travailler plus longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11193" docOffset="82">
      <en>Finally, I believe that we should consider replacing social security contributions, as a fundamental core - practically the only one - of social protection systems, with a system of taxes, essentially value-added tax, which the presidential candidate Sarkozy has brilliantly described as 'social VAT' in the debate that is taking place in that country.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="12671">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12677">que</DiscourseConnective> nous devrions examiner la possibilité de remplacer les cotisations à la sécurité sociale, en <DiscourseConnective annotation_id="12774">tant que</DiscourseConnective> noyau fondamental - et pratiquement unique - des systèmes de protection sociale, par un système de taxes, essentiellement une taxe sur la valeur ajoutée, ce <DiscourseConnective annotation_id="12940">que</DiscourseConnective> le candidat à la présidence, M. Sarkozy, a brillamment appelé une "TVA sociale" dans le débat qui a actuellement lieu dans son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11546" docOffset="83">
      <en>I would like once again to congratulate the rapporteur, who is not here today, the person representing him and the Commissioner on having taken up the majority of our positions.</en>
      <fr>Je voudrais une nouvelle fois féliciter le rapporteur, qui n'est pas parmi nous aujourd'hui, son représentant ainsi que le commissaire d'avoir repris la majorité de nos positions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11724" id="426" name="Dariusz Rosati">
    <ParallelChunk annotation_id="11724" docOffset="84">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PL) Mr President, healthy public finances are the mainstay of sustainable economic development.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'assainissement des finances publiques représente le pilier d'un développement économique durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11851" docOffset="85">
      <en>I am pleased to see that in the past year there has been a significant improvement in the European Union in this regard.</en>
      <fr>Je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="13407">qu'</DiscourseConnective>au cours de l'année écoulée, on a assisté à une amélioration significative <DiscourseConnective annotation_id="13485">à cet égard</DiscourseConnective> dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11972" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="13522" annotation_id="11972">
          <DiscourseConnective annotation_id="11972" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the current positive economic situation is an opportunity to reduce debts and deficits even further.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11972" annotation_id="13522">
          <DiscourseConnective annotation_id="13522" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'actuelle conjoncture économique favorable offre l'occasion de réduire <DiscourseConnective annotation_id="13605">encore</DiscourseConnective> davantage les dettes <DiscourseConnective annotation_id="13633">et</DiscourseConnective> les déficits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12082" docOffset="87">
      <en>That is why in this year's report by Mr Lauk, the European Parliament encourages Member States to make use of the favourable market situation to adjust their public finances as necessary and to speed up structural reforms such as labour market and service sector reforms, or reducing red tape for business.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle, dans le cadre du rapport rédigé cette année par M. Lauk, le Parlement européen encourage les États membres <DiscourseConnective annotation_id="13788">à</DiscourseConnective> tirer parti de la situation économique favorable <DiscourseConnective annotation_id="13839">pour</DiscourseConnective> ajuster leurs finances publiques <DiscourseConnective annotation_id="13877">comme</DiscourseConnective> il se doit <DiscourseConnective annotation_id="13894">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13897">pour</DiscourseConnective> accélérer les réformes structurelles telles <DiscourseConnective annotation_id="13946">que</DiscourseConnective> les réformes concernant le marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="13995">et</DiscourseConnective> le secteur des services, <DiscourseConnective annotation_id="14023">ou</DiscourseConnective> pour réduire les charges administratives des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12389" docOffset="88">
      <en>I congratulate Mr Lauk on his excellent report and <DiscourseConnective annotation_id="12440" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> thank him for his cooperation.</en>
      <fr>Je tiens à féliciter M. Lauk <DiscourseConnective annotation_id="14113">pour</DiscourseConnective> la qualité de son rapport <DiscourseConnective annotation_id="14144">et</DiscourseConnective> à le remercier <DiscourseConnective annotation_id="14162">pour</DiscourseConnective> sa coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12476" docOffset="89">
      <en>There are four matters to which I would like to draw your attention.</en>
      <fr>Il y a quatre points sur lesquels je souhaiterais attirer votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12545" docOffset="90">
      <en>Firstly, in point 26, this year's report encourages the European Commission to explore the advantages of establishing independent national bodies in charge of determining the annual level of deficit consistently with the medium-term objective of a balanced budget.</en>
      <fr>Primo, au point 26, le rapport de cette année encourage la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="14339">à</DiscourseConnective> étudier les avantages de la mise en place d'organes nationaux indépendants chargés de déterminer le niveau de déficit annuel de manière compatible avec la poursuite de l'objectif à moyen terme d'un budget équilibré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12810" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="14600" annotation_id="12810">
          <DiscourseConnective annotation_id="12810" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, through the intercession of Mr Borg, I appeal to Commissioner Alumnia to investigate whether fiscal policy councils, independent of political pressure, would be an effective instrument in fighting for a lower deficit.</en>
      <fr>Par l'intermédiaire de M. Borg, je demande <Alignment alignment="12810" annotation_id="14600">
          <DiscourseConnective annotation_id="14600" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> au commissaire Almunia de chercher à savoir <DiscourseConnective annotation_id="14654">si</DiscourseConnective> des conseils de politiques fiscales, indépendants de toutes pressions politiques, pourraient être un instrument efficace de lutte <DiscourseConnective annotation_id="14787">pour</DiscourseConnective> la réduction des déficits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13037" docOffset="92">
      <en>This relates in particular to the better use of periods of economic boom to improve the situation in public finances.</en>
      <fr>Cela a principalement trait <DiscourseConnective annotation_id="14847">à</DiscourseConnective> une meilleure utilisation des périodes de boom économique <DiscourseConnective annotation_id="14907">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer la situation des finances publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13155" docOffset="93">
      <en>I believe that on this matter I agree with my colleagues who have just taken the floor.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="14972">que</DiscourseConnective>, sur ce point, je suis d'accord avec mes collègues qui viennent de s'exprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13243" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="15055" annotation_id="13243">
          <DiscourseConnective annotation_id="13243" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> numerous studies have shown, governments have a tendency to excessive deficits, and only implement reforms <DiscourseConnective annotation_id="13353" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> there is a crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2599" annotation_id="15055">
          <DiscourseConnective annotation_id="15055" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreuses études l'ont montré, les gouvernements ont tendance <DiscourseConnective annotation_id="15127">à</DiscourseConnective> accepter des déficits excessifs et ils ne mettent en œuvre des réformes qu'en situation de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13377" docOffset="95">
      <en>Secondly, I should like to point out that we cannot agree with point 20, rendering a new public debt as unconstitutional.</en>
      <fr>Secundo, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15245">à</DiscourseConnective> signaler <DiscourseConnective annotation_id="15256">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons accepter le point 20 rendant de nouvelles dettes publiques inconstitutionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13499" docOffset="96">
      <en>Every government has the right to act within the framework set out by the Maastricht Treaty, which allows a public debt level of up to sixty percent.</en>
      <fr>Chaque gouvernement a le droit d'agir dans le cadre défini par le traité de Maastricht, qui autorise un niveau de dette publique n'excédant pas 60%.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13649" docOffset="97">
      <en>Obviously any debt which exceeds this level can be deemed unconstitutional, which is why I would support the amendment put forward by the ALDE Group, to define the limit in this way.</en>
      <fr>Il va de soi que tout endettement dépassant ce niveau peut être jugé inconstitutionnel; c'est la raison pour laquelle je soutiendrai l'amendement présenté par le groupe ALDE, qui définit la limite dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13832" docOffset="98">
      <en>Thirdly, the report stresses that the revised Stability and Growth Pact is a key instrument for maintaining budgetary discipline in the Member States.</en>
      <fr>Tertio, le rapport souligne le fait <DiscourseConnective annotation_id="15753">que</DiscourseConnective> le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="15779">et</DiscourseConnective> de croissance révisé constitue un instrument clé permettant de maintenir la discipline budgétaire dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13983" docOffset="99">
      <en>I agree with the rapporteur that reforming the pact increased both its flexibility and its effectiveness.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec le rapporteur lorsqu'il affirme <DiscourseConnective annotation_id="15958">que</DiscourseConnective> la réforme du pacte a accru à la fois sa flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="16015">et</DiscourseConnective> son efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14089" docOffset="100">
      <en>For this reason we appeal to the Commission to exercise close control of the way Member States observe the Pact.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="16040">pour</DiscourseConnective> cela que nous demandons instamment <DiscourseConnective annotation_id="16080">à</DiscourseConnective> la Commission d'exercer un contrôle étroit sur la manière dont les États membres observent le pacte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14202" docOffset="101">
      <en>Fourthly and finally, this House recommends a study on the feasibility of introducing a uniform budgetary procedure for all Member States.</en>
      <fr>Quarto <DiscourseConnective annotation_id="16190">et</DiscourseConnective> ultimo, l'Assemblée recommande qu'une étude soit réalisée sur la possibilité d'introduire une procédure budgétaire uniforme <DiscourseConnective annotation_id="16317">pour</DiscourseConnective> l'ensemble des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14341" docOffset="102">
      <en>Such a procedure would incorporate both a uniform calendar for budgetary procedures and uniform assumptions regarding basic macroeconomic parameters, to be assessed in a standard way across the European Union.</en>
      <fr>Une telle procédure comprendrait à la fois un calendrier uniforme <DiscourseConnective annotation_id="16418">pour</DiscourseConnective> les procédures budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="16450">et</DiscourseConnective> des hypothèses uniformes concernant les paramètres macroéconomiques fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="16534">à</DiscourseConnective> évaluer d'une manière uniformisée dans l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14551" docOffset="103">
      <en>In my view these changes would not only make it possible to strengthen budgetary discipline in the Member States, but would <Alignment alignment="16759" annotation_id="14675">
          <DiscourseConnective annotation_id="14675" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> improve the coordination of fiscal policy at EU level.</en>
      <fr>J'estime que ces modifications permettraient <DiscourseConnective annotation_id="16654">non seulement</DiscourseConnective> de renforcer la discipline budgétaire dans les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="16730">mais</DiscourseConnective> qu'elles amélioreraient <Alignment alignment="14675" annotation_id="16759">
          <DiscourseConnective annotation_id="16759" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coordination des politiques fiscales <DiscourseConnective annotation_id="16809">à</DiscourseConnective> l'échelon européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14735" id="427" name="Wojciech Roszkowski">
    <ParallelChunk annotation_id="14735" docOffset="104">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, Mr Lauk's report is an accurate description of the current situation, and is undoubtedly a lesson for the countries that have not yet joined the EMU.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le rapport de M. Lauk décrit correctement la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="16918">et</DiscourseConnective> c'est sans aucun doute une leçon <DiscourseConnective annotation_id="16954">pour</DiscourseConnective> les pays qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="16982">encore</DiscourseConnective> rejoint l'UEM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14934" docOffset="105">
      <en>Mr Lauk rightly underlined the main threats to the European Union, which are persistently high budget deficits and uncontrolled growth in budgetary expenditure because of the ageing populations in the EU.</en>
      <fr>M. Lauk a très justement souligné les principales menaces auxquelles elle confrontée l'Union européenne, c'est-à-dire des déficits budgétaires qui restent trop élevés, <DiscourseConnective annotation_id="17172">ainsi</DiscourseConnective> qu'un accroissement incontrôlé des dépenses budgétaires à la suite du vieillissement de la population européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15139" docOffset="106">
      <en>It <Alignment alignment="17303" annotation_id="15142">
          <DiscourseConnective annotation_id="15142" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> says that increasing growth rates will make it possible to avoid disaster.</en>
      <fr>Il affirme <Alignment alignment="15142" annotation_id="17303">
          <DiscourseConnective annotation_id="17303" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17313">qu'</DiscourseConnective>une augmentation des taux de croissance permettra d'éviter un désastre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15222" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="17406" annotation_id="15222">
          <DiscourseConnective annotation_id="15222" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the report fails to answer the fundamental question of how this growth is to be achieved <Alignment alignment="17517" annotation_id="15320">
          <DiscourseConnective annotation_id="15320" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the economies of the Member States are less competitive than world leaders, <Alignment alignment="17650" annotation_id="15401">
          <DiscourseConnective annotation_id="15401" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no active policy to encourage families in any EU country.</en>
      <fr>Le rapport oublie <Alignment alignment="15222" annotation_id="17406">
          <DiscourseConnective annotation_id="17406" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de répondre à la question fondamentale qui est de savoir comment cette croissance peut être obtenue, <Alignment alignment="15320" annotation_id="17517">
          <DiscourseConnective annotation_id="17517" sense="Temporal.Synchrony">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les économies des États membres sont moins concurrentielles <DiscourseConnective annotation_id="17590">que</DiscourseConnective> celles de leurs principaux rivaux qui dominent le monde <Alignment alignment="15401" annotation_id="17650">
          <DiscourseConnective annotation_id="17650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en l'absence de toute politique familiale active, où que ce soit dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15472" docOffset="108">
      <en>Mr Lauk's report clearly shows that the EMU, which is in effect a private members' club for the EU, lacks any prescription as to how the impending threat could be avoided.</en>
      <fr>Le rapport de M. Lauk montre clairement <DiscourseConnective annotation_id="17769">que</DiscourseConnective> l'UEM, qui est <DiscourseConnective annotation_id="17788">en réalité</DiscourseConnective> un domaine privé de l'UE, ne dispose d'aucune prescription sur la manière d'éviter cette menace imminente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15644" docOffset="109">
      <en>I have given two examples of how to avoid the main challenge facing the EU countries.</en>
      <fr>J'ai donné deux exemples de la manière de relever le principal défi auquel sont confrontés les pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15730" docOffset="110">
      <en>In EU debates, <DiscourseConnective annotation_id="15745" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, delocalisation is not regarded as an opportunity, <Alignment alignment="44878" annotation_id="15808">
          <DiscourseConnective annotation_id="15808" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a threat to jobs in countries where production costs are higher than in countries where they are lower.</en>
      <fr>Lors des discussions au sein de l'Union européenne, les délocalisations ne sont pas considérées <DiscourseConnective annotation_id="18111">comme</DiscourseConnective> des occasions, <Alignment alignment="15808" annotation_id="18132">
          <DiscourseConnective annotation_id="18132" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> comme une menace <DiscourseConnective annotation_id="18154">pour</DiscourseConnective> l'emploi dans les pays où les coûts de production sont plus élevés qu'ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15916" docOffset="111">
      <en>These debates very frequently mention the 'demographic challenges', <Alignment alignment="18322" annotation_id="15984">
          <Alignment alignment="18322" annotation_id="15984">
            <DiscourseConnective annotation_id="15984" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nobody realises that they are the result of a dramatic fall in the birth rate.</en>
      <fr>À l'occasion de ces discussions, on parle très souvent des "défis démographiques", <Alignment alignment="15984" annotation_id="18322">
          <Alignment alignment="1858" annotation_id="18322">
            <DiscourseConnective annotation_id="18322" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> personne ne réalisait <DiscourseConnective annotation_id="18353">que</DiscourseConnective> ceux-ci résultent d'une baisse substantielle du taux de natalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16069" docOffset="112">
      <en>A great deal is said about avoiding pregnancy, the right to abortion, <Alignment alignment="18521" annotation_id="16139">
          <DiscourseConnective annotation_id="16139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> numerous debates have been held on homophobia - today we have just had the third such debate in two years.</en>
      <fr>On n'arrête pas de parler des différentes manières d'éviter la grossesse, du droit <DiscourseConnective annotation_id="18506">à</DiscourseConnective> l'avortement <Alignment alignment="16139" annotation_id="18521">
          <DiscourseConnective annotation_id="18521" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quantité de débats ont lieu sur l'homophobie; on vient d'avoir aujourd'hui le troisième débat sur ce thème <DiscourseConnective annotation_id="18631">en</DiscourseConnective> deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16250" docOffset="113">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16250" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> what I would like to know is where is the debate on an active policy of encouraging childbirth in the EU?</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="18647">que</DiscourseConnective> je voudrais savoir, c'est <DiscourseConnective annotation_id="18677">quand</DiscourseConnective> nous aurons un débat sur une politique active d'encouragement des naissances au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16360" docOffset="114">
      <en>Only by increasing the birth rate can we avoid the deterioration of the mysterious 'demographic challenge'.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="18786">qu'en</DiscourseConnective> augmentant le taux de natalité que nous parviendrons à éviter la détérioration du mystérieux "défi démographique".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16468" docOffset="115">
      <en>The representatives of the Member States may debate on the maturity or <DiscourseConnective annotation_id="16539" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> of other countries, <Alignment alignment="18996" annotation_id="16569">
          <DiscourseConnective annotation_id="16569" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the countries that have adopted the euro, this is undoubtedly an important lesson.</en>
      <fr>Les représentants des États membres peuvent discuter de la maturité, etc. d'autres pays, <Alignment alignment="16569" annotation_id="18996">
          <DiscourseConnective annotation_id="18996" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19002">pour</DiscourseConnective> les pays qui ont adopté l'euro, c'est sans aucun doute une leçon importante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16660" id="428" name="Sahra Wagenknecht">
    <ParallelChunk annotation_id="16660" docOffset="116">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, in our opinion, this report takes us in quite the wrong direction.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19116">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous estimons que le présent rapport nous conduit dans la mauvaise direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16802" docOffset="117">
      <en>It squanders the opportunity to support an urgently essential change of course.</en>
      <fr>Il gaspille l'occasion de soutenir un changement de cap essentiel et urgent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16882" docOffset="118">
      <en>It levels not a word of criticism at the policy of the European Central Bank, which is geared exclusively to price stability and thereby curbs and strangles the growth potential of the EU.</en>
      <fr>Il n'émet pas la moindre critique sur la politique de la Banque centrale européenne, qui vise exclusivement <DiscourseConnective annotation_id="19393">à</DiscourseConnective> assurer la stabilité des prix <DiscourseConnective annotation_id="19425">et</DiscourseConnective> réduit <DiscourseConnective annotation_id="19435">et</DiscourseConnective> étouffe par conséquent le potentiel de croissance de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17071" docOffset="119">
      <en>The report merely recommends to the authors of the Member States' budgetary policies that they make spending cuts in order to lower their deficits.</en>
      <fr>Le rapport se limite à recommander aux responsables des politiques budgétaires des États membres de réduire les dépenses <DiscourseConnective annotation_id="19618">afin de</DiscourseConnective> faire baisser leurs déficits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17219" docOffset="120">
      <en>Not a word does it say about the ruinous tax competition in the European Union that has been further fuelled by more cuts in business taxes.</en>
      <fr>Il ne dit pas un mot sur la concurrence fiscale ruineuse au sein de l'Union européenne, qui a été <DiscourseConnective annotation_id="19754">encore</DiscourseConnective> alimentée par davantage de réductions des taxes professionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17360" docOffset="121">
      <en>In Germany we are currently experiencing another round in these dumping stakes.</en>
      <fr>Nous assistons <DiscourseConnective annotation_id="19842">en</DiscourseConnective> Allemagne à une nouvelle course au dumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17440" docOffset="122">
      <en>It is perfectly obvious that public finances in the Member States would be far healthier if people of wealth and property, <Alignment alignment="20038" annotation_id="17563">
          <DiscourseConnective annotation_id="17563" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all the multinational corporations with their huge profits, were finally required to pay their fair share instead of receiving more and more tax breaks.</en>
      <fr>Il est tout à fait évident <DiscourseConnective annotation_id="19916">que</DiscourseConnective> les finances publiques des États membres seraient bien plus saines, <DiscourseConnective annotation_id="19988">si</DiscourseConnective> les riches <DiscourseConnective annotation_id="20002">et</DiscourseConnective> les personnes qui ont des biens, <Alignment alignment="17563" annotation_id="20038">
          <DiscourseConnective annotation_id="20038" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20041">avant</DiscourseConnective> tout les sociétés multinationales <DiscourseConnective annotation_id="20081">et</DiscourseConnective> les profits considérables qu'elles réalisent, se voyaient <DiscourseConnective annotation_id="20142">enfin</DiscourseConnective> obligés de payer une juste part <DiscourseConnective annotation_id="20180">plutôt que de</DiscourseConnective> bénéficier <DiscourseConnective annotation_id="20205">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20213">en plus d'</DiscourseConnective>allégements fiscaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17726" docOffset="123">
      <en>There is no shortage, <Alignment alignment="20244" annotation_id="17748">
          <Alignment alignment="20244" annotation_id="17748">
            <Alignment alignment="20244" annotation_id="17748">
              <DiscourseConnective annotation_id="17748" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, of proposals in the report for a neo-liberal approach to regulatory policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17748" annotation_id="20244">
          <Alignment alignment="17748" annotation_id="20244">
            <Alignment alignment="13047" annotation_id="20244">
              <DiscourseConnective annotation_id="20244" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le rapport ne manque pas de propositions <DiscourseConnective annotation_id="20299">en vue d'</DiscourseConnective>adopter une approche néolibérale au cadre réglementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17843" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="20377" annotation_id="17843">
          <DiscourseConnective annotation_id="17843" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it calls for a restructuring of public expenditure with the aid of new public-private partnerships, even in the education sector.</en>
      <fr>Il demande, <Alignment alignment="911" annotation_id="20377">
          <DiscourseConnective annotation_id="20377" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une restructuration des dépenses publiques grâce à des partenariats public-privé, <DiscourseConnective annotation_id="20472">même</DiscourseConnective> dans le secteur de l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17986" docOffset="125">
      <en>Come hell or high water, another key area of our services of public interest is to be sacrificed to the profit motive.</en>
      <fr>Contre vents <DiscourseConnective annotation_id="20522">et</DiscourseConnective> marées, voilà qu'un autre secteur clé de nos services d'intérêt public est sur le point d'être sacrifié sur l'autel du profit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18105" docOffset="126">
      <en>The report calls on Member States to declare new public debt unconstitutional or unlawful by 2015; this, too, is downright foolhardy.</en>
      <fr>Le rapport demande aux États membres de déclarer inconstitutionnelles <DiscourseConnective annotation_id="20722">ou</DiscourseConnective> illégales toutes nouvelles dettes publiques d'ici à 2015; quelle audace!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18239" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="20798" annotation_id="18239">
          <DiscourseConnective annotation_id="18239" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a ban were enforced, it would strangle any attempt to pursue a budgetary policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18239" annotation_id="20798">
          <DiscourseConnective annotation_id="20798" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une telle interdiction était appliquée, elle anéantirait toute tentative de mener une politique budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18328" docOffset="128">
      <en>This report represents a wasted opportunity to support a European policy for development based on social justice and solidarity.</en>
      <fr>Le présent rapport est une occasion ratée de soutenir une politique européenne de développement basée sur la justice sociale <DiscourseConnective annotation_id="21034">et</DiscourseConnective> la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18457" docOffset="129">
      <en>For this reason, my group will be voting against it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21052">C'est pourquoi</DiscourseConnective> mon groupe votera contre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18510" id="429" name="John Whittaker">
    <ParallelChunk annotation_id="18510" docOffset="130">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, the rapporteur accepts that government finances in several euro zone countries are still not in good shape.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, le rapporteur admet <DiscourseConnective annotation_id="21169">que</DiscourseConnective> les finances publiques de plusieurs pays de la zone euro ne sont toujours pas au <DiscourseConnective annotation_id="21254">mieux</DiscourseConnective> de leur forme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18666" docOffset="131">
      <en>Sovereign debts in Italy and Greece have not fallen significantly, <Alignment alignment="32093" annotation_id="18733">
          <DiscourseConnective annotation_id="18733" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21372" annotation_id="18737">
          <DiscourseConnective annotation_id="18737" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> deficits have been falling, this is a result of some higher economic growth helped by global recovery.</en>
      <fr>Les dettes immenses de l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="21307">et</DiscourseConnective> de la Grèce n'ont pas diminué de façon significative, <Alignment alignment="18733" annotation_id="21364">
          <DiscourseConnective annotation_id="21364" sense="Expansion.Conjunction">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8045" annotation_id="21372">
          <DiscourseConnective annotation_id="21372" sense="Comparison.Concession">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les déficits se réduisent, c'est le <DiscourseConnective annotation_id="21411">résultat</DiscourseConnective> d'une croissance économique plus soutenue, aidée par une relance mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18849" docOffset="132">
      <en>It is not evidence that the Stability Pact is working.</en>
      <fr>Cela ne prouve pas <DiscourseConnective annotation_id="21514">que</DiscourseConnective> le pacte de stabilité fonctionne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18904" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="51955" annotation_id="18904">
          <DiscourseConnective annotation_id="18904" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this week's news from Spain has shown that weak government finances are not the only threat to the functioning of the euro.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18904" annotation_id="21552">
          <DiscourseConnective annotation_id="21552" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette semaine, des informations en provenance d'Espagne ont montré <DiscourseConnective annotation_id="21630">que</DiscourseConnective> la faiblesse des finances publiques ne constituait pas l'unique menace pesant sur le fonctionnement de l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19037" docOffset="134">
      <en>Spain has an awful trade deficit of 9.5% of GDP, <DiscourseConnective annotation_id="19086" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> its construction asset price boom, which has driven domestic demand, is now definitely over.</en>
      <fr>L'Espagne a un terrible déficit commercial qui représente 9,5 % du PIB et sa construction, qui a entraîné une montée des prix et soutenu la demande domestique, est <DiscourseConnective annotation_id="21909">maintenant</DiscourseConnective> définitivement terminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19183" docOffset="135">
      <en>The boom was driven by euro interest rates which had been far too low but are now too high.</en>
      <fr>Le boom a été engendré par les taux d'intérêt de l'euro qui étaient beaucoup trop bas <DiscourseConnective annotation_id="22031">et</DiscourseConnective> sont <DiscourseConnective annotation_id="22039">maintenant</DiscourseConnective> trop hauts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19275" docOffset="136">
      <en>Spain can now look forward to serious economic difficulties, with rising unemployment and deteriorating government finances.</en>
      <fr>L'Espagne peut <DiscourseConnective annotation_id="22077">maintenant</DiscourseConnective> s'attendre <DiscourseConnective annotation_id="22099">à</DiscourseConnective> de sérieuses difficultés économiques, avec un chômage croissant <DiscourseConnective annotation_id="22165">et</DiscourseConnective> une détérioration des finances publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19400" docOffset="137">
      <en>The normal solution to this dilemma would be for Spain to lower its interest rates and devalue, <Alignment alignment="7695" annotation_id="19496">
          <DiscourseConnective annotation_id="19496" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> neither of these options is available <Alignment alignment="22355" annotation_id="19538">
          <DiscourseConnective annotation_id="19538" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it shares the single currency.</en>
      <fr>La solution normale dans un tel dilemme serait <DiscourseConnective annotation_id="22257">que</DiscourseConnective> l'Espagne baisse ses taux d'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="22297">et</DiscourseConnective> dévalue, <Alignment alignment="19496" annotation_id="22309">
          <DiscourseConnective annotation_id="22309" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune de ces options n'est envisageable <Alignment alignment="19538" annotation_id="22355">
          <DiscourseConnective annotation_id="22355" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle partage la monnaie unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19572" docOffset="138">
      <en>There are <Alignment alignment="52965" annotation_id="19582">
          <DiscourseConnective annotation_id="19582" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> three possible outcomes.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="19582" annotation_id="22401">
          <DiscourseConnective annotation_id="22401" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> trois issues possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19617" docOffset="139">
      <en>The first: to forestall a crisis, the European Central Bank reduces the euro interest rate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22430">Premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22444">pour</DiscourseConnective> prévenir la crise, la Banque centrale européenne réduit les taux d'intérêt de l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19709" docOffset="140">
      <en>Germany would not like this, <Alignment alignment="22571" annotation_id="19738">
          <DiscourseConnective annotation_id="19738" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would lead to rising inflation; it would <Alignment alignment="22659" annotation_id="19785">
          <DiscourseConnective annotation_id="19785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mean the European Central Bank losing its hard-won reputation for holding down inflation expectations.</en>
      <fr>L'Allemagne n'y sera pas favorable, <Alignment alignment="16492" annotation_id="22571">
          <DiscourseConnective annotation_id="22571" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela entraînera une montée de l'inflation. La Banque centrale européenne risquerait <Alignment alignment="19785" annotation_id="22659">
          <DiscourseConnective annotation_id="22659" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'y perdre sa réputation, durement gagnée, d'être la garante de taux d'inflation bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19893" docOffset="141">
      <en>The second possible outcome is that Spain leaves the euro zone and re-establishes its own currency, enabling it to devalue and have suitably low interest rates.</en>
      <fr>La seconde issue possible serait <DiscourseConnective annotation_id="22784">que</DiscourseConnective> l'Espagne quitte la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="22818">et</DiscourseConnective> rétablisse sa propre monnaie, ce qui lui permettrait de dévaluer <DiscourseConnective annotation_id="22886">et</DiscourseConnective> d'avoir des taux d'intérêt convenablement bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20054" docOffset="142">
      <en>Yes, we have come to the point <DiscourseConnective annotation_id="20085" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> this may no longer be unthinkable.</en>
      <fr>Oui, nous sommes arrivés <DiscourseConnective annotation_id="22961">à</DiscourseConnective> un point où cela n'est plus impensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20125" docOffset="143">
      <en>It would lead to serious problems of private and public sector debt default that would spill over across the whole euro zone.</en>
      <fr>Cela conduirait <DiscourseConnective annotation_id="23019">à</DiscourseConnective> de graves problèmes de cessation de paiement de la dette, dans le secteur privé <DiscourseConnective annotation_id="23101">et</DiscourseConnective> public, qui pourraient se répandre dans toute la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20251" docOffset="144">
      <en>Other countries would not want this, which makes the third possible outcome maybe the most likely, <DiscourseConnective annotation_id="20350" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is large-scale bailout by other countries, despite Maastricht rules against this, <DiscourseConnective annotation_id="20441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this would be accompanied by centralisation of control over Spanish public finances.</en>
      <fr>Les autres pays ne souhaitant pas que cela se produise, c'est donc la troisième solution qui est la plus plausible. Il <DiscourseConnective annotation_id="23283">s'</DiscourseConnective>agit d'un renflouement à large échelle par les autres pays, malgré les règles de Maastricht qui s'y opposent, qui s'accompagnerait d'une centralisation du contrôle des finances publiques espagnoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20530" docOffset="145">
      <en>I do not know which of these outcomes will take place, <Alignment alignment="31065" annotation_id="20585">
          <DiscourseConnective annotation_id="20585" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is time we faced up to the circumstances: Spain is a large country <Alignment alignment="23609" annotation_id="20659">
          <DiscourseConnective annotation_id="20659" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union would not find it easy to stand idle <Alignment alignment="80119" annotation_id="20719">
          <DiscourseConnective annotation_id="20719" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> it suffers in recession.</en>
      <fr>Je ne sais pas laquelle de ces issues se produira, <Alignment alignment="20585" annotation_id="23535">
          <DiscourseConnective annotation_id="23535" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est temps de faire face aux réalités. L'Espagne est un grand pays <Alignment alignment="18342" annotation_id="23609">
          <DiscourseConnective annotation_id="23609" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne ne pourra pas rester inactive <Alignment alignment="554" annotation_id="23661">
          <DiscourseConnective annotation_id="23661" sense="Comparison.Contrast">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est touché par une récession.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20750" id="430" name="Zsolt László Becsey">
    <ParallelChunk annotation_id="20750" docOffset="146">
      <en>(HU) I would like personally to congratulate Mr Lauk for the excellent report, which takes a clear position regarding the lack of sustainability in public finances within the euro zone.</en>
      <fr>(HU) Permettez-moi de féliciter personnellement M. Lauk <DiscourseConnective annotation_id="23752">pour</DiscourseConnective> la qualité de son rapport, qui se positionne clairement par rapport au manque de durabilité des finances publiques dans la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20936" docOffset="147">
      <en>For my part, I consider it important to have similar analyses not only of deficits in public finances but also, <Alignment alignment="24034" annotation_id="21048">
          <DiscourseConnective annotation_id="21048" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of the performance of Member States as regards compliance with the criteria on inflation.</en>
      <fr>De mon côté, je considère qu'il est important de disposer d'analyses identiques <DiscourseConnective annotation_id="23971">non seulement</DiscourseConnective> des déficits des finances publiques, <DiscourseConnective annotation_id="24022">mais aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21048" annotation_id="24034">
          <DiscourseConnective annotation_id="24034" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la performance des États membres <DiscourseConnective annotation_id="24083">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le respect des critères relatifs à l'inflation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21152" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="24163" annotation_id="21152">
          <DiscourseConnective annotation_id="21152" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is room here, too, for implementing an excessive procedure.</en>
      <fr>On pourrait, <Alignment alignment="21152" annotation_id="24163">
          <DiscourseConnective annotation_id="24163" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, appliquer ici <DiscourseConnective annotation_id="24187">aussi</DiscourseConnective> une procédure excessive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21228" docOffset="149">
      <en>I would like to stress five points.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur cinq points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21264" docOffset="150">
      <en>First: it is impossible to analyse the annual and cumulative deficits in static fashion, independently of economic growth, <Alignment alignment="24392" annotation_id="21387">
          <DiscourseConnective annotation_id="21387" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most important task of the new Member States striving to join the euro zone is to catch up to the others.</en>
      <fr>Primo, il est impossible d'analyser les déficits annuels <DiscourseConnective annotation_id="24313">et</DiscourseConnective> cumulés d'une manière statique, indépendamment de la croissance économique, <Alignment alignment="21387" annotation_id="24392">
          <DiscourseConnective annotation_id="24392" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> la principale tâche des nouveaux États membres qui s'efforcent de rejoindre la zone euro consiste <DiscourseConnective annotation_id="24508">à</DiscourseConnective> rattraper les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21503" docOffset="151">
      <en>Stimulating this is the aim of the Structural and Cohesion Funds, <DiscourseConnective annotation_id="21569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21573" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>, higher growth can temporarily be accompanied by an annual deficit in excess of 3%.</en>
      <fr>L'objectif des Fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="24565">et</DiscourseConnective> du Fonds de cohésion consiste précisément à encourager ce processus, en sorte qu'une croissance plus élevée peut <DiscourseConnective annotation_id="24681">s'</DiscourseConnective>accompagner temporairement d'un déficit annuel excédant les 3%.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21669" docOffset="152">
      <en>Examples of this are the 2005 performance of the Czech Republic and the 2006 performance of Slovakia.</en>
      <fr>La performance de la République tchèque en 2005 <DiscourseConnective annotation_id="24795">et</DiscourseConnective> celle de la Slovaquie en 2006 l'illustrent bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21771" docOffset="153">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21771" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> the cumulative debt can be reduced, this may be considered the sign of a healthy trend.</en>
      <fr>La possibilité de réduire la dette cumulée peut être considérée comme le signe d'une tendance saine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21862" docOffset="154">
      <en>Second: we must be especially careful that individual Member States do not attempt to conceal one-off privatised or PPP constructions and count these in the reduction of the deficit.</en>
      <fr>Secundo, nous devons nous montrer particulièrement attentifs au fait <DiscourseConnective annotation_id="25017">que</DiscourseConnective> les différents États membres n'essayent pas de dissimuler les constructions privatisées ponctuelles <DiscourseConnective annotation_id="25121">ou</DiscourseConnective> PPP <DiscourseConnective annotation_id="25128">et</DiscourseConnective> de les compter dans la réduction du déficit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22045" docOffset="155">
      <en>This practice and its danger have been clearly outlined by the rapporteur.</en>
      <fr>Cette pratique <DiscourseConnective annotation_id="25191">et</DiscourseConnective> ses dangers ont été clairement mis en évidence par le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22120" docOffset="156">
      <en>For those Member States that do so encourage undertakings with economically dubious results and reduce transparency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25260">En effet</DiscourseConnective>, les États membres qui le font encouragent des entreprises dont les résultats sont incertains sur le plan économique <DiscourseConnective annotation_id="25386">et</DiscourseConnective> réduisent la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22237" docOffset="157">
      <en>With regard to this matter, the instruments available to the European Commission for detecting such tricks must be strengthened.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25416">À ce propos</DiscourseConnective>, les instruments dont dispose la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="25483">pour</DiscourseConnective> détecter de telles supercheries doivent être renforcés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22366" docOffset="158">
      <en>Let us see how each Member really stands; assessment considerations should only come into the picture in the event of excessive deficit procedures.</en>
      <fr>Examinons la situation réelle de chaque État membre; les facteurs d'évaluation ne devraient entrer en ligne de compte que dans le cas de procédures pour déficits excessifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22514" docOffset="159">
      <en>This is important not only for the stability of the euro zone, but also because deficits that are identified only <Alignment alignment="25844" annotation_id="22628">
          <DiscourseConnective annotation_id="22628" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25858" annotation_id="22640">
          <DiscourseConnective annotation_id="22640" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that have been covered up, reduce the credibility of EU institutions in the Member State concerned.</en>
      <fr>Ce point est important <DiscourseConnective annotation_id="25740">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25754">pour</DiscourseConnective> la stabilité de la zone euro, <DiscourseConnective annotation_id="25789">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25800">parce que</DiscourseConnective> les déficits identifiés seulement <Alignment alignment="16689" annotation_id="25844">
          <DiscourseConnective annotation_id="25844" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">par la suite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13384" annotation_id="25858">
          <DiscourseConnective annotation_id="25858" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux qui ont été couverts, réduisent la crédibilité des institutions européennes dans l'État membre concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22743" docOffset="160">
      <en>This is what happened most recently in Hungary, where, with the Commission looking on, a Member State that had been performing well ended up on the brink of national bankruptcy.</en>
      <fr>C'est ce qu'il s'est passé il y a très peu de temps <DiscourseConnective annotation_id="26023">en</DiscourseConnective> Hongrie: sous les regards de la Commission, un État membre qui avait enregistré de bons résultats s'est retrouvé <DiscourseConnective annotation_id="26139">à</DiscourseConnective> deux doigts d'une faillite nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22921" docOffset="161">
      <en>This question - the political role of the Commission - should be the subject of a separate debate.</en>
      <fr>Cette question, à savoir le rôle politique de la Commission, devrait faire l'objet d'un débat distinct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23020" docOffset="162">
      <en>Third: in my view, the fact that the criteria for entering the euro zone are higher than those that apply to the behaviour of its existing members is a political double standard, <Alignment alignment="26503" annotation_id="23199">
          <DiscourseConnective annotation_id="23199" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> therefore must be changed.</en>
      <fr>Tertio, j'estime que le fait <DiscourseConnective annotation_id="26312">que</DiscourseConnective> les critères d'adhésion à la zone euro sont plus sévères <DiscourseConnective annotation_id="26373">que</DiscourseConnective> ceux qui s'appliquent <DiscourseConnective annotation_id="26399">à</DiscourseConnective> l'attitude de ses membres actuels revient à utiliser un système politique de deux poids deux mesures, <Alignment alignment="6998" annotation_id="26503">
          <DiscourseConnective annotation_id="26503" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela doit changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23230" docOffset="163">
      <en>This practice has never been sanctioned, yet refusing a country entry into the euro zone is itself clearly a sanction.</en>
      <fr>Une telle pratique n'a jamais été sanctionnée et <DiscourseConnective annotation_id="26574">pourtant</DiscourseConnective> refuser à un pays l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="26612">à</DiscourseConnective> la zone euro est en soi une réelle sanction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23349" docOffset="164">
      <en>One could point to the French, German or Italian performance by way of an example, <Alignment alignment="26754" annotation_id="23432">
          <DiscourseConnective annotation_id="23432" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29938" annotation_id="23436">
          <Alignment alignment="26759" annotation_id="23436">
            <DiscourseConnective annotation_id="23436" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> not a hair on anyone's head was harmed <DiscourseConnective annotation_id="23483" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>, nor did even a single euro have to be paid by way of a deposit.</en>
      <fr>On pourrait citer comme exemples les performances de la France, de l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="26738">ou</DiscourseConnective> de l'Italie, <Alignment alignment="7146" annotation_id="26754">
          <DiscourseConnective annotation_id="26754" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23436" annotation_id="26759">
          <Alignment alignment="23436" annotation_id="26759">
            <DiscourseConnective annotation_id="26759" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, on ne leur a pas touché un cheveu et on ne leur a pas demandé le versement du moindre euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23560" docOffset="165">
      <en>Fourth: from the perspective of the stability of the euro zone, I am in favour of building into national legislation a ban on further indebtedness.</en>
      <fr>Quarto, dans la perspective de la stabilité de la zone euro, je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="26939">à</DiscourseConnective> l'incorporation dans la législation nationale d'une interdiction de tout nouvel endettement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23708" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="27034" annotation_id="23708">
          <DiscourseConnective annotation_id="23708" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> every Member State has to resolve this problem for itself, <Alignment alignment="27108" annotation_id="23776">
          <DiscourseConnective annotation_id="23776" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation of each is different, a minimum requirement of those in the euro area ought to be a positive primary balance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23708" annotation_id="27034">
          <DiscourseConnective annotation_id="27034" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il incombe à chaque État membre de résoudre lui-même ce problème, <Alignment alignment="23776" annotation_id="27108">
          <DiscourseConnective annotation_id="27108" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation de chacun d'entre eux est différente, un solde primaire positif devrait représenter une exigence minimale <DiscourseConnective annotation_id="27230">pour</DiscourseConnective> les pays de la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23904" docOffset="167">
      <en>Fifth: the main goal is to achieve the Lisbon Strategy and to improve fiscal policy, for instance with an appropriate response to the challenges presented by our aging population.</en>
      <fr>Quinto, le principal objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="27300">à</DiscourseConnective> réaliser la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="27336">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27339">à</DiscourseConnective> améliorer la politique fiscale, <DiscourseConnective annotation_id="27373">par exemple</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27385">en</DiscourseConnective> répondant de façon appropriée aux défis que présente le vieillissement de notre population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24084" docOffset="168">
      <en>In this regard, the most important indicator is the rate of employment, which is more revealing, and gives a better measure of the sustainability of public finances, than the unemployment rate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27480">À cet égard</DiscourseConnective>, le principal indicateur est le taux d'emploi, qui est plus révélateur <DiscourseConnective annotation_id="27563">que</DiscourseConnective> le taux de chômage <DiscourseConnective annotation_id="27586">et</DiscourseConnective> qui donne une meilleure estimation de la durabilité des finances publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24278" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="27679" annotation_id="24278">
          <DiscourseConnective annotation_id="24278" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should ask for this figure more frequently from the Member States that are at risk.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="3191" annotation_id="27679">
          <DiscourseConnective annotation_id="27679" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander plus souvent ces chiffres aux États membres qui sont <DiscourseConnective annotation_id="27746">en</DiscourseConnective> difficulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24375" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="27761" annotation_id="24375">
          <Alignment alignment="57509" annotation_id="24375">
            <DiscourseConnective annotation_id="24375" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, reducing the tax burden is <Alignment alignment="27816" annotation_id="24415">
          <DiscourseConnective annotation_id="24415" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an important objective, <Alignment alignment="27849" annotation_id="24444">
          <DiscourseConnective annotation_id="24444" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> a good number of Member States boasts a redistribution rate in excess of 50%, <Alignment alignment="57682" annotation_id="24528">
          <DiscourseConnective annotation_id="24528" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> their traditions do not suggest the Scandinavian model.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24375" annotation_id="27761">
          <Alignment alignment="3475" annotation_id="27761">
            <DiscourseConnective annotation_id="27761" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la réduction de la charge fiscale représente <Alignment alignment="24415" annotation_id="27816">
          <DiscourseConnective annotation_id="27816" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un objectif important, <Alignment alignment="24444" annotation_id="27849">
          <DiscourseConnective annotation_id="27849" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un bon nombre d'États membres annoncent fièrement un taux de redistribution supérieur <DiscourseConnective annotation_id="27950">à</DiscourseConnective> 50% <Alignment alignment="24528" annotation_id="27956">
          <DiscourseConnective annotation_id="27956" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs traditions ne font aucunement penser au modèle scandinave.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24590" id="431" name="Pervenche Berès">
    <ParallelChunk annotation_id="24590" docOffset="171">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, I should like simply to say to the previous speaker that this report clearly does not relate to the issue of enlargement of the euro zone but indeed to the state of public finances within the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="28091">simplement</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="28107">à</DiscourseConnective> l'orateur précédent <DiscourseConnective annotation_id="28129">que</DiscourseConnective>, manifestement, ce rapport ne porte pas sur la question de l'élargissement de la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="28224">mais</DiscourseConnective> bien sur l'état des finances publiques dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24831" docOffset="172">
      <en>As such, I should like to warn this House against a temptation introduced by the rapporteur and unfortunately validated by our committee, which is to totally throw out of kilter the reform of the Stability and Growth Pact in the form in which it has been carried out, for the report proposes nothing less than for us to regard the public deficit as unconstitutional.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28293">À</DiscourseConnective> ce titre, je voudrais mettre en garde notre Assemblée contre une tentation introduite par le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="28399">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28402">malheureusement</DiscourseConnective> validée par notre commission, qui consisterait <DiscourseConnective annotation_id="28465">à</DiscourseConnective> déséquilibrer totalement la réforme du pacte de stabilité telle <DiscourseConnective annotation_id="28531">qu'</DiscourseConnective>elle est intervenue, <DiscourseConnective annotation_id="28555">puisque</DiscourseConnective> le rapport nous propose rien de moins <DiscourseConnective annotation_id="28601">que</DiscourseConnective> de considérer <DiscourseConnective annotation_id="28619">comme</DiscourseConnective> inconstitutionnel le déficit public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25198" docOffset="173">
      <en>I hope that this House will have the wisdom to censure or put right this assessment, which I feel is completely at odds with the optimal use of public finances, which must obviously contribute to financial stability and make it possible for future generations not to have to fund our debt.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="28671">que</DiscourseConnective> l'Assemblée aura la sagesse de censurer <DiscourseConnective annotation_id="28715">ou</DiscourseConnective> de corriger cette appréciation qui me semble totalement contraire <DiscourseConnective annotation_id="28784">à</DiscourseConnective> l'utilisation optimale des finances publiques qui doivent, bien évidemment, contribuer <DiscourseConnective annotation_id="28873">à</DiscourseConnective> la stabilité financière <DiscourseConnective annotation_id="28899">et</DiscourseConnective> permettre <DiscourseConnective annotation_id="28912">que</DiscourseConnective> les générations futures n'aient pas <DiscourseConnective annotation_id="28952">à</DiscourseConnective> financer notre dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25488" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="28976" annotation_id="25488">
          <DiscourseConnective annotation_id="25488" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="28995" annotation_id="25499">
          <DiscourseConnective annotation_id="25499" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that, <Alignment alignment="29006" annotation_id="25515">
          <DiscourseConnective annotation_id="25515" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to be consistent with our strategy - which requires long-term investment - the idea of regarding any public deficit as unconstitutional is a narrow-minded way of thinking, to say the least.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25488" annotation_id="28976">
          <DiscourseConnective annotation_id="28976" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il me semble <Alignment alignment="25499" annotation_id="28995">
          <DiscourseConnective annotation_id="28995" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29001">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25515" annotation_id="29006">
          <DiscourseConnective annotation_id="29006" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons être cohérents avec notre stratégie, laquelle nécessite des investissements à long terme, le fait de considérer <DiscourseConnective annotation_id="29134">comme</DiscourseConnective> inconstitutionnel tout déficit public relève d'une idéologie <DiscourseConnective annotation_id="29201">pour</DiscourseConnective> le moins étroite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25716" docOffset="175">
      <en>I should <DiscourseConnective annotation_id="25725" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to emphasise that the contribution of this report to the greater coordination of economic policies and the dynamic vision of Mr Juncker and of Commissioner Almunia will enable us to progress slowly - too slowly, <Alignment alignment="29478" annotation_id="25947">
          <DiscourseConnective annotation_id="25947" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> safely, I hope - on the path to coordinating budgetary timetables and to taking better account of consistent macroeconomic data for the euro zone as a whole.</en>
      <fr>Je veux par ailleurs souligner <DiscourseConnective annotation_id="29255">que</DiscourseConnective> la contribution de ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="29289">à</DiscourseConnective> une meilleure coordination des politiques économiques <DiscourseConnective annotation_id="29345">et</DiscourseConnective> la vision dynamique de Jean-Claude Juncker <DiscourseConnective annotation_id="29391">et</DiscourseConnective> du commissaire Joaquin Almunia permettent de progresser lentement - trop lentement, <Alignment alignment="25947" annotation_id="29478">
          <DiscourseConnective annotation_id="29478" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sûrement, je l'espère - sur la voie d'une coordination des calendriers budgétaires, d'une meilleure prise en compte des données macroéconomiques cohérentes <DiscourseConnective annotation_id="29639">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26109" docOffset="176">
      <en>I have great hopes that what has just taken place at the Eurogroup, namely a dynamic discussion before each Member State launches into the definition of its own budgetary strategies, will become the rule, at the very least within the euro zone.</en>
      <fr>J'ai bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="29688">que</DiscourseConnective> ce qui vient de se produire <DiscourseConnective annotation_id="29720">à</DiscourseConnective> l'eurogroupe, à savoir une discussion dynamique <DiscourseConnective annotation_id="29770">avant que</DiscourseConnective> chaque État membre se lance dans la définition de ses propres stratégies budgétaires, devienne une règle, <DiscourseConnective annotation_id="29886">à</DiscourseConnective> tout le moins au sein de la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26354" docOffset="177">
      <en>Allow me, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, to state that, <Alignment alignment="30005" annotation_id="26440">
          <DiscourseConnective annotation_id="26440" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this were to become the rule, it would obviously be important for the parliamentary dimension of such an anticipation of national budgetary strategies to be strengthened, <Alignment alignment="30164" annotation_id="26614">
          <DiscourseConnective annotation_id="26614" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would depend on constructive cooperation being established or enhanced between the European Parliament and the national parliaments.</en>
      <fr>Permettez-moi, au nom de la commission économique <DiscourseConnective annotation_id="29977">et</DiscourseConnective> monétaire, de considérer <Alignment alignment="17511" annotation_id="30005">
          <DiscourseConnective annotation_id="30005" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel était le cas, il faudrait bien évidemment <DiscourseConnective annotation_id="30058">que</DiscourseConnective> la dimension parlementaire de cette anticipation des stratégies budgétaires nationales <DiscourseConnective annotation_id="30149">soit</DiscourseConnective> renforcée <Alignment alignment="10815" annotation_id="30164">
          <DiscourseConnective annotation_id="30164" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30168">pour</DiscourseConnective> cela, qu'une bonne coopération <DiscourseConnective annotation_id="30204">s'</DiscourseConnective>établisse <DiscourseConnective annotation_id="30216">ou</DiscourseConnective> se conforte entre Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="30256">et</DiscourseConnective> parlements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26756" id="432" name="Dariusz Maciej Grabowski">
    <ParallelChunk annotation_id="26756" docOffset="178">
      <en>(PL) Mr President, the rapporteur deserves our thanks for raising such an important issue and drawing attention to the challenge Member States face in the form of their ageing populations.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le rapporteur mérite nos remerciements <DiscourseConnective annotation_id="30348">pour</DiscourseConnective> avoir soulevé une question <DiscourseConnective annotation_id="30380">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="30397">et</DiscourseConnective> pour avoir attiré l'attention sur le défi qui se présente aux États membres par rapport au vieillissement de leurs populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26945" docOffset="179">
      <en>These words of thanks go to the rapporteur for his diagnosis and his prognosis for the disease.</en>
      <fr>J'adresse ces quelques mots de remerciement au rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="30586">pour</DiscourseConnective> son diagnostic <DiscourseConnective annotation_id="30606">et</DiscourseConnective> son pronostic de la maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27041" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="30638" annotation_id="27041">
          <DiscourseConnective annotation_id="27041" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what does arouse total opposition is the suggested cure, which is to restrict the budget deficits of the Member States, and to standardise their financial policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27041" annotation_id="30638">
          <DiscourseConnective annotation_id="30638" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis totalement opposé au traitement proposé, <DiscourseConnective annotation_id="30699">à</DiscourseConnective> savoir restreindre les déficits budgétaires des États membres <DiscourseConnective annotation_id="30763">et</DiscourseConnective> normaliser leurs politiques financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27215" docOffset="181">
      <en>It is paradoxical that the cure is suggested by a Member representing Germany, a country that has not kept within the budget deficit limits, <Alignment alignment="30969" annotation_id="27356">
          <DiscourseConnective annotation_id="27356" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is increasing taxation, such as VAT.</en>
      <fr>Il est paradoxal de constater <DiscourseConnective annotation_id="30837">que</DiscourseConnective> ce traitement est proposé par un représentant de l'Allemagne, un pays qui a débordé du cadre fixé pour les déficits budgétaires <Alignment alignment="17159" annotation_id="30969">
          <DiscourseConnective annotation_id="30969" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui augmente la fiscalité, <DiscourseConnective annotation_id="30999">notamment</DiscourseConnective> la TVA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27403" docOffset="182">
      <en>The rapporteur's proposed cure arouses disagreement on many points.</en>
      <fr>Le traitement proposé par le rapporteur suscite ma désapprobation sur de nombreux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27471" docOffset="183">
      <en>Because of the time restrictions, I will only mention the two I regard as being the most important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31107">Étant donné que</DiscourseConnective> mon temps de parole est limité, je n'en citerai que deux, les plus importants <DiscourseConnective annotation_id="31201">à</DiscourseConnective> mon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27571" docOffset="184">
      <en>Firstly, only an active strategy of supporting business, reducing red tape and a radical increase in infrastructure investments, abandoning the costly policy of farming subsidies and re-allocating the money to research and development and regional development can solve the dilemma of funding pensions.</en>
      <fr>Primo, seule une stratégie active de soutien aux entreprises, de réduction des charges administratives <DiscourseConnective annotation_id="31316">et</DiscourseConnective> une augmentation radicale des investissements en faveur des infrastructures, ainsi que l'abandon de l'onéreuse politique de subventions à l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="31471">et</DiscourseConnective> la réaffectation de cet argent <DiscourseConnective annotation_id="31505">à</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="31520">et</DiscourseConnective> au développement <DiscourseConnective annotation_id="31540">et</DiscourseConnective> au développement régional peuvent résoudre le dilemme du financement des pensions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27874" docOffset="185">
      <en>Secondly, a uniform budget and tax policy is an attempt to strait-jacket the finances of the new Member States, ignoring their specific development needs, and <DiscourseConnective annotation_id="28033" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> preventing them from eliminating any development gaps.</en>
      <fr>Secundo, vouloir uniformiser les budgets <DiscourseConnective annotation_id="31667">et</DiscourseConnective> les politiques fiscales revient à essayer d'enserrer dans un carcan les finances des nouveaux États membres, ignorant leurs besoins spécifiques en matière de développement <DiscourseConnective annotation_id="31842">et</DiscourseConnective> les empêchant ainsi de combler les fossés qui les séparent des autres États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28096" docOffset="186">
      <en>We <Alignment alignment="31922" annotation_id="28099">
          <DiscourseConnective annotation_id="28099" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> disagree with the rapporteur's findings and take the opposite position.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28099" annotation_id="31922">
          <DiscourseConnective annotation_id="31922" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous désapprouvons les conclusions du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="31986">et</DiscourseConnective> nous adoptons une position inverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28181" docOffset="187">
      <en>The European Union needs greater freedom of budgetary and fiscal policy for its members, <Alignment alignment="32143" annotation_id="28270">
          <DiscourseConnective annotation_id="28270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only this would make it possible to eliminate the dilemma of a poor society.</en>
      <fr>L'Union européenne a besoin d'une liberté accrue <DiscourseConnective annotation_id="32074">pour</DiscourseConnective> ses États membres en matière de politique budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="32132">et</DiscourseConnective> fiscale <Alignment alignment="28270" annotation_id="32143">
          <DiscourseConnective annotation_id="32143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est qu'ainsi que nous parviendrons <DiscourseConnective annotation_id="32186">à</DiscourseConnective> supprimer le dilemme d'une société pauvre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28351" id="433" name="Othmar Karas">
    <ParallelChunk annotation_id="28351" docOffset="188">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the report and the debate show clearly that the Stability and Growth Pact has been a success.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32293">et</DiscourseConnective> Messieurs, le rapport <DiscourseConnective annotation_id="32318">et</DiscourseConnective> le débat montrent clairement <DiscourseConnective annotation_id="32350">que</DiscourseConnective> le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="32376">et</DiscourseConnective> de croissance est une réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28500" docOffset="189">
      <en>It is a success <Alignment alignment="32431" annotation_id="28516">
          <DiscourseConnective annotation_id="28516" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this type of public debate about government finances would never have been conducted in either the Member States or the European framework <Alignment alignment="32585" annotation_id="28663">
          <DiscourseConnective annotation_id="28663" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were no Stability and Growth Pact.</en>
      <fr>C'est une réussite, <Alignment alignment="28516" annotation_id="32431">
          <DiscourseConnective annotation_id="32431" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce type de débat public <DiscourseConnective annotation_id="32465">à propos</DiscourseConnective> des finances gouvernementales n'aurait jamais eu lieu, ni au sein des États membres ni dans un cadre européen, <Alignment alignment="28663" annotation_id="32585">
          <DiscourseConnective annotation_id="32585" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y avait eu de pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="32625">et</DiscourseConnective> de croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28707" docOffset="190">
      <en>It is a success <Alignment alignment="32663" annotation_id="28723">
          <DiscourseConnective annotation_id="28723" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it creates clarity and certainty and defines the same objectives for everyone.</en>
      <fr>C'est une réussite, <Alignment alignment="28723" annotation_id="32663">
          <DiscourseConnective annotation_id="32663" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il engendre clarté <DiscourseConnective annotation_id="32691">et</DiscourseConnective> certitude <DiscourseConnective annotation_id="32704">et</DiscourseConnective> qu'il définit les mêmes objectifs <DiscourseConnective annotation_id="32741">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28810" docOffset="191">
      <en>It is a success <Alignment alignment="32772" annotation_id="28826">
          <DiscourseConnective annotation_id="28826" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it establishes a regulatory structure for national budgetary policies.</en>
      <fr>C'est une réussite, <Alignment alignment="960" annotation_id="32772">
          <DiscourseConnective annotation_id="32772" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il établit une structure réglementaire <DiscourseConnective annotation_id="32820">pour</DiscourseConnective> les politiques budgétaires nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28905" docOffset="192">
      <en>The Stability and Growth Pact is the European political complement to the single currency, <Alignment alignment="32967" annotation_id="28996">
          <DiscourseConnective annotation_id="28996" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the single currency is our most important and successful response to globalisation.</en>
      <fr>Le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="32886">et</DiscourseConnective> de croissance constitue le complément politique européen <DiscourseConnective annotation_id="32946">à</DiscourseConnective> la monnaie unique, <Alignment alignment="28996" annotation_id="32967">
          <DiscourseConnective annotation_id="32967" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la monnaie unique représente notre réponse la plus importante <DiscourseConnective annotation_id="33032">et</DiscourseConnective> la plus réussie <DiscourseConnective annotation_id="33051">à</DiscourseConnective> la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29084" docOffset="193">
      <en>The success of the Stability and Growth Pact is <Alignment alignment="33132" annotation_id="29132">
          <DiscourseConnective annotation_id="29132" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflected in the percentage decrease in total indebtedness and in the annual amount of new debt.</en>
      <fr>Le succès du pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="33104">et</DiscourseConnective> de croissance se reflète <Alignment alignment="2765" annotation_id="33132">
          <DiscourseConnective annotation_id="33132" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la diminution du pourcentage de l'endettement <DiscourseConnective annotation_id="33189">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33195">et</DiscourseConnective> du montant annuel des nouveaux endettements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29234" docOffset="194">
      <en>We are still far from the finishing line, <DiscourseConnective annotation_id="29276" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="33301" annotation_id="29285">
          <DiscourseConnective annotation_id="29285" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we now have an opportunity to speed up the process.</en>
      <fr>Nous sommes malgré tout <DiscourseConnective annotation_id="33267">encore</DiscourseConnective> loin de la ligne d'arrivée <Alignment alignment="502" annotation_id="33301">
          <DiscourseConnective annotation_id="33301" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons désormais l'occasion d'accélérer ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29341" docOffset="195">
      <en>The economic climate provides a tailwind that can help us to remove structural defects, to step up the liberalisation drive and to rise boldly to the challenges posed by demographic trends.</en>
      <fr>Grâce au climat économique actuel, nous avons le vent en poupe, ce qui peut nous aider <DiscourseConnective annotation_id="33449">à</DiscourseConnective> supprimer les imperfections structurelles, accélérer le mouvement vers la libéralisation <DiscourseConnective annotation_id="33540">et</DiscourseConnective> affronter courageusement les défis posés par les tendances démographiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29531" docOffset="196">
      <en>Incurring debt to service debt rather than to invest in the future saddles the young people of our nations with a heavy burden.</en>
      <fr>Contracter des dettes <DiscourseConnective annotation_id="33640">pour</DiscourseConnective> rembourser des dettes <DiscourseConnective annotation_id="33667">plutôt que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33678">pour</DiscourseConnective> investir dans l'avenir impose aux jeunes de nos pays un lourd fardeau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29659" docOffset="197">
      <en>Incurring debt to service debt means selling our future down the river.</en>
      <fr>Contracter des dettes <DiscourseConnective annotation_id="33776">pour</DiscourseConnective> rembourser des dettes revient à trahir notre avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29731" docOffset="198">
      <en>We need the annual surplus to reduce the government deficit in every Member State and to increase our scope for future action.</en>
      <fr>Nous avons besoin de l'excédent annuel <DiscourseConnective annotation_id="33873">pour</DiscourseConnective> réduire les déficits gouvernementaux dans chaque État membre <DiscourseConnective annotation_id="33939">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33942">pour</DiscourseConnective> élargir la portée de nos actions futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29858" docOffset="199">
      <en>May the report give us fresh impetus for the pursuit of these goals.</en>
      <fr>Puisse le rapport nous donner ce nouvel élan <DiscourseConnective annotation_id="34034">pour</DiscourseConnective> la poursuite de ces objectifs!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29927" id="434" name="Donata Gottardi">
    <ParallelChunk annotation_id="29927" docOffset="200">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, having sustainable public finances in the countries of the Union is of vital importance not as an aim in itself, but as a means to implement the European social model, which is characterised by research, investment, innovation and competitiveness, social cohesion, and environmental and energy sustainability.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="34107">et</DiscourseConnective> Messieurs, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="34138">pour</DiscourseConnective> les pays de l'Union d'avoir des finances publiques durables, <DiscourseConnective annotation_id="34204">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34218">comme</DiscourseConnective> but <DiscourseConnective annotation_id="34228">en</DiscourseConnective> soi, <DiscourseConnective annotation_id="34236">mais aussi</DiscourseConnective> en tant que moyen permettant de mettre en œuvre le modèle social européen, qui se caractérise par la recherche, les investissements, l'innovation, la compétitivité, la cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="34432">et</DiscourseConnective> la durabilité environnementale <DiscourseConnective annotation_id="34466">et</DiscourseConnective> énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30278" docOffset="201">
      <en>The new, revised Stability and Growth Pact should not be seen as the only instrument for coordinating economic policies in the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="30421" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it must be used in conjunction with the integrated growth and employment guidelines and with the goal of political and economic coordination of the euro zone.</en>
      <fr>Le nouveau pacte révisé de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="34519">et</DiscourseConnective> de croissance ne doit pas être considéré <DiscourseConnective annotation_id="34563">comme</DiscourseConnective> le seul instrument permettant de coordonner les politiques économiques de l'Union européenne; il doit être utilisé conjointement avec les orientations intégrées en matière de croissance <DiscourseConnective annotation_id="34755">et</DiscourseConnective> d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="34767">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec l'objectif de coordination politique <DiscourseConnective annotation_id="34818">et</DiscourseConnective> économique dans la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30584" docOffset="202">
      <en>The more the text we approve results in uniform procedures, common shared parameters and a joint debate on budget projections, the more significant it will be.</en>
      <fr>Plus le texte que nous approuvons aboutira <DiscourseConnective annotation_id="34894">à</DiscourseConnective> des procédures uniformes, à des paramètres communs <DiscourseConnective annotation_id="34947">et</DiscourseConnective> à un débat commun sur les projections budgétaires, <DiscourseConnective annotation_id="35001">mieux</DiscourseConnective> ce sera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30744" docOffset="203">
      <en>That does not mean, <Alignment alignment="35033" annotation_id="30764">
          <DiscourseConnective annotation_id="30764" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we want a purely accountancy-based approach.</en>
      <fr>Cela ne signifie <Alignment alignment="30764" annotation_id="35033">
          <DiscourseConnective annotation_id="35033" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <DiscourseConnective annotation_id="35047">que</DiscourseConnective> nous voulons une approche purement comptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30823" docOffset="204">
      <en>Ensuring that the deficit and public debt are reduced will require the implementation of strict measures, <Alignment alignment="35221" annotation_id="30929">
          <DiscourseConnective annotation_id="30929" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> proactive measures aiming at sustainable economic and social development are <Alignment alignment="35236" annotation_id="31010">
          <DiscourseConnective annotation_id="31010" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed.</en>
      <fr>Pour garantir une réduction des déficits <DiscourseConnective annotation_id="35138">et</DiscourseConnective> des dettes publiques, il faudra que des mesures strictes soient mises en œuvre, <Alignment alignment="30929" annotation_id="35221">
          <DiscourseConnective annotation_id="35221" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudra <Alignment alignment="31010" annotation_id="35236">
          <DiscourseConnective annotation_id="35236" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des mesures proactives en vue d'assurer un développement économique <DiscourseConnective annotation_id="35314">et</DiscourseConnective> social durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31023" docOffset="205">
      <en>I too should like to point out the fact that calling for the Member States to declare an excessive deficit as being nationally unconstitutional is highly debatable, not least from the legal standpoint of the formulation of relations of subsidiarity between the Union and the Member States.</en>
      <fr>Je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="35349">aussi</DiscourseConnective> insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="35376">que</DiscourseConnective> demander aux États membres de déclarer inconstitutionnel sur le plan national tout déficit excessif est très contestable, <DiscourseConnective annotation_id="35502">notamment</DiscourseConnective> d'un point de vue juridique, eu égard aux relations de subsidiarité entre l'Union <DiscourseConnective annotation_id="35594">et</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31313" docOffset="206">
      <en>To conclude, I think it is important to emphasise what role we want to play, that is to say, to lay the foundations for a sustainable European public finance system aimed at growth.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35616">En</DiscourseConnective> conclusion, je pense qu'il est important d'insister sur le rôle que nous voulons jouer, c'est-à-dire poser les fondements d'un système européen de finances publiques durable avec pour objectif la croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31495" id="435" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="31495" docOffset="207">
      <en>(PL) Mr President, in my contribution to the debate on the report on public finances in the EMU countries for 2006, I would like to make a few observations.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais contribuer au débat sur le rapport concernant les finances publiques des pays membres de l'UEM <DiscourseConnective annotation_id="35962">pour</DiscourseConnective> 2006 par le biais de quelques remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31652" docOffset="208">
      <en>Firstly, <Alignment alignment="36025" annotation_id="31661">
          <DiscourseConnective annotation_id="31661" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is true that the public finances of the majority of EU countries improved significantly in 2006, I have serious doubts as to whether this is a result of the reform of the Stability and Development Pact <Alignment alignment="36190" annotation_id="31872">
          <DiscourseConnective annotation_id="31872" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission makes out. In my view it is more likely the result of a good economic climate.</en>
      <fr>En premier lieu, <Alignment alignment="31661" annotation_id="36025">
          <DiscourseConnective annotation_id="36025" sense="Comparison.Contrast">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="36039">que</DiscourseConnective> les finances publiques de la majorité des pays membres de l'UE se sont sensiblement améliorées <DiscourseConnective annotation_id="36138">en</DiscourseConnective> 2006, je me demande sérieusement <DiscourseConnective annotation_id="36174">si</DiscourseConnective> cela est dû, <Alignment alignment="31872" annotation_id="36190">
          <DiscourseConnective annotation_id="36190" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prétend la Commission, à la réforme du pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="36257">et</DiscourseConnective> de croissance ou si ce ne serait pas plutôt - et c'est ce que je crois - le <DiscourseConnective annotation_id="36336">résultat</DiscourseConnective> d'un climat économique favorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31969" docOffset="209">
      <en>Secondly, despite these improvements I do not regard the public finance situation in individual Member States as satisfactory.</en>
      <fr>En deuxième lieu, malgré ces améliorations, je ne considère pas que la situation des finances publiques dans les différents États membres <DiscourseConnective annotation_id="36517">soit</DiscourseConnective> satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32096" docOffset="210">
      <en>In spite of the good economic climate, only three of the countries in the euro zone returned budget surpluses.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36537">En</DiscourseConnective> dépit du climat économique favorable, seulement trois pays de la zone euro ont enregistré des excédents budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32207" docOffset="211">
      <en>Over half of the countries in the zone have a public deficit in excess of 60% of GDP.</en>
      <fr>Plus de la moitié des pays de la zone euro ont un déficit public supérieur <DiscourseConnective annotation_id="36732">à</DiscourseConnective> 60% de leur PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32293" docOffset="212">
      <en>Thirdly, I should point out that the state of public finances in the new Member States is better than in the old members, <Alignment alignment="36914" annotation_id="32415">
          <DiscourseConnective annotation_id="32415" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the average public debt in the euro zone was over 63% in the old fifteen, <Alignment alignment="37020" annotation_id="32502">
          <DiscourseConnective annotation_id="32502" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not exceed the 60% threshold in the new twelve.</en>
      <fr>En troisième lieu, je voudrais signaler <DiscourseConnective annotation_id="36791">que</DiscourseConnective> la situation des finances publiques dans les nouveaux États membres est meilleure <DiscourseConnective annotation_id="36877">que</DiscourseConnective> parmi les anciens États membres; <Alignment alignment="5753" annotation_id="36914">
          <DiscourseConnective annotation_id="36914" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la dette publique moyenne dans la zone euro dépassait les 63% parmi les quinze anciens États <Alignment alignment="6867" annotation_id="37020">
          <DiscourseConnective annotation_id="37020" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne dépassait pas le seuil des 60% dans les douze nouveaux États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32564" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="37099" annotation_id="32564">
          <DiscourseConnective annotation_id="32564" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> fourthly, I would like to state that despite the revision of the Pact, the Commission's favouritism towards the largest Member States has not changed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1757" annotation_id="37099">
          <DiscourseConnective annotation_id="37099" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en quatrième lieu, je voudrais déclarer <DiscourseConnective annotation_id="37142">qu'en</DiscourseConnective> dépit de la révision du pacte, le favoritisme témoigné par la Commission envers les plus grands États membres n'a pas changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32719" docOffset="214">
      <en>It continues to tolerate significant deficits, and even public debt among these countries, which contrasts with its strict attitude to the smaller Member States, and <Alignment alignment="37428" annotation_id="32885">
          <Alignment alignment="37428" annotation_id="32885">
            <DiscourseConnective annotation_id="32885" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the newly accepted members.</en>
      <fr>Elle continue <DiscourseConnective annotation_id="37288">à</DiscourseConnective> tolérer de gros déficits voire une dette publique parmi ces pays, ce qui contraste avec sa sévérité <DiscourseConnective annotation_id="37390">à</DiscourseConnective> l'égard des petits États membres <DiscourseConnective annotation_id="37425">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="32885" annotation_id="37428">
          <Alignment alignment="32885" annotation_id="37428">
            <DiscourseConnective annotation_id="37428" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> à l'égard des nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32927" id="436" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="32927" docOffset="215">
      <en>Mr President, on behalf of Commissioner Almunia, I would like to thank you for this very constructive debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, au nom du commissaire Almunia, je souhaite vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="37594">pour</DiscourseConnective> ce débat très constructif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33037" docOffset="216">
      <en>He sends his apologies for not being here today owing to other unavoidable work engagements.</en>
      <fr>Il vous adresse ses excuses de ne pouvoir être présent aujourd'hui en raison d'autres obligations professionnelles auxquelles il ne peut se soustraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33130" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="37778" annotation_id="33130">
          <DiscourseConnective annotation_id="33130" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned by Members, the strong economic recovery currently under way in Europe and in the euro area presents Member States with an opportunity to improve public finances to prepare for future challenges such as the ageing population.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33130" annotation_id="37778">
          <DiscourseConnective annotation_id="37778" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont mentionné les députés, la forte relance économique, actuellement en cours <DiscourseConnective annotation_id="37864">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="37874">et</DiscourseConnective> dans la zone euro, offre aux États membres l'occasion d'améliorer leurs finances publiques <DiscourseConnective annotation_id="37968">afin de</DiscourseConnective> préparer les défis à venir, tels <DiscourseConnective annotation_id="38009">que</DiscourseConnective> le vieillissement de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33369" docOffset="218">
      <en>As a result of this, the Commission published its report on the long-term sustainability of public finances in October 2006 and emphasises the importance of addressing the sustainability challenge in the context of ageing-related expenditure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38049">En</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="38060">à</DiscourseConnective> cela, la Commission a publié, <DiscourseConnective annotation_id="38092">en</DiscourseConnective> octobre 2006, son rapport sur la viabilité à long terme des finances publiques <DiscourseConnective annotation_id="38174">et</DiscourseConnective> a souligné l'importance d'envisager le défi de la viabilité dans le contexte de l'augmentation des dépenses liées au vieillissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33612" docOffset="219">
      <en>The Commission considers the idea of setting a uniform calendar for budgetary procedures across the EU an interesting one.</en>
      <fr>La Commission considère que l'idée de fixer un calendrier identique <DiscourseConnective annotation_id="38378">pour</DiscourseConnective> les procédures budgétaires à travers toute l'UE est intéressante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33735" docOffset="220">
      <en>We need, <Alignment alignment="38461" annotation_id="33744">
          <DiscourseConnective annotation_id="33744" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to be prudent, <Alignment alignment="38486" annotation_id="33768">
          <DiscourseConnective annotation_id="33768" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would need the support of the Member States.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="33744" annotation_id="38461">
          <DiscourseConnective annotation_id="38461" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> être prudents, <Alignment alignment="5532" annotation_id="38486">
          <DiscourseConnective annotation_id="38486" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela doit recueillir le soutien des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33822" docOffset="221">
      <en>
        <Alignment alignment="38541" annotation_id="33822">
          <DiscourseConnective annotation_id="33822" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, its practical implementation would be somewhat complicated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33822" annotation_id="38541">
          <DiscourseConnective annotation_id="38541" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sa mise en œuvre pratique serait un peu compliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33895" docOffset="222">
      <en>Having said that, last Friday the Ecofin informal meeting dealt with the medium-term review of stability objectives ahead of the Member States' preparation of national budgets.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38602">Ceci étant dit</DiscourseConnective>, vendredi dernier, la rencontre informelle Ecofin s'est occupée de la révision à mi-parcours des objectifs de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="38737">avant</DiscourseConnective> la préparation des budgets nationaux par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34072" docOffset="223">
      <en>This is an important step towards a more consistent and coordinated way of establishing national budgets.</en>
      <fr>C'est un pas important vers une meilleure cohérence <DiscourseConnective annotation_id="38855">et</DiscourseConnective> coordination dans l'établissement des budgets nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34178" id="437" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34178" docOffset="224">
      <en>Thank you very much, Commissioner.</en>
      <fr>Merci beaucoup, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34213" docOffset="225">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34235" docOffset="226">
      <en>The vote on this item will take place tomorrow, at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote sur ce point aura lieu demain, <DiscourseConnective annotation_id="39014">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34295" docOffset="227">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34325" id="438" name="Gábor Harangozó ">
    <ParallelChunk annotation_id="34325" docOffset="228">
      <en>in writing. - The worsening budget deficit in some of the new Member States calls for determined and sustained action to implement, through adjusted convergence programmes, a viable fiscal consolidation strategy.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) La détérioration du déficit budgétaire dans certains États membres nécessite une action soutenue <DiscourseConnective annotation_id="39172">et</DiscourseConnective> déterminée <DiscourseConnective annotation_id="39186">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre, par le biais de programmes de convergence ajustés, une stratégie viable de consolidation fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34538" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="39306" annotation_id="34538">
          <DiscourseConnective annotation_id="34538" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, arbitrariness in the implementation of the Stability and Growth Pact is likely to reduce incentives for fiscal adjustment in these Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34538" annotation_id="39306">
          <DiscourseConnective annotation_id="39306" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'arbitraire dans l'application du pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="39371">et</DiscourseConnective> de croissance est de nature <DiscourseConnective annotation_id="39402">à</DiscourseConnective> réduire les incitations <DiscourseConnective annotation_id="39428">à</DiscourseConnective> l'ajustement fiscal dans ces États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34698" docOffset="230">
      <en>This report on Public Finances in EMU 2006 is <Alignment alignment="39474" annotation_id="34744">
          <DiscourseConnective annotation_id="34744" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an opportunity to raise concerns about too rigid an approach <DiscourseConnective annotation_id="34815" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to deal with the management of excessive public deficits.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34744" annotation_id="39474">
          <DiscourseConnective annotation_id="39474" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce rapport sur les finances publiques dans l'UEM en 2006 nous donne l'occasion d'exprimer nos préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="39598">quant à</DiscourseConnective> l'approche trop rigide de la gestion de déficits publics excessifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34887" docOffset="231">
      <en>To avoid the regular infringements by Member States facing difficulties in balancing their public finances, the SGP should remain an incentive to induce fiscal adjustment in EU members <DiscourseConnective annotation_id="35072" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="39893" annotation_id="35076">
          <DiscourseConnective annotation_id="35076" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> the revision should avoid the emergence of an increased arbitrariness in the implementation of the SGP.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39674">Pour</DiscourseConnective> éviter, les infractions régulières des États membres rencontrant des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="39760">pour</DiscourseConnective> équilibrer leurs finances publiques, le PSC devrait rester une incitation <DiscourseConnective annotation_id="39839">à</DiscourseConnective> l'ajustement fiscal dans les États membres de l'UE. <Alignment alignment="35076" annotation_id="39893">
          <DiscourseConnective annotation_id="39893" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la révision éviterait l'émergence d'un arbitraire croissant dans l'application du PSC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35185" docOffset="232">
      <en>Of course, fiscal discipline is a key element in the convergence of the income levels of new Member States with the EU-15.</en>
      <fr>Bien sûr, la discipline fiscale est un élément essentiel <DiscourseConnective annotation_id="40044">pour</DiscourseConnective> la convergence des niveaux de revenus entre les nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="40120">et</DiscourseConnective> l'UE des 15.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35308" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="40143" annotation_id="35308">
          <DiscourseConnective annotation_id="35308" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, increased implementation transparency avoiding rigid and arbitrary procedures, as well as better comparability and reliability of data are necessary not only to facilitate new Member States' entry into the single currency, but also for the prospect of genuinely enhancing growth and competitiveness in these countries.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="35308" annotation_id="40143">
          <DiscourseConnective annotation_id="40143" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire d'introduire une transparence accrue dans sa mise en œuvre, pour éviter des procédures rigides <DiscourseConnective annotation_id="40259">et</DiscourseConnective> arbitraires, <DiscourseConnective annotation_id="40275">de même qu'</DiscourseConnective>une meilleure comparabilité <DiscourseConnective annotation_id="40314">et</DiscourseConnective> fiabilité des données <DiscourseConnective annotation_id="40339">afin de</DiscourseConnective> faciliter, <DiscourseConnective annotation_id="40358">non seulement</DiscourseConnective> l'entrée des nouveaux États membres dans la monnaie unique, <DiscourseConnective annotation_id="40432">mais aussi</DiscourseConnective> dans la perspective de renforcer réellement la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="40504">et</DiscourseConnective> la croissance dans ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
