<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Energy and climate change (conclusion)</en>
    <fr>Changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="22">et</DiscourseConnective> énergie (conclusion)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="39" id="457" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39" docOffset="1">
      <en>The next item is the conclusions of the Council and the Commission on climate change and energy.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les conclusions du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="97">et</DiscourseConnective> de la Commission sur le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="146">et</DiscourseConnective> l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="136" id="458" language="FR" name="Jean-Louis Borloo">
    <ParallelChunk annotation_id="136" docOffset="2">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I have three main things to say.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="228">et</DiscourseConnective> Messieurs les parlementaires, trois mots principaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="205" docOffset="3">
      <en>The first concerns the method, the procedure and codecision.</en>
      <fr>Le premier porte sur la méthode, la procédure <DiscourseConnective annotation_id="330">et</DiscourseConnective> la codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="266" docOffset="4">
      <en>I have heard mention, here and there, of the idea that this first reading agreement should not set a precedent.</en>
      <fr>J'ai entendu, ici <DiscourseConnective annotation_id="366">et</DiscourseConnective> là, l'idée <DiscourseConnective annotation_id="380">qu'</DiscourseConnective>une première lecture ne devait pas être un précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="378" docOffset="5">
      <en>There is no one who particularly wants that.</en>
      <fr>Ce n'est pas le souhait particulier de tel ou tel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="423" docOffset="6">
      <en>I think that the particular circumstances at the moment, between Copenhagen and Parliament's democratic process, meant that we absolutely had to conclude this at first reading, <DiscourseConnective annotation_id="600" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> there would not have been agreement, which was possible.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="497">que</DiscourseConnective> les circonstances particulières du moment, entre Copenhague <DiscourseConnective annotation_id="561">et</DiscourseConnective> la respiration démocratique du Parlement, nous donnaient un devoir impératif de conclure <DiscourseConnective annotation_id="653">en</DiscourseConnective> première lecture, où il n'y aurait pas eu d'accord, ce qui était possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="660" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="18403" annotation_id="660">
          <DiscourseConnective annotation_id="660" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that the in-depth work in the Commission's proposal, which was extremely thorough, and the work of the Council in its various energy and environment configurations, meant that everything was in place for reaching an agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="660" annotation_id="731">
          <DiscourseConnective annotation_id="731" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="745">que</DiscourseConnective> le travail approfondi de la proposition de la Commission, qui était extrêmement fouillé, le travail des rapporteurs et des commissions, <DiscourseConnective annotation_id="885">et</DiscourseConnective> le travail du Conseil dans les différentes formations énergie <DiscourseConnective annotation_id="950">et</DiscourseConnective> environnement, faisaient <DiscourseConnective annotation_id="978">que</DiscourseConnective> tout était réuni <DiscourseConnective annotation_id="999">pour</DiscourseConnective> parvenir à un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="904" docOffset="8">
      <en>The confidence pact made three weeks ago, in the middle of the trialogues, has, in a way, enabled us to reach a conclusion.</en>
      <fr>Le contrat de confiance passé il y a trois semaines, au milieu des trilogues, d'une certaine manière, nous permet d'aboutir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1028" docOffset="9">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="1034" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> Parliament that, in the last instance, as is normal, will take the decisive vote, which will take place tomorrow.</en>
      <fr>C'est bien le Parlement qui procède, <DiscourseConnective annotation_id="1188">en</DiscourseConnective> dernier ressort, <DiscourseConnective annotation_id="1208">et</DiscourseConnective> c'est normal, au vote qui sera décisif, lequel aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1155" docOffset="10">
      <en>My second comment concerns all of the texts.</en>
      <fr>Deuxième <DiscourseConnective annotation_id="1285">remarque</DiscourseConnective> sur l'ensemble des textes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1200" docOffset="11">
      <en>I know that, on any one point, we can always have an extraordinary focus on method.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="1329">qu'</DiscourseConnective>on peut toujours, sur tel ou tel point, avoir une extraordinaire religion de la modalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1284" docOffset="12">
      <en>What is important is not the methods, it is the guarantee, in all honesty, that we are giving ourselves the means to achieve the objectives.</en>
      <fr>Le sujet, ce ne sont pas les modalités, c'est la garantie <DiscourseConnective annotation_id="1480">en</DiscourseConnective> conscience <DiscourseConnective annotation_id="1494">que</DiscourseConnective> nous nous donnons les moyens des objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1425" docOffset="13">
      <en>I will use the example of CO2 from cars, which has been the subject of the most definitive talk.</en>
      <fr>Je prends l'exemple du CO2 voitures qui a fait l'objet des mots les plus définitifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1522" docOffset="14">
      <en>I do not share these views, because, in terms of vehicle construction, you know very well that it takes years to design and construct cars. Mr Davies, you know this.</en>
      <fr>Je ne partage pas ces mots définitifs <DiscourseConnective annotation_id="1665">car</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1670">en</DiscourseConnective> matière de construction automobile, vous savez très <DiscourseConnective annotation_id="1725">bien qu'</DiscourseConnective>il faut des années <DiscourseConnective annotation_id="1752">pour</DiscourseConnective> concevoir <DiscourseConnective annotation_id="1767">et</DiscourseConnective> construire des voitures, Monsieur Davies, vous le savez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1688" docOffset="15">
      <en>Mrs Harms supported the Commission's proposal, which did not mention the 95 grams.</en>
      <fr>Et Mme Harms soutenait la proposition de la Commission qui ne parlait pas des 95 grammes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1771" docOffset="16">
      <en>Basically, the consensus that the trialogues reached is a slight softening of the short-term or immediate penalties, which has little influence on immediate production, in exchange for a confirmed, major strategic decision of 95 grams, and no longer 120 grams.</en>
      <fr>Au fond, le consensus sur lequel est arrivé le trilogue, c'est un léger assouplissement des pénalités à court terme <DiscourseConnective annotation_id="2033">ou</DiscourseConnective> de l'immédiateté sur lesquelles il y a peu de prise sur la production immédiate, <DiscourseConnective annotation_id="2117">en</DiscourseConnective> échange d'un acte stratégique majeur affirmé de 95 grammes <DiscourseConnective annotation_id="2179">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2182">non plus</DiscourseConnective> de 120 grammes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2032" docOffset="17">
      <en>Perhaps we could have a discussion and find that we could have done more.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2207">Alors</DiscourseConnective>, on peut discuter <DiscourseConnective annotation_id="2231">et</DiscourseConnective> trouver <DiscourseConnective annotation_id="2242">qu'</DiscourseConnective>on aurait pu faire plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2106" docOffset="18">
      <en>I do not dispute this, <Alignment alignment="20613" annotation_id="2129">
          <DiscourseConnective annotation_id="2129" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not think that the methods adopted on all six texts are retreats in relation to the Commission.</en>
      <fr>Je ne discute pas de cet aspect-là, <Alignment alignment="2129" annotation_id="2306">
          <DiscourseConnective annotation_id="2306" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne crois pas <DiscourseConnective annotation_id="2327">que</DiscourseConnective> les modalités adoptées sur l'ensemble des six textes soient des modalités de retrait par rapport <DiscourseConnective annotation_id="2428">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2234" docOffset="19">
      <en>The Commission made complex proposals <Alignment alignment="2493" annotation_id="2272">
          <DiscourseConnective annotation_id="2272" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation is complex, the situation of the Member States is complex, the situation of our industries and our social climate is complex, <Alignment alignment="29265" annotation_id="2420">
          <DiscourseConnective annotation_id="2420" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that we all have the means to reach this first stage of the climate and energy package.</en>
      <fr>La Commission a fait des propositions complexes <Alignment alignment="5981" annotation_id="2493">
          <DiscourseConnective annotation_id="2493" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation est complexe, la situation des États membres est complexe, la situation de nos industries <DiscourseConnective annotation_id="2606">et</DiscourseConnective> de notre climat social est complexe, <Alignment alignment="9664" annotation_id="2646">
          <DiscourseConnective annotation_id="2646" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="2660">que</DiscourseConnective> nous avons tous les moyens d'arriver à cette <DiscourseConnective annotation_id="2709">première étape</DiscourseConnective> du paquet climat-énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2520" docOffset="20">
      <en>The third thing that I have to say is regarding external expression, and basically, preparation for Copenhagen.</en>
      <fr>Et puis, le troisième mot, c'est <DiscourseConnective annotation_id="2783">pour</DiscourseConnective> l'expression extérieure <DiscourseConnective annotation_id="2812">et</DiscourseConnective>, au fond, la préparation de Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2632" docOffset="21">
      <en>I am saying this as personally as possible, <DiscourseConnective annotation_id="2676" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I was in Poznań three days ago.</en>
      <fr>Je le dis vraiment de la manière la plus intime pour avoir été à Poznań il y a encore trois jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2711" docOffset="22">
      <en>We cannot have great negotiations in Copenhagen <Alignment alignment="33857" annotation_id="2759">
          <DiscourseConnective annotation_id="2759" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, as Europeans, are not 100% proud of our first stage.</en>
      <fr>Nous ne pourrons pas avoir une grande négociation <DiscourseConnective annotation_id="3004">à</DiscourseConnective> Copenhague <Alignment alignment="2759" annotation_id="3017">
          <DiscourseConnective annotation_id="3017" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, Européens, nous ne sommes pas fiers à 100 % de notre <DiscourseConnective annotation_id="3079">première étape</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2819" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="3682" annotation_id="2819">
          <DiscourseConnective annotation_id="2819" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we externally devalue, in relation to our US, Canadian, Australian, Chinese and Russian partners, and many others, <Alignment alignment="38078" annotation_id="2937">
          <DiscourseConnective annotation_id="2937" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ourselves devalue a first stage of essential breakthrough, we should not be surprised <Alignment alignment="2713" annotation_id="3029">
          <DiscourseConnective annotation_id="3029" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the others do not take us seriously in the Copenhagen negotiations. They will not have the European Court of Justice on their side to ensure that the directives concerned are properly implemented.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2819" annotation_id="3095">
          <DiscourseConnective annotation_id="3095" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous dévalorisons à l'extérieur vis-à-vis de nos partenaires américains, canadiens, australiens, chinois, russes, <DiscourseConnective annotation_id="3212">et</DiscourseConnective> bien d'autres, <Alignment alignment="2937" annotation_id="3230">
          <DiscourseConnective annotation_id="3230" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous-mêmes nous dévalorisons une <DiscourseConnective annotation_id="3266">première étape</DiscourseConnective> de rupture essentielle, alors ne nous étonnons pas <Alignment alignment="1826" annotation_id="3332">
          <DiscourseConnective annotation_id="3332" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres ne nous prennent pas au sérieux dans la négociation de Copenhague, eux qui, par ailleurs, n'auront pas <DiscourseConnective annotation_id="3450">à</DiscourseConnective> leur côté la Cour de justice européenne <DiscourseConnective annotation_id="3492">pour</DiscourseConnective> s'assurer de la bonne exécution des directives concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3229" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="38221" annotation_id="3229">
          <DiscourseConnective annotation_id="3229" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> please, let us have an internal debate; that is normal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3229" annotation_id="3556">
          <DiscourseConnective annotation_id="3556" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de grâce, <DiscourseConnective annotation_id="3573">qu'</DiscourseConnective>on ait le débat interne, c'est normal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3288" docOffset="25">
      <en>Obviously there are the votes, <Alignment alignment="54430" annotation_id="3319">
          <DiscourseConnective annotation_id="3319" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe me, the whole industry has understood the message.</en>
      <fr>Évidemment, il y a les votes, <Alignment alignment="3319" annotation_id="3645">
          <DiscourseConnective annotation_id="3645" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, croyez-moi, toute l'industrie a compris le message.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3382" docOffset="26">
      <en>European citizens have understood the message, whatever happens, <Alignment alignment="3769" annotation_id="3447">
          <DiscourseConnective annotation_id="3447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is nothing to do with us or our directives.</en>
      <fr>Les citoyens européens ont compris le message, quoi qu'il arrive, <Alignment alignment="3447" annotation_id="3769">
          <DiscourseConnective annotation_id="3769" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ça nous dépasse, <DiscourseConnective annotation_id="3789">et</DiscourseConnective> ça dépasse nos directives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3500" docOffset="27">
      <en>Quite simply, now the rest of the world is listening to us, so let us not devalue an extraordinary achievement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3819">Simplement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3831">maintenant</DiscourseConnective>, il y a le reste du monde qui nous écoute et ne dévalorisons pas, nous, un travail extraordinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3612" id="459" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="3612" docOffset="28">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank all the speakers in today's discussion for their very constructive contributions <Alignment alignment="3760" annotation_id="3757">
          <DiscourseConnective annotation_id="3757" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge you to support this compromise package before us today.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier tous les intervenants du débat d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="4063">pour</DiscourseConnective> leurs contributions extrêmement constructives, <Alignment alignment="4885" annotation_id="4115">
          <DiscourseConnective annotation_id="4115" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="4133">à</DiscourseConnective> soutenir le paquet de compromis qui nous est présenté aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3824" docOffset="29">
      <en>By adopting this compromise agreement the European Union will be demonstrating that with sufficient political will it is possible to adopt the concrete measures necessary to combat climate change <Alignment alignment="11681" annotation_id="4020">
          <DiscourseConnective annotation_id="4020" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is possible to do so at reasonable cost.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4202">En</DiscourseConnective> adoptant cet accord de compromis, l'Union européenne apportera <DiscourseConnective annotation_id="4268">la preuve que</DiscourseConnective>, moyennant une volonté politique suffisante, il est possible d'adopter les mesures concrètes <DiscourseConnective annotation_id="4375">pour</DiscourseConnective> lutter contre le changement climatique, <Alignment alignment="4020" annotation_id="4420">
          <DiscourseConnective annotation_id="4420" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="4426">à</DiscourseConnective> un coût raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4073" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="11720" annotation_id="4073">
          <DiscourseConnective annotation_id="4073" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> 27 countries with very different social and economic realities can agree in a relatively short time on a very complex and far-reaching set of measures, why should it not be possible to come to a similar agreement internationally?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4073" annotation_id="4449">
          <DiscourseConnective annotation_id="4449" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> 27 pays aux conditions économiques <DiscourseConnective annotation_id="4487">et</DiscourseConnective> sociales différentes sont capables de se mettre d'accord assez rapidement sur un ensemble de mesures complexe <DiscourseConnective annotation_id="4600">et</DiscourseConnective> ambitieux, pourquoi ne serait-il pas possible de parvenir <DiscourseConnective annotation_id="4661">à</DiscourseConnective> un accord similaire au niveau international?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4306" docOffset="31">
      <en>During last week's United Nations conference in Poznań it was clear that the world's eyes were on Europe <Alignment alignment="4846" annotation_id="4411">
          <DiscourseConnective annotation_id="4411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that our actions will have a decisive and positive influence on the international negotiations.</en>
      <fr>La conférence des Nations unies organisée la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="4770">à</DiscourseConnective> Poznań a montré clairement <DiscourseConnective annotation_id="4799">que</DiscourseConnective> le monde avait les yeux rivés sur l'Europe <Alignment alignment="8811" annotation_id="4846">
          <DiscourseConnective annotation_id="4846" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4849">que</DiscourseConnective> nos actions auraient une influence décisive <DiscourseConnective annotation_id="4897">et</DiscourseConnective> positive sur les négociations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4511" docOffset="32">
      <en>I would like to make short comments on some points that have been much discussed tonight.</en>
      <fr>Je voudrais faire quelques brefs commentaires concernant certains points qui ont été intensément débattus ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4601" docOffset="33">
      <en>Firstly, on cars: through the compromise proposal our first achievement will be that we are going to have mandatory standards for European car manufacturers, which is very important, <Alignment alignment="27087" annotation_id="4784">
          <DiscourseConnective annotation_id="4784" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> this alone is a reason for voting for the proposal which is part of the package.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5062">Tout d'abord</DiscourseConnective>, en ce qui concerne les automobiles: le premier <DiscourseConnective annotation_id="5123">résultat</DiscourseConnective> de cette proposition de compromis sera d'imposer des normes contraignantes aux constructeurs automobiles européens. Il <DiscourseConnective annotation_id="5251">s'</DiscourseConnective>agit d'un élément essentiel qui, <Alignment alignment="20415" annotation_id="5286">
          <DiscourseConnective annotation_id="5286" sense="Contingency.Cause.Result">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> lui seul, justifie déjà de voter <DiscourseConnective annotation_id="5321">pour</DiscourseConnective> cette proposition intégrée au paquet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4868" docOffset="34">
      <en>It <Alignment alignment="4348" annotation_id="4871">
          <DiscourseConnective annotation_id="4871" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contributed to achievement of the targets in the non-ETS sector by about one third under the original proposal of the Commission but will still contribute about one fourth under the proposal <DiscourseConnective annotation_id="5067" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it stands now, <Alignment alignment="24899" annotation_id="5085">
          <DiscourseConnective annotation_id="5085" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20097" annotation_id="5089">
          <DiscourseConnective annotation_id="5089" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the long-term target of 95 g is taken into account we could again reach the one third that we originally aimed at.</en>
      <fr>Cette proposition contribuait <Alignment alignment="4871" annotation_id="5394">
          <DiscourseConnective annotation_id="5394" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5404">à</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs dans le secteur non soumis au SCEQE à raison d'un tiers environ de ce que prévoyait la proposition originale de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="5562">mais</DiscourseConnective> elle continuera de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="5597">à</DiscourseConnective> raison d'un quart environ sous le régime de la proposition actuelle, <Alignment alignment="9540" annotation_id="5668">
          <DiscourseConnective annotation_id="5668" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5089" annotation_id="5671">
          <DiscourseConnective annotation_id="5671" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on prend en considération l'objectif à long terme de 95 g, nous pourrions atteindre à nouveau le tiers visé <DiscourseConnective annotation_id="5784">à</DiscourseConnective> l'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5207" docOffset="35">
      <en>Of course - <Alignment alignment="5809" annotation_id="5219">
          <DiscourseConnective annotation_id="5219" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Chris Davies has said - it is in the interests of European car manufacturers to move fast towards the technological innovations to reduce the fuel consumption by cars <DiscourseConnective annotation_id="5389" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> in this way they will take advantage sooner of the social shift towards cleaner cars <DiscourseConnective annotation_id="5482" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, by doing that, they will profit.</en>
      <fr>Évidemment, <Alignment alignment="2255" annotation_id="5809">
          <DiscourseConnective annotation_id="5809" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a indiqué Chris Davies, les constructeurs automobiles européens ont tout intérêt <DiscourseConnective annotation_id="5898">à</DiscourseConnective> accélérer les innovations technologiques destinées <DiscourseConnective annotation_id="5951">à</DiscourseConnective> diminuer la consommation de carburant des voitures. Ce faisant, ils profiteront plus rapidement de l'évolution de la société en faveur de voitures plus propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5520" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="42663" annotation_id="5520">
          <DiscourseConnective annotation_id="5520" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course the consumers will pay smaller fuel bills <Alignment alignment="32824" annotation_id="5576">
          <DiscourseConnective annotation_id="5576" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the environment will benefit from this production of cleaner cars.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4975" annotation_id="6114">
          <DiscourseConnective annotation_id="6114" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien entendu, les consommateurs pourront réduire leurs frais de carburant <Alignment alignment="11333" annotation_id="6191">
          <DiscourseConnective annotation_id="6191" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'environnement profitera lui aussi de la production de voitures plus propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5647" docOffset="37">
      <en>So even as it stands <Alignment alignment="23584" annotation_id="5668">
          <DiscourseConnective annotation_id="5668" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> being part of the whole package I think you should vote for it.</en>
      <fr>Ainsi <DiscourseConnective annotation_id="6279">donc</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6285">même</DiscourseConnective> dans son état actuel <Alignment alignment="5668" annotation_id="6311">
          <DiscourseConnective annotation_id="6311" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre du paquet dans son ensemble, je vous recommande de voter en faveur de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5736" docOffset="38">
      <en>Secondly, auctioning: there is a lot of criticism as to why we should reduce auctioning.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6417">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la vente aux enchères: la proposition de réduire la proportion de vente aux enchères a suscité de nombreuses critiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5825" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="6551" annotation_id="5825">
          <DiscourseConnective annotation_id="5825" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> still in the first and second trading period the maximum auctioning was 4%: 4% of the allowances were auctioned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2162" annotation_id="6551">
          <DiscourseConnective annotation_id="6551" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la première <DiscourseConnective annotation_id="6578">et</DiscourseConnective> la deuxième période d'échange de quotas, le taux de mise aux enchères maximal était de 4 %. Quatre pour cent des quotas étaient mis aux enchères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5942" docOffset="40">
      <en>Now we are going to over 50%, even after the reduction.</en>
      <fr>Nous allons désormais passer au-dessus de 50 %, <DiscourseConnective annotation_id="6775">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6780">après</DiscourseConnective> la diminution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5998" docOffset="41">
      <en>Auctioning is very important, it is the best way of allocating allowances, it works according to the polluter pays principle, it does not permit the creation of windfall profits <Alignment alignment="1878" annotation_id="6176">
          <DiscourseConnective annotation_id="6176" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will generate funds which are needed in the fight against climate change and for other good causes.</en>
      <fr>La mise aux enchères est très importante, elle constitue la meilleure façon d'attribuer les quotas. Elle respecte le principe du pollueur-payeur, elle ne permet pas les profits exceptionnels <Alignment alignment="6176" annotation_id="6992">
          <DiscourseConnective annotation_id="6992" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle dégagera les fonds nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="7031">à</DiscourseConnective> la lutte contre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="7074">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7077">à</DiscourseConnective> d'autres bonnes causes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6283" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="545" annotation_id="6283">
          <DiscourseConnective annotation_id="6283" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> still this incentive remains: we are going to have more than 50% <Alignment alignment="7167" annotation_id="6352">
          <DiscourseConnective annotation_id="6352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this percentage will increase year by year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6283" annotation_id="7103">
          <DiscourseConnective annotation_id="7103" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet incitant est maintenu: nous allons avoir plus de 50 %, <Alignment alignment="6352" annotation_id="7167">
          <DiscourseConnective annotation_id="7167" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce pourcentage augmentera d'année <DiscourseConnective annotation_id="7204">en</DiscourseConnective> année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6400" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="7214" annotation_id="6400">
          <DiscourseConnective annotation_id="6400" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of the countries that have an opt-out for the power sector do not use it - which is my opinion - <DiscourseConnective annotation_id="6505" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the time comes this percentage will go up even further.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6400" annotation_id="7214">
          <DiscourseConnective annotation_id="7214" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains des pays qui ont obtenu une dérogation <DiscourseConnective annotation_id="7265">pour</DiscourseConnective> le secteur de l'électricité ne l'appliquent pas, <DiscourseConnective annotation_id="7319">et</DiscourseConnective> je pense que c'est ce qui se passera, alors ce pourcentage continuera de grimper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6566" docOffset="44">
      <en>About the windfall profits which could occur because of free allocations, free allowances: Member States who are very much concerned about it still have the possibility of taxing these windfall profits.</en>
      <fr>S'agissant des profits exceptionnels <DiscourseConnective annotation_id="7441">que</DiscourseConnective> pourrait engendrer le système des quotas et des permis d'émission gratuits: les États membres qui s'inquiètent de cette possibilité restent libres de taxer ces profits exceptionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6769" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="7638" annotation_id="6769">
          <DiscourseConnective annotation_id="6769" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a way of dealing with this <DiscourseConnective annotation_id="6810" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there is political will and you, the Members of the European Parliament, you <Alignment alignment="7762" annotation_id="6890">
          <DiscourseConnective annotation_id="6890" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a voice in your home country.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="6769" annotation_id="7638">
          <DiscourseConnective annotation_id="7638" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un moyen de faire face à ce problème moyennant une volonté politique, <DiscourseConnective annotation_id="7713">et</DiscourseConnective> vous, les députés au Parlement européen, avez <Alignment alignment="6890" annotation_id="7762">
          <DiscourseConnective annotation_id="7762" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'influence dans vos pays respectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6930" docOffset="46">
      <en>With regard to the use of external credits in the non-ETS sector, the effort-sharing sector, I was confused by some of the arguments that were made today.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7813">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'utilisation de crédits externes dans le secteur hors SCEQE, le secteur du partage de l'effort, je comprends mal certains des arguments avancés aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7085" docOffset="47">
      <en>Are we not in favour of the CDMs?</en>
      <fr>Ne sommes-nous pas favorables aux CDM?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7119" docOffset="48">
      <en>Do we not support the flexible mechanisms of Kyoto?</en>
      <fr>Ne sommes-nous pas favorables aux mécanismes flexibles de Kyoto?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7171" docOffset="49">
      <en>Are we going to be against them in the international agreement in Copenhagen?</en>
      <fr>Allons-nous nous y opposer dans le cadre de l'accord international <DiscourseConnective annotation_id="8161">à</DiscourseConnective> Copenhague?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7249" docOffset="50">
      <en>Do you think a very difficult agreement in Copenhagen without these flexible mechanisms could be impossible?</en>
      <fr>Pensez-vous qu'un accord déjà très difficile <DiscourseConnective annotation_id="8220">à</DiscourseConnective> Copenhague pourrait s'avérer impossible <DiscourseConnective annotation_id="8262">sans</DiscourseConnective> ces mécanismes flexibles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7358" docOffset="51">
      <en>So what is your position?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8293">Alors</DiscourseConnective>, quelle est votre position?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7384" docOffset="52">
      <en>I do not understand it.</en>
      <fr>Je ne la comprends pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7408" docOffset="53">
      <en>Are you against these flexible mechanisms, against making investments in developing countries, transferring technology there, and reducing emissions and of course getting the credit for them?</en>
      <fr>Êtes-vous contre ces mécanismes flexibles, contre l'investissement dans les pays en développement, le transfert technologique dans ces pays, la réduction des émissions <DiscourseConnective annotation_id="8519">et</DiscourseConnective>, bien sûr, la reconnaissance de ces réalisations?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7600" docOffset="54">
      <en>Of course we have to have a balance <Alignment alignment="8623" annotation_id="7636">
          <DiscourseConnective annotation_id="7636" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8623" annotation_id="7639">
          <DiscourseConnective annotation_id="7639" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to carry out most of them there.</en>
      <fr>Bien sûr, nous avons besoin d'un certain équilibre <Alignment alignment="7636" annotation_id="8623">
          <Alignment alignment="7639" annotation_id="8623">
            <DiscourseConnective annotation_id="8623" sense="Temporal.Synchrony">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ces réalisations ne se fassent pas principalement dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7679" docOffset="55">
      <en>We have to carry them out here, in the European Union, domestically, <DiscourseConnective annotation_id="7748" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it is better for our economies, it is better for adjusting to the low-carbon needs of the future <DiscourseConnective annotation_id="7853" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it will give our business and industry a first-mover advantage.</en>
      <fr>Il faut qu'elles aient lieu ici, dans l'Union européenne, pour qu'elles profitent <DiscourseConnective annotation_id="8796">à</DiscourseConnective> nos économies, <DiscourseConnective annotation_id="8813">pour qu'</DiscourseConnective>elles permettent une meilleure adaptation aux besoins d'un avenir pauvre en carbone. Cette approche apportera à nos entreprises <DiscourseConnective annotation_id="8949">et</DiscourseConnective> à notre industrie l'avantage concurrentiel des pionniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7921" docOffset="56">
      <en>It will be an incentive for developing new technologies, energy efficiency and promoting renewable sources of energy.</en>
      <fr>Elle encouragera le développement de nouvelles technologies, l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="9096">et</DiscourseConnective> la promotion des sources d'énergie renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8039" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="9161" annotation_id="8039">
          <DiscourseConnective annotation_id="8039" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course we have to keep the balance <Alignment alignment="9209" annotation_id="8080">
          <DiscourseConnective annotation_id="8080" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that the balance has not been much disturbed by a 10% increase in the use of external credits in the non-ETS sector, <Alignment alignment="14791" annotation_id="8209">
          <DiscourseConnective annotation_id="8209" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what we are talking about.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="8039" annotation_id="9161">
          <DiscourseConnective annotation_id="9161" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> évidemment maintenir un certain équilibre, <Alignment alignment="8080" annotation_id="9209">
          <DiscourseConnective annotation_id="9209" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="9223">qu'</DiscourseConnective>une augmentation de 10 % de l'utilisation de crédits externes dans le secteur hors SCEQE -, <Alignment alignment="20315" annotation_id="9318">
          <DiscourseConnective annotation_id="9318" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est de cela qu'il <DiscourseConnective annotation_id="9342">s'</DiscourseConnective>agit - n'a que peu d'impact sur cet équilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8252" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="18061" annotation_id="8252">
          <DiscourseConnective annotation_id="8252" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> again, in response to arguments from Members of the European Parliament from countries which have asked for this derogation, I say: Okay, tell your countries not to use this derogation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8252" annotation_id="9391">
          <DiscourseConnective annotation_id="9391" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une fois de plus, <DiscourseConnective annotation_id="9412">pour</DiscourseConnective> répondre aux arguments des députés européens originaires de pays qui ont demandé cette dérogation, je dirai ceci: d'accord, dites à vos pays de ne pas appliquer cette dérogation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8442" docOffset="59">
      <en>It is up to you to influence public opinion and the governments in your countries not to use this additional 1%.</en>
      <fr>Vous avez la possibilité d'influencer l'opinion publique <DiscourseConnective annotation_id="9653">et</DiscourseConnective> les gouvernements de vos pays <DiscourseConnective annotation_id="9686">pour qu'</DiscourseConnective>ils n'utilisent pas ce 1 % supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8555" docOffset="60">
      <en>I believe that in the end, <DiscourseConnective annotation_id="8582" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we have so many conditions for the additional 1%, most of it will not be used.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9746">qu'en</DiscourseConnective> fin de compte, vu le nombre de conditions à respecter <DiscourseConnective annotation_id="9806">pour</DiscourseConnective> bénéficier de ce 1 % supplémentaire, la plupart de ces dérogations ne seront pas utilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8669" docOffset="61">
      <en>I remind you that use of this additional 1% in CDM projects should be in the least-developed countries.</en>
      <fr>Je vous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="9920">que</DiscourseConnective> l'utilisation de ce 1 % supplémentaire est réservée aux projets CDM dans les pays les moins développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8773" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="10028" annotation_id="8773">
          <DiscourseConnective annotation_id="8773" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I remember well, at the United Nations conference in Poznań the main argument that we had with developing countries was that we do not carry out many projects in those countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8773" annotation_id="10028">
          <DiscourseConnective annotation_id="10028" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ma mémoire est bonne, lors de la conférence des Nations unies de Poznań, le principal reproche des pays en développement était le petit nombre de projets réalisés dans ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8955" docOffset="63">
      <en>One of the issues that we discussed was how to distribute these projects better among the developing countries and especially the least developed countries.</en>
      <fr>Nous avons discuté, entre autres, de la façon de <DiscourseConnective annotation_id="10258">mieux</DiscourseConnective> répartir ces projets entre les pays en développement, <DiscourseConnective annotation_id="10318">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10321">notamment</DiscourseConnective> dans les pays les moins développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9112" docOffset="64">
      <en>Of course it is very important for the quality of the CDMs to be high; we discussed this in United Nations conference in Poznań <Alignment alignment="10509" annotation_id="9240">
          <DiscourseConnective annotation_id="9240" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we made some progress.</en>
      <fr>Bien sûr, il est important <DiscourseConnective annotation_id="10394">que</DiscourseConnective> les projets CDM soient de bonne qualité. Nous en avons parlé lors de la conférence des Nations unies de Poznań <Alignment alignment="9240" annotation_id="10509">
          <DiscourseConnective annotation_id="10509" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons fait certains progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9267" docOffset="65">
      <en>I hope that by the time that we have the Copenhagen Conference we shall have finished the discussion regarding the improvement and the transparency of CDMs and the additionality condition which is absolutely necessary.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="10555">que</DiscourseConnective> d'ici la conférence de Copenhague, nous aurons pu clore la discussion relative à l'amélioration <DiscourseConnective annotation_id="10655">et</DiscourseConnective> à la transparence des CDM <DiscourseConnective annotation_id="10684">mais aussi</DiscourseConnective> à la condition d'additionnalité, qui est absolument nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9486" docOffset="66">
      <en>The last point I would like to make concerns the issue of whether the package is a threat, <Alignment alignment="7551" annotation_id="9577">
          <DiscourseConnective annotation_id="9577" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have heard some of our colleagues saying that this is a threat to their economies, especially, auctioning.</en>
      <fr>Ma dernière <DiscourseConnective annotation_id="10771">remarque</DiscourseConnective> concerne la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="10811">si</DiscourseConnective> ce paquet représente une menace, <Alignment alignment="10157" annotation_id="10847">
          <DiscourseConnective annotation_id="10847" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai entendu certains de nos collègues <DiscourseConnective annotation_id="10896">dire qu'</DiscourseConnective>il représentait une menace <DiscourseConnective annotation_id="10931">pour</DiscourseConnective> leurs économies, <DiscourseConnective annotation_id="10953">surtout</DiscourseConnective> la partie relative à la mise aux enchères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9694" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="11004" annotation_id="9694">
          <DiscourseConnective annotation_id="9694" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I remind you that the revenue that will be generated from auctioning remains with the Member States; it does not go abroad, to other countries, it remains with the country, with its finance ministry, <Alignment alignment="11225" annotation_id="9898">
          <DiscourseConnective annotation_id="9898" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be used for good causes and could even be used for social issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9694" annotation_id="11004">
          <DiscourseConnective annotation_id="11004" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="11026">que</DiscourseConnective> les revenus générés par cette mise aux enchères resteront dans les États membres. Ils ne partent pas à l'étranger, dans d'autres pays, ils restent dans le pays, ils reviennent au trésor national <Alignment alignment="9898" annotation_id="11225">
          <DiscourseConnective annotation_id="11225" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> peuvent servir à de bonnes causes <DiscourseConnective annotation_id="11262">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11265">à</DiscourseConnective> la résolution des problèmes sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9975" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="4533" annotation_id="9975">
          <DiscourseConnective annotation_id="9975" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an electricity price increase, <Alignment alignment="7810" annotation_id="10018">
          <DiscourseConnective annotation_id="10018" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are energy poor, you can rebate part of the increase of the electricity price.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9975" annotation_id="11304">
          <DiscourseConnective annotation_id="11304" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prix de l'électricité augmente, <Alignment alignment="10018" annotation_id="11342">
          <DiscourseConnective annotation_id="11342" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il provoque une pauvreté énergétique, vous pourrez accorder des primes et avantages pour compenser une partie de cette augmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10106" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="11493" annotation_id="10106">
          <DiscourseConnective annotation_id="10106" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not understand the 'threat' caused by auctioning to the economies of those countries: the whole package is consistent with tackling the economic crisis.</en>
      <fr>Je ne comprends <Alignment alignment="10106" annotation_id="11493">
          <DiscourseConnective annotation_id="11493" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas en quoi la mise aux enchères représente une "menace" <DiscourseConnective annotation_id="11555">pour</DiscourseConnective> les économies de ces pays: tout ce paquet <DiscourseConnective annotation_id="11602">s'</DiscourseConnective>inscrit dans la lutte contre à la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10277" docOffset="70">
      <en>I do not have more time now to argue about this, <Alignment alignment="11719" annotation_id="10326">
          <DiscourseConnective annotation_id="10326" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was a big discussion on this <Alignment alignment="37400" annotation_id="10365">
          <DiscourseConnective annotation_id="10365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not going back.</en>
      <fr>Je n'ai pas suffisamment de temps <DiscourseConnective annotation_id="11690">pour</DiscourseConnective> en discuter <DiscourseConnective annotation_id="11707">maintenant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4597" annotation_id="11719">
          <DiscourseConnective annotation_id="11719" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a eu un débat important <DiscourseConnective annotation_id="11753">à</DiscourseConnective> ce sujet <Alignment alignment="10365" annotation_id="11764">
          <DiscourseConnective annotation_id="11764" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne souhaite pas y revenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10390" docOffset="71">
      <en>Let me finish my intervention by expressing my sincere thanks to the European Parliament, the Presidency and the Council for the excellent cooperation on the package and the related proposals on carbon dioxide and cars and the fuel quality directive.</en>
      <fr>Permettez-moi de terminer mon intervention en remerciant sincèrement le Parlement européen, la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="11903">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="11917">pour</DiscourseConnective> l'excellente coopération que nous avons connue sur ce paquet <DiscourseConnective annotation_id="11983">et</DiscourseConnective> sur les propositions connexes sur les émissions de CO2 par les voitures <DiscourseConnective annotation_id="12058">et</DiscourseConnective> la directive sur la qualité des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10641" docOffset="72">
      <en>I particularly appreciate the constructive role this House, and especially the rapporteurs, have played in securing an agreement between the institutions on this crucial package.</en>
      <fr>J'apprécie tout particulièrement le rôle constructif que ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="12176">en particulier</DiscourseConnective> par la voix de ses rapporteurs, a joué <DiscourseConnective annotation_id="12230">pour</DiscourseConnective> parvenir à un accord entre les institutions sur ce paquet essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10820" docOffset="73">
      <en>By adopting this package you will ensure that the European Union has the concrete measures to deliver on its reduction commitments and will be reconfirming Europe's leadership on climate change at a crucial juncture for the international negotiations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12304">En</DiscourseConnective> adoptant ce paquet, vous donnerez à l'Union européenne les moyens concrets de respecter ses engagements en matière de réduction des émissions <DiscourseConnective annotation_id="12449">et</DiscourseConnective> vous confirmerez le rôle moteur de l'Europe en matière de changement climatique, <DiscourseConnective annotation_id="12533">à</DiscourseConnective> un moment crucial <DiscourseConnective annotation_id="12553">pour</DiscourseConnective> les négociations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11072" docOffset="74">
      <en>The larger the majority in favour of these measures, the stronger the signal we will send to our international partners about our determination to address climate change, and the more effective it will be in convincing them to follow our example.</en>
      <fr>Plus la majorité <DiscourseConnective annotation_id="12609">en</DiscourseConnective> faveur de ces mesures sera importante, plus le message que nous enverrons <DiscourseConnective annotation_id="12686">à</DiscourseConnective> nos partenaires internationaux concernant notre détermination <DiscourseConnective annotation_id="12750">à</DiscourseConnective> lutter contre le changement climatique sera convaincant, <DiscourseConnective annotation_id="12809">et</DiscourseConnective> plus nous aurons de chances de les convaincre de suivre notre exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11319" docOffset="75">
      <en>I <Alignment alignment="8922" annotation_id="11321">
          <DiscourseConnective annotation_id="11321" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> strongly urge you to support the compromise package before us today.</en>
      <fr>Je vous encourage <Alignment alignment="11321" annotation_id="12901">
          <DiscourseConnective annotation_id="12901" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> vivement <DiscourseConnective annotation_id="12915">à</DiscourseConnective> soutenir le paquet de compromis qui nous est proposé aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11400" id="460" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="11400" docOffset="76">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am honoured to conclude this very constructive debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, c'est un honneur pour moi de pouvoir conclure ce débat constructif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11499" docOffset="77">
      <en>It is a great achievement.</en>
      <fr>C'est une réussite importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11526" docOffset="78">
      <en>Who could believe that we could agree on such a demanding package of measures, with not only a consensus in the Council but a first-reading agreement with Parliament on very complex issues?</en>
      <fr>Qui aurait cru <DiscourseConnective annotation_id="13152">que</DiscourseConnective> nous parviendrions à nous mettre d'accord sur un ensemble <DiscourseConnective annotation_id="13214">aussi</DiscourseConnective> ambitieux de mesures, avec <DiscourseConnective annotation_id="13247">non seulement</DiscourseConnective> un consensus au sein du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="13294">mais aussi</DiscourseConnective> un accord <DiscourseConnective annotation_id="13315">en</DiscourseConnective> première lecture du Parlement sur des questions extrêmement complexes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11716" docOffset="79">
      <en>It is a really great achievement.</en>
      <fr>C'est vraiment une grande réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11750" docOffset="80">
      <en>I would like to mention only that, in the course of the agreement, the Commission has made a number of declarations.</en>
      <fr>Je voudrais simplement mentionner le fait <DiscourseConnective annotation_id="13467">que</DiscourseConnective> dans le cadre de cet accord, la Commission a fait un certain nombre de déclarations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11867" docOffset="81">
      <en>These have been handed over to Parliament to be annexed to the Minutes of our debate.</en>
      <fr>Celles-ci ont été transmises au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13598">en vue d'</DiscourseConnective>être annexées au compte rendu de notre débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11953" docOffset="82">
      <en>Together, we have achieved a great agreement <Alignment alignment="13706" annotation_id="11998">
          <DiscourseConnective annotation_id="11998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am happy to commend it to you.</en>
      <fr>Nous sommes parvenus ensemble à un excellent accord, <Alignment alignment="11998" annotation_id="13706">
          <DiscourseConnective annotation_id="13706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous invite à le soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12035" docOffset="83">
      <en>I wish you success in tomorrow's vote.</en>
      <fr>Je vous souhaite de réussir lors du vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12074" docOffset="84">
      <en>Commission statements on the Climate and Energy Package</en>
      <fr>(EN) Déclarations de la Commission sur le paquet climat-énergie</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12130" docOffset="85">
      <en>Emission trading - Doyle report</en>
      <fr>Échange de quotas d'émissions - rapport Doyle</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12162" docOffset="86">
      <en>Commission declaration ad Article 10(3) of the revised ETS Directive</en>
      <fr>Déclaration de la Commission concernant l'article 10, paragraphe 3, de la directive SCEQE révisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12231" docOffset="87">
      <en>Between 2013 and 2016, Member States may <Alignment alignment="14047" annotation_id="12272">
          <DiscourseConnective annotation_id="12272" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> use revenues generated from the auctioning of allowances to support the construction of highly efficient power plants, including new energy power plants that are CCS-ready.</en>
      <fr>Entre 2013 <DiscourseConnective annotation_id="14011">et</DiscourseConnective> 2016, les États membres pourront <Alignment alignment="12272" annotation_id="14047">
          <DiscourseConnective annotation_id="14047" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> utiliser les revenus générés par la mise aux enchères des quotas <DiscourseConnective annotation_id="14122">pour</DiscourseConnective> soutenir la construction de centrales électriques à haut rendement, y compris de nouvelles centrales compatibles avec la technologie CSC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12450" docOffset="88">
      <en>For new installations exceeding the degree of efficiency of a power plant according to Annex 1 to the Commission Decision of 21 December 2006 (2007/74/EC) the Member States may support up to 15% of the total costs of the investment for a new installation that is CCS-ready.</en>
      <fr>Dans le cas de nouvelles installations dépassant le taux de rendement d'une centrale électrique conformément <DiscourseConnective annotation_id="14374">à</DiscourseConnective> l'annexe 1 de la décision de la Commission du 21 décembre 2006 (2007/74/CE), les États membres peuvent supporter <DiscourseConnective annotation_id="14489">jusqu'à</DiscourseConnective> 15 % du coût <DiscourseConnective annotation_id="14510">total</DiscourseConnective> de l'investissement dans une nouvelle installation compatible avec la technologie CSC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12724" docOffset="89">
      <en>Commission declaration ad Article 10a(4a) on the modification of Community guidelines on state aid for environmental protection</en>
      <fr>Déclaration concernant l'article 10 bis, paragraphe 4 bis, de la modification des lignes directrices communautaires concernant les aides d'État en matière de protection environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12852" docOffset="90">
      <en>Member States may deem it necessary to compensate temporarily certain installations from CO2 costs passed on in electricity prices <Alignment alignment="14981" annotation_id="12983">
          <DiscourseConnective annotation_id="12983" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the CO2 costs might <DiscourseConnective annotation_id="13006" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> expose them to the risk of carbon leakage.</en>
      <fr>Les États membres peuvent estimer nécessaire de compenser temporairement pour certaines installations les coûts liés aux émissions de CO2 qui ont été répercutés sur les prix de l'électricité <Alignment alignment="15831" annotation_id="14981">
          <DiscourseConnective annotation_id="14981" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces coûts les exposent <DiscourseConnective annotation_id="15007">à</DiscourseConnective> un risque de fuite de carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13059" docOffset="91">
      <en>In the absence of an international agreement, the Commission undertakes to modify <Alignment alignment="15101" annotation_id="13141">
          <DiscourseConnective annotation_id="13141" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> consulting Member States the Community guidelines on state aid for environmental protection by the end of 2010 to establish detailed provision under which Member State may grant state aid for such support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15040">En</DiscourseConnective> l'absence d'accord international, la Commission s'engage, <Alignment alignment="3482" annotation_id="15101">
          <DiscourseConnective annotation_id="15101" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir consulté les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="15141">à</DiscourseConnective> modifier les lignes directrices communautaires concernant les aides d'État relatives à la protection environnementale d'ici fin 2010, <DiscourseConnective annotation_id="15277">afin de</DiscourseConnective> définir des dispositions détaillées régissant les conditions auxquelles les États membres pourront accorder de telles compensations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13353" docOffset="92">
      <en>The provisions will follow the principles <DiscourseConnective annotation_id="13395" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> presented in the non-paper to the Council on 19 November 2008 (Annex 2 15713/1/08).</en>
      <fr>Ces dispositions respecteront les principes énoncés par le non-paper au Conseil du 19 novembre 2008 (annexe 2 15713/1/08).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13482" docOffset="93">
      <en>Carbon capture &amp; storage - Davies report</en>
      <fr>Captage et stockage du carbone - rapport Davies</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13523" docOffset="94">
      <en>Statement by the Commission on latest developments in deployment of CCS technologies</en>
      <fr>Déclaration de la Commission concernant les dernières évolutions <DiscourseConnective annotation_id="15654">en</DiscourseConnective> matière de déploiement des technologies CSC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13608" docOffset="95">
      <en>From 2010 the Commission will regularly report on latest developments in deployment of CCS technologies within its activities related to running the network of CCS demonstration projects.</en>
      <fr>À partir de 2010, la Commission publiera des rapports réguliers sur les dernières évolutions <DiscourseConnective annotation_id="15795">en</DiscourseConnective> matière de déploiement des technologies CSC dans le cadre de ses activités de gestion des projets de démonstration de la technologie CSC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13796" docOffset="96">
      <en>This reporting will include information on the progress on the CCS demo plants deployment, progress of CCS technologies development, cost estimates and the development of CO2 transport and storage infrastructure.</en>
      <fr>Ces rapports comporteront des informations concernant l'état d'avancement des centrales de démonstration CSC, le développement des technologies CSC, les estimations de coûts <DiscourseConnective annotation_id="16110">et</DiscourseConnective> le développement des infrastructures de transport <DiscourseConnective annotation_id="16163">et</DiscourseConnective> de stockage du CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14009" docOffset="97">
      <en>Statement by the Commission on draft permit decisions and on draft decisions of transfer pursuant to Articles 10(1) and 18(2) of the Directive</en>
      <fr>Déclaration de la Commission concernant les projets de décision de permis <DiscourseConnective annotation_id="16260">et</DiscourseConnective> les projets de décision de transfert conformément <DiscourseConnective annotation_id="16313">à</DiscourseConnective> l'article 10, paragraphe 1, <DiscourseConnective annotation_id="16343">et</DiscourseConnective> à l'article 18, paragraphe 2, de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14152" docOffset="98">
      <en>The Commission will publish all opinions on draft permit decisions pursuant to Article 10(1) of the Directive, and on draft decisions of transfer pursuant to Article 18(2).</en>
      <fr>La Commission publiera tous les avis relatifs aux projets de décision de permis conformément <DiscourseConnective annotation_id="16486">à</DiscourseConnective> l'article 10, paragraphe 1, de la directive <DiscourseConnective annotation_id="16532">et</DiscourseConnective> aux projets de décision de transfert conformément <DiscourseConnective annotation_id="16585">à</DiscourseConnective> l'article 18, paragraphe 2, de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14325" docOffset="99">
      <en>The published version of the opinions will, <DiscourseConnective annotation_id="14369" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, display no information whose confidentiality is warranted under the exceptions to public access to information under Regulations (EC) Nos 1049/2001 and 1367/2006 concerning respectively public access to European parliament, Council and Commission documents (OJ L 145, p. 43) and the application of the provisions of the Aarhus Convention on Access to Information, Public Participation in Decision-making and Access to Justice in Environmental Matters to Community institutions and bodies (OJ L 264, p.</en>
      <fr>La version publiée de ces avis ne contiendra cependant aucune information dont la confidentialité est garantie en vertu des exceptions au principe d'accès public à l'information prévues par le règlement (CE) n° 1049/2001 relatif à l'accès du public aux documents du Parlement européen, du Conseil et de la Commission (JO L 145, p. 43) et par le règlement (CE) n° 1367/2006 concernant l'application aux institutions et organes de la Communauté européenne des dispositions de la convention d'Aarhus sur l'accès à l'information, la participation du public au processus décisionnel et l'accès à la justice en matière d'environnement (JO L 264, p. 13).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14880" docOffset="100">13).</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14885" docOffset="101">
      <en>Statement by the Commission on whether carbon dioxide should be a named substance with suitable thresholds in a revised Seveso Directive</en>
      <fr>Déclaration de la Commission sur la nécessité éventuelle de faire du dioxyde de carbone une substance désignée assortie de seuils adéquats dans une directive Seveso révisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15022" docOffset="102">
      <en>CO2 is a common substance and currently not classified as dangerous.</en>
      <fr>Le CO2 est une substance largement répandue qui n'est actuellement pas classée <DiscourseConnective annotation_id="17534">comme</DiscourseConnective> dangereuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15091" docOffset="103">
      <en>CO2 transport and storage sites are <Alignment alignment="17625" annotation_id="15127">
          <DiscourseConnective annotation_id="15127" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the moment not included in Council Directive 96/82/EC of 9 December 1996 on the control of major-accident hazards involving dangerous substances (Seveso Directive).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17552">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, les sites de transport <DiscourseConnective annotation_id="17595">et</DiscourseConnective> de stockage de CO2 ne sont <Alignment alignment="4924" annotation_id="17625">
          <DiscourseConnective annotation_id="17625" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas couverts par la directive 96/82/CE du Conseil du 9 décembre 1996 concernant la maîtrise des dangers liés aux accidents majeurs impliquant des substances dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15305" docOffset="104">
      <en>On the basis of the Commission's preliminary analysis of the available information, for CO2 transport, both empirical and modelled evidence for pipeline transport would seem to indicate that the risks presented are no higher than for pipeline transport of natural gas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17800">En</DiscourseConnective> matière de transport de CO2, d'après l'analyse préliminaire des informations disponibles par la Commission, les données empiriques <DiscourseConnective annotation_id="17934">et</DiscourseConnective> les modèles applicables au transport par gazoduc semblent indiquer <DiscourseConnective annotation_id="18004">que</DiscourseConnective> les risques ne sont pas supérieurs à ceux du transport de gaz naturel par gazoduc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15574" docOffset="105">
      <en>The same would seem to be true for ship transport of CO2 as compared with ship transport of liquefied natural gas or liquefied petroleum gas.</en>
      <fr>Il en va de même pour le transport de CO2 par bateau par rapport au transport par bateau de gaz naturel liquéfié <DiscourseConnective annotation_id="18204">ou</DiscourseConnective> de gaz de pétrole liquéfié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15716" docOffset="106">
      <en>The indications are <Alignment alignment="14552" annotation_id="15736">
          <DiscourseConnective annotation_id="15736" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the accident hazard posed by a CO2 storage site, whether from rupture at injection or from post-injection leakage, is unlikely to be significant.</en>
      <fr>Les données indiquent <Alignment alignment="15039" annotation_id="18257">
          <DiscourseConnective annotation_id="18257" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18267">que</DiscourseConnective> les sites de stockage de CO2 ne présenteront probablement pas de risques d'accident significatif, qu'il s'agisse de risques de rupture <DiscourseConnective annotation_id="18406">à</DiscourseConnective> l'injection <DiscourseConnective annotation_id="18420">ou</DiscourseConnective> de fuite <DiscourseConnective annotation_id="18432">après</DiscourseConnective> l'injection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15892" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="15516" annotation_id="15892">
          <DiscourseConnective annotation_id="15892" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the case for considering CO2 as a named substance under the Seveso Directive will be considered in more detail <Alignment alignment="9791" annotation_id="16012">
          <DiscourseConnective annotation_id="16012" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> developing the proposed revision of the Directive, scheduled for late 2009/early 2010.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22585" annotation_id="18451">
          <DiscourseConnective annotation_id="18451" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la nécessité éventuelle de faire du CO2 une substance désignée selon la directive Seveso sera envisagée plus en profondeur <Alignment alignment="20851" annotation_id="18585">
          <DiscourseConnective annotation_id="18585" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> la révision de la directive prévue <DiscourseConnective annotation_id="18633">pour</DiscourseConnective> fin 2009 / début 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16104" docOffset="108">
      <en>Should the assessment identify a relevant potential accident hazard, the Commission will make proposals to include CO2 as a named substance with suitable thresholds in the revised Seveso Directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18661">Si</DiscourseConnective> cette analyse révèle un risque d'accident significatif, la Commission présentera des propositions visant <DiscourseConnective annotation_id="18769">à</DiscourseConnective> faire du CO2 une substance désignée assortie de seuils adéquats dans la directive Seveso révisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16302" docOffset="109">
      <en>In that case, the Commission would <Alignment alignment="3218" annotation_id="16337">
          <DiscourseConnective annotation_id="16337" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> propose changes to Annex III to Directive 2004/35/EC of the European Parliament and of the Council of 21 April 2004 on environmental liability with regard to the prevention and remedying of environmental damage (Environmental Liability Directive) as appropriate to ensure that all Seveso installations handling supercritical CO2 are covered under the Environmental Liability Directive.</en>
      <fr>Dans cette éventualité, la Commission proposera <Alignment alignment="16337" annotation_id="18917">
          <DiscourseConnective annotation_id="18917" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de modifier l'annexe III de la directive 2004/35/CE du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="19001">et</DiscourseConnective> du Conseil du 21 avril 2004 sur la responsabilité environnementale <DiscourseConnective annotation_id="19071">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la prévention <DiscourseConnective annotation_id="19104">et</DiscourseConnective> la réparation des dommages environnementaux ("directive sur la responsabilité environnementale") afin de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="19227">que</DiscourseConnective> cette directive s'applique à toutes les installations Seveso qui manipulent du CO2 supercritique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16728" docOffset="110">
      <en>Statement by the Commission on mineral sequestration of CO2</en>
      <fr>Déclaration de la Commission sur la séquestration minérale du CO2</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16788" docOffset="111">
      <en>Mineral sequestration of CO2 (the fixation of CO2 in the form of inorganic carbonates) is a potential climate abatement technology which could in principle be used by the same categories of industrial installation <Alignment alignment="9455" annotation_id="17002">
          <DiscourseConnective annotation_id="17002" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> can use geological storage of CO2.</en>
      <fr>La séquestration minérale du CO2, qui consiste à fixer le CO2 sous la forme de carbonates inorganiques, est une technologie potentielle de lutte contre le changement climatique qui pourrait <DiscourseConnective annotation_id="19585">en</DiscourseConnective> principe être utilisée par les installations industrielles du <DiscourseConnective annotation_id="19650">même</DiscourseConnective> type <Alignment alignment="17002" annotation_id="19660">
          <DiscourseConnective annotation_id="19660" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles qui utilisent le stockage géologique de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17040" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="19738" annotation_id="17040">
          <DiscourseConnective annotation_id="17040" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is at present still in the development stage.</en>
      <fr>Cette technologie est <Alignment alignment="17040" annotation_id="19738">
          <DiscourseConnective annotation_id="19738" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19748">encore</DiscourseConnective> au stade du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17098" docOffset="113">
      <en>In addition to the energy penalty associated with capturing CO2, there is currently a substantial energy penalty associated with the mineral carbonation process itself, which will require to be addressed <Alignment alignment="12271" annotation_id="17302">
          <DiscourseConnective annotation_id="17302" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> commercial implementation can be envisaged.</en>
      <fr>Outre la pénalité énergétique liée au captage du CO2, il existe actuellement une pénalité énergétique importante liée au processus de carbonisation minérale lui-même. Ce problème devra être résolu <Alignment alignment="17302" annotation_id="19979">
          <DiscourseConnective annotation_id="19979" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute application commerciale de cette technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17353" docOffset="114">
      <en>As with geological storage, the controls required to ensure the environmental safety of the technology would <Alignment alignment="20096" annotation_id="17462">
          <DiscourseConnective annotation_id="17462" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to be established.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20037">Tout comme</DiscourseConnective> dans le cas du stockage géologique, il faudrait <Alignment alignment="17462" annotation_id="20096">
          <DiscourseConnective annotation_id="20096" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre en place les contrôles nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="20148">pour</DiscourseConnective> garantir la sécurité environnementale de cette technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17491" docOffset="115">
      <en>These controls are likely to be substantially different from those for geological storage, given the fundamental differences between the technologies.</en>
      <fr>Étant donné les différences fondamentales entre ces deux technologies, ces contrôles seront probablement fort différents de ceux appliqués au stockage géologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17642" docOffset="116">
      <en>In the light of these considerations, the Commission will follow closely the technical progress with mineral sequestration, with a view to developing an enabling legal framework to allow for environmentally-safe mineral sequestration and its recognition under the Emissions Trading System, <Alignment alignment="12477" annotation_id="17932">
          <DiscourseConnective annotation_id="17932" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the technology has reached an appropriate state of development.</en>
      <fr>Au vu de ces considérations, la Commission suivra de près le progrès technologique de la séquestration minérale <DiscourseConnective annotation_id="20488">afin d'</DiscourseConnective>élaborer, <Alignment alignment="17932" annotation_id="20505">
          <DiscourseConnective annotation_id="20505" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette technologie aura atteint un stade de développement suffisant, un cadre juridique permettant une séquestration minérale écologiquement sûre <DiscourseConnective annotation_id="20658">et</DiscourseConnective> la reconnaissance de ce procédé dans le cadre du système d'échange de quotas d'émission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18001" docOffset="117">
      <en>Given the interest in the technology among Member States and the pace of technological change, a first assessment is likely to be appropriate towards 2014, or earlier <Alignment alignment="10467" annotation_id="18168">
          <DiscourseConnective annotation_id="18168" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> circumstances warrant.</en>
      <fr>Étant donné l'intérêt exprimé par les États membres vis-à-vis de cette technologie <DiscourseConnective annotation_id="20833">et</DiscourseConnective> la vitesse de l'évolution technologique, une première évaluation <DiscourseConnective annotation_id="20901">s'</DiscourseConnective>imposera vraisemblablement vers 2014, <DiscourseConnective annotation_id="20941">ou</DiscourseConnective> plus tôt <Alignment alignment="18168" annotation_id="20953">
          <DiscourseConnective annotation_id="20953" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les circonstances l'exigent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18194" docOffset="118">
      <en>Fuel quality directive - Corbey report</en>
      <fr>Directive sur la qualité des carburants - rapport Corbey</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18233" docOffset="119">
      <en>Commission statement to accompany adoption of the new Directive</en>
      <fr>Déclaration de la Commission accompagnant l'adoption de la nouvelle directive</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18297" docOffset="120">
      <en>The Commission confirms that the 2% reductions mentioned in Article 7a(2)(b) and (c) are not binding <Alignment alignment="31567" annotation_id="18398">
          <DiscourseConnective annotation_id="18398" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the review will address their non-binding character.</en>
      <fr>La Commission confirme <DiscourseConnective annotation_id="21143">que</DiscourseConnective> les réductions de 2 % mentionnés <DiscourseConnective annotation_id="21180">à</DiscourseConnective> l'article 7 bis, paragraphe 2, points b <DiscourseConnective annotation_id="21222">et</DiscourseConnective> c, ne sont pas contraignantes <Alignment alignment="18398" annotation_id="21255">
          <DiscourseConnective annotation_id="21255" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21258">que</DiscourseConnective> le réexamen abordera leur caractère non contraignant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18460" docOffset="121">
      <en>CO2 &amp; cars - Sacconi report</en>
      <fr>CO2 et véhicules automobiles - rapport Sacconi</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18488" docOffset="122">
      <en>The Commission confirms that in 2009 it intends to propose a revision of Directive 1999/94/EC relating to the availability of consumer information on fuel economy and CO2 emissions in respect of the marketing of new passenger cars.</en>
      <fr>La Commission confirme <DiscourseConnective annotation_id="21386">qu'</DiscourseConnective>elle prévoit de proposer <DiscourseConnective annotation_id="21414">en</DiscourseConnective> 2009 une révision de la directive 1999/94/CE concernant la disponibilité d'informations sur la consommation de carburant <DiscourseConnective annotation_id="21538">et</DiscourseConnective> les émissions de CO2 <DiscourseConnective annotation_id="21562">à</DiscourseConnective> l'intention des consommateurs lors de la commercialisation des voitures particulières neuves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18720" docOffset="123">
      <en>This is to ensure that consumers receive appropriate information about the CO2 emissions of new passenger cars.</en>
      <fr>L'objectif est de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="21691">que</DiscourseConnective> les consommateurs reçoivent les informations nécessaires concernant les émissions de CO2 des voitures neuves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18832" docOffset="124">
      <en>The Commission will by 2010 review Directive 2007/46/EC so that the presence of innovative technologies ('eco-innovations') in a vehicle and their impact on the vehicle's specific emissions of CO2 can be communicated to the Member State authorities responsible for monitoring and reporting in accordance with the Regulation.</en>
      <fr>D'ici 2010, la Commission réexaminera la directive 2007/46/CE <DiscourseConnective annotation_id="21867">afin que</DiscourseConnective> la présence de technologies innovantes ("éco-innovations") dans un véhicule <DiscourseConnective annotation_id="21952">et</DiscourseConnective> l'impact de ces technologies sur les émissions de CO2 de ce véhicule puissent être communiquées aux autorités des États membres responsables de la surveillance <DiscourseConnective annotation_id="22115">et</DiscourseConnective> du reporting conformément au règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19157" docOffset="125">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="11305" annotation_id="19177">
          <DiscourseConnective annotation_id="19177" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider preparing <Alignment alignment="14433" annotation_id="19201">
          <DiscourseConnective annotation_id="19201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> implementing requirements for cars to be fitted with fuel economy meters as a means to encourage more fuel-efficient driving.</en>
      <fr>La Commission envisagera <Alignment alignment="9093" annotation_id="22183">
          <DiscourseConnective annotation_id="22183" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'élaboration <Alignment alignment="19201" annotation_id="22207">
          <DiscourseConnective annotation_id="22207" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise en œuvre d'une obligation d'équiper les voitures particulières d'économètres destinés <DiscourseConnective annotation_id="22304">à</DiscourseConnective> promouvoir une conduite plus économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19331" docOffset="126">
      <en>In this context, the Commission will consider modifying the framework type approval legislation and adopting the necessary technical standards by 2010.</en>
      <fr>Dans cette perspective, la Commission envisagera la modification de la législation-cadre en matière de réception <DiscourseConnective annotation_id="22460">et</DiscourseConnective> l'adoption des normes techniques nécessaires d'ici 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19483" docOffset="127">
      <en>The Commission is, <Alignment alignment="37211" annotation_id="19502">
          <DiscourseConnective annotation_id="19502" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, committed to the aims of its Better Regulation initiative and the need for proposals to be underpinned by a comprehensive assessment of the impacts and benefits.</en>
      <fr>La Commission s'engage <Alignment alignment="19502" annotation_id="22543">
          <DiscourseConnective annotation_id="22543" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22553">à</DiscourseConnective> respecter les objectifs de son initiative "mieux légiférer", qui imposent notamment l'évaluation complète de l'impact <DiscourseConnective annotation_id="22673">et</DiscourseConnective> des avantages de toute proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19673" docOffset="128">
      <en>In this regard and in accordance with the Treaty establishing the European Community, the Commission will continue to evaluate the need to bring forward new legislative proposals but reserves its right to decide if and when it would be appropriate to present any such proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22712">Par conséquent</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22728">et</DiscourseConnective> conformément au traité instituant la Communauté européenne, la Commission continuera d'évaluer la nécessité de présenter de nouvelles propositions législatives, <DiscourseConnective annotation_id="22892">mais</DiscourseConnective> se réserve le droit de décider de l'opportunité de présenter de telles propositions <DiscourseConnective annotation_id="22981">et</DiscourseConnective> du moment adéquat pour le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19951" docOffset="129">
      <en>Promotion of the use of energy from renewable sources - Turmes report</en>
      <fr>Promotion de l'utilisation de l'énergie produite à partir de sources renouvelables - rapport Turmes</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20021" docOffset="130">
      <en>Commission declaration relating to Article 2(b)</en>
      <fr>Déclaration de la Commission concernant l'article 2, point b</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20069" docOffset="131">
      <en>The Commission is of the view that for the purposes of this directive, the term 'industrial and municipal waste' may include waste denominated as 'commercial waste'.</en>
      <fr>La Commission est d'avis <DiscourseConnective annotation_id="23203">qu'</DiscourseConnective>aux fins de cette directive, les termes "déchets industriels <DiscourseConnective annotation_id="23267">et</DiscourseConnective> municipaux" pourraient inclure les déchets désignés <DiscourseConnective annotation_id="23322">comme</DiscourseConnective> "déchets commerciaux".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20235" docOffset="132">
      <en>Commission declaration relating to Article 20(6)(d)</en>
      <fr>Déclaration de la Commission concernant l'article 20, paragraphe 6, point d</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20287" docOffset="133">
      <en>The Commission is of the view that the reference to the target of 20% in the last subparagraph of Article 20(6)(d) will not be construed in a way different to Article 3(1) of the Directive.</en>
      <fr>La Commission est d'avis <DiscourseConnective annotation_id="23452">que</DiscourseConnective> la référence <DiscourseConnective annotation_id="23469">à</DiscourseConnective> l'objectif de 20 % contenue au dernier sous-alinéa de l'article 20, paragraphe 6, point d, doit être interprétée <DiscourseConnective annotation_id="23584">de la même façon que</DiscourseConnective> l'article 3, paragraphe 1, de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20477" docOffset="134">
      <en>Commission declaration relating to Article 20(6)(d), (7) and (8)</en>
      <fr>Déclaration de la Commission concernant l'article 20, paragraphe 6, point d, l'article 20, paragraphe 7, <DiscourseConnective annotation_id="23754">et</DiscourseConnective> l'article 20, paragraphe 8</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20542" docOffset="135">
      <en>The Commission acknowledges that some Member States already in 2005 have achieved a high share of renewable energy at national level.</en>
      <fr>La Commission a conscience <DiscourseConnective annotation_id="23811">que</DiscourseConnective> dès 2005, certains États membres ont atteint une proportion importante d'énergie renouvelable au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20676" docOffset="136">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="20676" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> establishing the reports referred to in Article 20(6)(d), (7) <Alignment alignment="12878" annotation_id="20743">
          <DiscourseConnective annotation_id="20743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> (8), the Commission will, as part of its assessment of the best cost-benefit basis, take due account of marginal costs of increasing the share of renewable energies and will include, <DiscourseConnective annotation_id="20930" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> appropriate, adequate solutions <DiscourseConnective annotation_id="20965" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> for such Member States in any proposal put forward in accordance with the above mentioned Article of the Directive.</en>
      <fr>Lors de la création des rapports visés <DiscourseConnective annotation_id="23968">à</DiscourseConnective> l'article 20, paragraphe 6, point d, à l'article 20, paragraphe 7, <Alignment alignment="20743" annotation_id="24037">
          <DiscourseConnective annotation_id="24037" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'article 20, paragraphe 8, la Commission, dans le cadre de son évaluation de la meilleure base en matière de rapport coût-bénéfice, prendra dûment en considération les coûts marginaux d'une augmentation du pourcentage d'énergie renouvelable. Si nécessaire, les propositions éventuelles soumises conformément à l'article susmentionné de la directive prévoiront des solutions adaptées destinées à ces États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21086" docOffset="137">
      <en>Commission declaration relating to Annex VIIb</en>
      <fr>Déclaration de la Commission concernant l'annexe VIIb</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21132" docOffset="138">
      <en>The Commission will seek to advance the development of the guidelines referred to in Annex VIIb of the Directive by 2011 and will cooperate with Member States to develop the data <Alignment alignment="38168" annotation_id="21311">
          <DiscourseConnective annotation_id="21311" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the methodologies needed to estimate and monitor the contribution of heat pumps to the fulfilment of the objectives of the Directive.</en>
      <fr>La Commission s'efforcera de faire progresser d'ici 2011 le développement des lignes directrices visées à l'annexe VIIb de la directive. Elle travaillera de concert avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="24699">en vue de</DiscourseConnective> créer les données <Alignment alignment="881" annotation_id="24727">
          <DiscourseConnective annotation_id="24727" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les méthodologies nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="24760">pour</DiscourseConnective> estimer <DiscourseConnective annotation_id="24773">et</DiscourseConnective> contrôler la contribution des pompes à chaleur <DiscourseConnective annotation_id="24823">à</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21449" docOffset="139">
      <en>The guidelines will provide for corrections to Seasonal Performance Factor (SPF) values used to assess the inclusion of heat pumps not driven by electricity to take account of the fact that the primary energy needs of such heat pumps are not affected by the efficiency of the power system.</en>
      <fr>Les lignes directrices apporteront des corrections aux facteurs de performance saisonniers (FPS) utilisés <DiscourseConnective annotation_id="24980">pour</DiscourseConnective> évaluer l'inclusion de pompes à chaleur ne fonctionnant pas <DiscourseConnective annotation_id="25045">à</DiscourseConnective> l'électricité, <DiscourseConnective annotation_id="25062">afin de</DiscourseConnective> prendre en considération le fait <DiscourseConnective annotation_id="25103">que</DiscourseConnective> les besoins primaires en énergie de ces pompes à chaleur ne sont pas affectés par l'efficacité du système énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21739" docOffset="140">
      <en>In preparing these guidelines the Commission will <Alignment alignment="25299" annotation_id="21789">
          <DiscourseConnective annotation_id="21789" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> evaluate the feasibility of providing for a methodology under which the SPF value used to assess the inclusion of any given heat pump is based on average EU climate conditions.</en>
      <fr>Lors de la préparation de ces lignes directrices, la Commission évaluera <Alignment alignment="21789" annotation_id="25299">
          <DiscourseConnective annotation_id="25299" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la faisabilité d'une méthodologie basant la valeur de FPS utilisée <DiscourseConnective annotation_id="25376">pour</DiscourseConnective> évaluer l'inclusion d'une pompe à chaleur sur les conditions climatiques moyennes dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21971" id="463" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="21971" docOffset="141">
      <en>Mr President, on a point of order, many times we complain of the inadequate attendance of the Council and the Commission in our plenary debates.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, c'est une motion de procédure, nous nous plaignons souvent de la présence insuffisante du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="25614">et</DiscourseConnective> de la Commission lors de nos débats en séance plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22116" docOffset="142">
      <en>Tonight, unfortunately, <Alignment alignment="25698" annotation_id="22140">
          <DiscourseConnective annotation_id="22140" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have two Commissioners and one Minister, we only have about five Members in this plenary.</en>
      <fr>Ce soir <DiscourseConnective annotation_id="25681">malheureusement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5835" annotation_id="25698">
          <DiscourseConnective annotation_id="25698" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux commissaires <DiscourseConnective annotation_id="25726">et</DiscourseConnective> un ministre sont présents, cette séance plénière ne compte plus que cinq députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22242" docOffset="143">
      <en>I think it is sad <Alignment alignment="29114" annotation_id="22260">
          <DiscourseConnective annotation_id="22260" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we owe the Commissioners and the Minister an apology.</en>
      <fr>Cela m'attriste, <Alignment alignment="22260" annotation_id="25828">
          <DiscourseConnective annotation_id="25828" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous devons des excuses à MM. les commissaires <DiscourseConnective annotation_id="25891">et</DiscourseConnective> à M. le ministre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22326" id="464" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22326" docOffset="144">
      <en>I agree entirely: this shows with what professionalism and goodwill the Commission and Council do their work.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord: cela démontre le professionnalisme <DiscourseConnective annotation_id="25977">et</DiscourseConnective> la bonne volonté dont la Commission <DiscourseConnective annotation_id="26016">et</DiscourseConnective> le Conseil font preuve dans leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22436" docOffset="145">
      <en>I would like to inform you that Mrs Karin Scheele has tendered her resignation as a Member of the European Parliament, with effect from 11 December 2008.</en>
      <fr>Je dois vous informer <DiscourseConnective annotation_id="26083">que</DiscourseConnective> Mme Karin Scheele a démissionné de son siège de députée au Parlement européen, avec prise d'effet au 11 décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22590" docOffset="146">
      <en>Pursuant to Rule 4(1) of the Rules of Procedure, Parliament notes the vacancy of her seat from said date.</en>
      <fr>Conformément <DiscourseConnective annotation_id="26219">à</DiscourseConnective> l'article 4, paragraphe 1, du règlement, le Parlement prend note de la vacance de son siège à partir de cette date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22696" docOffset="147">
      <en>In the meantime, the competent Austrian authorities have informed us that Mrs Maria Berger has been elected to the European Parliament to replace Mrs Scheele, with effect from 11 December 2008.</en>
      <fr>Entre-temps, les autorités autrichiennes compétentes nous ont informés <DiscourseConnective annotation_id="26408">que</DiscourseConnective> Mme Maria Berger avait été élue au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="26466">en</DiscourseConnective> remplacement de Mme Scheele, avec prise d'effet au 11 décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22890" docOffset="148">
      <en>Pursuant to Rule 3(2), <DiscourseConnective annotation_id="22913" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> such time as her credentials have been verified <Alignment alignment="26636" annotation_id="22967">
          <DiscourseConnective annotation_id="22967" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> a ruling has been given on any dispute, Mrs Berger shall take her seat in Parliament and on its bodies with full rights, provided that she has previously signed a declaration that she does not hold any office incompatible with that of Member of the European Parliament.</en>
      <fr>Conformément <DiscourseConnective annotation_id="26551">à</DiscourseConnective> l'article 3, paragraphe 2, <DiscourseConnective annotation_id="26580">aussi longtemps que</DiscourseConnective> ses pouvoirs n'ont pas été vérifiés <Alignment alignment="9458" annotation_id="26636">
          <DiscourseConnective annotation_id="26636" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il n'a pas été statué sur une contestation éventuelle, Mme Berger siègera au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="26729">et</DiscourseConnective> dans ses organes <DiscourseConnective annotation_id="26749">en</DiscourseConnective> pleine jouissance de ses droits, à la condition <DiscourseConnective annotation_id="26800">qu'</DiscourseConnective>elle ait au préalable déclaré par écrit qu'elle n'exerce aucune fonction incompatible avec celle de député au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
