<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>EU Annual report on human rights - French initiative at the UN on the decriminalisation of homosexuality (debate)</en>
    <fr>Rapport annuel de l'Union européenne sur les droits de l'homme - Initiative française <DiscourseConnective annotation_id="86">à</DiscourseConnective> l'ONU sur la dépénalisation de l'homosexualité (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="114" id="281" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="114" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on the Council and Commission statements on the EU Annual Report on Human Rights and on the French initiative at the UN on the decriminalisation of homosexuality.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle en discussion commune les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="217">et</DiscourseConnective> de la Commission concernant le rapport annuel de l'Union européenne sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="314">et</DiscourseConnective> l'initiative française <DiscourseConnective annotation_id="340">à</DiscourseConnective> l'ONU sur la dépénalisation de l'homosexualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="311" docOffset="2">
      <en>We have one small problem: the Council representative, Mrs Yade, cannot join us yet.</en>
      <fr>Nous avons un petit problème: la représentante du Conseil, Mme Yade, ne peut pas nous rejoindre tout de suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="396" docOffset="3">
      <en>She is on an aeroplane somewhere near Strasbourg, but is unable to land.</en>
      <fr>Elle est dans un avion quelque part à proximité de Strasbourg, <DiscourseConnective annotation_id="564">mais</DiscourseConnective> dans l'impossibilité d'atterrir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="469" docOffset="4">
      <en>I suggest that we start with the Commission and <Alignment alignment="112247" annotation_id="517">
          <DiscourseConnective annotation_id="517" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> proceed to the debate, <Alignment alignment="690" annotation_id="545">
          <DiscourseConnective annotation_id="545" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Mrs Yade be given the floor in due course.</en>
      <fr>Je propose <DiscourseConnective annotation_id="613">que</DiscourseConnective> nous commencions avec la Commission, que nous passions <Alignment alignment="517" annotation_id="672">
          <DiscourseConnective annotation_id="672" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> au débat, <Alignment alignment="545" annotation_id="690">
          <DiscourseConnective annotation_id="690" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="693">que</DiscourseConnective> nous donnions la parole à Mme Yade <DiscourseConnective annotation_id="732">en</DiscourseConnective> temps voulu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="597" id="282" language="DE" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="597" docOffset="5">
      <en>Thank you, Madam President.</en>
      <fr>Je vous remercie, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="625" docOffset="6">
      <en>(FR) Ladies and gentlemen, here we are again at the end of the year, on the occasion of the publication of the annual report on human rights.</en>
      <fr>Chers membres du Parlement européen, nous voilà à nouveau réunis en fin d'année <DiscourseConnective annotation_id="868">à</DiscourseConnective> l'occasion de la publication du rapport annuel sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="767" docOffset="7">
      <en>This meeting takes on a special significance in this 60th anniversary year of the Universal Declaration of Human Rights.</en>
      <fr>Ce rendez-vous prend un relief particulier <DiscourseConnective annotation_id="987">en</DiscourseConnective> cette année de célébration des 60 ans de la Déclaration universelle des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="888" docOffset="8">
      <en>The Declaration, with the perfect simplicity of its 30 articles and the universal vision it embodies, has not aged.</en>
      <fr>Celle-ci, dans toute la simplicité de ses 30 articles <DiscourseConnective annotation_id="1135">et</DiscourseConnective> dans la vision universelle qu'elle incarne, n'a pas pris une ride.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1004" docOffset="9">
      <en>What is more, it is as relevant <DiscourseConnective annotation_id="1036" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> ever in a world in which too many people continue to have their fundamental rights violated on a daily basis.</en>
      <fr>Bien plus, elle garde toute sa pertinence dans un monde où trop de personnes continuent <DiscourseConnective annotation_id="1293">à</DiscourseConnective> souffrir au quotidien de la violation de leurs droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1149" docOffset="10">
      <en>Each one of these cases reminds us that so much remains to be done to make the rights established by the Declaration a tangible reality.</en>
      <fr>Chacune d'entre elles nous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="1399">qu'</DiscourseConnective>il reste tant <DiscourseConnective annotation_id="1416">à</DiscourseConnective> réaliser <DiscourseConnective annotation_id="1427">pour</DiscourseConnective> faire des droits affirmés par la Déclaration une réalité tangible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1286" docOffset="11">
      <en>Like the whole European Parliament this morning, I too was very moved by the presence of most of the Sakharov Prize winners, <Alignment alignment="1632" annotation_id="1411">
          <DiscourseConnective annotation_id="1411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was <Alignment alignment="1643" annotation_id="1421">
          <DiscourseConnective annotation_id="1421" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very touched by the words of Mrs Bonner.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1499">Comme</DiscourseConnective> tout le Parlement européen ce matin, moi <DiscourseConnective annotation_id="1546">aussi</DiscourseConnective>, j'étais très émue par la présence de la plupart des lauréats du prix Sakharov, <Alignment alignment="11307" annotation_id="1632">
          <DiscourseConnective annotation_id="1632" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais <Alignment alignment="1421" annotation_id="1643">
          <DiscourseConnective annotation_id="1643" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très touchée par le mot de Mme Elena Bonner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1467" docOffset="12">
      <en>I have the greatest admiration for all defenders of human rights.</en>
      <fr>J'ai une profonde admiration <DiscourseConnective annotation_id="1723">pour</DiscourseConnective> tous les défenseurs des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1533" docOffset="13">
      <en>Now, ladies and gentlemen, the annual report on human rights sets out the action taken by the European Union in pursuit of this goal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1771">Maintenant</DiscourseConnective>, chers parlementaires, le rapport annuel sur les droits de l'homme détaille l'action menée par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1896">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1667" docOffset="14">
      <en>I should like to emphasise two significant developments and two challenges.</en>
      <fr>Je voudrais, <DiscourseConnective annotation_id="1922">pour</DiscourseConnective> ma part, souligner deux développements importants <DiscourseConnective annotation_id="1977">ainsi</DiscourseConnective> que deux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1743" docOffset="15">
      <en>The first development I would like to mention is that the European Union has made good progress in 2008 in consolidating its external policy instruments, in order to tackle discrimination and violence against women.</en>
      <fr>Premier développement: l'Union européenne a bien progressé <DiscourseConnective annotation_id="2058">en</DiscourseConnective> 2008 dans la consolidation de ses instruments de politique extérieure <DiscourseConnective annotation_id="2131">pour</DiscourseConnective> s'attaquer aux discriminations <DiscourseConnective annotation_id="2167">et</DiscourseConnective> aux violences contre les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1959" docOffset="16">
      <en>Beyond symbolic situations, such as that in the eastern Congo, violence against women still represents a global scourge.</en>
      <fr>Au-delà de situations emblématiques, dont celle <DiscourseConnective annotation_id="2251">à</DiscourseConnective> l'est du Congo, la violence contre les femmes représente toujours un fléau global.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2080" docOffset="17">
      <en>The implementation of Security Council Resolutions 1325 'Women, peace and security' and 1820 'Violence against women' is still inadequate.</en>
      <fr>La mise en œuvre des résolutions 1325 "Femmes, paix <DiscourseConnective annotation_id="2388">et</DiscourseConnective> sécurité" <DiscourseConnective annotation_id="2401">et</DiscourseConnective> 1820 "Violences contre les femmes" du Conseil de sécurité reste <DiscourseConnective annotation_id="2468">encore</DiscourseConnective> insuffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2219" docOffset="18">
      <en>The Secretary-General of the United Nations, Ban Ki-moon, has just given a positive response to the request I put to him, with the backing of 40 women leaders, to organise a ministerial conference on the implementation of Resolution 1325 in 2010, <Alignment alignment="2755" annotation_id="2466">
          <DiscourseConnective annotation_id="2466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am delighted about that.</en>
      <fr>Le secrétaire général des Nations unies, M. Ban Ki-moon, vient maintenant de réagir positivement <DiscourseConnective annotation_id="2586">à</DiscourseConnective> la demande que je lui ai adressée, avec le soutien de 40 femmes dirigeantes, d'organiser une conférence ministérielle sur l'application de la résolution 1325 <DiscourseConnective annotation_id="2746">en</DiscourseConnective> 2010, <Alignment alignment="16813" annotation_id="2755">
          <DiscourseConnective annotation_id="2755" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'en réjouis beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2497" docOffset="19">
      <en>From this perspective, we will strengthen the coordination of European instruments.</en>
      <fr>Dans cette perspective, nous renforcerons la coordination des instruments européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2581" docOffset="20">
      <en>The Council has just adopted a new overall approach to implement Resolutions 1325 and 1820, which applies both to operations relating to the European Security and Defence Policy, and Community instruments.</en>
      <fr>Le Conseil vient en effet d'adopter une nouvelle approche globale <DiscourseConnective annotation_id="2935">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre des résolutions 1325 <DiscourseConnective annotation_id="2978">et</DiscourseConnective> 1820, valable tant pour les opérations politiques européennes de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3055">et</DiscourseConnective> de défense, la PESD, que pour les instruments communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2787" docOffset="21">
      <en>This will help us to improve integration of the gender perspective, from prevention and crisis management to consolidation of peace and reconstruction.</en>
      <fr>Cela nous aidera <DiscourseConnective annotation_id="3137">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3139">mieux</DiscourseConnective> intégrer la dimension de genre, <DiscourseConnective annotation_id="3177">depuis</DiscourseConnective> la prévention <DiscourseConnective annotation_id="3198">et</DiscourseConnective> la gestion des crises <DiscourseConnective annotation_id="3223">jusqu'à</DiscourseConnective> la consolidation de la paix <DiscourseConnective annotation_id="3259">et</DiscourseConnective> la reconstruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2939" docOffset="22">
      <en>In the same spirit, the European Union has just adopted, under the French Presidency, new European Union guidelines on the fight against violence and discrimination against women.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="3289">même</DiscourseConnective> esprit, l'Union européenne vient d'adopter, sous Présidence française, de nouvelles lignes directrices de l'Union européenne sur la lutte contre les violences <DiscourseConnective annotation_id="3453">et</DiscourseConnective> les discriminations faites aux femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3119" docOffset="23">
      <en>The second development that is close to my heart, concerns our dialogues on human rights.</en>
      <fr>Le second développement qui me tient <DiscourseConnective annotation_id="3532">à</DiscourseConnective> cœur porte sur nos dialogues relatifs aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3209" docOffset="24">
      <en>In 2008, we opened new dialogues with Kazakhstan, Kyrgyzstan, Turkmenistan and Tajikistan, <Alignment alignment="3730" annotation_id="3300">
          <DiscourseConnective annotation_id="3300" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> achieving our goal of covering all central Asian countries.</en>
      <fr>Nous avons ouvert, <DiscourseConnective annotation_id="3614">en</DiscourseConnective> 2008, de nouveaux dialogues avec le Kazakhstan, le Kirghizstan, le Turkménistan <DiscourseConnective annotation_id="3697">et</DiscourseConnective> le Tadjikistan, en atteignant <Alignment alignment="1705" annotation_id="3730">
          <DiscourseConnective annotation_id="3730" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre objectif de couvrir l'ensemble des pays de l'Asie centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3365" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="77834" annotation_id="3365">
          <DiscourseConnective annotation_id="3365" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this year we held two promising rounds of talks in our new dialogue with the African Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3365" annotation_id="3802">
          <DiscourseConnective annotation_id="3802" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons tenu cette année deux sessions prometteuses de notre nouveau dialogue avec l'Union africaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3468" docOffset="26">
      <en>Lastly, we decided on the practical details of five new dialogues in Latin America.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3916">Enfin</DiscourseConnective>, nous avons décidé les modalités de cinq nouveaux dialogues <DiscourseConnective annotation_id="3982">en</DiscourseConnective> Amérique latine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3552" docOffset="27">
      <en>More than ever, we are determined to involve civil society in the preparation as well as the follow-up of dialogues.</en>
      <fr>Nous restons plus <DiscourseConnective annotation_id="4020">que</DiscourseConnective> jamais déterminés <DiscourseConnective annotation_id="4042">à</DiscourseConnective> impliquer la société civile dans la préparation et aussi dans le suivi des dialogues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3669" docOffset="28">
      <en>These dialogues are not simple - <Alignment alignment="4199" annotation_id="3702">
          <DiscourseConnective annotation_id="3702" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> shown by the recent dialogue with China - hence the importance of weighing up the impact of these efforts.</en>
      <fr>Ces dialogues ne sont pas simples - le récent dialogue avec la Chine <Alignment alignment="46699" annotation_id="4199">
          <DiscourseConnective annotation_id="4199" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> témoigne -, d'où l'importance de mesurer l'impact de ces efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3812" docOffset="29">
      <en>We must establish how we can enhance the link between the political message and tangible actions on the ground.</en>
      <fr>Nous devons voir comment mieux articuler le message politique <DiscourseConnective annotation_id="4330">et</DiscourseConnective> les actions concrètes sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3924" docOffset="30">
      <en>This brings me on to the two challenges I mentioned earlier.</en>
      <fr>Ceci m'amène aux deux défis annoncés plus haut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3985" docOffset="31">
      <en>Firstly, I would like to discuss the multilateral challenge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4419">D'abord</DiscourseConnective>, le défi du multilatéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4046" docOffset="32">
      <en>The work of the United Nations is absolutely vital as a guarantee of the universality of human rights.</en>
      <fr>L'action des Nations unies est irremplaçable <DiscourseConnective annotation_id="4498">comme</DiscourseConnective> gage de l'universalité des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4149" docOffset="33">
      <en>How can we enhance the effectiveness of the United Nations and our contribution to its work?</en>
      <fr>Comment améliorer l'efficacité de l'Organisation des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="4617">et</DiscourseConnective> notre contribution <DiscourseConnective annotation_id="4639">à</DiscourseConnective> ses travaux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4242" docOffset="34">
      <en>Certainly, the European Union's commitment is yielding results, such as the support of a growing number of countries for the resolution on the death penalty, or the adoption of the resolutions on Iran, North Korea and Burma, initiatives launched or cosponsored by the European Union in New York.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4654">Certes</DiscourseConnective>, l'engagement de l'Union européenne donne des résultats, <DiscourseConnective annotation_id="4718">comme</DiscourseConnective> le soutien d'un nombre croissant de pays <DiscourseConnective annotation_id="4765">à</DiscourseConnective> la résolution sur la peine de mort, <DiscourseConnective annotation_id="4803">ou</DiscourseConnective> le vote des résolutions sur l'Iran, la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="4859">et</DiscourseConnective> le Myanmar, initiatives lancées <DiscourseConnective annotation_id="4894">ou</DiscourseConnective> coparrainées par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4933">à</DiscourseConnective> New York.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4538" docOffset="35">
      <en>In the context of today's joint statement by the Council and the Commission, I would like to confirm our support for the French imitative on sexual orientation.</en>
      <fr>Dans le contexte de la déclaration conjointe Conseil-Commission d'aujourd'hui, je voudrais confirmer notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="5060">à</DiscourseConnective> l'initiative française sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4699" docOffset="36">
      <en>The Commission is ready to raise these issues, including the decriminalisation of homosexuality, in its contacts with third countries, in a context of mutual respect, sensitivity, and respective customs.</en>
      <fr>La Commission est prête <DiscourseConnective annotation_id="5137">à</DiscourseConnective> soulever ces questions, dont la dépénalisation de l'homosexualité, dans ses contacts avec les pays tiers, dans un contexte de respect mutuel, de sensibilité <DiscourseConnective annotation_id="5296">et</DiscourseConnective> de coutumes respectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4903" docOffset="37">
      <en>In Geneva, the universal periodic review process is beginning.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5324">À</DiscourseConnective> Genève, le processus d'examen périodique universel prend ses marques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4966" docOffset="38">
      <en>These results, <Alignment alignment="41456" annotation_id="4981">
          <DiscourseConnective annotation_id="4981" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, must not blind us to the increasing difficulty the European Union has in playing its role as bridge builder, in a UN environment that is more polarised, where countries act together in blocs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42501" annotation_id="5396">
          <DiscourseConnective annotation_id="5396" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces résultats ne doivent pas nous cacher la difficulté croissante <DiscourseConnective annotation_id="5467">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne de jouer son rôle de bridge builder dans un environnement onusien davantage polarisé par une logique des blocs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5182" docOffset="39">
      <en>The recommendations of Mrs Andrikienė's report, which your House will be asked to adopt in January, will be helpful in taking our thinking on this further.</en>
      <fr>Les recommandations du rapport de Mme Andrikienė, <DiscourseConnective annotation_id="5653">que</DiscourseConnective> votre Assemblée sera appelée <DiscourseConnective annotation_id="5686">à</DiscourseConnective> approuver <DiscourseConnective annotation_id="5698">en</DiscourseConnective> janvier, seront utiles <DiscourseConnective annotation_id="5724">pour</DiscourseConnective> approfondir la réflexion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5338" docOffset="40">
      <en>Finally, the second challenge is the challenge of effectiveness.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5755">Enfin</DiscourseConnective>, le deuxième défi est celui de l'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5403" docOffset="41">
      <en>The European Union is stepping up its activities in favour of human rights in a growing number of countries.</en>
      <fr>L'Union européenne multiplie ses activités <DiscourseConnective annotation_id="5849">en</DiscourseConnective> faveur des droits de l'homme dans un nombre grandissant de pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5512" docOffset="42">
      <en>How can we enhance our effectiveness?</en>
      <fr>Comment accroître notre impact?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5550" docOffset="43">
      <en>I believe that we must ensure that we enhance the linkage between our various instruments to serve our priorities, whether it be our political dialogue, our diplomatic action and the European instrument for democracy and human rights, electoral observation or even integration of the human rights aspect in our other external policies.</en>
      <fr>Il faut veiller, je pense, à mieux articuler nos différents instruments au service de nos priorités, <DiscourseConnective annotation_id="6050">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="6057">soit</DiscourseConnective> notre dialogue politique, notre action diplomatique <DiscourseConnective annotation_id="6114">et</DiscourseConnective> l'instrument européen <DiscourseConnective annotation_id="6139">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="6158">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme, l'observation électorale <DiscourseConnective annotation_id="6209">ou encore</DiscourseConnective> l'intégration de la dimension des droits de l'homme, dans nos autres politiques externes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5886" docOffset="44">
      <en>The goal of coherence, and therefore of enhanced effectiveness, should be a major concern for all institutions.</en>
      <fr>L'objectif de cohérence, <DiscourseConnective annotation_id="6334">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6337">donc</DiscourseConnective> de meilleure efficacité, devrait être une préoccupation majeure <DiscourseConnective annotation_id="6406">pour</DiscourseConnective> toutes les institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5998" id="283" language="LT" name="Laima Liucija Andrikienė">
    <ParallelChunk annotation_id="5998" docOffset="45">
      <en>It would be unthinkable for the European Parliament to discuss human rights in the world today without mentioning Hu Jia.</en>
      <fr>Il serait impensable <DiscourseConnective annotation_id="6457">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen de discuter des droits de l'homme dans le monde aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="6544">sans</DiscourseConnective> évoquer Hu Jia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6120" docOffset="46">
      <en>A few hours ago, we all participated in a moving ceremony which Hu Jia himself was unable to attend, <Alignment alignment="6689" annotation_id="6221">
          <DiscourseConnective annotation_id="6221" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> today people throughout the whole world will hear about his work and efforts to defend the rights of AIDS sufferers and to fight for environmental protection in China.</en>
      <fr>Il y a quelques heures, nous avons tous participé <DiscourseConnective annotation_id="6615">à</DiscourseConnective> une émouvante cérémonie à laquelle Hu Jia lui-même n'a pas pu assister, <Alignment alignment="5365" annotation_id="6689">
          <DiscourseConnective annotation_id="6689" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, les gens du monde entier entendront parler de son travail <DiscourseConnective annotation_id="6765">et</DiscourseConnective> de ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="6783">en vue de</DiscourseConnective> défendre les droits des personnes atteintes du sida <DiscourseConnective annotation_id="6845">et</DiscourseConnective> de lutter <DiscourseConnective annotation_id="6858">pour</DiscourseConnective> la protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="6896">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6393" docOffset="47">
      <en>I was in China a few weeks ago and convinced myself how right Hu Jia is to fight for environmental protection.</en>
      <fr>J'étais <DiscourseConnective annotation_id="6914">en</DiscourseConnective> Chine il y a quelques semaines <DiscourseConnective annotation_id="6948">et</DiscourseConnective> je me suis convaincue du bien-fondé de la lutte de Hu Jia <DiscourseConnective annotation_id="7009">pour</DiscourseConnective> protéger l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6504" docOffset="48">
      <en>Not to be able to see the sun in the sky because of the enormous amount of pollution is terrible.</en>
      <fr>Il est terrible de ne pas pouvoir voir le soleil dans le ciel à cause de la quantité énorme de pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6602" docOffset="49">
      <en>Today, we must <Alignment alignment="7171" annotation_id="6617">
          <DiscourseConnective annotation_id="6617" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention former Sakharov Prize winners: San Suu Kyi from Burma, Oswaldo Paya and Damas de Blanco.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous devons <Alignment alignment="23267" annotation_id="7171">
          <DiscourseConnective annotation_id="7171" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoquer d'anciens lauréats du prix Sakharov: San Suu Kyi de Birmanie, Oswaldo Paya <DiscourseConnective annotation_id="7260">et</DiscourseConnective> Damas de Blanco.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6719" docOffset="50">
      <en>Today, we miss them all here in the European Parliament <Alignment alignment="80494" annotation_id="6775">
          <DiscourseConnective annotation_id="6775" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> once again we must discuss the unsatisfactory human rights situations in Burma and Cuba.</en>
      <fr>Aujourd'hui, ils nous manquent tous ici, au Parlement européen <Alignment alignment="7807" annotation_id="7343">
          <DiscourseConnective annotation_id="7343" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une fois <DiscourseConnective annotation_id="7356">encore</DiscourseConnective>, nous devons discuter de la situation peu satisfaisante des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="7441">en</DiscourseConnective> Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="7453">et</DiscourseConnective> à Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6868" docOffset="51">
      <en>A week ago, we mentioned the 60th anniversary of the Universal Declaration of Human Rights, <Alignment alignment="89615" annotation_id="6960">
          <DiscourseConnective annotation_id="6960" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> today we must <Alignment alignment="7606" annotation_id="6978">
          <DiscourseConnective annotation_id="6978" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> acknowledge that not only do many countries fail to honour human rights, they blatantly violate them.</en>
      <fr>Il y a une semaine, nous avons évoqué le 60e anniversaire de la déclaration universelle des droits de l'homme, <Alignment alignment="6960" annotation_id="7575">
          <DiscourseConnective annotation_id="7575" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, nous devons <Alignment alignment="16020" annotation_id="7606">
          <DiscourseConnective annotation_id="7606" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="7624">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7629">non seulement</DiscourseConnective> de nombreux pays ne respectent pas les droits de l'homme, mais ils les violent de manière flagrante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7085" docOffset="52">
      <en>We are debating the 2008 Annual Report on Human Rights in the World.</en>
      <fr>Nous débattons du rapport annuel de 2008 sur les droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7154" docOffset="53">
      <en>It comprehensively reflects human rights problems.</en>
      <fr>Il reflète de manière exhaustive les problèmes en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7205" docOffset="54">
      <en>It is worth congratulating the European Council and the Commission for preparing this excellent document.</en>
      <fr>Le Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="7926">et</DiscourseConnective> la Commission méritent nos félicitations <DiscourseConnective annotation_id="7970">pour</DiscourseConnective> avoir préparé cet excellent document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7311" docOffset="55">
      <en>I would like to stress several things.</en>
      <fr>Je voudrais souligner plusieurs choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7350" docOffset="56">
      <en>Firstly, as was mentioned by Mrs Ferrero-Waldner, the United Nations Human Rights Council and the European Union's role in it, as well as the general role of the United Nations in defending human rights throughout the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8053">Premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8067">comme</DiscourseConnective> Mme Ferrero-Waldner l'a dit, le rôle du Conseil des droits de l'homme des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="8161">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne au sein de celui-ci, <DiscourseConnective annotation_id="8207">ainsi</DiscourseConnective> que le rôle général des Nations unies est la défense des droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7575" docOffset="57">
      <en>Secondly, the European Union's policy landmarks on the death penalty and their implementation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8303">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les jalons politiques de l'Union européenne en matière de peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="8389">et</DiscourseConnective> leur mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7670" docOffset="58">
      <en>Thirdly, human rights dialogues and consultations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8412">Troisièmement</DiscourseConnective>, les dialogues <DiscourseConnective annotation_id="8441">et</DiscourseConnective> consultations dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7721" docOffset="59">
      <en>Colleagues, I feel it is especially important to get the United Nations Human Rights Council to use the mandate, given to it by the United Nations, unilaterally and purposefully in order to defend human rights and ensure the maximum transparency of institutions and the participation of civil society in its work.</en>
      <fr>Chers collègues, j'ai le sentiment qu'il est particulièrement important d'obtenir que le Conseil des droits de l'homme des Nations unies utilise son mandat, qui lui a été donné par les Nations unies, unilatéralement <DiscourseConnective annotation_id="8713">et</DiscourseConnective> résolument <DiscourseConnective annotation_id="8727">en vue de</DiscourseConnective> défendre les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="8768">et</DiscourseConnective> de garantir une transparence maximale des institutions <DiscourseConnective annotation_id="8826">et</DiscourseConnective> la participation de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="8867">à</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8035" docOffset="60">
      <en>On behalf of us all, I would like to urge all European Union institutions to work together in harmony to defend human rights in the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8882">En</DiscourseConnective> notre nom <DiscourseConnective annotation_id="8895">à</DiscourseConnective> tous, je voudrais demander instamment à toutes les institutions de l'Union européenne de travailler ensemble <DiscourseConnective annotation_id="9006">en</DiscourseConnective> harmonie afin de défendre les droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8174" id="284" language="ES" name="Raimon Obiols i Germà">
    <ParallelChunk annotation_id="8174" docOffset="61">
      <en>Everything you have explained is absolutely right, Commissioner.</en>
      <fr>Tout ce que vous avez expliqué est absolument vrai, Madame la Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8239" docOffset="62">
      <en>We totally agree with it.</en>
      <fr>Nous sommes entièrement d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8265" docOffset="63">
      <en>We <Alignment alignment="9197" annotation_id="8268">
          <DiscourseConnective annotation_id="8268" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with your conclusions: we need to be more consistent.</en>
      <fr>Nous partageons <Alignment alignment="24905" annotation_id="9197">
          <DiscourseConnective annotation_id="9197" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> vos conclusions: nous devons être plus cohérents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8333" docOffset="64">
      <en>There is one point that I would like to emphasise, <Alignment alignment="9285" annotation_id="8384">
          <DiscourseConnective annotation_id="8384" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the little speaking time we are allowed, regarding this question of consistency.</en>
      <fr>Il y a un point <DiscourseConnective annotation_id="9269">que</DiscourseConnective> je voudrais <Alignment alignment="29747" annotation_id="9285">
          <DiscourseConnective annotation_id="9285" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner pendant le <DiscourseConnective annotation_id="9316">bref</DiscourseConnective> temps de parole qui nous est octroyé, au sujet de cette question de cohérence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8477" docOffset="65">
      <en>A lot is demanded from Europe in the area of human rights around the world, <Alignment alignment="9487" annotation_id="8553">
          <DiscourseConnective annotation_id="8553" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe is strongly criticised in the area of human rights around the world.</en>
      <fr>On en demande beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="9423">à</DiscourseConnective> l'Europe dans le domaine des droits de l'homme dans le monde, <Alignment alignment="14837" annotation_id="9487">
          <DiscourseConnective annotation_id="9487" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe est fortement critiquée dans le domaine des droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8633" docOffset="66">
      <en>People say that Europe applies its principles only <Alignment alignment="9634" annotation_id="8684">
          <DiscourseConnective annotation_id="8684" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is convenient to do so, or only for the benefit of its own citizens.</en>
      <fr>Les gens disent <DiscourseConnective annotation_id="9592">que</DiscourseConnective> l'Europe n'applique ses principes <DiscourseConnective annotation_id="9630">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="40847" annotation_id="9634">
          <DiscourseConnective annotation_id="9634" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela l'arrange, <DiscourseConnective annotation_id="9658">ou</DiscourseConnective> uniquement dans l'intérêt de ses propres citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8761" docOffset="67">
      <en>The only response to these demands and criticisms lies in there being consistency between the EU's foreign and domestic policies in the area of human rights.</en>
      <fr>La seule réponse <DiscourseConnective annotation_id="9729">à</DiscourseConnective> ces demandes <DiscourseConnective annotation_id="9744">et</DiscourseConnective> à ces critiques est d'avoir une cohérence entre la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="9818">et</DiscourseConnective> la politique intérieure de l'UE dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8919" docOffset="68">
      <en>We cannot have credibility around the world <Alignment alignment="9937" annotation_id="8963">
          <DiscourseConnective annotation_id="8963" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the measures we adopt in the management of immigration, <Alignment alignment="10010" annotation_id="9022">
          <Alignment alignment="10010" annotation_id="9022">
            <DiscourseConnective annotation_id="9022" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, and in our policies in response to the tragic events caused by terrorism, are not exemplary in terms of human rights.</en>
      <fr>Nous ne pouvons être crédibles dans le monde <Alignment alignment="4795" annotation_id="9937">
          <DiscourseConnective annotation_id="9937" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mesures que nous adoptons <DiscourseConnective annotation_id="9970">en</DiscourseConnective> matière de gestion de l'immigration, <Alignment alignment="30125" annotation_id="10010">
          <Alignment alignment="2793" annotation_id="10010">
            <DiscourseConnective annotation_id="10010" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10026">et</DiscourseConnective> dans nos politiques <DiscourseConnective annotation_id="10049">en</DiscourseConnective> réponse aux événements tragiques causés par le terrorisme ne sont pas exemplaires <DiscourseConnective annotation_id="10134">en</DiscourseConnective> termes de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9155" docOffset="69">
      <en>That, Commissioner, is the basic, fundamental issue: consistency in human rights terms between the EU's foreign and domestic policies.</en>
      <fr>C'est là, Madame la Commissaire, la question de base, fondamentale: la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="10247">en</DiscourseConnective> matière de droits de l'homme entre la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="10308">et</DiscourseConnective> la politique intérieure de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9290" docOffset="70">
      <en>That said, two priorities perhaps need to be stressed, <Alignment alignment="63861" annotation_id="9345">
          <DiscourseConnective annotation_id="9345" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall make use of the little time I have left.</en>
      <fr>Cela étant dit, deux priorités doivent peut-être être soulignées, <Alignment alignment="29048" annotation_id="10410">
          <DiscourseConnective annotation_id="10410" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'utiliserai le peu de temps qu'il me reste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9398" docOffset="71">
      <en>The fight against the death penalty is something that our contemporary generations may see culminate in success.</en>
      <fr>La lutte contre la peine de mort est une chose <DiscourseConnective annotation_id="10505">que</DiscourseConnective> nos générations contemporaines pourraient voir couronnée de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9511" docOffset="72">
      <en>That is a possible goal, <Alignment alignment="10605" annotation_id="9536">
          <DiscourseConnective annotation_id="9536" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must focus on it.</en>
      <fr>C'est un objectif possible, <Alignment alignment="48631" annotation_id="10605">
          <DiscourseConnective annotation_id="10605" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous concentrer dessus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9561" docOffset="73">
      <en>Secondly, I am pleased that the feminisation of the European Union's human rights policy has been enhanced during this term of the French Presidency with a specific policy in this field of the human rights of women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10644">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="10671">que</DiscourseConnective> la féminisation de la politique des droits de l'homme de l'Union européenne ait été renforcée au cours de ce semestre de Présidence française, avec une politique spécifique dans ce domaine des droits de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9777" id="285" name="Marco Cappato">
    <ParallelChunk annotation_id="9777" docOffset="74">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (IT) Madam President, ladies and gentlemen, I too would like to thank the rapporteur, Mrs Andrikienė, for the work she is doing on the question of the role of the European Union at the United Nations.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10949">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="10979">aussi</DiscourseConnective> remercier la rapporteure, Mme Andrikienė, <DiscourseConnective annotation_id="11027">pour</DiscourseConnective> le travail qu'elle accomplit sur la question du rôle de l'Union européenne aux Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10009" docOffset="75">
      <en>There is not time to go into detail about the entire report the Council presented on human rights.</en>
      <fr>Je n'ai pas <DiscourseConnective annotation_id="11138">le temps d'</DiscourseConnective>entrer dans les détails de l'ensemble du rapport que le Conseil a présenté sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10108" docOffset="76">
      <en>I think that a key issue is respect for our own rules and, in particular, of the mechanisms in place for the human rights clause in cooperation agreements, <Alignment alignment="11442" annotation_id="10264">
          <DiscourseConnective annotation_id="10264" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have time to discuss and expand on this topic <Alignment alignment="11512" annotation_id="10322">
          <DiscourseConnective annotation_id="10322" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we come to Mr Obiols i Germà's report.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11260">qu'</DiscourseConnective>un point essentiel est le respect de nos propres règles <DiscourseConnective annotation_id="11319">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11323">en particulier</DiscourseConnective>, des mécanismes qui sont <DiscourseConnective annotation_id="11363">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="11372">pour</DiscourseConnective> la clause des droits de l'homme dans les accords de coopération, <Alignment alignment="13553" annotation_id="11442">
          <DiscourseConnective annotation_id="11442" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="11459">le temps de</DiscourseConnective> discuter <DiscourseConnective annotation_id="11480">et</DiscourseConnective> de nous étendre sur ce sujet <Alignment alignment="21406" annotation_id="11512">
          <DiscourseConnective annotation_id="11512" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous traiterons du rapport de M. Obiols i Germà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10366" docOffset="77">
      <en>In the short time I have left, I would, for the record, like to extend my compliments and congratulations to the French Presidency and Mrs Yade for having taken the initiative at the UN on the universal decriminalisation of homosexuality.</en>
      <fr>Pendant le peu de temps qu'il me reste, je voudrais, <DiscourseConnective annotation_id="11622">pour</DiscourseConnective> le procès-verbal, complimenter <DiscourseConnective annotation_id="11658">et</DiscourseConnective> féliciter la Présidence française <DiscourseConnective annotation_id="11695">et</DiscourseConnective> Mme Yade d'avoir pris l'initiative aux Nations unies sur la dépénalisation universelle de l'homosexualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10605" docOffset="78">
      <en>I see this as a highly significant political initiative, to be praised all the more for the fact that the support of 60 states has already been secured.</en>
      <fr>Je considère qu'il <DiscourseConnective annotation_id="11824">s'</DiscourseConnective>agit d'une initiative politique extrêmement significative, d'<DiscourseConnective annotation_id="11887">autant</DiscourseConnective> plus louable qu'elle a <DiscourseConnective annotation_id="11917">déjà</DiscourseConnective> obtenu le soutien de 60 États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10758" docOffset="79">
      <en>We have heard from Mrs Ferrero-Waldner <Alignment alignment="11992" annotation_id="10797">
          <DiscourseConnective annotation_id="10797" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we welcome her words and her commitment.</en>
      <fr>Nous avons entendu Mme Ferrero-Waldner <Alignment alignment="9481" annotation_id="11992">
          <DiscourseConnective annotation_id="11992" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous saluons ses paroles <DiscourseConnective annotation_id="12020">et</DiscourseConnective> son engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10842" docOffset="80">
      <en>It is important not only that the European Union is united on this but also that it should play a similar role to that which we played in involving other countries on other continents in order to achieve the universal moratorium on the death penalty.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="12056">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12070">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12093">soit</DiscourseConnective> unie <DiscourseConnective annotation_id="12103">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12116">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12127">qu'</DiscourseConnective>elle joue un rôle similaire <DiscourseConnective annotation_id="12158">à</DiscourseConnective> celui <DiscourseConnective annotation_id="12166">que</DiscourseConnective> nous avons joué <DiscourseConnective annotation_id="12186">en</DiscourseConnective> impliquant d'autres pays sur d'autres continents <DiscourseConnective annotation_id="12238">afin de</DiscourseConnective> mettre en œuvre le moratoire universel sur la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11093" docOffset="81">
      <en>That has been the key strategy.</en>
      <fr>Cela a été la stratégie clé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11125" docOffset="82">
      <en>On this subject it should be noted that the Holy See, the Vatican State, acting not in its position as the religious entity with which we have a cultural dialogue, but as the state that sits as an observer at the United Nations, has launched a hard-line, critical offensive against the French initiative.</en>
      <fr>Sur ce sujet, il convient de noter <DiscourseConnective annotation_id="12371">que</DiscourseConnective> le Saint-Siège, l'État du Vatican, agissant non pas <DiscourseConnective annotation_id="12427">en</DiscourseConnective> sa qualité d'entité religieuse avec laquelle nous entretenons un dialogue culturel, <DiscourseConnective annotation_id="12514">mais</DiscourseConnective> bien d'État qui siège en <DiscourseConnective annotation_id="12544">tant qu'</DiscourseConnective>observateur aux Nations unies, a lancé une offensive radicale, critique contre l'initiative française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11430" docOffset="83">
      <en>With the frankness that is called for in international relations, I believe that we must remind the Vatican State that the decriminalisation of homosexuality is important to us, it is a question of human rights, <Alignment alignment="12871" annotation_id="11642">
          <DiscourseConnective annotation_id="11642" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the challenge they are mounting should be decisively rejected.</en>
      <fr>Avec la franchise <DiscourseConnective annotation_id="12673">que</DiscourseConnective> demandent les relations internationales, je crois <DiscourseConnective annotation_id="12727">que</DiscourseConnective> nous devons rappeler au Vatican <DiscourseConnective annotation_id="12763">que</DiscourseConnective> la dépénalisation de l'homosexualité est importante <DiscourseConnective annotation_id="12819">pour</DiscourseConnective> nous, c'est une question de droits de l'homme, <Alignment alignment="11642" annotation_id="12871">
          <DiscourseConnective annotation_id="12871" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12874">que</DiscourseConnective> la contestation qu'il échafaude devrait être rejetée avec fermeté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11714" id="286" name="Hélène Flautre">
    <ParallelChunk annotation_id="11714" docOffset="84">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (FR) Madam President, it is a real shame to hold this debate in the Council's absence, just <Alignment alignment="13076" annotation_id="11842">
          <DiscourseConnective annotation_id="11842" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is extremely regrettable - <Alignment alignment="63716" annotation_id="11875">
          <DiscourseConnective annotation_id="11875" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not 15 minutes late, but three and a quarter hours late - to have awarded this Sakharov Prize without the Council being here with us today, together with the European Commission.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - Madame la Présidente, il est vraiment dommageable de tenir ce débat <DiscourseConnective annotation_id="13047">sans</DiscourseConnective> la présence du Conseil, <Alignment alignment="29431" annotation_id="13076">
          <DiscourseConnective annotation_id="13076" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est extrêmement regrettable - <Alignment alignment="11875" annotation_id="13115">
          <DiscourseConnective annotation_id="13115" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'a pas un quart d'heure, <DiscourseConnective annotation_id="13153">mais</DiscourseConnective> trois heures un quart de retard - d'avoir remis ce prix Sakharov <DiscourseConnective annotation_id="13223">sans</DiscourseConnective> la présence du Conseil, aujourd'hui, à nos côtés, avec la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12066" docOffset="85">
      <en>I should like to raise an urgent point.</en>
      <fr>Un point d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12106" docOffset="86">
      <en>Yesterday, Israel denied the United Nations Special Rapporteur access to Palestinian territories.</en>
      <fr>Hier, Israël a refusé l'accès du territoire palestinien au rapporteur spécial des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12204" docOffset="87">
      <en>I believe that this is an extremely aggressive act that calls for an immediate response from the Council and the Commission <Alignment alignment="13531" annotation_id="12328">
          <DiscourseConnective annotation_id="12328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, particularly with regard to strengthening relations between the EU and Israel, the message must be absolutely clear and immediate.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="13435">que</DiscourseConnective> cet acte est gravissime, <DiscourseConnective annotation_id="13464">qu'</DiscourseConnective>il appelle une réponse immédiate du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13511">et</DiscourseConnective> de la Commission <Alignment alignment="12328" annotation_id="13531">
          <DiscourseConnective annotation_id="13531" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en ce qui concerne <DiscourseConnective annotation_id="13554">notamment</DiscourseConnective> le renforcement des relations UE-Israël, le message doit être des plus clairs <DiscourseConnective annotation_id="13642">et</DiscourseConnective> immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12464" docOffset="88">
      <en>This report - like every year, I would say - is both a good document <Alignment alignment="13734" annotation_id="12533">
          <DiscourseConnective annotation_id="12533" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it constitutes a statement of activities that is extremely useful as a working document <Alignment alignment="13817" annotation_id="12627">
          <DiscourseConnective annotation_id="12627" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, it does not contain all the elements of critical analysis, impact assessments and the strategies adopted by the Council to integrate human rights fully into the framework, <Alignment alignment="14036" annotation_id="12822">
          <DiscourseConnective annotation_id="12822" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of our energy policies, our trade policies or our security policies.</en>
      <fr>Ce rapport - <DiscourseConnective annotation_id="13668">comme</DiscourseConnective> chaque année, j'allais dire - est à la fois un bon document <Alignment alignment="12533" annotation_id="13734">
          <DiscourseConnective annotation_id="13734" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il constitue un bilan d'activités extrêmement utile <DiscourseConnective annotation_id="13790">comme</DiscourseConnective> document de travail, <Alignment alignment="16594" annotation_id="13817">
          <DiscourseConnective annotation_id="13817" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13822">en même temps</DiscourseConnective>, il ne contient pas l'ensemble des éléments d'analyse critique, des études d'impact <DiscourseConnective annotation_id="13920">ainsi</DiscourseConnective> que des stratégies <DiscourseConnective annotation_id="13945">que</DiscourseConnective> le Conseil prend, adopte <DiscourseConnective annotation_id="13974">pour</DiscourseConnective> intégrer pleinement les droits de l'homme dans le cadre, <Alignment alignment="12822" annotation_id="14036">
          <DiscourseConnective annotation_id="14036" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nos politiques énergétiques, de nos politiques commerciales <DiscourseConnective annotation_id="14112">ou</DiscourseConnective> de nos politiques de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12905" docOffset="89">
      <en>Parliament undertook this exercise.</en>
      <fr>Le Parlement a fait cet exercice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12941" docOffset="90">
      <en>It is a delicate exercise <Alignment alignment="14206" annotation_id="12967">
          <DiscourseConnective annotation_id="12967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what you hear is clearly not always pleasant.</en>
      <fr>C'est un exercice délicat <Alignment alignment="12967" annotation_id="14206">
          <DiscourseConnective annotation_id="14206" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que vous entendez n'est pas toujours plaisant, bien évidemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13017" docOffset="91">
      <en>I must say, <DiscourseConnective annotation_id="13029" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that the idea of a Sakharov Prize network, <Alignment alignment="14398" annotation_id="13081">
          <DiscourseConnective annotation_id="13081" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, was developed in this report and from this study.</en>
      <fr>Mais je dois vous <DiscourseConnective annotation_id="14294">dire que</DiscourseConnective> c'est dans ce rapport, c'est à partir de cette étude <DiscourseConnective annotation_id="14356">que</DiscourseConnective> l'idée d'un réseau des prix Sakharov, <Alignment alignment="13081" annotation_id="14398">
          <DiscourseConnective annotation_id="14398" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a germé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13144" docOffset="92">
      <en>Today, this network is formed in this 20th anniversary declaration <Alignment alignment="14500" annotation_id="13211">
          <DiscourseConnective annotation_id="13211" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many proposals are now on the table, including a Sakharov Prize office, Sakharov passports, and a Sakharov fund to support our prizes <Alignment alignment="14653" annotation_id="13349">
          <DiscourseConnective annotation_id="13349" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> human rights defenders throughout the world.</en>
      <fr>Aujourd'hui, ce réseau est constitué dans cette déclaration du 20e anniversaire <Alignment alignment="13211" annotation_id="14500">
          <DiscourseConnective annotation_id="14500" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de propositions sont <DiscourseConnective annotation_id="14533">maintenant</DiscourseConnective> sur la table: un bureau des prix Sakharov, des passeports Sakharov, un Fonds Sakharov <DiscourseConnective annotation_id="14630">pour</DiscourseConnective> soutenir nos prix <Alignment alignment="24107" annotation_id="14653">
          <DiscourseConnective annotation_id="14653" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les défenseurs des droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13398" docOffset="93">
      <en>There is no shortage of ideas.</en>
      <fr>Les idées ne manquent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13429" docOffset="94">
      <en>I am delighted that this presentation was given together with the following report on fundamental rights in the Union.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="14750">que</DiscourseConnective> cette présentation <DiscourseConnective annotation_id="14773">soit</DiscourseConnective> faite de façon conjointe avec le rapport qui va suivre sur les droits fondamentaux dans l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13548" docOffset="95">
      <en>Mr Obiols i Germà is right.</en>
      <fr>M. Obiols a raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13576" docOffset="96">
      <en>It is a vital task for the Union to link up its achievements, internally, and its objectives, externally.</en>
      <fr>C'est un enjeu essentiel <DiscourseConnective annotation_id="14920">pour</DiscourseConnective> l'Union de lier ses performances, à l'intérieur, <DiscourseConnective annotation_id="14974">et</DiscourseConnective> ses objectifs, à l'extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13682" docOffset="97">
      <en>It is even a crucial guarantee of its credibility.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="15013">même</DiscourseConnective> le gage crucial de sa crédibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13733" docOffset="98">
      <en>I would like to say that we must not fail to respond to the abundant criticisms emanating from all continents and all international organisations with regard to the European Union's asylum and immigration policy.</en>
      <fr>Je voudrais dire ici <DiscourseConnective annotation_id="15074">qu'</DiscourseConnective>on ne peut pas rester sans réponse face aux critiques qui fusent de tous les continents <DiscourseConnective annotation_id="15165">et</DiscourseConnective> de toutes les organisations internationales <DiscourseConnective annotation_id="15212">à</DiscourseConnective> l'égard de la politique d'asile <DiscourseConnective annotation_id="15246">et</DiscourseConnective> d'immigration de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13946" docOffset="99">
      <en>We must not fail to respond to the complicity of Member States of the European Union in the fight against terrorism, which has allowed the rendition and torture of a number of presumed terrorists.</en>
      <fr>On ne peut pas rester sans réponse face aux complicités d'États membres de l'Union européenne dans la lutte contre le terrorisme qui ont permis le transfert <DiscourseConnective annotation_id="15443">et</DiscourseConnective> la torture d'un certain nombre de présumés terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14143" id="287" name="Vittorio Agnoletto">
    <ParallelChunk annotation_id="14143" docOffset="100">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (IT) Madam President, ladies and gentlemen, I have listened carefully to the Commissioner's statement.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15566">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai écouté attentivement la déclaration de la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14280" docOffset="101">
      <en>It is true, there have been several advances made, <Alignment alignment="15691" annotation_id="14331">
          <DiscourseConnective annotation_id="14331" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet again I must remind you, Commissioner, that the democratic clause, approved by Parliament three years ago now, has not yet been applied in trade agreements with all countries, <Alignment alignment="15921" annotation_id="14515">
          <DiscourseConnective annotation_id="14515" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested by Parliament.</en>
      <fr>C'est vrai, plusieurs avancées ont été accomplies, <Alignment alignment="12915" annotation_id="15691">
          <DiscourseConnective annotation_id="15691" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une fois encore, je dois vous rappeler, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="15759">que</DiscourseConnective> la clause démocratique, approuvée par le Parlement il y a trois ans <DiscourseConnective annotation_id="15831">maintenant</DiscourseConnective>, n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="15851">encore</DiscourseConnective> été appliquée dans les accords commerciaux avec tous les pays, <Alignment alignment="7089" annotation_id="15921">
          <DiscourseConnective annotation_id="15921" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a requis le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14543" docOffset="102">
      <en>Double standards are still used - tough with the weak and deferential with the strong, depending on what is most convenient for Europe in these trade agreements, <Alignment alignment="16131" annotation_id="14705">
          <DiscourseConnective annotation_id="14705" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this double standard is <Alignment alignment="16168" annotation_id="14733">
          <DiscourseConnective annotation_id="14733" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> used in other situations.</en>
      <fr>Deux poids, deux mesures sont toujours appliqués - dur avec les faibles <DiscourseConnective annotation_id="16024">et</DiscourseConnective> plein de déférence avec les forts, selon ce qui arrange le mieux l'Europe dans ces accords commerciaux, <Alignment alignment="10511" annotation_id="16131">
          <DiscourseConnective annotation_id="16131" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce principe discriminatoire est <Alignment alignment="14733" annotation_id="16168">
          <DiscourseConnective annotation_id="16168" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> appliqué dans d'autres situations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14764" docOffset="103">
      <en>I refer to a subject that has already been touched on: I find the position taken by the Vatican State against the proposal to decriminalise homosexuality shameful and unacceptable.</en>
      <fr>Je fais allusion <DiscourseConnective annotation_id="16226">à</DiscourseConnective> un sujet qui a <DiscourseConnective annotation_id="16243">déjà</DiscourseConnective> été abordé: je trouve la position adoptée par le Vatican à l'encontre de la proposition de dépénaliser l'homosexualité honteuse <DiscourseConnective annotation_id="16376">et</DiscourseConnective> inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14945" docOffset="104">
      <en>It is unacceptable that the European institutions should launch appeals almost every month against those states that continue to persecute people whose only crime is to be homosexual and yet for there to be silence <Alignment alignment="16632" annotation_id="15160">
          <DiscourseConnective annotation_id="15160" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a serious and prejudicial position on human rights is assumed by the Vatican and its representative at the UN.</en>
      <fr>Il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="16413">que</DiscourseConnective> les institutions européennes doivent lancer des appels presque chaque mois à l'encontre de ces États qui continuent <DiscourseConnective annotation_id="16533">à</DiscourseConnective> persécuter des personnes dont le seul crime est d'être homosexuel <DiscourseConnective annotation_id="16601">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16604">que</DiscourseConnective> le silence <DiscourseConnective annotation_id="16619">soit</DiscourseConnective> de mise <Alignment alignment="5298" annotation_id="16632">
          <DiscourseConnective annotation_id="16632" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> une position <DiscourseConnective annotation_id="16651">aussi</DiscourseConnective> grave <DiscourseConnective annotation_id="16663">et</DiscourseConnective> préjudiciable sur les droits de l'homme est adoptée par le Vatican <DiscourseConnective annotation_id="16733">et</DiscourseConnective> son représentant aux Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15281" docOffset="105">
      <en>This is a position that runs counter to the universal declaration of human rights, the 60th anniversary of which we are celebrating this year.</en>
      <fr>C'est une position qui va à l'encontre de la déclaration universelle des droits de l'homme, dont nous célébrons le 60e anniversaire cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15424" docOffset="106">
      <en>The Vatican's statement goes against the fundamental point, which is that human rights are indivisible, universal and must be protected regardless of sexual orientation, race, skin colour, and so on.</en>
      <fr>La déclaration du Vatican va à l'encontre de l'aspect fondamental de cette déclaration, qui est <DiscourseConnective annotation_id="17013">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont indivisibles, universels <DiscourseConnective annotation_id="17069">et</DiscourseConnective> doivent être protégés indépendamment de l'orientation sexuelle, de la race, de la couleur de peau, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15624" docOffset="107">
      <en>I have asked the Chairman of the Subcommittee on Human Rights to call the Vatican State's representative to the EU to attend one of the subcommittee's meetings in order to answer for this behaviour and to discuss it with them.</en>
      <fr>J'ai demandé à la présidente de la sous-commission des droits de l'homme de demander au représentant du Vatican <DiscourseConnective annotation_id="17288">à</DiscourseConnective> l'UE d'assister à une des réunions de la sous-commission <DiscourseConnective annotation_id="17347">afin de</DiscourseConnective> répondre de ce comportement <DiscourseConnective annotation_id="17383">et</DiscourseConnective> d'en discuter avec lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15851" docOffset="108">
      <en>That is what we routinely do with all states that have diplomatic representation in the European Union.</en>
      <fr>C'est ce que nous faisons régulièrement avec tous les États qui ont des représentations diplomatiques dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15955" docOffset="109">
      <en>I would <Alignment alignment="17549" annotation_id="15963">
          <DiscourseConnective annotation_id="15963" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to make it clear that the attempt to backtrack by merely saying that France had not yet submitted the document was a real blunder <Alignment alignment="90003" annotation_id="16103">
          <DiscourseConnective annotation_id="16103" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not change the facts: the Vatican State has not backed down on the serious statements it has issued.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="23803" annotation_id="17549">
          <DiscourseConnective annotation_id="17549" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiquer clairement <DiscourseConnective annotation_id="17579">que</DiscourseConnective> la tentative de faire machines arrière <DiscourseConnective annotation_id="17622">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="17632">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17643">que</DiscourseConnective> la France n'avait pas <DiscourseConnective annotation_id="17669">encore</DiscourseConnective> présenté le document était une véritable bourde, <Alignment alignment="4567" annotation_id="17725">
          <DiscourseConnective annotation_id="17725" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne change rien aux faits: le Vatican n'est pas revenu sur ses graves déclarations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16220" id="288" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="16220" docOffset="110">
      <en>- (PL) Madam President, let us reflect for a minute on the following: human rights, derived from written or unwritten social agreements and which sometimes refer to natural laws, provide the basis for social coexistence.</en>
      <fr>- (PL) Madame la Présidente, réfléchissons une minute <DiscourseConnective annotation_id="17877">à</DiscourseConnective> ceci: les droits de l'homme, dérivés de contrats sociaux écrits <DiscourseConnective annotation_id="17943">ou</DiscourseConnective> non <DiscourseConnective annotation_id="17950">et</DiscourseConnective> qui font parfois référence aux droits naturels, constituent la base de la coexistence sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16441" docOffset="111">
      <en>There is no doubt that the reality is different.</en>
      <fr>La réalité est sans aucun doute différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16490" docOffset="112">
      <en>The concept of human rights has now been expanded to cover new aspects, its definition has become semantically richer, <Alignment alignment="18236" annotation_id="16609">
          <DiscourseConnective annotation_id="16609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is our task to defend these rights.</en>
      <fr>Le concept de droits de l'homme a aujourd'hui été élargi <DiscourseConnective annotation_id="18149">pour</DiscourseConnective> couvrir de nouveaux aspects, sa définition est devenue sémantiquement plus riche, <Alignment alignment="44045" annotation_id="18236">
          <DiscourseConnective annotation_id="18236" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est de notre devoir de défendre ces droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16652" docOffset="113">
      <en>It would seem that, globally, progress has been made in this field, <Alignment alignment="18367" annotation_id="16720">
          <DiscourseConnective annotation_id="16720" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sad fact remains that totalitarian regimes still exist today.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="18300">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18305">globalement</DiscourseConnective>, des progrès aient été accomplis dans ce domaine, <Alignment alignment="52107" annotation_id="18367">
          <DiscourseConnective annotation_id="18367" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le triste fait <DiscourseConnective annotation_id="18387">reste que</DiscourseConnective> des régimes totalitaires existent <DiscourseConnective annotation_id="18431">encore</DiscourseConnective> aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16790" docOffset="114">
      <en>We must fight for every person, every individual, every brave activist who represents the conscience of millions, <Alignment alignment="18596" annotation_id="16904">
          <DiscourseConnective annotation_id="16904" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> millions of people are often too afraid to speak out, even <Alignment alignment="18663" annotation_id="16966">
          <DiscourseConnective annotation_id="16966" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they may be suffering.</en>
      <fr>Nous devons nous battre <DiscourseConnective annotation_id="18475">pour</DiscourseConnective> chaque personne, chaque individu, chaque courageux activiste qui représente la conscience de millions de personnes, <Alignment alignment="34149" annotation_id="18596">
          <DiscourseConnective annotation_id="18596" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces millions de personnes ont souvent trop peur de s'exprimer, <Alignment alignment="16946" annotation_id="18663">
          <DiscourseConnective annotation_id="18663" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles souffrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16996" docOffset="115">
      <en>It seems that, at least, certain regimes are responding to our decisions by protesting against our resolutions and declarations which condemn their actions.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="18698">que</DiscourseConnective> certains régimes <DiscourseConnective annotation_id="18719">au moins</DiscourseConnective> répondent <DiscourseConnective annotation_id="18738">à</DiscourseConnective> nos décisions <DiscourseConnective annotation_id="18754">en</DiscourseConnective> protestant contre nos résolutions <DiscourseConnective annotation_id="18791">et</DiscourseConnective> nos déclarations qui condamnent leurs actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17153" docOffset="116">
      <en>We cannot allow ourselves to be intimidated by these responses.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas nous laisser intimider par ces réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17217" docOffset="117">
      <en>This is how awareness of human rights is raised.</en>
      <fr>C'est de cette manière que l'on peut sensibiliser le public aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17266" docOffset="118">
      <en>I would like to stress that the greater the awareness of these issues, the better the chance we stand of creating a common front with a view to building a just society.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="19007">que</DiscourseConnective> plus le public est sensibilisé <DiscourseConnective annotation_id="19042">à</DiscourseConnective> ce problème, meilleures sont nos chances de créer un front commun <DiscourseConnective annotation_id="19110">en vue de</DiscourseConnective> bâtir une société juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17435" docOffset="119">
      <en>Investing in human rights is a priority for my group, <Alignment alignment="73161" annotation_id="17489">
          <DiscourseConnective annotation_id="17489" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be a priority for the entire European Parliament.</en>
      <fr>Investir dans les droits de l'homme est une priorité <DiscourseConnective annotation_id="19198">pour</DiscourseConnective> mon groupe, <Alignment alignment="14045" annotation_id="19215">
          <DiscourseConnective annotation_id="19215" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela devrait être une priorité <DiscourseConnective annotation_id="19249">pour</DiscourseConnective> l'ensemble du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17553" docOffset="120">
      <en>Let the Sakharov Prize be our flag, representing our concern for the fundamental value of a normal and happy life for every single person on earth.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19288">Que</DiscourseConnective> le prix Sakharov <DiscourseConnective annotation_id="19309">soit</DiscourseConnective> notre drapeau, représentant notre souci de la valeur fondamentale qu'est une vie normale <DiscourseConnective annotation_id="19403">et</DiscourseConnective> heureuse <DiscourseConnective annotation_id="19415">pour</DiscourseConnective> chaque personne sur Terre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17701" id="289" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="17701" docOffset="121">
      <en>Madam President, the European Parliament should welcome the EU's annual report on human rights.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le Parlement européen devrait saluer le rapport annuel de l'UE sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17797" docOffset="122">
      <en>Once again, <Alignment alignment="19581" annotation_id="17809">
          <DiscourseConnective annotation_id="17809" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should call for more emphasis on the delivery of concrete results on the ground and of mainstreaming of human rights throughout the whole European Union system.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="19573">encore</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="746" annotation_id="19581">
          <DiscourseConnective annotation_id="19581" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devrions demander <DiscourseConnective annotation_id="19615">que</DiscourseConnective> l'accent soit davantage mis sur l'obtention de résultats concrets sur le terrain <DiscourseConnective annotation_id="19700">et</DiscourseConnective> sur la pleine intégration des droits de l'homme dans tout le système de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17982" docOffset="123">
      <en>I welcome the big achievement of the year - the EU-backed resolution on the moratorium on the death penalty put forward by our Portuguese Presidency colleagues - <Alignment alignment="19968" annotation_id="18144">
          <DiscourseConnective annotation_id="18144" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> still, over 1 200 people were executed in 24 countries throughout the world, <Alignment alignment="63004" annotation_id="18225">
          <DiscourseConnective annotation_id="18225" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this campaign must continue.</en>
      <fr>Je salue la grande réalisation de l'année, la résolution, soutenue par l'UE, sur le moratoire sur la peine de mort, présentée par nos collègues de la Présidence portugaise. <Alignment alignment="13044" annotation_id="19968">
          <DiscourseConnective annotation_id="19968" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 1 200 personnes ont <DiscourseConnective annotation_id="20001">quand même</DiscourseConnective> été exécutées dans 24 pays à travers le monde, <Alignment alignment="1066" annotation_id="20059">
          <DiscourseConnective annotation_id="20059" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette campagne doit se poursuivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18258" docOffset="124">
      <en>Much remains to be done on mainstreaming.</en>
      <fr>Il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="20115">à</DiscourseConnective> faire en matière de prise en considération de cette problématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18300" docOffset="125">
      <en>I regret that just last week, the Commission approved the GSP+ preferential trade status for 16 countries, despite documented evidence provided to the Commission of human rights abuses, labour law violations and even murder in countries such as Colombia and Sri Lanka.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="20196">que</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="20204">plus tard</DiscourseConnective> que la semaine dernière, la Commission ait approuvé le statut commercial préférentiel SPG+ <DiscourseConnective annotation_id="20305">pour</DiscourseConnective> 16 pays, malgré les preuves documentées apportées <DiscourseConnective annotation_id="20360">à</DiscourseConnective> la Commission de violations des droits de l'homme, de violations du droit du travail <DiscourseConnective annotation_id="20447">et même</DiscourseConnective> de meurtres dans des pays tels <DiscourseConnective annotation_id="20486">que</DiscourseConnective> la Colombie <DiscourseConnective annotation_id="20502">et</DiscourseConnective> le Sri Lanka.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18569" docOffset="126">
      <en>Finally, looking to the future, the European Union should now look to discuss at an early stage with the incoming United States Administration their re-engagement with the UN Human Rights Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20519">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20526">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'avenir, l'Union européenne devrait à présent tenter d'entamer très vite des discussions avec la nouvelle administration américaine au sujet de leur réengagement envers le Conseil des droits de l'homme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18766" docOffset="127">
      <en>We should agree clear objectives for the Council between now and the review by the General Assembly in 2011.</en>
      <fr>Nous devrions convenir d'objectifs clairs <DiscourseConnective annotation_id="20809">pour</DiscourseConnective> le Conseil entre aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="20843">et</DiscourseConnective> le réexamen par l'Assemblée générale <DiscourseConnective annotation_id="20883">en</DiscourseConnective> 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18875" id="290" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="18875" docOffset="128">
      <en>Madam President, may I first of all endorse what my colleague Marco Cappato has said, applauding the action at the UN to try and achieve the decriminalisation of homosexuality around the world.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="20931">tout d'abord</DiscourseConnective> apporter mon soutien à ce que mon collègue, M. Cappato, a dit, saluant l'action des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="21042">en vue de</DiscourseConnective> tenter de parvenir à la dépénalisation de l'homosexualité dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19069" docOffset="129">
      <en>I <Alignment alignment="21161" annotation_id="19071">
          <DiscourseConnective annotation_id="19071" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support that strongly.</en>
      <fr>C'est une chose que je soutiens moi <Alignment alignment="3450" annotation_id="21161">
          <DiscourseConnective annotation_id="21161" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> fortement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19099" docOffset="130">
      <en>I wanted to say a word - and I agree here with Hélène Flautre - about the absolutely scandalous absence of the Council and the presidency this morning at the Sakharov Prize ceremony.</en>
      <fr>Je voulais dire un mot - <DiscourseConnective annotation_id="21203">et</DiscourseConnective> je suis ici d'accord avec Mme Flautre - au sujet de l'absence absolument scandaleuse du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21302">et</DiscourseConnective> de la Présidence ce matin lors de la cérémonie de remise du prix Sakharov.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19282" docOffset="131">
      <en>It was a great pity that the presidency was not present to hear the moving and courageous message from Hu Jia's wife.</en>
      <fr>Il est très regrettable <DiscourseConnective annotation_id="21404">que</DiscourseConnective> la Présidence n'ait pas été présente <DiscourseConnective annotation_id="21445">pour</DiscourseConnective> entendre l'émouvant <DiscourseConnective annotation_id="21470">et</DiscourseConnective> courageux message de l'épouse de Hu Jia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19400" docOffset="132">
      <en>I think it might have led to certain thought-provoking reassessments of our relationship with China.</en>
      <fr>Je pense que cela aurait pu entraîner certaines réévaluations de notre relation avec la Chine qui inciteraient <DiscourseConnective annotation_id="21625">à la réflexion</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19501" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="94661" annotation_id="19501">
          <DiscourseConnective annotation_id="19501" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="21663" annotation_id="19512">
          <DiscourseConnective annotation_id="19512" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wanted to say a few words about torture.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19501" annotation_id="21641">
          <DiscourseConnective annotation_id="21641" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voulais <Alignment alignment="41274" annotation_id="21663">
          <DiscourseConnective annotation_id="21663" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire quelques mots au sujet de la torture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19558" docOffset="134">
      <en>In June, the EU, on the International Day in Support of Victims of Torture, underlined the priority it attaches to the global eradication of torture, and encouraged all states to sign and ratify OPCAT, the optional protocol to the torture convention.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21716">En</DiscourseConnective> juin, lors de la Journée internationale de soutien aux victimes de la torture, l'UE a souligné l'importance qu'elle attachait <DiscourseConnective annotation_id="21845">à</DiscourseConnective> l'éradication mondiale de la torture, <DiscourseConnective annotation_id="21885">et</DiscourseConnective> a encouragé tous les États <DiscourseConnective annotation_id="21915">à</DiscourseConnective> signer <DiscourseConnective annotation_id="21924">et</DiscourseConnective> à ratifier l'OPCAT, le protocole facultatif <DiscourseConnective annotation_id="21971">à</DiscourseConnective> la convention sur la torture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19809" docOffset="135">
      <en>So why have only nine EU States become full parties, with a further 12 in the process of ratification?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22003">Dès lors</DiscourseConnective>, pourquoi seuls neuf États membres de l'UE en sont-ils devenus des parties à part entière, le protocole étant en outre <DiscourseConnective annotation_id="22131">en</DiscourseConnective> cours de ratification dans 12 autres États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19912" docOffset="136">
      <en>What about the other six?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22186">Qu'en</DiscourseConnective> est-il des six autres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19938" docOffset="137">
      <en>Is there a common position?</en>
      <fr>Y a-t-il une position commune?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19966" docOffset="138">
      <en>And, if not, why not?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22246">Et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22250">si</DiscourseConnective> non, pourquoi pas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19988" docOffset="139">
      <en>In the same declaration in June, the EU condemned any action aimed at authorising torture and other forms of ill-treatment.</en>
      <fr>Dans la <DiscourseConnective annotation_id="22280">même</DiscourseConnective> déclaration <DiscourseConnective annotation_id="22297">en</DiscourseConnective> juin, l'UE condamnait toute action visant <DiscourseConnective annotation_id="22342">à</DiscourseConnective> autoriser la torture <DiscourseConnective annotation_id="22365">et</DiscourseConnective> d'autres formes de mauvais traitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20112" docOffset="140">
      <en>Why, nearly two years on, is there still no sufficient and comprehensive response to Parliament's report on European cooperation with extraordinary rendition?</en>
      <fr>Pourquoi, près de deux ans <DiscourseConnective annotation_id="22434">après</DiscourseConnective>, n'y a-t-il toujours pas de réponse suffisante <DiscourseConnective annotation_id="22487">et</DiscourseConnective> complète au rapport du Parlement sur la participation européenne aux restitutions extraordinaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20271" docOffset="141">
      <en>It is from Washington that the truth is now going to come out, just <Alignment alignment="22643" annotation_id="20339">
          <DiscourseConnective annotation_id="20339" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is coming out from the Senate Armed Services Committee.</en>
      <fr>C'est de Washington <DiscourseConnective annotation_id="22609">que</DiscourseConnective> la vérité va <DiscourseConnective annotation_id="22626">à</DiscourseConnective> présent venir, <Alignment alignment="20339" annotation_id="22643">
          <DiscourseConnective annotation_id="22643" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle vient de la commission des services armés du sénat américain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20401" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="22721" annotation_id="20401">
          <DiscourseConnective annotation_id="20401" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> EU States do not come clean, their dirty secrets will be revealed anyway from across the Atlantic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20401" annotation_id="22721">
          <DiscourseConnective annotation_id="22721" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres de l'UE ne se mettent pas à table, leurs sales petits secrets seront <DiscourseConnective annotation_id="22811">de toute façon</DiscourseConnective> révélés <DiscourseConnective annotation_id="22834">de l'autre côté</DiscourseConnective> de l'Atlantique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20503" docOffset="143">
      <en>Lastly, why are we not responding to the request from the US, and from the Portuguese Foreign Minister, to help resettle Guantánamo detainees?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22867">Enfin</DiscourseConnective>, pourquoi ne répondons-nous pas <DiscourseConnective annotation_id="22905">à</DiscourseConnective> la requête des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="22933">et</DiscourseConnective> du ministre des affaires étrangères portugais, nous demandant de permettre l'installation de certains détenus de Guantánamo?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20646" docOffset="144">
      <en>We should help incoming President Obama to close this appalling chapter in America's and Europe's history.</en>
      <fr>Nous devrions aider le nouveau président Obama <DiscourseConnective annotation_id="23108">à</DiscourseConnective> clore cet épouvantable chapitre de l'histoire américaine <DiscourseConnective annotation_id="23167">et</DiscourseConnective> européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20753" id="291" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="20753" docOffset="145">
      <en>Madam President, the report we are considering today covers a number of topics that relate directly to the Israel-Palestinian situation.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le rapport qui nous occupe aujourd'hui couvre une série de sujets qui sont directement liés <DiscourseConnective annotation_id="23301">à</DiscourseConnective> la situation israélo-palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20890" docOffset="146">
      <en>Of the 12 European Neighbourhood Policy action plans mentioned, two are for Israel and the occupied Palestinian Territory.</en>
      <fr>Des 12 plans d'action de la politique européenne de voisinage mentionnés, deux concernent Israël <DiscourseConnective annotation_id="23436">et</DiscourseConnective> les territoires palestiniens occupés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21013" docOffset="147">
      <en>Specifically in relation to these, the report says that there has been 'a significant deterioration in the human rights situation, in particular <Alignment alignment="23746" annotation_id="21158">
          <DiscourseConnective annotation_id="21158" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the right to life and personal security and the right to personal freedom and safety (especially relating to arrest, detention, search procedures, and torture and ill-treatment during interrogation).</en>
      <fr>Concernant <DiscourseConnective annotation_id="23488">précisément</DiscourseConnective> ces derniers, le rapport dit <DiscourseConnective annotation_id="23529">qu'</DiscourseConnective>il y a eu "une détérioration significative de la situation des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="23614">en particulier</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="23638">à</DiscourseConnective> la vie <DiscourseConnective annotation_id="23647">et</DiscourseConnective> à la sécurité personnelle <DiscourseConnective annotation_id="23676">et</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="23688">à</DiscourseConnective> la liberté personnelle <DiscourseConnective annotation_id="23713">et</DiscourseConnective> à la sécurité (<DiscourseConnective annotation_id="23731">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4366" annotation_id="23746">
          <DiscourseConnective annotation_id="23746" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les procédures d'arrestation, de détention et de recherche, <DiscourseConnective annotation_id="23825">et</DiscourseConnective> la torture <DiscourseConnective annotation_id="23839">et</DiscourseConnective> les mauvais traitements au cours des interrogatoires).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21369" docOffset="148">
      <en>Both Palestinian and Israeli authorities are responsible for human rights violations'.</en>
      <fr>Tant les autorités palestiniennes <DiscourseConnective annotation_id="23931">qu'</DiscourseConnective>israéliennes sont responsables de violations des droits de l'homme".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21456" docOffset="149">
      <en>I have been very heartened by the reasoned and considered nature of much of the correspondence I have received from people who are obviously very passionate and moved by the troubling situation in the region.</en>
      <fr>J'ai été très encouragé par la nature bien argumentée <DiscourseConnective annotation_id="24057">et</DiscourseConnective> considérée de la correspondance que j'ai reçue de personnes qui sont à l'évidence très passionnées <DiscourseConnective annotation_id="24159">et</DiscourseConnective> très émues par la situation préoccupante dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21665" docOffset="150">
      <en>These matters are being raised generally with Israel in the regular political dialogue meetings, and specifically in meetings of the EU-Israel informal working group on human rights.</en>
      <fr>Ces questions sont généralement soulevées avec Israël lors des réunions régulières du groupe de travail informel UE-Israël sur les droits de l'homme, dans le cadre du dialogue politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21848" docOffset="151">
      <en>It is because of this that I broadly support a continuing dialogue with Israel, <Alignment alignment="24496" annotation_id="21928">
          <DiscourseConnective annotation_id="21928" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> strongly condemning human rights abuses on both sides.</en>
      <fr>C'est à cause de cela <DiscourseConnective annotation_id="24428">que</DiscourseConnective> je soutiens, pour l'essentiel, un dialogue continu avec Israël, <Alignment alignment="34128" annotation_id="24496">
          <DiscourseConnective annotation_id="24496" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> condamnant fortement les violations des droits de l'homme dans les deux camps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21989" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="24583" annotation_id="21989">
          <DiscourseConnective annotation_id="21989" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us continue to assist the suffering people of Gaza and the West Bank by effective aid.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22196" annotation_id="24583">
          <DiscourseConnective annotation_id="24583" sense="Temporal.Synchrony">En attendant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, continuons <DiscourseConnective annotation_id="24608">à</DiscourseConnective> aider la population de Gaza <DiscourseConnective annotation_id="24638">et</DiscourseConnective> de Cisjordanie qui souffre, en mettant en œuvre à une aide efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22091" docOffset="153">
      <en>We have a road map in which the EU and the US are involved.</en>
      <fr>Nous avons une feuille de route dans laquelle l'UE <DiscourseConnective annotation_id="24761">et</DiscourseConnective> les États-Unis sont impliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22151" docOffset="154">
      <en>With the election of a new US President, it is time to move this issue to the top of our external affairs agenda.</en>
      <fr>Avec l'élection d'un nouveau président américain, il est temps de faire passer ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="24883">en</DiscourseConnective> tête de notre agenda de politique étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22265" docOffset="155">
      <en>We must bring about a two-state solution, with full respect for human rights and all UN resolutions, with great urgency.</en>
      <fr>Nous devons mettre <DiscourseConnective annotation_id="24950">en</DiscourseConnective> œuvre une solution à deux États, avec un respect <DiscourseConnective annotation_id="25002">total</DiscourseConnective> des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="25030">et</DiscourseConnective> de toutes les résolutions des Nations unies, de toute urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22386" id="292" name="Ana Maria Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="22386" docOffset="156">
      <en>Madam President, the Sakharov Prize awarded by this Parliament to Hu Jia, on behalf of all defenders of the people in China and Tibet, puts human rights at the centre of EU-China relations, regardless of the wish of rulers in Europe or Beijing.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le prix Sakharov décerné par ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="25165">à</DiscourseConnective> Hu Jia, au nom de tous les défenseurs de la population de Chine <DiscourseConnective annotation_id="25231">et</DiscourseConnective> du Tibet, place les droits de l'homme au centre des relations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25307">et</DiscourseConnective> la Chine, quel que soit ce que les dirigeants européens <DiscourseConnective annotation_id="25366">ou</DiscourseConnective> Pékin souhaitent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22631" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="74160" annotation_id="22631">
          <DiscourseConnective annotation_id="22631" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> other colleagues have said, the EU cannot promote the rule of law and human rights worldwide <Alignment alignment="25507" annotation_id="22727">
          <DiscourseConnective annotation_id="22727" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not consistent in upholding them in Europe and in Europe's external relations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23746" annotation_id="25387">
          <DiscourseConnective annotation_id="25387" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres collègues l'ont dit, l'UE ne peut pas œuvrer pour l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="25468">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme dans le monde <Alignment alignment="29049" annotation_id="25507">
          <DiscourseConnective annotation_id="25507" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'est pas cohérente dans la défense de ceux-ci <DiscourseConnective annotation_id="25562">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="25572">et</DiscourseConnective> dans les relations extérieures de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22815" docOffset="158">
      <en>Regrettably, the 2008 Annual Report on Human Rights demonstrates that European governments and institutions persist in hiding the truth about European connivance with the abhorrent practices of the Bush Administration in subtracting from justice and in subcontracting torture for thousands of men, and even children, detained for years in Guantánamo and in secret prisons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25619">Malheureusement</DiscourseConnective>, le rapport annuel sur les droits de l'homme 2008 démontre <DiscourseConnective annotation_id="25694">que</DiscourseConnective> les gouvernements européens <DiscourseConnective annotation_id="25726">et</DiscourseConnective> les institutions européennes persistent <DiscourseConnective annotation_id="25769">à</DiscourseConnective> dissimuler la vérité au sujet de la connivence européenne avec les pratiques odieuses de l'administration Bush qui ont consisté <DiscourseConnective annotation_id="25899">à</DiscourseConnective> soustraire à la justice <DiscourseConnective annotation_id="25925">et</DiscourseConnective> à sous-traiter la torture de milliers d'hommes, <DiscourseConnective annotation_id="25976">et même</DiscourseConnective> d'enfants, détenus pendants des années <DiscourseConnective annotation_id="26023">à</DiscourseConnective> Guantánamo <DiscourseConnective annotation_id="26036">et</DiscourseConnective> dans des prisons secrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23188" docOffset="159">
      <en>Shamefully, reference to this in the chapter about EU Troika and US consultations in human rights is limited to EU concern about 'certain practices and policies of the US in the framework of the fight against terrorism'.</en>
      <fr>De façon honteuse, la référence <DiscourseConnective annotation_id="26098">à</DiscourseConnective> cet épisode dans le chapitre consacré aux consultations de la troïka européenne <DiscourseConnective annotation_id="26180">et</DiscourseConnective> des États-Unis dans le domaine des droits de l'homme se limite <DiscourseConnective annotation_id="26246">à</DiscourseConnective> l'inquiétude de l'UE face à "certaines pratiques <DiscourseConnective annotation_id="26297">et</DiscourseConnective> politiques des États-Unis dans le cadre de la lutte contre le terrorisme".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23409" docOffset="160">
      <en>This speaks volumes about double standards, hypocrisy and cover-up.</en>
      <fr>Cela en dit long sur les pratiques discriminatoires, l'hypocrisie <DiscourseConnective annotation_id="26441">et</DiscourseConnective> la dissimulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23477" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="86727" annotation_id="23477">
          <DiscourseConnective annotation_id="23477" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europeans assume their responsibilities and cooperate with President-elect Obama to expose the truth, close Guantánamo and the secret prisons, and compensate victims, Europe will not regain moral authority, political credibility or efficiency in promoting human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="52619" annotation_id="26462">
          <DiscourseConnective annotation_id="26462" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">À moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Européens n'assument leurs responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="26521">et</DiscourseConnective> coopèrent avec le président élu Obama <DiscourseConnective annotation_id="26562">pour</DiscourseConnective> dire la vérité, fermer Guantánamo <DiscourseConnective annotation_id="26601">et</DiscourseConnective> les prisons secrètes <DiscourseConnective annotation_id="26625">et</DiscourseConnective> dédommager les victimes, l'Europe ne regagnera pas son autorité morale, sa crédibilité politique <DiscourseConnective annotation_id="26725">ou</DiscourseConnective> le succès dans la promotion des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23753" id="293" name="Eoin Ryan">
    <ParallelChunk annotation_id="23753" docOffset="162">
      <en>Madam President, we are rightly celebrating the 20 years of the Sakharov Prize, which rightly highlights the bravery of so many people who have put their lives at risk for the right to speak and for human rights.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, nous célébrons, à juste titre, les 20 ans du prix Sakharov, qui met, avec raison, en évidence le courage de <DiscourseConnective annotation_id="26914">si</DiscourseConnective> nombreuses personnes qui ont risqué leur vie pour avoir le droit de s'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="26996">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26999">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23966" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="23501" annotation_id="23966">
          <DiscourseConnective annotation_id="23966" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is about more than just speeches.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22894" annotation_id="27027">
          <DiscourseConnective annotation_id="27027" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="27035">s'</DiscourseConnective>agit de bien plus <DiscourseConnective annotation_id="27055">que</DiscourseConnective> de simples discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24009" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="27080" annotation_id="24009">
          <DiscourseConnective annotation_id="24009" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> one famous Irishman said, all it takes for evil to triumph is for good men to do nothing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24009" annotation_id="27080">
          <DiscourseConnective annotation_id="27080" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit un célèbre Irlandais, pour triompher, le mal n'a besoin que de l'inaction des gens de bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24102" docOffset="165">
      <en>I was speaking yesterday to one of the prize winners, Mr Salih Osman, who told me that air strikes on civilians still continue in Darfur <Alignment alignment="27337" annotation_id="24239">
          <DiscourseConnective annotation_id="24239" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is little protection of innocent people.</en>
      <fr>Je m'entretenais hier avec un des lauréats du prix, M. Salih Osman, qui me disait <DiscourseConnective annotation_id="27268">que</DiscourseConnective> les frappes aériennes sur les civils se poursuivaient au Darfour <Alignment alignment="4678" annotation_id="27337">
          <DiscourseConnective annotation_id="27337" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la population innocente bénéficiait de peu de protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24290" docOffset="166">
      <en>Yes, some progress has been made in the sense that the ICC is acting, but a lot more needs to be done, <Alignment alignment="27498" annotation_id="24393">
          <DiscourseConnective annotation_id="24393" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe needs to be doing a lot more.</en>
      <fr>Oui, des progrès ont été accomplis, <DiscourseConnective annotation_id="27438">en ce sens que</DiscourseConnective> la CPI agit, <DiscourseConnective annotation_id="27466">mais</DiscourseConnective> il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="27489">à</DiscourseConnective> faire, <Alignment alignment="25163" annotation_id="27498">
          <DiscourseConnective annotation_id="27498" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe doit <DiscourseConnective annotation_id="27515">en</DiscourseConnective> faire plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24434" docOffset="167">
      <en>I hope that the new impetus that the inauguration of Barack Obama as President of the United States will bring will renew international efforts, cooperation and action - real action such as the support for the establishment of a no-fly zone over Darfur - <Alignment alignment="27828" annotation_id="24689">
          <DiscourseConnective annotation_id="24689" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that in the new year, we will finally begin to live up to our fine words and to our moral obligation.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="27539">que</DiscourseConnective> le nouvel élan <DiscourseConnective annotation_id="27558">qu'</DiscourseConnective>apportera l'investiture de Barack Obama en <DiscourseConnective annotation_id="27604">tant que</DiscourseConnective> président des États-Unis renouvellera les efforts, la coopération <DiscourseConnective annotation_id="27679">et</DiscourseConnective> l'action au niveau international - la véritable action, telle <DiscourseConnective annotation_id="27744">que</DiscourseConnective> l'aide <DiscourseConnective annotation_id="27755">à</DiscourseConnective> la création d'une zone d'interdiction de survol au-dessus du Darfour - <Alignment alignment="10020" annotation_id="27828">
          <DiscourseConnective annotation_id="27828" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27831">qu'</DiscourseConnective>au cours de la nouvelle année, nous allons <DiscourseConnective annotation_id="27877">enfin</DiscourseConnective> concrétiser nos belles paroles <DiscourseConnective annotation_id="27914">et</DiscourseConnective> nous acquitter de nos obligations morales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24795" docOffset="168">
      <en>Already we have stood by and seen Zimbabwe, once the breadbasket of Africa, become the basket case of the continent.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="27972">déjà</DiscourseConnective> restés sans rien faire <DiscourseConnective annotation_id="28000">à</DiscourseConnective> regarder le Zimbabwe, qui était le grenier à blé de l'Afrique, devenir le cas désespéré du continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24912" docOffset="169">
      <en>How much more often do we have to say, 'never again'?</en>
      <fr>Combien de fois encore devrons-nous dire "plus jamais ça"?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24966" id="294" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="24966" docOffset="170">
      <en>- (PL) Madam President, I have spoken many times on the subject of human rights, particularly the rights of women and children, as well as on making European Union citizens more aware of issues relating to their rights or the fight against discrimination.</en>
      <fr>- (PL) Madame la Présidente, je me suis exprimé à de nombreuses reprises sur les droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="28263">en particulier</DiscourseConnective> les droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="28301">et</DiscourseConnective> de l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="28316">ainsi</DiscourseConnective> que sur la sensibilisation des citoyens de l'Union européenne aux aspects relatifs <DiscourseConnective annotation_id="28405">à</DiscourseConnective> leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="28420">ou</DiscourseConnective> à la lutte contre la discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25222" docOffset="171">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="25225" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have to insist that countries wishing to join the European Union respect fundamental human rights, in accordance with the Copenhagen criteria, which would have a positive impact on the lives of millions of people in Europe and throughout the world.</en>
      <fr>Nous devons insister <DiscourseConnective annotation_id="28481">pour que</DiscourseConnective> les pays qui souhaitent rejoindre l'Union européenne respectent les droits de l'homme fondamentaux, conformément aux critères de Copenhague, ce qui aura un impact positif sur les vies de millions de personnes <DiscourseConnective annotation_id="28699">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="28709">et</DiscourseConnective> à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25479" docOffset="172">
      <en>The Member States should lead by example.</en>
      <fr>Les États membres doivent montrer l'exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25521" docOffset="173">
      <en>This matter is inextricably linked to the following issue - I would like to express my concern regarding the way in which the German youth services, known as the Jugendamt, operate.</en>
      <fr>Ce sujet est inextricablement lié <DiscourseConnective annotation_id="28811">à</DiscourseConnective> la problématique suivante - je voudrais vous faire part de mon inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="28887">quant à</DiscourseConnective> la manière dont les services de la jeunesse allemands, connus sous le nom de Jugendamt, opèrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25703" docOffset="174">
      <en>In Poland, a case very recently came to light involving a mother who, together with her son, was forced to hide from the child's father <Alignment alignment="29147" annotation_id="25839">
          <DiscourseConnective annotation_id="25839" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> she feared that he, a German citizen, would take the boy away from her.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28992">En</DiscourseConnective> Pologne, une affaire a très récemment été révélée, impliquant une mère qui, avec son fils, était forcée de se cacher pour échapper au père de l'enfant, <Alignment alignment="35908" annotation_id="29147">
          <DiscourseConnective annotation_id="29147" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle craignait qu'en tant que citoyen allemand il puisse lui enlever son fils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25914" docOffset="175">
      <en>The European Commission should investigate the activities of these services to assess their compliance with standards laid down by the European Union.</en>
      <fr>La Commission européenne devrait enquêter sur les activités de ces services <DiscourseConnective annotation_id="29306">afin de</DiscourseConnective> déterminer s'ils respectent les normes définies par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26065" id="295" name="Marek Aleksander Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="26065" docOffset="176">
      <en>(PL) Madam President, democracy in Europe is based on providing effective protection for fundamental rights and ensuring that they are promoted.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="29427">en</DiscourseConnective> Europe est basée sur une protection efficace des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="29499">et</DiscourseConnective> sur la garantie de leur promotion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26210" docOffset="177">
      <en>Doing so plays an important role in consolidating a European area of freedom, security and justice.</en>
      <fr>Agir de la sorte joue un rôle important dans la consolidation d'un espace européen de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="29644">et</DiscourseConnective> de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26310" docOffset="178">
      <en>The need to ensure that fundamental rights are protected stems from the shared constitutional traditions in the Member States, the European Convention for the Protection of Human Rights and Fundamental Freedoms, as well as other legislation in the field of international law.</en>
      <fr>La nécessité de garantir la protection des droits fondamentaux trouve son origine dans les traditions constitutionnelles communes aux États membres, dans la Convention européenne <DiscourseConnective annotation_id="29838">pour</DiscourseConnective> la protection des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="29879">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="29909">ainsi</DiscourseConnective> que dans d'autres législations dans le domaine du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26586" docOffset="179">
      <en>I am of the opinion that all European policy objectives should aim to uphold the fundamental rights which are enshrined in provisions of the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>Je suis d'avis <DiscourseConnective annotation_id="30001">que</DiscourseConnective> tous les objectifs stratégiques européens devraient viser <DiscourseConnective annotation_id="30063">à</DiscourseConnective> défendre les droits fondamentaux inscrits dans les dispositions du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26742" docOffset="180">
      <en>I would <Alignment alignment="43727" annotation_id="26750">
          <DiscourseConnective annotation_id="26750" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to underline that we cannot restrict our political activities in the field of fundamental rights to cases that attract most public attention.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="26119" annotation_id="30164">
          <DiscourseConnective annotation_id="30164" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="30184">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas limiter nos activités politiques dans le domaine des droits fondamentaux aux cas qui attirent le plus l'attention du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26902" docOffset="181">
      <en>In order to maintain the European Union's credibility in the world, it is important to avoid double standards in our foreign and home policies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30333">Afin de</DiscourseConnective> conserver la crédibilité de l'Union européenne dans le monde, il est important d'éviter de faire deux poids, deux mesures dans notre politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="30494">et</DiscourseConnective> intérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27046" id="296" name="Milan Horáček">
    <ParallelChunk annotation_id="27046" docOffset="182">
      <en>(DE) Madam President, this comprehensive report makes clear how many human rights violations take place in the world every day.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, ce rapport très complet indique clairement combien de violations des droits de l'homme ont lieu dans le monde chaque jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27174" docOffset="183">
      <en>This is particularly alarming 60 years after the proclamation of the Universal Declaration of Human Rights, and is a call to us to redouble our efforts.</en>
      <fr>C'est particulièrement alarmant, 60 ans <DiscourseConnective annotation_id="30699">après</DiscourseConnective> la proclamation de la déclaration universelle des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="30774">et</DiscourseConnective> cela nous appelle <DiscourseConnective annotation_id="30795">à</DiscourseConnective> redoubler d'efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27327" docOffset="184">
      <en>For this reason, too, I advocate elevating the present Subcommittee on Human Rights to the status of full committee.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="30824">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30830">pour</DiscourseConnective> cette raison que je préconise d'élever l'actuelle sous-commission des droits de l'homme au statut de commission à part entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27444" docOffset="185">
      <en>Today we awarded the Sakharov Prize to Hu Jia, who champions the causes of human rights and the environment in China.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous avons remis le prix Sakharov <DiscourseConnective annotation_id="31010">à</DiscourseConnective> Hu Jia, qui défend la cause des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="31062">et</DiscourseConnective> de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="31084">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27562" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="32410" annotation_id="27562">
          <DiscourseConnective annotation_id="27562" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is in prison, <Alignment alignment="33774" annotation_id="27585">
          <DiscourseConnective annotation_id="27585" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, he was unable to receive it in person.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27562" annotation_id="31094">
          <DiscourseConnective annotation_id="31094" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est <DiscourseConnective annotation_id="31116">en</DiscourseConnective> prison, <Alignment alignment="17548" annotation_id="31127">
          <DiscourseConnective annotation_id="31127" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'a pas pu le recevoir <DiscourseConnective annotation_id="31164">en</DiscourseConnective> personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27633" docOffset="187">
      <en>This brings shame on China.</en>
      <fr>C'est une honte <DiscourseConnective annotation_id="31193">pour</DiscourseConnective> la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27661" docOffset="188">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="27661" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, tomorrow this House will be debating human rights violations in Russia.</en>
      <fr>Demain, cette Assemblée débattra des violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="31278">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27746" docOffset="189">
      <en>Our relations with both of these countries must attach greater importance not only to economic interests but also, in particular, to human rights.</en>
      <fr>Nos relations avec ces deux pays doivent attacher une plus grande importance <DiscourseConnective annotation_id="31366">non seulement</DiscourseConnective> aux intérêts économiques, <DiscourseConnective annotation_id="31406">mais aussi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31418">en particulier</DiscourseConnective>, aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27893" docOffset="190">
      <en>We call for freedom for Hu Jia in China and for Mikhail Khodorkovsky in Russia.</en>
      <fr>Nous demandons la libération de Hu Jia <DiscourseConnective annotation_id="31496">en</DiscourseConnective> Chine <DiscourseConnective annotation_id="31505">et</DiscourseConnective> de Mikhail Khodorkovsky <DiscourseConnective annotation_id="31532">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27973" id="297" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="27973" docOffset="191">
      <en>Madam President, in the debate on gay rights, I do have to say that it seems to me there is a total neglect of the infringement of freedom of expression of many and, in particular, freedom to express religious opinion on the subject.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, dans le débat sur les droits des homosexuels, je dois <DiscourseConnective annotation_id="31624">dire qu'</DiscourseConnective>il me semble qu'on néglige totalement les violations de la liberté d'expression de beaucoup, <DiscourseConnective annotation_id="31725">en particulier</DiscourseConnective> de la liberté d'exprimer une opinion religieuse sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28207" docOffset="192">
      <en>People of faith, accepting the teaching of the Bible on the subject of homosexuality, are vilified, nay, persecuted for daring to express their opinions of conscience and conviction.</en>
      <fr>Des gens de foi, qui acceptent l'enseignement de la Bible sur le sujet de l'homosexualité, sont diffamés ou plutôt persécutés <DiscourseConnective annotation_id="31928">parce qu'</DiscourseConnective>ils osent exprimer leurs opinions <DiscourseConnective annotation_id="31971">et</DiscourseConnective> leurs convictions, <DiscourseConnective annotation_id="31993">en</DiscourseConnective> toute conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28390" docOffset="193">
      <en>In Sweden, we have seen a pastor prosecuted for quoting the Bible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32014">En</DiscourseConnective> Suède, nous avons vu un pasteur poursuivi <DiscourseConnective annotation_id="32059">pour</DiscourseConnective> avoir cité la Bible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28457" docOffset="194">
      <en>In my country, a church advert reciting scripture has been banned.</en>
      <fr>Dans mon pays, une église a vu une des ses annonces citant les Écritures interdite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28524" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="15700" annotation_id="28524">
          <DiscourseConnective annotation_id="28524" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the Gay Pride parade in Belfast last year, a placard could be carried declaring 'Jesus is a fag', <Alignment alignment="32287" annotation_id="28629">
          <DiscourseConnective annotation_id="28629" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no action was taken to deal with that inflammatory hate crime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24165" annotation_id="32169">
          <DiscourseConnective annotation_id="32169" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lors de la Gay Pride <DiscourseConnective annotation_id="32200">à</DiscourseConnective> Belfast l'année dernière, un placard déclarant "Jésus est un homo" a pu être affiché <Alignment alignment="15804" annotation_id="32287">
          <DiscourseConnective annotation_id="32287" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune mesure n'a été prise <DiscourseConnective annotation_id="32318">pour</DiscourseConnective> réagir <DiscourseConnective annotation_id="32330">à</DiscourseConnective> ce crime de haine incendiaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28696" docOffset="196">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28701" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="79106" annotation_id="28701">
          <DiscourseConnective annotation_id="28701" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems to me the rights of this cosseted group are elevated above those of all others, <Alignment alignment="62531" annotation_id="28798">
          <DiscourseConnective annotation_id="28798" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is wrong.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28701" annotation_id="32373">
          <DiscourseConnective annotation_id="32373" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il me semble que les droits de ce groupe choyé sont élevés au-dessus de ceux de tous les autres, <Alignment alignment="9966" annotation_id="32479">
          <DiscourseConnective annotation_id="32479" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas normal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28817" id="298" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="28817" docOffset="198">
      <en>Madam President, I wish to raise an issue which seems to be taboo in the EU institutions, <Alignment alignment="27956" annotation_id="28907">
          <DiscourseConnective annotation_id="28907" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the issue of colonisation.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je souhaite aborder un sujet qui semble tabou au sein des institutions européennes, <Alignment alignment="28907" annotation_id="32614">
          <DiscourseConnective annotation_id="32614" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est celui de la colonisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28946" docOffset="199">
      <en>I am talking about colonies held by EU Member States, <Alignment alignment="88044" annotation_id="29000">
          <DiscourseConnective annotation_id="29000" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> Britain and France, which between them have dozens of colonies around the world, two of them in my own country, Cyprus, yet these people have no democratic rights to elect a government to govern them.</en>
      <fr>Je parle des colonies que possèdent certains États membres de l'UE, <Alignment alignment="29000" annotation_id="32717">
          <DiscourseConnective annotation_id="32717" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Grande-Bretagne <DiscourseConnective annotation_id="32748">et</DiscourseConnective> la France, qui, ensemble, ont des dizaines de colonies dans le monde, dont deux dans mon propre pays, Chypre. <DiscourseConnective annotation_id="32861">Pourtant</DiscourseConnective>, tous ces gens n'ont pas le droit démocratique d'élire un gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="32941">pour</DiscourseConnective> les diriger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29213" docOffset="200">
      <en>Most of them are governed by governors appointed, <Alignment alignment="46469" annotation_id="29263">
          <DiscourseConnective annotation_id="29263" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by the Queen of England.</en>
      <fr>La plupart d'entre eux sont dirigés par des gouverneurs désignés, <Alignment alignment="7358" annotation_id="33025">
          <DiscourseConnective annotation_id="33025" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par la reine d'Angleterre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29301" docOffset="201">
      <en>Every time I ask Mrs Ferrero-Waldner or anybody else in the Commission, they close their eyes, they close their mouths and their ears and give no proper answer.</en>
      <fr>Chaque fois que je demande à Mme Ferrero-Waldner <DiscourseConnective annotation_id="33114">ou</DiscourseConnective> à qui que ce <DiscourseConnective annotation_id="33130">soit</DiscourseConnective> d'autre <DiscourseConnective annotation_id="33143">à</DiscourseConnective> la Commission, ils ferment les yeux, ils ferment leur bouche <DiscourseConnective annotation_id="33206">et</DiscourseConnective> les oreilles <DiscourseConnective annotation_id="33222">et</DiscourseConnective> ne me donnent pas de véritable réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29462" docOffset="202">
      <en>Madam Commissioner, I challenge you to answer here today: Do you approve of EU Member States having colonies in the world in the 21st century?</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je vous mets au défi de répondre ici aujourd'hui: approuvez-vous le fait que des États membres de l'UE aient des colonies dans le monde au XXIe siècle?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29605" id="299" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="29605" docOffset="203">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, let me first say that I understand that our colleague, Rama Yade, has experienced difficulty getting here.</en>
      <fr>Madame la Présidente, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="33476">d'abord</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="33487">dire que</DiscourseConnective> je comprends <DiscourseConnective annotation_id="33509">que</DiscourseConnective> notre collègue, Mme Yade, ait eu des difficultés à arriver jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29757" docOffset="204">
      <en>Yesterday, I myself had to wait five hours for my flight to Strasbourg.</en>
      <fr>Hier, j'ai moi-même dû attendre mon vol <DiscourseConnective annotation_id="33623">pour</DiscourseConnective> Strasbourg pendant cinq heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29829" docOffset="205">
      <en>Maybe she is having the same difficulties, so bear with her - this is force majeure, after all.</en>
      <fr>Peut-être rencontre-t-elle les mêmes difficultés, <DiscourseConnective annotation_id="33710">alors</DiscourseConnective>, encore un peu de patience - c'est un cas de force majeure, <DiscourseConnective annotation_id="33776">après tout</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29925" docOffset="206">
      <en>(Interjection from the floor: 'Travelling circus!')</en>
      <fr>(Interruption dans l'Assemblée: "Cirque itinérant!")</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29977" docOffset="207">
      <en>Well, five hours is not normal.</en>
      <fr>Cinq heures, ce n'est pas normal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30009" docOffset="208">
      <en>I am just saying that I do not know exactly what has happened to her, <Alignment alignment="94397" annotation_id="30079">
          <DiscourseConnective annotation_id="30079" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that was what happened to me, <Alignment alignment="60554" annotation_id="30113">
          <DiscourseConnective annotation_id="30113" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was very glad that I did not have an appointment yesterday, <Alignment alignment="34042" annotation_id="30179">
          <DiscourseConnective annotation_id="30179" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the same thing could have happened to me too.</en>
      <fr>Je dis juste <DiscourseConnective annotation_id="33888">que</DiscourseConnective> je ne sais pas exactement ce qui lui est arrivé, <Alignment alignment="20968" annotation_id="33941">
          <DiscourseConnective annotation_id="33941" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33946">que</DiscourseConnective> c'est ce qui m'est arrivé <Alignment alignment="20434" annotation_id="33976">
          <DiscourseConnective annotation_id="33976" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que j'étais très contente de ne pas avoir de rendez-vous hier, <Alignment alignment="4377" annotation_id="34042">
          <DiscourseConnective annotation_id="34042" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la <DiscourseConnective annotation_id="34055">même</DiscourseConnective> chose aurait aussi pu m'arriver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30233" docOffset="209">
      <en>I just wanted to express my solidarity on this point.</en>
      <fr>Je voulais juste exprimer ma solidarité sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30287" docOffset="210">
      <en>Second, this human rights dialogue and the report on human rights constitute one of our basic major concerns.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34147">Deuxièmement</DiscourseConnective>, ce dialogue sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="34199">et</DiscourseConnective> le rapport sur les droits de l'homme constituent l'une de nos préoccupations fondamentales majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30397" docOffset="211">
      <en>I would just like to show you the new EU report.</en>
      <fr>Je voudrais juste vous montrer le nouveau rapport de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30446" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="87288" annotation_id="30446">
          <DiscourseConnective annotation_id="30446" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I started as Commissioner, we had separate reports from the Council and the Commission <Alignment alignment="73817" annotation_id="30538">
          <DiscourseConnective annotation_id="30538" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now I am very happy to show you that the Council and the Commission have drawn up this report together.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33113" annotation_id="34362">
          <DiscourseConnective annotation_id="34362" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai pris mes fonctions de commissaire, nous avions des rapports distincts au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="34456">et</DiscourseConnective> à la Commission <Alignment alignment="14842" annotation_id="34475">
          <DiscourseConnective annotation_id="34475" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis à présent très heureuse de vous montrer <DiscourseConnective annotation_id="34526">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="34541">et</DiscourseConnective> la Commission ont rédigé ce rapport ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30646" docOffset="213">
      <en>The foreword is by Bernard Kouchner, Javier Solana and myself.</en>
      <fr>L'avant-propos est de Bernard Kouchner, Javier Solana <DiscourseConnective annotation_id="34644">et</DiscourseConnective> moi-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30709" docOffset="214">
      <en>I think it is very important to show that here we are really working together.</en>
      <fr>Je pense qu'il est très important de montrer <DiscourseConnective annotation_id="34702">que</DiscourseConnective> nous travaillons réellement ensemble sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30788" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="34757" annotation_id="30788">
          <DiscourseConnective annotation_id="30788" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in my introductory remarks, we are trying very hard to go forward on the path of promoting human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="591" annotation_id="34757">
          <DiscourseConnective annotation_id="34757" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit dans mes remarques introductives, nous essayons très fort d'avancer sur le chemin de la promotion des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30903" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="45487" annotation_id="30903">
          <DiscourseConnective annotation_id="30903" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="34919" annotation_id="30915">
          <DiscourseConnective annotation_id="30915" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that the glass can be half full or half empty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46937" annotation_id="34896">
          <DiscourseConnective annotation_id="34896" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous savons <Alignment alignment="51394" annotation_id="34919">
          <DiscourseConnective annotation_id="34919" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34925">que</DiscourseConnective> le verre peut être à moitié vide <DiscourseConnective annotation_id="34962">ou</DiscourseConnective> à moitié plein.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30972" docOffset="217">
      <en>A lot remains to be done, <Alignment alignment="35007" annotation_id="30998">
          <DiscourseConnective annotation_id="30998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was very moving to see so many defenders of human rights here this morning.</en>
      <fr>Il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="34999">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="26763" annotation_id="35007">
          <DiscourseConnective annotation_id="35007" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il était très émouvant de voir <DiscourseConnective annotation_id="35041">autant</DiscourseConnective> de défenseurs des droits de l'homme ici ce matin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31081" docOffset="218">
      <en>I spoke of Elena Bonner, <Alignment alignment="35125" annotation_id="31106">
          <DiscourseConnective annotation_id="31106" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I could have spoken of any of them, <Alignment alignment="22445" annotation_id="31146">
          <DiscourseConnective annotation_id="31146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course the video of Hu Jia's wife was very moving: she has shown great courage.</en>
      <fr>J'ai parlé d'Elena Bonner, <Alignment alignment="31106" annotation_id="35125">
          <DiscourseConnective annotation_id="35125" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aurais pu parler de n'importe lequel d'entre eux, <Alignment alignment="38919" annotation_id="35182">
          <DiscourseConnective annotation_id="35182" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien sûr, la vidéo de l'épouse de Hu Jia était très émouvante: elle a fait preuve d'un grand courage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31233" docOffset="219">
      <en>I would like to reply to some of the questions.</en>
      <fr>Je voudrais répondre <DiscourseConnective annotation_id="35308">à</DiscourseConnective> certaines des questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31281" docOffset="220">
      <en>I cannot answer every question on behalf of the Commission, <Alignment alignment="35407" annotation_id="31341">
          <DiscourseConnective annotation_id="31341" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall go into as much detail <DiscourseConnective annotation_id="31376" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I can.</en>
      <fr>Je ne peux pas répondre à toutes les questions au nom de la Commission, <Alignment alignment="5605" annotation_id="35407">
          <DiscourseConnective annotation_id="35407" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je donnerai tous les détails possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31386" docOffset="221">
      <en>First, concerning the death penalty, let me say that I have taken up this issue very forcefully.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35452">Premièrement</DiscourseConnective>, concernant la peine de mort, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="35512">dire que</DiscourseConnective> j'ai repris ce sujet avec beaucoup de détermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31483" docOffset="222">
      <en>I am totally against the death penalty, <Alignment alignment="107655" annotation_id="31523">
          <DiscourseConnective annotation_id="31523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> throughout this year we have given massive support in the UN for the resolution on a moratorium in more countries.</en>
      <fr>Je suis totalement opposée à la peine de mort <Alignment alignment="12721" annotation_id="35620">
          <DiscourseConnective annotation_id="35620" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tout au long de cette année, nous avons apporté un soutien massif aux Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="35708">en vue de</DiscourseConnective> la résolution sur un moratoire dans un plus grand nombre de pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31642" docOffset="223">
      <en>
        <Alignment alignment="31414" annotation_id="31642">
          <DiscourseConnective annotation_id="31642" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, yes, the problem is still there: many executions are still being carried out by a small number - Iran on the one hand, unfortunately China, <Alignment alignment="15014" annotation_id="31787">
          <DiscourseConnective annotation_id="31787" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are many others.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31642" annotation_id="35784">
          <DiscourseConnective annotation_id="35784" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème demeure: de nombreuses exécutions ont <DiscourseConnective annotation_id="35839">encore</DiscourseConnective> lieu dans un certain nombre de pays: l'Iran, <DiscourseConnective annotation_id="35891">d'une part</DiscourseConnective>, la Chine, <DiscourseConnective annotation_id="35913">malheureusement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14270" annotation_id="35930">
          <DiscourseConnective annotation_id="35930" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31814" docOffset="224">
      <en>We have to go on fighting against that by raising it in every dialogue.</en>
      <fr>Nous devons lutter contre ce phénomène <DiscourseConnective annotation_id="35991">en</DiscourseConnective> abordant le sujet dans chaque dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31886" docOffset="225">
      <en>It is most important that we do that: every person who is executed is one too many.</en>
      <fr>Il est de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="36069">que</DiscourseConnective> nous le fassions: chaque personne exécutée est une personne de trop.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31970" docOffset="226">
      <en>Let me say in this context that we were all working against the execution of Wo Weihan.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire, dans ce contexte, <DiscourseConnective annotation_id="36183">que</DiscourseConnective> nous avons tous essayé de nous opposer à l'exécution de Wo Weihan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32058" docOffset="227">
      <en>Sadly, he was executed on the very day of the EU human rights dialogue with China.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36254">Malheureusement</DiscourseConnective>, il a été exécuté le jour même du dialogue sur les droits de l'homme entre l'UE et la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32141" docOffset="228">
      <en>This was a terrible example of not listening to each other.</en>
      <fr>Cela a été un exemple terrible de ce que peut être un dialogue de sourds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32201" docOffset="229">
      <en>Second, let me say to Mr Agnoletto that human rights clauses are indeed very important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36437">Deuxièmement</DiscourseConnective>, permettez-moi de dire <DiscourseConnective annotation_id="36473">à</DiscourseConnective> M. Agnoletto <DiscourseConnective annotation_id="36488">que</DiscourseConnective> les clauses relatives aux droits de l'homme sont <DiscourseConnective annotation_id="36541">effectivement</DiscourseConnective> très importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32289" docOffset="230">
      <en>At this very moment, Member States and the Commission are currently undertaking a wide-ranging review of the EU's policy on standard political clauses in external agreements in general, in order to strike the right balance between key, 'untouchable' principles of the European Union on the one hand and, on the other, the need for a certain flexibility to negotiate on various parts, <Alignment alignment="36991" annotation_id="32673">
          <DiscourseConnective annotation_id="32673" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to try and reach agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36573">En</DiscourseConnective> ce moment même, les États membres <DiscourseConnective annotation_id="36610">et</DiscourseConnective> la Commission sont en train de procéder à une vaste révision de la politique de l'UE en matière de clauses politiques types dans les accords extérieurs <DiscourseConnective annotation_id="36765">en</DiscourseConnective> général, <DiscourseConnective annotation_id="36777">afin de</DiscourseConnective> trouver le juste équilibre entre les principes essentiels, "intouchables" de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="36882">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="36894">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="36898">de l'autre</DiscourseConnective>, la nécessité d'une certaine flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="36950">afin de</DiscourseConnective> négocier sur plusieurs éléments, <Alignment alignment="2202" annotation_id="36991">
          <DiscourseConnective annotation_id="36991" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons essayer de trouver un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32717" docOffset="231">
      <en>This review is on-going.</en>
      <fr>Cette révision est <DiscourseConnective annotation_id="37062">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32742" docOffset="232">
      <en>It would be a little premature for me to comment on the outcome at this stage <Alignment alignment="37143" annotation_id="32820">
          <DiscourseConnective annotation_id="32820" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not yet at an end result, <Alignment alignment="37194" annotation_id="32861">
          <DiscourseConnective annotation_id="32861" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the use of the human rights clause is one issue that is being carefully considered.</en>
      <fr>Il serait un peu prématuré <DiscourseConnective annotation_id="37099">pour</DiscourseConnective> moi d'en commenter l'issue <DiscourseConnective annotation_id="37131">à</DiscourseConnective> ce stade, <Alignment alignment="15668" annotation_id="37143">
          <DiscourseConnective annotation_id="37143" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'en sommes pas <DiscourseConnective annotation_id="37168">encore</DiscourseConnective> au <DiscourseConnective annotation_id="37178">résultat</DiscourseConnective> final, <Alignment alignment="3654" annotation_id="37194">
          <DiscourseConnective annotation_id="37194" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation de la clause relative aux droits de l'homme est un point qui est soigneusement étudié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32949" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="37300" annotation_id="32949">
          <DiscourseConnective annotation_id="32949" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> political clauses in all political agreements, and in trade and sectoral agreements of different kinds, are there <Alignment alignment="55274" annotation_id="33067">
          <DiscourseConnective annotation_id="33067" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have to be there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4038" annotation_id="37300">
          <DiscourseConnective annotation_id="37300" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les clauses politiques dans tous les accords politiques, <DiscourseConnective annotation_id="37362">et</DiscourseConnective> dans les accords commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="37394">et</DiscourseConnective> sectoriels de différentes sortes, sont là <Alignment alignment="31000" annotation_id="37439">
          <DiscourseConnective annotation_id="37439" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils doivent être là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33094" docOffset="234">
      <en>My next point concerns the Human Rights Council.</en>
      <fr>Ma <DiscourseConnective annotation_id="37466">remarque</DiscourseConnective> suivante concerne le Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33143" docOffset="235">
      <en>Mrs Andrikienė, I agree that there could be many improvements <Alignment alignment="37606" annotation_id="33205">
          <DiscourseConnective annotation_id="33205" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="37622" annotation_id="33210">
          <DiscourseConnective annotation_id="33210" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will have to insist on having special rapporteurs and perhaps also country resolutions; I think this could help.</en>
      <fr>Madame Andrikienė, j'admets <DiscourseConnective annotation_id="37555">qu'</DiscourseConnective>il pourrait y avoir de nombreuses améliorations <Alignment alignment="33205" annotation_id="37606">
          <DiscourseConnective annotation_id="37606" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrons <Alignment alignment="33210" annotation_id="37622">
          <DiscourseConnective annotation_id="37622" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> insister <DiscourseConnective annotation_id="37636">pour</DiscourseConnective> avoir des rapporteurs spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="37672">et</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="37685">aussi</DiscourseConnective> des résolutions par pays; je pense que cela pourrait être utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33337" docOffset="236">
      <en>I <Alignment alignment="37766" annotation_id="33339">
          <DiscourseConnective annotation_id="33339" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> find it very positive that all countries are scrutinised every four years <Alignment alignment="37840" annotation_id="33418">
          <DiscourseConnective annotation_id="33418" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is <Alignment alignment="37855" annotation_id="33436">
          <DiscourseConnective annotation_id="33436" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involvement by civil society.</en>
      <fr>Je trouve <Alignment alignment="20106" annotation_id="37766">
          <DiscourseConnective annotation_id="37766" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très positif <DiscourseConnective annotation_id="37785">que</DiscourseConnective> tous les pays soient contrôlés tous les quatre ans <Alignment alignment="33418" annotation_id="37840">
          <DiscourseConnective annotation_id="37840" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37843">qu'</DiscourseConnective>il y ait <Alignment alignment="34925" annotation_id="37855">
          <DiscourseConnective annotation_id="37855" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une participation de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33471" docOffset="237">
      <en>I must say that, up to now, we have seen that countries have been quite seriously prepared.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="37909">dire que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="37919">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, nous avons constaté <DiscourseConnective annotation_id="37956">que</DiscourseConnective> certains pays <DiscourseConnective annotation_id="37974">s'</DiscourseConnective>étaient sérieusement préparés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33563" docOffset="238">
      <en>That is something positive, <Alignment alignment="2006" annotation_id="33591">
          <DiscourseConnective annotation_id="33591" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the discussion in depth is there and should continue.</en>
      <fr>C'est une chose positive <Alignment alignment="41130" annotation_id="38032">
          <DiscourseConnective annotation_id="38032" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la discussion approfondie est là <DiscourseConnective annotation_id="38068">et</DiscourseConnective> devrait se poursuivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33649" docOffset="239">
      <en>We all know that things are not perfect, <Alignment alignment="98532" annotation_id="33690">
          <DiscourseConnective annotation_id="33690" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can go on and make further improvements.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="38111">que</DiscourseConnective> les choses ne sont pas parfaites, <Alignment alignment="2408" annotation_id="38149">
          <DiscourseConnective annotation_id="38149" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons continuer <DiscourseConnective annotation_id="38177">et</DiscourseConnective> apporter des améliorations supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33738" docOffset="240">
      <en>Let me say a word on China and human rights.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire un mot sur la Chine <DiscourseConnective annotation_id="38266">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33783" docOffset="241">
      <en>I am always, <Alignment alignment="38313" annotation_id="33796">
          <DiscourseConnective annotation_id="33796" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner responsible for relations with China among other countries, very open to building a strong relationship with China based on mutual respect.</en>
      <fr>Je suis toujours, en <Alignment alignment="3662" annotation_id="38313">
          <DiscourseConnective annotation_id="38313" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> commissaire chargée des relations avec la Chine, entre autres, très ouverte <DiscourseConnective annotation_id="38398">à</DiscourseConnective> la construction d'une relation forte avec la Chine, basée sur le respect mutuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33952" docOffset="242">
      <en>
        <Alignment alignment="11818" annotation_id="33952">
          <DiscourseConnective annotation_id="33952" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="38500" annotation_id="33963">
          <DiscourseConnective annotation_id="33963" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to tell you that I am concerned by what I perceive as a certain toughening of the Chinese position on human rights, <Alignment alignment="38645" annotation_id="34089">
          <DiscourseConnective annotation_id="34089" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> seen by the execution of Wo Weihan on the day of the human rights dialogue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4697" annotation_id="38481">
          <DiscourseConnective annotation_id="38481" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je dois <Alignment alignment="45396" annotation_id="38500">
          <DiscourseConnective annotation_id="38500" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous <DiscourseConnective annotation_id="38511">dire que</DiscourseConnective> je suis préoccupée par ce que je perçois <DiscourseConnective annotation_id="38561">comme</DiscourseConnective> un certain durcissement de la position de la Chine sur les droits de l'homme, <Alignment alignment="46481" annotation_id="38645">
          <DiscourseConnective annotation_id="38645" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montre l'exécution de Wo Weihan le jour du dialogue sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34168" docOffset="243">
      <en>This has been confirmed by what we have heard today and in recent days, such as the suppression of demonstrations in Beijing on the 60th Anniversary of the Universal Declaration of Human Rights - there was a presidency statement concerning that; the blocking of foreign websites - <Alignment alignment="5254" annotation_id="34449">
          <DiscourseConnective annotation_id="34449" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the BBC website; and a very negative report by the United Nations Committee on Torture three weeks ago.</en>
      <fr>Cela a été confirmé par ce que nous avons entendu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="38795">et</DiscourseConnective> ces derniers jours sur l'annulation de manifestations <DiscourseConnective annotation_id="38852">à</DiscourseConnective> Pékin le jour du 60e anniversaire de la déclaration universelle des droits de l'homme - il y a eu une déclaration présidentielle à ce sujet - le blocage des sites internet étrangers, <Alignment alignment="600" annotation_id="39037">
          <DiscourseConnective annotation_id="39037" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> le site de la BBC, <DiscourseConnective annotation_id="39068">et</DiscourseConnective> un rapport très négatif de la commission des Nations unies sur la torture il y a trois semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34567" docOffset="244">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="34567" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, I would <Alignment alignment="10363" annotation_id="34584">
          <DiscourseConnective annotation_id="34584" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to take up the words of Zeng Jinyan, Hu Jia's wife, this morning, who said that China is moving in great steps towards an open and democratic society.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="34584" annotation_id="39180">
          <DiscourseConnective annotation_id="39180" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> reprendre les paroles de Zeng Jinyan, l'épouse de Hu Jia, ce matin, qui a dit <DiscourseConnective annotation_id="39264">que</DiscourseConnective> la Chine se dirigeait <DiscourseConnective annotation_id="39290">à</DiscourseConnective> grands pas vers une société ouverte <DiscourseConnective annotation_id="39328">et</DiscourseConnective> démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34745" docOffset="245">
      <en>I think this movement is going on.</en>
      <fr>Je pense que ce mouvement est <DiscourseConnective annotation_id="39375">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34780" docOffset="246">
      <en>There are many other things, much has been done for instance over recent years by China, <Alignment alignment="39487" annotation_id="34869">
          <DiscourseConnective annotation_id="34869" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on labour rights.</en>
      <fr>Il y a beaucoup d'autres choses, beaucoup de progrès ont été faits par la Chine ces dernières années, <Alignment alignment="34869" annotation_id="39487">
          <DiscourseConnective annotation_id="39487" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> en matière de droits du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34900" docOffset="247">
      <en>It is important that there has been some progress, <Alignment alignment="39586" annotation_id="34951">
          <DiscourseConnective annotation_id="34951" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> many other problems persist, particularly concerning implementation.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="39549">que</DiscourseConnective> des progrès aient été accomplis, <Alignment alignment="12025" annotation_id="39586">
          <DiscourseConnective annotation_id="39586" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de problèmes persistent, <DiscourseConnective annotation_id="39625">en particulier</DiscourseConnective> au niveau de la mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35024" docOffset="248">
      <en>Sometimes, even <Alignment alignment="39671" annotation_id="35040">
          <DiscourseConnective annotation_id="35040" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> things are written, <Alignment alignment="39705" annotation_id="35065">
          <DiscourseConnective annotation_id="35065" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard today, many of them still have to be implemented.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25764" annotation_id="39671">
          <DiscourseConnective annotation_id="39671" sense="Temporal.Synchrony">Même quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les lois sont écrites, <Alignment alignment="35065" annotation_id="39705">
          <DiscourseConnective annotation_id="39705" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons entendu aujourd'hui, nombre d'entre elles restent encore <DiscourseConnective annotation_id="39781">à</DiscourseConnective> appliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35132" docOffset="249">
      <en>I <Alignment alignment="78832" annotation_id="35134">
          <DiscourseConnective annotation_id="35134" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> reiterate that we stand ready, <Alignment alignment="24401" annotation_id="35175">
          <DiscourseConnective annotation_id="35175" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to provide expertise on further legislative reforms.</en>
      <fr>Je répète <Alignment alignment="43963" annotation_id="39804">
          <DiscourseConnective annotation_id="39804" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39809">que</DiscourseConnective> nous sommes, <Alignment alignment="25213" annotation_id="39826">
          <DiscourseConnective annotation_id="39826" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, prêts <DiscourseConnective annotation_id="39845">à</DiscourseConnective> apporter notre expertise dans le cadre des futures réformes législatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35242" docOffset="250">
      <en>
        <Alignment alignment="28271" annotation_id="35242">
          <DiscourseConnective annotation_id="35242" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> President Pöttering said, China is a great country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13868" annotation_id="39921">
          <DiscourseConnective annotation_id="39921" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président Pöttering l'a dit, la Chine est un grand pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35297" docOffset="251">
      <en>We have many common interests and need to work together, <Alignment alignment="40054" annotation_id="35354">
          <DiscourseConnective annotation_id="35354" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that we, the European Union, should not take hasty decisions.</en>
      <fr>Nous avons de nombreux intérêts communs <DiscourseConnective annotation_id="40027">et</DiscourseConnective> nous devons collaborer, <Alignment alignment="28156" annotation_id="40054">
          <DiscourseConnective annotation_id="40054" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="40068">que</DiscourseConnective> nous, l'Union européenne, nous ne devons pas prendre de décision à la hâte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35428" docOffset="252">
      <en>We have to reflect on the recent negative signals sent by China on human rights that are damaging our mutual trust.</en>
      <fr>Nous devons réfléchir aux récents signaux négatifs envoyés par la Chine en matière de droits de l'homme, lesquels compromettent le climat de confiance mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35544" docOffset="253">
      <en>I think that it is now for China to send some positive signals to rebuild this trust.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="40318">que</DiscourseConnective> c'est à présent <DiscourseConnective annotation_id="40338">à</DiscourseConnective> la Chine d'envoyer des signaux positifs <DiscourseConnective annotation_id="40380">afin de</DiscourseConnective> rebâtir cette confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35630" docOffset="254">
      <en>As regards Guantánamo, we have called repeatedly in the many debates held here, in which I <Alignment alignment="40544" annotation_id="35721">
          <DiscourseConnective annotation_id="35721" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> participated, for the closure of Guantánamo.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40413">En</DiscourseConnective> ce qui concerne Guantánamo, nous avons demandé de manière répétée lors des nombreux débats qui se sont tenus ici, auxquels j'ai <Alignment alignment="49857" annotation_id="40544">
          <DiscourseConnective annotation_id="40544" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> participé, la fermeture de Guantánamo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35771" docOffset="255">
      <en>Naturally, we <DiscourseConnective annotation_id="35785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> welcome President-elect Barack Obama's statement that he will take steps to close the detention centre quickly.</en>
      <fr>Naturellement, nous saluons la déclaration du président désigné Barack Obama, qui s'est engagé à prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="40706">pour</DiscourseConnective> fermer rapidement le centre de détention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35902" docOffset="256">
      <en>We are willing to work with the US Administration to find ways to deal with the practical issues which will arise <Alignment alignment="64677" annotation_id="36016">
          <DiscourseConnective annotation_id="36016" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Guantánamo is closed, such as the resettlement of prisoners in third countries.</en>
      <fr>Nous sommes désireux de travailler avec l'administration américaine <DiscourseConnective annotation_id="40821">pour</DiscourseConnective> trouver des moyens de gérer les problèmes pratiques qui ne manqueront pas de se poser <Alignment alignment="36016" annotation_id="40912">
          <DiscourseConnective annotation_id="40912" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> Guantánamo sera fermé, <DiscourseConnective annotation_id="40943">comme</DiscourseConnective> le transfert des détenus dans des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36101" docOffset="257">
      <en>
        <Alignment alignment="40995" annotation_id="36101">
          <DiscourseConnective annotation_id="36101" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union has recently expressed its concerns regarding secret detention, <Alignment alignment="22449" annotation_id="36198">
          <DiscourseConnective annotation_id="36198" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that the President-elect will <DiscourseConnective annotation_id="36240" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> address this issue <Alignment alignment="41178" annotation_id="36264">
          <DiscourseConnective annotation_id="36264" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States will be able to answer.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3073" annotation_id="40995">
          <DiscourseConnective annotation_id="40995" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne a récemment fait part de ses inquiétudes au sujet de la détention secrète, <Alignment alignment="36198" annotation_id="41102">
          <DiscourseConnective annotation_id="41102" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="41119">que</DiscourseConnective> le président désigné va tenter de résoudre ce problème <Alignment alignment="36264" annotation_id="41178">
          <DiscourseConnective annotation_id="41178" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les États membres seront en mesure de répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36306" docOffset="258">
      <en>I cannot speak for the Member States as such.</en>
      <fr>Je ne peux pas parler au nom des États membres en <DiscourseConnective annotation_id="41283">tant que</DiscourseConnective> tels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36352" docOffset="259">
      <en>On the situation in the Middle East, particularly in Gaza, I very much regret the return to violence in recent days; the five months of calm achieved by the truce were unfortunately too short, <Alignment alignment="41515" annotation_id="36545">
          <DiscourseConnective annotation_id="36545" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were very welcome.</en>
      <fr>Concernant la situation au Moyen-Orient, <DiscourseConnective annotation_id="41339">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41354">à</DiscourseConnective> Gaza, je déplore fortement le retour <DiscourseConnective annotation_id="41393">à</DiscourseConnective> la violence de ces derniers jours; les cinq mois de calme obtenus grâce à la trêve ont <DiscourseConnective annotation_id="41482">malheureusement</DiscourseConnective> été trop courts, <Alignment alignment="36545" annotation_id="41515">
          <DiscourseConnective annotation_id="41515" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont été les bienvenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36573" docOffset="260">
      <en>It has been very difficult to watch the return of violence.</en>
      <fr>Il a été très pénible d'assister au retour de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36633" docOffset="261">
      <en>We have condemned the recent rocket attacks from Gaza <Alignment alignment="36506" annotation_id="36687">
          <DiscourseConnective annotation_id="36687" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have, at the same time, condemned the closing of the crossings.</en>
      <fr>Nous avons condamné les récentes attaques à la roquette à partir de Gaza, <Alignment alignment="36687" annotation_id="41680">
          <DiscourseConnective annotation_id="41680" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="41696">en même temps</DiscourseConnective> condamné la fermeture des points de passage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36758" docOffset="262">
      <en>I myself asked the Israeli Ambassador to come to my office.</en>
      <fr>J'ai moi-même demandé à l'ambassadeur israélien de venir dans mon bureau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36818" docOffset="263">
      <en>I clearly expressed my concerns about the question in Gaza.</en>
      <fr>Je lui ai clairement fait part de mes inquiétudes au sujet de la question <DiscourseConnective annotation_id="41903">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36878" docOffset="264">
      <en>We could not give the fuel that we normally fund, we could not enable UNRWA to do what they are normally doing.</en>
      <fr>Nous n'avons pas pu donner le carburant <DiscourseConnective annotation_id="41951">que</DiscourseConnective> nous avions normalement financé, nous n'avons pas pu permettre à l'UNRWA de faire ce qu'elle fait en temps normal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36990" docOffset="265">
      <en>The day before yesterday I was in New York, <Alignment alignment="42100" annotation_id="37034">
          <DiscourseConnective annotation_id="37034" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we spoke with Ban Ki-moon, the UN Secretary-General, on that subject.</en>
      <fr>J'étais <DiscourseConnective annotation_id="42078">à</DiscourseConnective> New York avant-hier <Alignment alignment="6552" annotation_id="42100">
          <DiscourseConnective annotation_id="42100" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous sommes entretenus avec Ban Ki-moon, le secrétaire général de l'ONU, sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37108" docOffset="266">
      <en>President of the Council Kouchner and I wrote a letter to the Israeli authorities in order to get funding going.</en>
      <fr>Le président du Conseil, M. Kouchner, <DiscourseConnective annotation_id="42233">et</DiscourseConnective> moi-même avons écrit une lettre aux autorités israéliennes <DiscourseConnective annotation_id="42295">afin de</DiscourseConnective> faire fonctionner le financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37221" docOffset="267">
      <en>We are very much monitoring the situation.</en>
      <fr>Nous surveillons la situation de près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37264" docOffset="268">
      <en>Unfortunately, it is not at all easy, <Alignment alignment="27872" annotation_id="37302">
          <DiscourseConnective annotation_id="37302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in all our dialogues and consultations, we always mention these things.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42376">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce n'est pas facile du tout, <Alignment alignment="4326" annotation_id="42422">
          <DiscourseConnective annotation_id="42422" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans tous nos dialogues <DiscourseConnective annotation_id="42449">et</DiscourseConnective> consultations, nous évoquons toujours ces choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37378" docOffset="269">
      <en>I would now like to say something on the coherence that has been mentioned between external and internal policies.</en>
      <fr>Je voudrais à présent parler de la cohérence entre la politique extérieure <DiscourseConnective annotation_id="42577">et</DiscourseConnective> la politique intérieure qui a été évoquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37493" docOffset="270">
      <en>Yes, I think it is true.</en>
      <fr>Oui, je pense que c'est vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37518" docOffset="271">
      <en>This is a point that we have to take.</en>
      <fr>C'est quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="42673">que</DiscourseConnective> nous devons faire valoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37556" docOffset="272">
      <en>This has been taken up with Jacques Barrot.</en>
      <fr>Cette question a été abordée avec M. Barrot.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37600" docOffset="273">
      <en>He has tried to go forward on the question of migration in a way which pays much more attention to human rights.</en>
      <fr>Il a tenté d'avancer sur la question de l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="42802">en</DiscourseConnective> attachant davantage d'attention aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37713" docOffset="274">
      <en>I think this builds up our credibility, <Alignment alignment="42906" annotation_id="37753">
          <DiscourseConnective annotation_id="37753" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a lot is <Alignment alignment="42939" annotation_id="37766">
          <DiscourseConnective annotation_id="37766" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> within Member States' competence which means it is not that easy.</en>
      <fr>Je pense que cela renforce notre crédibilité, <Alignment alignment="37753" annotation_id="42906">
          <DiscourseConnective annotation_id="42906" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de choses relèvent <Alignment alignment="37766" annotation_id="42939">
          <DiscourseConnective annotation_id="42939" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la compétence des États membres, ce qui signifie que cela n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="43016">aussi</DiscourseConnective> facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37837" docOffset="275">
      <en>I greet State Secretary, Mrs Rama Yade.</en>
      <fr>Je salue la secrétaire d'État, Mme Yade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37877" docOffset="276">
      <en>I can only say that human rights dialogues are reciprocal: that means we <Alignment alignment="43194" annotation_id="37950">
          <DiscourseConnective annotation_id="37950" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tackle human rights issues in the European Union, <Alignment alignment="43260" annotation_id="38005">
          <DiscourseConnective annotation_id="38005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have JLS experts within the different Member States.</en>
      <fr>Je peux seulement <DiscourseConnective annotation_id="43089">dire que</DiscourseConnective> les dialogues sur les droits de l'homme sont réciproques: cela signifie que nous nous attaquons <Alignment alignment="12428" annotation_id="43194">
          <DiscourseConnective annotation_id="43194" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux problèmes de droits de l'homme dans l'Union européenne, <Alignment alignment="19279" annotation_id="43260">
          <DiscourseConnective annotation_id="43260" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons des experts en matière de JLS dans les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38065" docOffset="277">
      <en>There is <Alignment alignment="43346" annotation_id="38074">
          <DiscourseConnective annotation_id="38074" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a UN Commissioner for human rights envisaging creating an office in Brussels, <Alignment alignment="43459" annotation_id="38157">
          <DiscourseConnective annotation_id="38157" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are trying to enhance the coherence between internal and external policies.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="43588" annotation_id="43346">
          <DiscourseConnective annotation_id="43346" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un commissaire des Nations unies chargé des droits de l'homme qui envisage de créer un bureau <DiscourseConnective annotation_id="43446">à</DiscourseConnective> Bruxelles, <Alignment alignment="3252" annotation_id="43459">
          <DiscourseConnective annotation_id="43459" sense="Contingency.Cause.Result">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous essayons de renforcer la cohérence entre la politique intérieure <DiscourseConnective annotation_id="43535">et</DiscourseConnective> la politique extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38239" docOffset="278">
      <en>I shall stop here.</en>
      <fr>Je vais m'arrêter ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38258" docOffset="279">
      <en>I am sorry I cannot say anything on colonisation.</en>
      <fr>Je suis désolée, mais je ne peux rien dire sur la colonisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38308" docOffset="280">
      <en>That is a matter for the Member States.</en>
      <fr>Cela relève des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38348" docOffset="281">
      <en>You know it very well.</en>
      <fr>Vous le savez très bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38371" docOffset="282">
      <en>(Interjection by Marios Matsakis)</en>
      <fr>(Interruption de M. Matsakis)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38405" docOffset="283">
      <en>I am sorry, <Alignment alignment="43753" annotation_id="38417">
          <DiscourseConnective annotation_id="38417" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not within the competence of the Commission to enter into this question.</en>
      <fr>Je suis désolée, <Alignment alignment="46498" annotation_id="43753">
          <DiscourseConnective annotation_id="43753" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne relève pas de la compétence de la Commission d'aborder cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38500" id="300" language="FR" name="Rama Yade">
    <ParallelChunk annotation_id="38500" docOffset="284">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I am very pleased to represent the French Presidency of the Council of the European Union, and to tell you of the advances that have been made in recent months on the issue of human rights.</en>
      <fr>présidente en exercice du Conseil. - Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="43928">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je suis heureuse de représenter la Présidence française du Conseil de l'Union européenne pour faire part des avancées qui ont été réalisées ces derniers mois <DiscourseConnective annotation_id="44112">en</DiscourseConnective> matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38743" docOffset="285">
      <en>
        <Alignment alignment="44158" annotation_id="38743">
          <DiscourseConnective annotation_id="38743" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> you pointed it out, I should like to focus specifically on the major role of the guidelines as a guide for the action taken by the European Union on the ground.</en>
      <fr>Je voudrais, <Alignment alignment="15343" annotation_id="44158">
          <DiscourseConnective annotation_id="44158" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez souligné, mettre un accent tout particulier sur le rôle majeur des lignes directrices en <DiscourseConnective annotation_id="44269">tant que</DiscourseConnective> guide de l'action de l'Union européenne sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38910" docOffset="286">
      <en>
        <Alignment alignment="38927" annotation_id="38910">
          <DiscourseConnective annotation_id="38910" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> just this year we were celebrating the twentieth anniversary of the United Nations Declaration on Human Rights Defenders, it should be remembered that the European Union has specifically mobilised itself and stepped up activities in favour of human rights defenders, whether through action or public declarations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38910" annotation_id="44334">
          <DiscourseConnective annotation_id="44334" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous commémorons <DiscourseConnective annotation_id="44361">précisément</DiscourseConnective> cette année le vingtième anniversaire de la déclaration sur les défenseurs des droits de l'homme des Nations unies, il faut rappeler <DiscourseConnective annotation_id="44506">que</DiscourseConnective> l'Union européenne s'est tout particulièrement mobilisée <DiscourseConnective annotation_id="44567">et</DiscourseConnective> a multiplié les interventions <DiscourseConnective annotation_id="44600">en</DiscourseConnective> leur faveur, que ce <DiscourseConnective annotation_id="44623">soit</DiscourseConnective> au moyen de démarches <DiscourseConnective annotation_id="44650">ou</DiscourseConnective> de déclarations publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39230" docOffset="287">
      <en>The European Union has <Alignment alignment="44701" annotation_id="39253">
          <DiscourseConnective annotation_id="39253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> updated its own guidelines on this issue <Alignment alignment="44766" annotation_id="39299">
          <DiscourseConnective annotation_id="39299" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39302" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to bolster its support of men and women who fight daily <Alignment alignment="637" annotation_id="39361">
          <DiscourseConnective annotation_id="39361" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the universality of human rights can prevail.</en>
      <fr>L'Union européenne a <Alignment alignment="39253" annotation_id="44701">
          <DiscourseConnective annotation_id="44701" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis à jour ses propres lignes directrices sur ce thème <Alignment alignment="3381" annotation_id="44766">
          <DiscourseConnective annotation_id="44766" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer son soutien aux hommes <DiscourseConnective annotation_id="44807">et</DiscourseConnective> aux femmes qui luttent quotidiennement <Alignment alignment="42765" annotation_id="44849">
          <DiscourseConnective annotation_id="44849" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire triompher l'universalité des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39415" docOffset="288">
      <en>In addition to existing issues, this year we have produced draft guidelines on violence and discrimination against women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44908">Pour</DiscourseConnective> compléter les thématiques existantes, nous avons, cette année, porté un projet de lignes directrices sur les violences faites aux femmes <DiscourseConnective annotation_id="45050">et</DiscourseConnective> les discriminations à leur encontre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39537" docOffset="289">
      <en>I am delighted that MEPs are satisfied with it.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="45105">que</DiscourseConnective> les députés européens y trouvent satisfaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39585" docOffset="290">
      <en>These guidelines were adopted by the Council on 8 December.</en>
      <fr>Ces lignes directrices ont été adoptées par le Conseil le 8 décembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39645" docOffset="291">
      <en>This was one of the priorities of the French Presidency of the Union.</en>
      <fr>Il s'agissait là d'une des priorités de la Présidence française de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39715" docOffset="292">
      <en>In the same spirit, I would <Alignment alignment="45343" annotation_id="39743">
          <DiscourseConnective annotation_id="39743" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to welcome the adoption, by the Council, of new documents on the implementation of Resolutions 1325 and 1820 of the United Nations Security Council, which will enable foreign policy, security policy and defence policy operations to get a firm grip on the problem of sexual violence during armed conflicts, but also to strengthen the active participation of women in rebuilding societies emerging from conflict.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="45318">même</DiscourseConnective> esprit, je voudrais <Alignment alignment="14077" annotation_id="45343">
          <DiscourseConnective annotation_id="45343" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> saluer l'adoption, par le Conseil de l'Union, de nouveaux documents relatifs à la mise en œuvre des résolutions 1325 <DiscourseConnective annotation_id="45470">et</DiscourseConnective> 1820 du Conseil de sécurité des Nations unies qui permettront aux opérations de politique étrangère, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="45586">et</DiscourseConnective> de défense de prendre à bras-le-corps le problème des violences sexuelles dans les conflits armés, <DiscourseConnective annotation_id="45688">mais aussi</DiscourseConnective> de renforcer la participation active des femmes <DiscourseConnective annotation_id="45747">à</DiscourseConnective> la reconstruction des sociétés sortant de conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40164" docOffset="293">
      <en>The 2008 report, which was produced by the Union <Alignment alignment="45844" annotation_id="40213">
          <DiscourseConnective annotation_id="40213" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which mentions the action taken by the European Union and its successes, <Alignment alignment="45909" annotation_id="40290">
          <DiscourseConnective annotation_id="40290" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerns the fight against the death penalty.</en>
      <fr>Le rapport 2008 qui a été fait par l'Union <Alignment alignment="25303" annotation_id="45844">
          <DiscourseConnective annotation_id="45844" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui évoque l'action <DiscourseConnective annotation_id="45867">et</DiscourseConnective> les succès de l'Union européenne porte <Alignment alignment="29203" annotation_id="45909">
          <DiscourseConnective annotation_id="45909" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la lutte contre la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40341" docOffset="294">
      <en>
        <Alignment alignment="45953" annotation_id="40341">
          <DiscourseConnective annotation_id="40341" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a resolution that was transregional, but submitted on the initiative of the European Union, calling for the implementation of a universal moratorium on the death penalty, was adopted by the United Nations General Assembly in December 2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6309" annotation_id="45953">
          <DiscourseConnective annotation_id="45953" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une résolution transrégionale <DiscourseConnective annotation_id="45990">mais</DiscourseConnective> présentée <DiscourseConnective annotation_id="46005">à</DiscourseConnective> l'initiative de l'Union européenne appelant à la mise en place d'un moratoire universel sur la peine de mort a été adoptée par l'Assemblée générale des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="46173">en</DiscourseConnective> décembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40587" docOffset="295">
      <en>This success has <DiscourseConnective annotation_id="40604" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> just been extended by the adoption, with a comfortable majority, of a new resolution that essentially follows up on the same issue, at the 63rd session of the General Assembly, which is taking place at the moment.</en>
      <fr>Et ce succès vient d'être prolongé par l'adoption, avec une confortable majorité, d'une nouvelle résolution essentiellement de suivi, sur ce <DiscourseConnective annotation_id="46332">même</DiscourseConnective> sujet, lors de la 63e session de l'Assemblée générale qui se tient actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40823" docOffset="296">
      <en>The European Union is <Alignment alignment="46442" annotation_id="40845">
          <DiscourseConnective annotation_id="40845" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> conducting around 30 dialogues and consultations on human rights with third countries, including China, central Asian countries and the African Union, <Alignment alignment="45301" annotation_id="41001">
          <DiscourseConnective annotation_id="41001" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> new dialogues have been initiated in the last six months.</en>
      <fr>L'Union européenne mène <Alignment alignment="40845" annotation_id="46442">
          <DiscourseConnective annotation_id="46442" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> une trentaine de dialogues <DiscourseConnective annotation_id="46482">et</DiscourseConnective> de consultations sur les droits de l'homme avec les pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="46549">comme</DiscourseConnective> la Chine, les États d'Asie centrale <DiscourseConnective annotation_id="46591">ou</DiscourseConnective> l'Union africaine, <Alignment alignment="25626" annotation_id="46613">
          <DiscourseConnective annotation_id="46613" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouveaux dialogues ont été lancés au cours du dernier semestre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41063" docOffset="297">
      <en>The Union's report <Alignment alignment="14076" annotation_id="41082">
          <DiscourseConnective annotation_id="41082" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sets out the particularly active role of the European Union in the competent international forums on human rights, that is to say, in the Third Committee of the United Nations General Assembly or the Human Rights Council.</en>
      <fr>Le rapport de l'Union détaille <Alignment alignment="11343" annotation_id="46714">
          <DiscourseConnective annotation_id="46714" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rôle particulièrement actif de l'Union européenne dans les enceintes internationales compétentes en matière de droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="46857">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="46864">soit</DiscourseConnective> au sein de la troisième commission de l'Assemblée générale des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="46946">ou</DiscourseConnective> du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41309" docOffset="298">
      <en>
        <Alignment alignment="50905" annotation_id="41309">
          <DiscourseConnective annotation_id="41309" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41313" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the issues of Darfur, Burma or the food crisis, the Human Rights Council has managed to show that it is responsive, <Alignment alignment="47102" annotation_id="41440">
          <DiscourseConnective annotation_id="41440" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is still much to do to strengthen its credibility and its effectiveness.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3504" annotation_id="46983">
          <DiscourseConnective annotation_id="46983" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur les questions du Darfour, de la Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="47031">ou</DiscourseConnective> de la crise alimentaire, ce dernier a su faire montre de réactivité <Alignment alignment="30548" annotation_id="47102">
          <DiscourseConnective annotation_id="47102" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="47125">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="47133">pour</DiscourseConnective> renforcer sa crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="47163">et</DiscourseConnective> son efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41528" docOffset="299">
      <en>I am aware that your Committee on Foreign Affairs adopted, at the beginning of December, Mrs Andrikienė's draft report, which advocates strengthening the Human Rights Council and particularly the role the European Union plays within it.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="47190">que</DiscourseConnective> votre commission des affaires étrangères a adopté, début décembre, le projet de rapport de Mme Andrikienė, qui prône le renforcement du Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="47360">et</DiscourseConnective> particulièrement du rôle de l'Union européenne en son sein.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41765" docOffset="300">
      <en>I can assure you that the Council shares this vision.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="47426">puis</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="47444">que</DiscourseConnective> le Conseil partage cette vision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41819" docOffset="301">
      <en>
        <Alignment alignment="47481" annotation_id="41819">
          <DiscourseConnective annotation_id="41819" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must remain particularly careful that the Human Rights Council, and other multilateral forums, do not become conceptual Trojan horses that would undermine the universality of human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16185" annotation_id="47481">
          <DiscourseConnective annotation_id="47481" sense="Expansion.Conjunction">De la même manière</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons rester particulièrement attentifs à ce <DiscourseConnective annotation_id="47552">que</DiscourseConnective> le Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="47589">comme</DiscourseConnective> d'autres enceintes multilatérales ne deviennent pas les chevaux de Troie de notions qui viendraient miner l'universalité des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42022" docOffset="302">
      <en>In this way, the European Union, which embarked on the process of monitoring the Durban conference on racism in 2001, will be extremely careful that this process does not lead to texts that have already been negotiated and adopted being revisited, or to concepts, such as the defamation of religions, being recognised, to the detriment of freedom of expression.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47739">Ainsi</DiscourseConnective>, l'Union européenne, qui s'est engagée dans le processus de suivi de la conférence de Durban sur le racisme de 2001, sera extrêmement attentive à ce <DiscourseConnective annotation_id="47894">que</DiscourseConnective> ce processus ne conduise pas <DiscourseConnective annotation_id="47927">à</DiscourseConnective> une réouverture des textes <DiscourseConnective annotation_id="47956">déjà</DiscourseConnective> négociés, déjà adoptés, <DiscourseConnective annotation_id="47985">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47988">à</DiscourseConnective> la reconnaissance des concepts <DiscourseConnective annotation_id="48021">comme</DiscourseConnective> celui de la diffamation des religions, au détriment de la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42384" docOffset="303">
      <en>Please be assured that the European Union will not move on this point.</en>
      <fr>Soyez assurés <DiscourseConnective annotation_id="48121">que</DiscourseConnective> l'Union européenne sera inflexible sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42455" docOffset="304">
      <en>There is another issue that I would like to raise, which is the fight against impunity.</en>
      <fr>Il y a un autre point <DiscourseConnective annotation_id="48196">que</DiscourseConnective> je voudrais évoquer, c'est la lutte contre l'impunité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42543" docOffset="305">
      <en>You are aware that this year, we are celebrating the tenth anniversary of the adoption of the Rome Statute of the International Criminal Court.</en>
      <fr>Vous savez <DiscourseConnective annotation_id="48266">que</DiscourseConnective> nous célébrons cette année le dixième anniversaire de l'adoption du Statut de Rome relatif <DiscourseConnective annotation_id="48361">à</DiscourseConnective> la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42687" docOffset="306">
      <en>It is therefore important that, in the name of European values, we reaffirm our commitment to the fight against impunity, <Alignment alignment="48513" annotation_id="42809">
          <DiscourseConnective annotation_id="42809" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no peace without justice.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="48405">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48410">que</DiscourseConnective>, au nom des valeurs européennes, nous réaffirmions notre attachement <DiscourseConnective annotation_id="48483">à</DiscourseConnective> la lutte contre l'impunité, <Alignment alignment="42809" annotation_id="48513">
          <DiscourseConnective annotation_id="48513" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas de paix <DiscourseConnective annotation_id="48543">sans</DiscourseConnective> justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42850" docOffset="307">
      <en>That is what the European Union affirms, without hesitation, by offering its political and financial support to international criminal justice, ad hoc tribunals or the International Criminal Court.</en>
      <fr>C'est ce que l'Union européenne affirme <DiscourseConnective annotation_id="48597">sans</DiscourseConnective> ambages <DiscourseConnective annotation_id="48610">en</DiscourseConnective> apportant son soutien politique <DiscourseConnective annotation_id="48645">et</DiscourseConnective> financier <DiscourseConnective annotation_id="48658">à</DiscourseConnective> la justice pénale internationale, aux tribunaux ad hoc <DiscourseConnective annotation_id="48715">ou</DiscourseConnective> à la CPI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43048" docOffset="308">
      <en>The European Union has <Alignment alignment="86853" annotation_id="43071">
          <DiscourseConnective annotation_id="43071" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> conducted awareness-raising campaigns in third countries <Alignment alignment="48817" annotation_id="43133">
          <Alignment alignment="48817" annotation_id="43133">
            <DiscourseConnective annotation_id="43133" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they adhere to the Rome Statute, negotiated the inclusion, in agreements with third countries, of clauses making it compulsory to sign up to the Rome Statute, or adopted declarations reiterating the obligation on the Sudanese Government to cooperate fully with the International Criminal Court.</en>
      <fr>L'Union européenne a <Alignment alignment="31649" annotation_id="48749">
          <DiscourseConnective annotation_id="48749" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mené des campagnes de sensibilisation à l'égard de pays tiers <Alignment alignment="32730" annotation_id="48817">
          <Alignment alignment="33795" annotation_id="48817">
            <DiscourseConnective annotation_id="48817" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils adhèrent au Statut de Rome, négocié l'insertion de clauses imposant de devenir partie au Statut de Rome dans les accords avec les pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="48971">ou</DiscourseConnective> adopté des déclarations rappelant l'obligation incombant au gouvernement soudanais de coopérer pleinement avec la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43436" docOffset="309">
      <en>I would like to finish my speech by raising the issue of the decriminalisation of homosexuality.</en>
      <fr>Je voudrais terminer mon intervention <DiscourseConnective annotation_id="49154">en</DiscourseConnective> évoquant la question de la dépénalisation de l'homosexualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43533" docOffset="310">
      <en>Tomorrow, I will go to New York to take this draft, backed by many European nations, which calls for the universal decriminalisation of homosexuality.</en>
      <fr>Demain, j'irai <DiscourseConnective annotation_id="49234">à</DiscourseConnective> New York <DiscourseConnective annotation_id="49245">pour</DiscourseConnective> porter ce projet <DiscourseConnective annotation_id="49267">que</DiscourseConnective> beaucoup de nations européennes ont soutenu, qui est un appel <DiscourseConnective annotation_id="49333">à</DiscourseConnective> la dépénalisation universelle de l'homosexualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43684" docOffset="311">
      <en>I would remind you, ladies and gentlemen, that homosexuality remains a crime in 90 countries around the world, and is punishable by the death penalty in six of those.</en>
      <fr>Je vous rappelle, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="49412">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, <DiscourseConnective annotation_id="49438">qu'</DiscourseConnective>il y a <DiscourseConnective annotation_id="49448">encore</DiscourseConnective> 90 pays qui, dans le monde, pénalisent l'homosexualité, dont 6 qui appliquent la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43851" docOffset="312">
      <en>That means that men and women are not able to express their sexual identity freely, without risking prison or being brought before the courts.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="49565">que</DiscourseConnective> des hommes <DiscourseConnective annotation_id="49580">et</DiscourseConnective> des femmes ne sont pas en capacité de vivre leur identité sexuelle librement, <DiscourseConnective annotation_id="49661">sans</DiscourseConnective> risquer la prison <DiscourseConnective annotation_id="49684">ou</DiscourseConnective> de passer devant la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43994" docOffset="313">
      <en>That is why we can be proud of this initiative which, in the past, Norway had raised in 2006, and tomorrow I will <Alignment alignment="75588" annotation_id="44108">
          <DiscourseConnective annotation_id="44108" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> go to New York to represent us in order to finalise this text, and gauge our support in the hope that we will have more than we did two years ago.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous pouvons être fiers de cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="49790">qu'en</DiscourseConnective> son temps, la Norvège avait portée <DiscourseConnective annotation_id="49831">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="49839">et</DiscourseConnective>, demain <DiscourseConnective annotation_id="49850">à</DiscourseConnective> New York, j'irai <Alignment alignment="18822" annotation_id="49869">
          <DiscourseConnective annotation_id="49869" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous représenter <DiscourseConnective annotation_id="49891">pour</DiscourseConnective> finaliser ce texte, compter nos soutiens <DiscourseConnective annotation_id="49937">en</DiscourseConnective> espérant <DiscourseConnective annotation_id="49949">que</DiscourseConnective> nous aurons été plus loin <DiscourseConnective annotation_id="49979">qu'</DiscourseConnective>il y deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44265" docOffset="314">
      <en>At that point, we will indeed see whether as many states as possible support this initiative.</en>
      <fr>Nous verrons <DiscourseConnective annotation_id="50010">effectivement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="50025">à ce moment-là</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="50041">si</DiscourseConnective> un maximum d'États soutient cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44359" docOffset="315">
      <en>
        <Alignment alignment="58" annotation_id="44359">
          <DiscourseConnective annotation_id="44359" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> going on with our debates, I should like to offer my apologies, Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, for arriving late.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6336" annotation_id="50090">
          <DiscourseConnective annotation_id="50090" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> poursuivre nos débats, je voudrais vous dire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="50154">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, Madame la Présidente, Madame la Commissaire, que je suis désolée d'être arrivée en retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44502" docOffset="316">
      <en>My plane took off later than scheduled, which is why I was late.</en>
      <fr>Mon avion a décollé <DiscourseConnective annotation_id="50291">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50301">que</DiscourseConnective> prévu, c'est ce qui explique mon retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44567" docOffset="317">
      <en>I am truly sorry about that, <Alignment alignment="50375" annotation_id="44596">
          <DiscourseConnective annotation_id="44596" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that the continuation of our debates will enable us to have exchanges that are all the more intense.</en>
      <fr>Je le regrette profondément, <Alignment alignment="25351" annotation_id="50375">
          <DiscourseConnective annotation_id="50375" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="50389">que</DiscourseConnective> la suite de nos débats nous permettra d'échanger avec d'<DiscourseConnective annotation_id="50449">autant</DiscourseConnective> plus d'intensité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44708" id="301" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44708" docOffset="318">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44730" docOffset="319">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44760" id="970" name="Tunne Kelam ">
    <ParallelChunk annotation_id="44760" docOffset="320">
      <en>in writing. - Mainstreaming human rights has been the core issue in last years.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) La prise en considération des droits de l'homme a été l'enjeu central ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44840" docOffset="321">
      <en>I welcome including <DiscourseConnective annotation_id="44860" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the ESDP into this process.</en>
      <fr>Je salue l'intégration de la PESD dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44893" docOffset="322">
      <en>Truly, it is crucial that human rights will be taken into account in every EU action.</en>
      <fr>Il est réellement crucial <DiscourseConnective annotation_id="50717">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="50723">soit</DiscourseConnective> tenu compte des droits de l'homme dans chaque action communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44979" docOffset="323">
      <en>
        <Alignment alignment="50796" annotation_id="44979">
          <DiscourseConnective annotation_id="44979" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a need to emphasise that mainstreaming human rights in relations with third countries should apply to every EU partner without exception.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25970" annotation_id="50796">
          <DiscourseConnective annotation_id="50796" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut souligner <DiscourseConnective annotation_id="50825">que</DiscourseConnective> tenir compte des droits de l'homme dans les relations avec les pays tiers devrait s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="50923">à</DiscourseConnective> tous les partenaires de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="50954">sans</DiscourseConnective> exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45140" docOffset="324">
      <en>I can refer to one of the latest cases where human rights were included in the trade agreement with Montenegro.</en>
      <fr>Je peux citer un des derniers cas où les droits de l'homme ont été inclus dans l'accord commercial avec le Monténégro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45252" docOffset="325">
      <en>At the same time, your report underlines that systematic and grave violations of human rights are continuing on a day-to-day basis in China, Russia, Iran and other countries, yet these facts are really not taken into account <DiscourseConnective annotation_id="45477" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> developing economic relations with such states. it is unacceptable that the same rules are being applied differently on different cases.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51089">En même temps</DiscourseConnective>, votre rapport souligne <DiscourseConnective annotation_id="51127">que</DiscourseConnective> des violations graves <DiscourseConnective annotation_id="51153">et</DiscourseConnective> systématiques des droits de l'homme continuent <DiscourseConnective annotation_id="51203">à</DiscourseConnective> se produire quotidiennement <DiscourseConnective annotation_id="51233">en</DiscourseConnective> Chine, en Russie, en Iran <DiscourseConnective annotation_id="51262">et</DiscourseConnective> dans d'autres pays. <DiscourseConnective annotation_id="51285">Pourtant</DiscourseConnective>, ces faits ne sont pas du tout pris en considération lors du développement des relations économiques avec ces États.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="45621" docOffset="327">
      <en>
        <Alignment alignment="51510" annotation_id="45621">
          <DiscourseConnective annotation_id="45621" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I strongly urge the Council and the Commission to mainstream human rights in all issues negotiated with China, Russia, Iran and others.</en>
      <fr>J'encourage <Alignment alignment="13381" annotation_id="51510">
          <DiscourseConnective annotation_id="51510" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> fortement le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="51536">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="51553">à</DiscourseConnective> tenir compte des droits de l'homme dans toutes les questions négociées avec la Chine, la Russie, l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="51659">et</DiscourseConnective> d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45768" docOffset="328">
      <en>Sadly, we have to conclude that the human rights dialogue is not taken seriously <Alignment alignment="109181" annotation_id="45849">
          <DiscourseConnective annotation_id="45849" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by the Russian side.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51672">Malheureusement</DiscourseConnective>, nous devons conclure <DiscourseConnective annotation_id="51710">que</DiscourseConnective> la Russie, <Alignment alignment="41334" annotation_id="51725">
          <DiscourseConnective annotation_id="51725" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne prends pas le dialogue sur les droits de l'homme au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45882" docOffset="329">
      <en>I call on the EU institutions to be demanding and consistent in representing and defending the core values of the union everywhere.</en>
      <fr>J'appelle les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="51841">à</DiscourseConnective> être exigeantes <DiscourseConnective annotation_id="51859">et</DiscourseConnective> cohérentes <DiscourseConnective annotation_id="51873">en</DiscourseConnective> représentant <DiscourseConnective annotation_id="51889">et</DiscourseConnective> en défendant les valeurs fondamentales de l'Union partout dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46014" id="969" name="Katalin Lévai ">
    <ParallelChunk annotation_id="46014" docOffset="330">
      <en>in writing. - (HU) I welcome the Commission's latest report on human rights.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) Je salue le dernier rapport de la Commission sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46091" docOffset="331">
      <en>First, <Alignment alignment="52069" annotation_id="46098">
          <DiscourseConnective annotation_id="46098" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the part dealing with the protection of minorities <Alignment alignment="45937" annotation_id="46157">
          <DiscourseConnective annotation_id="46157" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> devotes attention to Europe's largest transnational minority, the Roma.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52055">Premièrement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="23273" annotation_id="52069">
          <DiscourseConnective annotation_id="52069" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le volet qui traite de la protection des minorités s'intéresse <Alignment alignment="17192" annotation_id="52142">
          <DiscourseConnective annotation_id="52142" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52148">à</DiscourseConnective> la plus grande minorité transnationale d'Europe, les Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46234" docOffset="332">
      <en>I find it interesting, <Alignment alignment="52219" annotation_id="46257">
          <DiscourseConnective annotation_id="46257" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that <Alignment alignment="52246" annotation_id="46271">
          <DiscourseConnective annotation_id="46271" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> racist attacks and other ethnically motivated crimes are increasing in Western and Central Europe as well, the report focuses mostly on the Balkans, that is, on south-eastern Europe.</en>
      <fr>Je trouve <Alignment alignment="35368" annotation_id="52219">
          <DiscourseConnective annotation_id="52219" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> intéressant <DiscourseConnective annotation_id="52241">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21771" annotation_id="52246">
          <DiscourseConnective annotation_id="52246" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les attaques racistes <DiscourseConnective annotation_id="52277">et</DiscourseConnective> autres crimes ethniquement motivés soient en augmentation <DiscourseConnective annotation_id="52338">en</DiscourseConnective> Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="52357">et</DiscourseConnective> occidentale, le rapport se concentre davantage sur les Balkans, c'est-à-dire sur l'Europe du sud-est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46463" docOffset="333">
      <en>It is not only in countries that aspire to join the European Union that there is much work to be done, but in our own backyard as well.</en>
      <fr>Ce n'est pas seulement dans les pays qui aspirent <DiscourseConnective annotation_id="52512">à</DiscourseConnective> rejoindre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="52543">qu'</DiscourseConnective>il y a beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="52562">à</DiscourseConnective> faire, <DiscourseConnective annotation_id="52571">mais aussi</DiscourseConnective> chez nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46599" docOffset="334">
      <en>
        <Alignment alignment="52593" annotation_id="46599">
          <DiscourseConnective annotation_id="46599" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that we still do not have a cross-border initiative that would collectively remedy the concerns of transnational minorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21716" annotation_id="52593">
          <DiscourseConnective annotation_id="52593" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="52612">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas encore d'initiative visant à répondre de manière collective aux préoccupations des minorités transnationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46742" docOffset="335">
      <en>In my view, an examination of the rights of a population of 10 million would have deserved even a chapter of its own in the report, emphasising that we are not talking about a single homogeneous ethnic group.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52743">À</DiscourseConnective> mon avis, un examen des droits d'une population de 10 millions de personnes aurait même mérité un chapitre du rapport à lui tout seul, <DiscourseConnective annotation_id="52880">d'autant que</DiscourseConnective> nous ne parlons pas d'un groupe ethnique homogène unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46951" docOffset="336">
      <en>I <Alignment alignment="61028" annotation_id="46953">
          <DiscourseConnective annotation_id="46953" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> regret the absence of a study of the social impact of the economic crisis, <Alignment alignment="53034" annotation_id="47033">
          <DiscourseConnective annotation_id="47033" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> in such cases, it is always the vulnerable social groups who are in danger.</en>
      <fr>Je regrette <Alignment alignment="40667" annotation_id="52963">
          <DiscourseConnective annotation_id="52963" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence d'une étude de l'impact social de la crise économique, <Alignment alignment="47033" annotation_id="53034">
          <DiscourseConnective annotation_id="53034" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans de tels cas, ce sont toujours les groupes sociaux vulnérables qui sont <DiscourseConnective annotation_id="53118">en</DiscourseConnective> danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47115" docOffset="337">
      <en>
        <Alignment alignment="53138" annotation_id="47115">
          <DiscourseConnective annotation_id="47115" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I consider the development of disability issues in Europe to be deserving of attention.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="5272" annotation_id="53138">
          <DiscourseConnective annotation_id="53138" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'évolution des questions liées au handicap <DiscourseConnective annotation_id="53196">en</DiscourseConnective> Europe mérite notre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47212" docOffset="338">
      <en>It is commendable that the Commission is now working on the draft of Council decisions concerning the adoption of the United Nations Convention of 8 August 2008 on the Rights of Persons with Disabilities and its optional Protocol.</en>
      <fr>Il est louable <DiscourseConnective annotation_id="53245">que</DiscourseConnective> la Commission travaille en ce moment sur le projet de décision du Conseil concernant l'adoption de la convention des Nations unies du 8 août 2008 sur les droits des personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="53436">et</DiscourseConnective> son protocole facultatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47443" docOffset="339">
      <en>With regard to its content, the Convention represents a significant change, <Alignment alignment="53550" annotation_id="47519">
          <DiscourseConnective annotation_id="47519" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it treats disability not only as a social and health issue but also as a legal and a human rights question.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53465">En</DiscourseConnective> ce qui concerne son contenu, la convention représente un changement significatif, <Alignment alignment="57177" annotation_id="53550">
          <DiscourseConnective annotation_id="53550" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle considère le handicap <DiscourseConnective annotation_id="53584">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53598">comme</DiscourseConnective> un problème social <DiscourseConnective annotation_id="53623">et</DiscourseConnective> de santé, <DiscourseConnective annotation_id="53636">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53647">comme</DiscourseConnective> une question juridique <DiscourseConnective annotation_id="53676">et</DiscourseConnective> liée aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47633" docOffset="340">
      <en>This document will make things easier for 650 million people with disabilities worldwide, 50 million of whom are Europeans.</en>
      <fr>Ce document facilitera la vie des 650 millions de personnes handicapées dans le monde, dont 50 millions sont des Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47757" docOffset="341">
      <en>I consider it important that we should promote, protect and guarantee full and equal respect for all human rights and freedoms of our fellow citizens living with disabilities.</en>
      <fr>Je juge important <DiscourseConnective annotation_id="53849">que</DiscourseConnective> nous encouragions, protégions <DiscourseConnective annotation_id="53883">et</DiscourseConnective> garantissions le respect <DiscourseConnective annotation_id="53911">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53917">et</DiscourseConnective> égal de tous les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="53955">et</DiscourseConnective> de toutes les libertés de nos concitoyens qui vivent avec un handicap.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47933" id="968" language="FI" name="Sirpa Pietikäinen ">
    <ParallelChunk annotation_id="47933" docOffset="342">
      <en>The European Union is one of the main international human rights actors.</en>
      <fr>L'Union européenne est l'un des principaux acteurs internationaux en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48006" docOffset="343">
      <en>The Union's work is considerable, speaking, <Alignment alignment="54181" annotation_id="48050">
          <DiscourseConnective annotation_id="48050" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does, on behalf of human rights, providing development aid, and defending the values of democracy.</en>
      <fr>Le travail de l'Union est considérable, s'exprimant, <Alignment alignment="13326" annotation_id="54181">
          <DiscourseConnective annotation_id="54181" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle le fait, au nom des droits de l'homme, apportant une aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="54267">et</DiscourseConnective> défendant les valeurs de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48155" docOffset="344">
      <en>The EU Annual Report on Human Rights, which has just been published, examines the Union's multifunctional work in the field of human rights.</en>
      <fr>Le rapport annuel de l'UE sur les droits de l'homme, qui vient juste d'être publié, examine le travail multifonctionnel de l'Union dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48296" docOffset="345">
      <en>The EU's human rights report for 2008 mentions the many positive steps that have been taken to establish human rights globally.</en>
      <fr>Le rapport de l'UE sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="54525">pour</DiscourseConnective> 2008 fait état des nombreuses mesures positives qui ont été prises <DiscourseConnective annotation_id="54597">afin d'</DiscourseConnective>imposer les droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48424" docOffset="346">
      <en>Unfortunately, these steps are still small ones in proportion to the situation overall, <Alignment alignment="54736" annotation_id="48512">
          <DiscourseConnective annotation_id="48512" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a considerable amount of work still needed, <Alignment alignment="54765" annotation_id="48569">
          <Alignment alignment="54765" annotation_id="48569">
            <DiscourseConnective annotation_id="48569" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> fundamental human rights can become a reality equally the world over.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54649">Malheureusement</DiscourseConnective>, ces mesures restent insuffisantes par rapport <DiscourseConnective annotation_id="54712">à</DiscourseConnective> la situation générale <Alignment alignment="1725" annotation_id="54736">
          <DiscourseConnective annotation_id="54736" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="54757">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="2580" annotation_id="54765">
          <Alignment alignment="2292" annotation_id="54765">
            <DiscourseConnective annotation_id="54765" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les droits de l'homme fondamentaux puissent devenir une réalité <DiscourseConnective annotation_id="54838">de la même manière</DiscourseConnective> dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48647" docOffset="347">
      <en>UN Secretary-General Ban Ki-moon reminded us all last week, speaking on the 60th anniversary of the UN Universal Declaration of Human Rights, that the Declaration of Human Rights is needed just as badly today <Alignment alignment="55145" annotation_id="48856">
          <DiscourseConnective annotation_id="48856" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23594" annotation_id="48859">
          <DiscourseConnective annotation_id="48859" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was drafted in 1948.</en>
      <fr>Le secrétaire général de l'ONU, Ban Ki-moon, nous a rappelé la semaine dernière, <DiscourseConnective annotation_id="54960">à</DiscourseConnective> l'occasion du 60e anniversaire de la déclaration universelle des droits de l'homme des Nations unies, <DiscourseConnective annotation_id="55064">que</DiscourseConnective> la déclaration des droits de l'homme était tout <DiscourseConnective annotation_id="55116">aussi</DiscourseConnective> nécessaire aujourd'hui <Alignment alignment="26755" annotation_id="55145">
          <DiscourseConnective annotation_id="55145" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8951" annotation_id="55149">
          <DiscourseConnective annotation_id="55149" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle fut rédigée <DiscourseConnective annotation_id="55173">en</DiscourseConnective> 1948.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48888" docOffset="348">
      <en>He said: 'The challenges we face today are as daunting as those that confronted the Declaration's drafters'.</en>
      <fr>Il a déclaré: "Les défis auxquels nous sommes confrontés aujourd'hui sont <DiscourseConnective annotation_id="55256">aussi</DiscourseConnective> décourageants <DiscourseConnective annotation_id="55276">que</DiscourseConnective> ceux auxquels étaient confrontés ceux qui ont rédigé la déclaration".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48997" docOffset="349">
      <en>Despite all its important work, the EU really ought to stop and seriously examine its actions in the field of human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55350">Malgré tout</DiscourseConnective> ce travail important, l'UE devrait vraiment <DiscourseConnective annotation_id="55406">s'</DiscourseConnective>arrêter <DiscourseConnective annotation_id="55416">pour</DiscourseConnective> examiner sérieusement ses actions dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49121" docOffset="350">
      <en>Regrettably, its human rights policy still lacks the sort of determination, coherence and persistence that are expected of a strong human rights player.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55494">Malheureusement</DiscourseConnective>, sa politique en matière de droits de l'homme manque <DiscourseConnective annotation_id="55563">encore</DiscourseConnective> de la détermination, de la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="55607">et</DiscourseConnective> de la persistance <DiscourseConnective annotation_id="55628">que</DiscourseConnective> l'on attend d'un acteur fort dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49274" docOffset="351">
      <en>A halt should be brought to the gradual whittling away of human rights internationally.</en>
      <fr>Il faudrait mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="55728">à</DiscourseConnective> la mise en pièces progressive des droits de l'homme au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49362" docOffset="352">
      <en>As a values-based union of states, the EU has a special duty to ensure that human rights are established worldwide.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="55810">tant qu'</DiscourseConnective>union fondée sur des valeurs, l'UE a le devoir spécial de tout faire <DiscourseConnective annotation_id="55887">pour que</DiscourseConnective> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="55918">s'</DiscourseConnective>imposent dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49478" docOffset="353">
      <en>Declarations alone, without concrete action, are just hollow words.</en>
      <fr>Des déclarations seules, <DiscourseConnective annotation_id="55976">sans</DiscourseConnective> action concrète, ne sont <DiscourseConnective annotation_id="56006">que</DiscourseConnective> des mots creux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
