<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Macro-financial assistance to Georgia - Macro-financial assistance to Armenia - Macro-financial assistance to Serbia - Macro-financial assistance to Bosnia and Herzegovina (debate)</en>
    <fr>Assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="27">à</DiscourseConnective> la Géorgie - Assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="69">à</DiscourseConnective> l'Arménie - Assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="110">à</DiscourseConnective> la Serbie - Assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="151">à</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="181" id="145" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="181" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la discussion commune sur:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="219" docOffset="2">
      <en>the report by Mr Moreira, on behalf of the Committee on International Trade, on providing macro-financial assistance to Georgia - C7-0269/2009 -</en>
      <fr>le rapport de Vital Moreira, au nom de la commission du commerce international, sur la proposition de décision du Conseil accordant une assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="400">à</DiscourseConnective> la Géorgie - C7-0269/2009 -,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="364" docOffset="3">
      <en>the report by Mr Moreira, on behalf of the Committee on International Trade, on providing macro-financial assistance to Armenia - C7-0268/2009 -</en>
      <fr>le rapport de Vital Moreira, au nom de la commission du commerce international, sur la proposition de décision du Conseil accordant une assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="594">à</DiscourseConnective> l'Arménie - C7-0268/2009 -,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="509" docOffset="4">
      <en>the report by Mr Ransdorf, on behalf of the Committee on International Trade, on providing macro-financial assistance to Serbia - C7-0270/2009 -</en>
      <fr>le rapport de Miloslav Ransdorf, au nom de la commission du commerce international, sur la proposition de décision du Conseil accordant une assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="791">à</DiscourseConnective> la Serbie - C7-0270/2009 -,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="654" docOffset="5">
      <en>and</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="821">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="658" docOffset="6">
      <en>the report by Mr Winkler, on behalf of the Committee on International Trade, on providing macro-financial assistance to Bosnia and Herzegovina - C7-0278/2009 -</en>
      <fr>le rapport de Iuliu Winkler, au nom de la commission du commerce international, sur la proposition de décision du Conseil accordant une assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="987">à</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine - C7-0278/2009 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="818" id="146" language="PT" name="Vital Moreira">
    <ParallelChunk annotation_id="818" docOffset="7">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="52797" annotation_id="871">
          <DiscourseConnective annotation_id="871" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the first time that I have spoken in front of a plenary sitting of the European Parliament, permit me to greet you all and express my pleasure, enthusiasm and sense of dedication at participating in this assembly, which represents all European citizens.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="1088">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="871" annotation_id="1102">
          <DiscourseConnective annotation_id="1102" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la première fois <DiscourseConnective annotation_id="1131">que</DiscourseConnective> je prends la parole <DiscourseConnective annotation_id="1155">en</DiscourseConnective> session plénière du Parlement européen, permettez-moi de vous saluer tous <DiscourseConnective annotation_id="1232">et</DiscourseConnective> de vous faire part de mon plaisir, de mon enthousiasme <DiscourseConnective annotation_id="1290">et</DiscourseConnective> de mon engagement <DiscourseConnective annotation_id="1311">à</DiscourseConnective> participer aux travaux de cette Assemblée, qui représente tous les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1136" docOffset="8">
      <en>As for the task that has brought me here, I am to present before you today two reports on the allocation of macro-financial assistance to Georgia and Armenia, which are aimed at alleviating the fiscal problems and external accounts of both these Caucasian countries.</en>
      <fr>Je suis ici aujourd'hui pour vous présenter deux rapports sur l'octroi d'une assistance macrofinancière à la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="1517">et</DiscourseConnective> à l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="1532">afin d'</DiscourseConnective>aider ces deux pays caucasiens à surmonter leurs difficultés et à équilibrer leurs finances publiques <DiscourseConnective annotation_id="1641">et</DiscourseConnective> comptes extérieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1403" docOffset="9">
      <en>Both of these countries are our partners under the European Neighbourhood Policy, and have been severely hit by the global economic and financial crisis of the last two years.</en>
      <fr>Ces deux pays sont nos partenaires dans le cadre de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="1753">et</DiscourseConnective> ont été durement frappés par la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="1805">et</DiscourseConnective> économique mondiale de ces deux dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1579" docOffset="10">
      <en>In the case of Georgia, the impact of the crisis has been exacerbated by the direct and indirect consequences of the military conflict that occurred last year with Russia, including a large number of people who were displaced within the country.</en>
      <fr>Dans le cas de la Géorgie, l'impact de la crise a été aggravé par les répercussions directes <DiscourseConnective annotation_id="1951">et</DiscourseConnective> indirectes du conflit militaire de l'an dernier avec la Russie, qui a <DiscourseConnective annotation_id="2024">notamment</DiscourseConnective> entraîné d'importants déplacements de la population à l'intérieur du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1825" docOffset="11">
      <en>The economy of neighbouring Armenia has <Alignment alignment="11641" annotation_id="1865">
          <DiscourseConnective annotation_id="1865" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been affected by the combination of the economic recession and, in particular, the rapid deterioration of the Russian economy, due to the great dependence of the Armenian economy on trade with its large neighbour to the north.</en>
      <fr>L'économie de l'Arménie voisine a <Alignment alignment="1865" annotation_id="2143">
          <DiscourseConnective annotation_id="2143" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été touchée par la récession économique, <DiscourseConnective annotation_id="2194">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2197">en particulier</DiscourseConnective> par la détérioration rapide de l'économie russe <DiscourseConnective annotation_id="2260">étant donné que</DiscourseConnective> l'économie arménienne dépend fortement du commerce avec son grand voisin du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2097" docOffset="12">
      <en>This pushed these two countries towards a very difficult economic, financial and social situation.</en>
      <fr>Tout cela a précipité ces deux pays dans une situation économique, financière <DiscourseConnective annotation_id="2436">et</DiscourseConnective> sociale très difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2196" docOffset="13">
      <en>The two proposals for exceptional financial assistance that we are discussing today will reduce the budgetary deficit and have an immediate positive impact on the public finance <Alignment alignment="2652" annotation_id="2374">
          <DiscourseConnective annotation_id="2374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the balance of payments of Georgia and Armenia, provided that they are implemented with immediate effect.</en>
      <fr>Les deux propositions d'assistance financière exceptionnelle dont nous discutons aujourd'hui réduiront le déficit budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="2588">et</DiscourseConnective> auront un impact positif immédiat sur les finances publiques <Alignment alignment="4222" annotation_id="2652">
          <DiscourseConnective annotation_id="2652" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la balance des paiements de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="2694">et</DiscourseConnective> de l'Arménie, <DiscourseConnective annotation_id="2711">à condition que</DiscourseConnective> leur mise en œuvre soit immédiate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2484" docOffset="14">
      <en>For this reason, our two reports fully support the need to secure this financial assistance for Georgia and Armenia.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle les deux rapports reconnaissent pleinement la nécessité d'obtenir cette assistance financière <DiscourseConnective annotation_id="2886">pour</DiscourseConnective> la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="2902">et</DiscourseConnective> l'Arménie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2601" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="38546" annotation_id="2601">
          <DiscourseConnective annotation_id="2601" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my capacity as Chairman of the Committee on International Trade, I proposed to my colleagues on the Committee that they approve these two proposals without amendments, under the simplified procedure, <Alignment alignment="12488" annotation_id="2814">
          <DiscourseConnective annotation_id="2814" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal was approved unanimously.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8303" annotation_id="2916">
          <DiscourseConnective annotation_id="2916" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="2926">en</DiscourseConnective> ma qualité de président de la commission du commerce international, j'ai proposé <DiscourseConnective annotation_id="3010">à</DiscourseConnective> mes collègues de la commission d'approuver ces deux propositions <DiscourseConnective annotation_id="3077">sans</DiscourseConnective> amendements, dans le cadre de la procédure simplifiée, <Alignment alignment="2814" annotation_id="3137">
          <DiscourseConnective annotation_id="3137" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition a été acceptée à l'unanimité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2857" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="12236" annotation_id="2857">
          <DiscourseConnective annotation_id="2857" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the reports which we presented before the plenary, we registered a complaint about the delay and the short time which the Commission granted us to discuss these agreements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19757" annotation_id="3188">
          <DiscourseConnective annotation_id="3188" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans les rapports présentés aujourd'hui en plénière, nous protestons contre le délai très court qui nous a été laissé par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3335">pour</DiscourseConnective> discuter de ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3042" docOffset="17">
      <en>In the future, we will consider such delays unacceptable, <Alignment alignment="19820" annotation_id="3100">
          <DiscourseConnective annotation_id="3100" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we acknowledge the inevitability of swifter processing for these types of issues, given their exceptional nature.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3365">À</DiscourseConnective> l'avenir, nous considérerons de tels délais inacceptables, <Alignment alignment="16152" annotation_id="3426">
          <DiscourseConnective annotation_id="3426" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> admettant qu'une procédure accélérée soit inévitable <DiscourseConnective annotation_id="3487">pour</DiscourseConnective> ce type de dossiers, compte tenu de leur nature exceptionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3223" docOffset="18">
      <en>Our position on this matter does not mean that my colleagues or I do not have our reservations and concerns about the proposed agreements themselves.</en>
      <fr>Notre position ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="3587">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas de réserves <DiscourseConnective annotation_id="3620">et</DiscourseConnective> d'inquiétudes sur les accords eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3373" docOffset="19">
      <en>It is, <DiscourseConnective annotation_id="3380" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>, likely that some of us, had we had the choice, would have taken the opportunity to table amendments, emphasising, <Alignment alignment="21568" annotation_id="3504">
          <DiscourseConnective annotation_id="3504" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the importance of certain conditions and criteria relating to the assistance in order to improve the transparency of its content and implementation.</en>
      <fr>Il est probable <DiscourseConnective annotation_id="3680">que s'</DiscourseConnective>ils avaient eu le choix, certains d'entre nous auraient déposé des amendements soulignant, <Alignment alignment="3504" annotation_id="3777">
          <DiscourseConnective annotation_id="3777" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'importance de certaines conditions <DiscourseConnective annotation_id="3827">et</DiscourseConnective> critères liés <DiscourseConnective annotation_id="3844">à</DiscourseConnective> l'assistance <DiscourseConnective annotation_id="3859">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la transparence du contenu <DiscourseConnective annotation_id="3903">et</DiscourseConnective> de la mise en œuvre de ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3666" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3942" annotation_id="3666">
          <DiscourseConnective annotation_id="3666" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would have meant - I am on the point of concluding, Madam President - that we would not have managed to approve these agreements on the two countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3666" annotation_id="3942">
          <DiscourseConnective annotation_id="3942" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3953">dans ce cas</DiscourseConnective> - et je termine par là, Madame la Présidente -, ces accords n'auraient pas pu être approuvés <DiscourseConnective annotation_id="4058">pour</DiscourseConnective> ces deux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3826" docOffset="21">
      <en>In view of this, considering the factual circumstances and the strategic importance of these two countries within the context of the European Neighbourhood Policy, I urge all present to approve these two proposals for macro-financial assistance without amendments, <Alignment alignment="19382" annotation_id="4091">
          <DiscourseConnective annotation_id="4091" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> advised by the Commission.</en>
      <fr>Au vu de ce qui précède, compte tenu des circonstances factuelles <DiscourseConnective annotation_id="4144">et</DiscourseConnective> de l'importance stratégique de ces deux pays dans le contexte de la politique européenne de voisinage, j'invite donc les parlementaires présents <DiscourseConnective annotation_id="4292">à</DiscourseConnective> accepter <DiscourseConnective annotation_id="4303">sans</DiscourseConnective> amendements ces deux propositions d'assistance macrofinancière, <Alignment alignment="23480" annotation_id="4372">
          <DiscourseConnective annotation_id="4372" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a recommandé la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4121" id="147" language="CS" name="Miloslav Ransdorf">
    <ParallelChunk annotation_id="4121" docOffset="22">
      <en>The committee has debated this report <Alignment alignment="4446" annotation_id="4159">
          <DiscourseConnective annotation_id="4159" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a simplified procedure has been proposed <DiscourseConnective annotation_id="4204" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this is an extremely urgent topic.</en>
      <fr>La commission a débattu de ce rapport <Alignment alignment="4159" annotation_id="4446">
          <DiscourseConnective annotation_id="4446" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une procédure simplifiée a été proposée étant donné le caractère extrêmement urgent du dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4242" docOffset="23">
      <en>My topic is macro-financial assistance for Serbia, which I consider to be the central economy of the Balkans.</en>
      <fr>Pour ma part, je me suis penché sur le dossier de l'assistance financière <DiscourseConnective annotation_id="4619">à</DiscourseConnective> la Serbie, <DiscourseConnective annotation_id="4632">que</DiscourseConnective> je considère comme l'économie centrale des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4352" docOffset="24">
      <en>In my opinion, there are many reasons why we should provide substantial support for this country <DiscourseConnective annotation_id="4449" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it seeks EU membership during a difficult period characterised by huge financial instability.</en>
      <fr>Selon moi, plusieurs motifs justifient la fourniture d'une aide substantielle <DiscourseConnective annotation_id="4766">à</DiscourseConnective> ce pays, qui est candidat à l'adhésion à l'Union européenne dans une conjoncture difficile, caractérisée par une importante instabilité financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4546" docOffset="25">
      <en>There is a drop in State revenues, there are inflationary pressures <Alignment alignment="18768" annotation_id="4614">
          <DiscourseConnective annotation_id="4614" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the country is, of course, confronted with a whole raft of consequences of past actions, <DiscourseConnective annotation_id="4707" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, a major problem with environmental damage caused at the time of the NATO air attacks.</en>
      <fr>Les recettes publiques sont <DiscourseConnective annotation_id="4944">en</DiscourseConnective> baisse, le pays subit des pressions inflationnistes <Alignment alignment="4614" annotation_id="4999">
          <DiscourseConnective annotation_id="4999" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doit évidemment faire face à toute une série de conséquences d'actes passés, dont l'important problème des dégâts environnementaux causés <DiscourseConnective annotation_id="5140">à</DiscourseConnective> l'époque par les attaques aériennes de l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4806" docOffset="26">
      <en>There is <Alignment alignment="17185" annotation_id="4815">
          <DiscourseConnective annotation_id="4815" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a humanitarian problem here, <Alignment alignment="54745" annotation_id="4849">
          <DiscourseConnective annotation_id="4849" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are 750 thousand refugees in the country from other parts of the former Yugoslavia <DiscourseConnective annotation_id="4941" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, of course, the current financial crisis has exposed all of the structural deficiencies of the Serbian economy.</en>
      <fr>Ce pays est <Alignment alignment="12021" annotation_id="5201">
          <DiscourseConnective annotation_id="5201" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> confronté à un problème humanitaire <Alignment alignment="4849" annotation_id="5247">
          <DiscourseConnective annotation_id="5247" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il compte 750 000 réfugiés provenant d'autres régions de l'ex-Yougoslavie. Et naturellement, la crise financière actuelle a révélé toutes les déficiences structurelles de l'économie serbe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5057" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="8257" annotation_id="5057">
          <Alignment alignment="22159" annotation_id="5057">
            <DiscourseConnective annotation_id="5057" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the war that took place in 1999 and the air attacks reduced the share of final production in the overall output of Serbia <DiscourseConnective annotation_id="5192" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that has <Alignment alignment="11299" annotation_id="5205">
          <DiscourseConnective annotation_id="5205" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> exacerbated the foreign trade balance.</en>
      <fr>La guerre qui a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="5467">en</DiscourseConnective> 1999 <DiscourseConnective annotation_id="5475">et</DiscourseConnective> les attaques aériennes ont <Alignment alignment="5057" annotation_id="5505">
          <Alignment alignment="20802" annotation_id="5505">
            <DiscourseConnective annotation_id="5505" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> réduit la part de la production de produits finis dans le volume global de la production, ce qui a <Alignment alignment="5205" annotation_id="5613">
          <DiscourseConnective annotation_id="5613" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> lourdement pesé sur la balance du commerce extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5249" docOffset="28">
      <en>On top of this was the poor harvest last year which further weakened Serbian state revenues.</en>
      <fr>Il faut encore ajouter à cela la mauvaise récolte de l'an dernier, qui a diminué les recettes publiques serbes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5342" docOffset="29">
      <en>The situation is now very grave.</en>
      <fr>La situation est aujourd'hui très grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5375" docOffset="30">
      <en>I consider it necessary for us to accelerate this assistance <Alignment alignment="19029" annotation_id="5436">
          <Alignment alignment="9346" annotation_id="5436">
            <DiscourseConnective annotation_id="5436" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can come into operation by the start of next year, <Alignment alignment="17877" annotation_id="5498">
          <DiscourseConnective annotation_id="5498" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have <DiscourseConnective annotation_id="5509" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> proposed the simplified procedure via our committee chairman.</en>
      <fr>Il me paraît nécessaire d'accélérer cette assistance <Alignment alignment="5436" annotation_id="5879">
          <Alignment alignment="5436" annotation_id="5879">
            <DiscourseConnective annotation_id="5879" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle puisse être opérationnelle au début de l'an prochain <Alignment alignment="8795" annotation_id="5945">
          <DiscourseConnective annotation_id="5945" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la raison pour laquelle j'ai proposé au président de notre commission d'adopter la procédure simplifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5581" docOffset="31">
      <en>I would like to emphasise that this is <Alignment alignment="25122" annotation_id="5620">
          <DiscourseConnective annotation_id="5620" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an issue which is in the interests of Serbia's neighbours, including some countries that are not yet members of the EU, such as Bosnia and Herzegovina and Croatia, <Alignment alignment="6278" annotation_id="5789">
          <DiscourseConnective annotation_id="5789" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are applying for membership.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6068">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="6080">que</DiscourseConnective> cette assistance est <Alignment alignment="12907" annotation_id="6105">
          <DiscourseConnective annotation_id="6105" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intérêt des voisins de la Serbie, et <DiscourseConnective annotation_id="6159">notamment</DiscourseConnective> de certains pays qui ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="6202">encore</DiscourseConnective> membres de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="6226">par exemple</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="6263">et</DiscourseConnective> la Croatie, <Alignment alignment="7051" annotation_id="6278">
          <DiscourseConnective annotation_id="6278" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont candidats <DiscourseConnective annotation_id="6302">à</DiscourseConnective> l'adhésion à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5828" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="26080" annotation_id="5828">
          <DiscourseConnective annotation_id="5828" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are <Alignment alignment="1205" annotation_id="5847">
          <DiscourseConnective annotation_id="5847" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> countries here which are EU members already <DiscourseConnective annotation_id="5896" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which might be threatened by instability in Serbia, such as Hungary, Romania and Bulgaria.</en>
      <fr>Sont <Alignment alignment="3875" annotation_id="6328">
          <DiscourseConnective annotation_id="6328" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4963" annotation_id="6338">
          <DiscourseConnective annotation_id="6338" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> concernés, des pays <DiscourseConnective annotation_id="6364">déjà</DiscourseConnective> membres de l'UE qui pourraient être menacés par l'instabilité <DiscourseConnective annotation_id="6431">en</DiscourseConnective> Serbie, <DiscourseConnective annotation_id="6442">par exemple</DiscourseConnective> la Hongrie, la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="6478">et</DiscourseConnective> la Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5991" docOffset="33">
      <en>In the interests of the stability of this wing of the EU, and in the interests of the internal stability of Serbia, with an emphasis on strengthening the territorial integrity of the country, I propose that we do indeed accelerate the implementation of macro-financial assistance.</en>
      <fr>Dans l'intérêt de cette région de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6547">et</DiscourseConnective> de la stabilité interne de la Serbie, <DiscourseConnective annotation_id="6588">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6591">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6601">pour</DiscourseConnective> le renforcement de l'intégrité territoriale du pays, je propose <DiscourseConnective annotation_id="6670">effectivement</DiscourseConnective> d'accélérer la mise en œuvre de l'assistance macrofinancière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6272" id="148" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="6272" docOffset="34">
      <en>deputising for the rapporteur. - Madam President, I have the honour to present to Parliament the report of the Committee on International Trade on macro-financial assistance (MFA) to Bosnia and Herzegovina.</en>
      <fr>Madame la Présidente, j'ai l'honneur de présenter au Parlement le rapport de la commission du commerce international sur la proposition de décision du Conseil accordant une assistance macrofinancière (AMF) <DiscourseConnective annotation_id="6952">à</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6479" docOffset="35">
      <en>As with other countries to which the Commission has proposed to give MFA, the economy of Bosnia and Herzegovina has been seriously affected by the current economic and financial crisis.</en>
      <fr>À l'instar d'autres pays auxquels la Commission a proposé de fournir une AMF, la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="7078">et</DiscourseConnective> financière a gravement touché l'économie de la Bosnie-et-Herzégovine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6665" docOffset="36">
      <en>Its economy is in a serious situation <Alignment alignment="26103" annotation_id="6703">
          <DiscourseConnective annotation_id="6703" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that a way out of this crisis must be found.</en>
      <fr>Elle se trouve dans une situation grave <Alignment alignment="6703" annotation_id="7191">
          <DiscourseConnective annotation_id="7191" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair <DiscourseConnective annotation_id="7207">qu'</DiscourseConnective>il faut trouver un moyen de sortir de cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6764" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="7288" annotation_id="6764">
          <DiscourseConnective annotation_id="6764" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Bosnia and Herzegovina has applied for EU assistance <Alignment alignment="10682" annotation_id="6828">
          <DiscourseConnective annotation_id="6828" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has proposed to provide it in the form of a loan amounting to up to EUR 100 million, which is to be made available in two instalments during 2010.</en>
      <fr>La Bosnie-et-Herzégovine a <Alignment alignment="7461" annotation_id="7288">
          <DiscourseConnective annotation_id="7288" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> sollicité l'assistance de l'Union européenne <Alignment alignment="7833" annotation_id="7348">
          <DiscourseConnective annotation_id="7348" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a proposé de fournir cette aide sous la forme d'un prêt d'un montant pouvant aller <DiscourseConnective annotation_id="7448">jusqu'à</DiscourseConnective> 100 millions d'euros, qui devrait être versé <DiscourseConnective annotation_id="7501">en</DiscourseConnective> deux tranches au cours de l'année 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6994" docOffset="38">
      <en>Now we have to decide whether we support this request <Alignment alignment="58984" annotation_id="7048">
          <DiscourseConnective annotation_id="7048" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="7556">maintenant</DiscourseConnective> décider <DiscourseConnective annotation_id="7575">si</DiscourseConnective> nous soutenons <Alignment alignment="7048" annotation_id="7593">
          <DiscourseConnective annotation_id="7593" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7056" docOffset="39">
      <en>Under the current treaty rules, we are merely consulted.</en>
      <fr>En vertu des règles du Traité actuel, nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="7666">simplement</DiscourseConnective> consultés sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7113" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="16221" annotation_id="7113">
          <DiscourseConnective annotation_id="7113" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the one hand, one could argue: why not wait for the Treaty of Lisbon to enter into force and handle a modified proposal already under the ordinary legislative procedure?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2966" annotation_id="7707">
          <DiscourseConnective annotation_id="7707" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pourrions choisir d'attendre l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="7766">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="7799">pour</DiscourseConnective> traiter une proposition modifiée dans le cadre de la procédure législative ordinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7297" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="28661" annotation_id="7297">
          <Alignment alignment="16778" annotation_id="7297">
            <DiscourseConnective annotation_id="7297" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, despite the increasing importance of our work after the entry into force of the Treaty of Lisbon, I believe that we, as a Parliament, must show responsibility and political commitment and do our part in giving this Balkan country, early next year already, the assistance it needs now, rather than discussing it at length and being able to give the assistance only at some unknown point of time in the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7297" annotation_id="7890">
          <Alignment alignment="7297" annotation_id="7890">
            <DiscourseConnective annotation_id="7890" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, malgré l'importance plus grande <DiscourseConnective annotation_id="7936">que</DiscourseConnective> prendra notre travail <DiscourseConnective annotation_id="7962">après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="7977">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, je pense <DiscourseConnective annotation_id="8020">que</DiscourseConnective> notre Parlement doit faire preuve de responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="8076">et</DiscourseConnective> d'engagement politique <DiscourseConnective annotation_id="8102">et</DiscourseConnective> faire le nécessaire pour que ce pays des Balkans reçoive au début de l'année prochaine l'assistance dont il a besoin <DiscourseConnective annotation_id="8222">maintenant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8234">plutôt qu'</DiscourseConnective>en discuter longuement <DiscourseConnective annotation_id="8267">et</DiscourseConnective> ne pouvoir accorder cette assistance <DiscourseConnective annotation_id="8307">que</DiscourseConnective> dans un avenir indéterminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7725" docOffset="42">
      <en>For the above reasons, the suggestion of the Committee on International Trade is to have the proposal of MFA to Bosnia <DiscourseConnective annotation_id="7844" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Herzegovina adopted before the entry into force of the Treaty of Lisbon without amendments under the simplified procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8339">Pour</DiscourseConnective> les raisons qui précèdent, la commission du commerce international suggère d'adopter la proposition d'AMF <DiscourseConnective annotation_id="8450">à</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="8477">avant</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="8492">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="8526">sans</DiscourseConnective> amendements, dans le cadre de la procédure simplifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7971" docOffset="43">
      <en>My colleagues on our committee supported this proposal unanimously <Alignment alignment="33614" annotation_id="8038">
          <DiscourseConnective annotation_id="8038" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now I ask for the support of the whole House as well.</en>
      <fr>Mes collègues de la commission ont soutenu cette proposition à l'unanimité <Alignment alignment="8038" annotation_id="8661">
          <DiscourseConnective annotation_id="8661" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sollicite aussi <DiscourseConnective annotation_id="8683">maintenant</DiscourseConnective> le soutien de l'ensemble du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8096" id="149" name="Siim Kallas">
    <ParallelChunk annotation_id="8096" docOffset="44">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, first and foremost, I would like to note that the Commission greatly welcomes the positive and constructive attitude of Parliament on the process of adoption of the Commission proposals for macro-financial assistance for four partner countries: Armenia, Georgia, Serbia, and Bosnia and Herzegovina.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="8755">avant</DiscourseConnective> toute chose, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="8783">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="8795">que</DiscourseConnective> la Commission apprécie grandement l'attitude positive <DiscourseConnective annotation_id="8853">et</DiscourseConnective> constructive du Parlement vis-à-vis de la procédure d'adoption des propositions de la Commission d'accorder une assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="8995">à</DiscourseConnective> quatre pays partenaires: l'Arménie, la Géorgie, la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="9055">et</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8448" docOffset="45">
      <en>The Commission appreciates that the European Parliament has opted for a procedure which allows for a vote - to take place tomorrow, already - on the reports for these four countries, without amendments to the Commission's proposals.</en>
      <fr>La Commission apprécie <DiscourseConnective annotation_id="9107">que</DiscourseConnective> le Parlement européen ait opté <DiscourseConnective annotation_id="9142">pour</DiscourseConnective> une procédure permettant un vote - dès demain - sur les rapports concernant ces quatre pays, <DiscourseConnective annotation_id="9240">sans</DiscourseConnective> apporter d'amendements aux propositions de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8681" docOffset="46">
      <en>Parliament's swift and decisive action will allow the Council to adopt decisions on the four operations in the next few days, <Alignment alignment="37758" annotation_id="8807">
          <DiscourseConnective annotation_id="8807" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will <Alignment alignment="24182" annotation_id="8831">
          <DiscourseConnective annotation_id="8831" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be in a position to start implementing the programmes.</en>
      <fr>L'action déterminée <DiscourseConnective annotation_id="9323">et</DiscourseConnective> rapide du Parlement permettra au Conseil d'adopter les décisions relatives à ces quatre opérations dans les prochains jours <Alignment alignment="2089" annotation_id="9450">
          <DiscourseConnective annotation_id="9450" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission sera <Alignment alignment="9025" annotation_id="9472">
          <DiscourseConnective annotation_id="9472" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9478">en</DiscourseConnective> mesure de commencer la mise en œuvre des programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8891" docOffset="47">
      <en>Macro-financial assistance is, by its very nature, a short-term, crisis-response instrument <Alignment alignment="22681" annotation_id="8983">
          <DiscourseConnective annotation_id="8983" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposals for macro-financial assistance normally require rapid action.</en>
      <fr>L'assistance macrofinancière est, par sa nature <DiscourseConnective annotation_id="9582">même</DiscourseConnective>, un instrument de réponse rapide, à court terme, à une crise <Alignment alignment="4908" annotation_id="9648">
          <DiscourseConnective annotation_id="9648" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les propositions d'assistance macrofinancière exigent donc en principe une action rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9059" docOffset="48">
      <en>This is clearly the case for the countries we are examining today.</en>
      <fr>C'est clairement le cas des pays dont nous examinons la situation aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9126" docOffset="49">
      <en>Armenia, Georgia, Serbia and Bosnia are among those having suffered the most from the effects of the crisis, irrespective of the difference in their economic structures and level of development.</en>
      <fr>L'Arménie, la Géorgie, la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="9853">et</DiscourseConnective> la Bosnie figurent parmi ceux qui ont le plus souffert des effets de la crise, indépendamment de leurs différences <DiscourseConnective annotation_id="9971">en</DiscourseConnective> termes de structure économique <DiscourseConnective annotation_id="10005">et</DiscourseConnective> de niveau de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9321" docOffset="50">
      <en>They are <Alignment alignment="4664" annotation_id="9330">
          <DiscourseConnective annotation_id="9330" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> among those that have been implementing strong adjustment programmes with the support of the International Monetary Fund and those that have requested financial support from the EU.</en>
      <fr>Ces pays figurent <Alignment alignment="20258" annotation_id="10054">
          <DiscourseConnective annotation_id="10054" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parmi ceux qui se sont engagés dans d'ambitieux programmes d'ajustement avec le soutien du Fonds monétaire international <DiscourseConnective annotation_id="10185">et</DiscourseConnective> qui ont demandé une aide financière <DiscourseConnective annotation_id="10224">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9517" docOffset="51">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9517" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> the Commission is indeed of the opinion that the conditions for extending macro-financial assistance to these countries are fully met.</en>
      <fr>La Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="10267">effectivement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10281">que</DiscourseConnective> les conditions d'une extension de l'assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="10348">à</DiscourseConnective> ces quatre pays sont pleinement remplies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9656" docOffset="52">
      <en>Let me now turn to the instrument of macro-financial assistance and to its future under the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>J'en viens <DiscourseConnective annotation_id="10403">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10414">à</DiscourseConnective> l'instrument d'assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="10458">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10461">à</DiscourseConnective> son avenir dans le cadre du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9763" docOffset="53">
      <en>The change brought by the Lisbon Treaty provides the ordinary legislative procedure for macro-financial assistance, with equal involvement of the European Parliament and the Council.</en>
      <fr>Le changement introduit par le traité de Lisbonne prévoit la procédure législative ordinaire <DiscourseConnective annotation_id="10604">pour</DiscourseConnective> l'assistance macrofinancière, avec une égale participation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="10690">et</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9946" docOffset="54">
      <en>At the same time, I think we all accept that a lengthy legislative procedure involving a long iterative process between the various institutions is not adapted to the macro-financial assistance instrument or, indeed, to situations of crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10705">Parallèlement</DiscourseConnective>, je pense que nous admettons tous <DiscourseConnective annotation_id="10753">qu'</DiscourseConnective>une procédure législative très longue, impliquant un long processus itératif de discussion entre les différentes institutions, n'est pas adaptée <DiscourseConnective annotation_id="10901">à</DiscourseConnective> l'instrument d'assistance macrofinancière et certainement pas <DiscourseConnective annotation_id="10965">à</DiscourseConnective> des situations de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10188" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="23780" annotation_id="10188">
          <DiscourseConnective annotation_id="10188" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission considers it crucial to examine how to deal with macro-financial assistance in the future, notably within the framework of the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>La Commission estime <Alignment alignment="20464" annotation_id="11013">
          <DiscourseConnective annotation_id="11013" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel de réfléchir à la future gestion de l'instrument d'assistance macrofinancière, <DiscourseConnective annotation_id="11107">notamment</DiscourseConnective> dans le cadre du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10356" docOffset="56">
      <en>We would like to do this in close cooperation with the European Parliament in order to ensure that in the future, macro-financial assistance proposals are dealt with in a manner which, on the one hand, is rapid and allows for an effective crisis response but, on the other, meets the requirements of the Lisbon Treaty for detailed scrutiny by legislators within the joint decision-making process.</en>
      <fr>Nous souhaitons mener cette réflexion <DiscourseConnective annotation_id="11192">en</DiscourseConnective> étroite coopération avec le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="11242">afin de</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="11260">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, les propositions d'assistance macrofinancière seront traitées d'une manière rapide, permettant une réponse efficace à une situation de crise, <DiscourseConnective annotation_id="11417">tout en</DiscourseConnective> satisfaisant les exigences du traité de Lisbonne concernant l'examen détaillé des propositions par les législateurs dans le cadre du processus décisionnel commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10753" docOffset="57">
      <en>The Commission has historically been in favour of a framework regulation governing the macro-financial assistance instrument.</en>
      <fr>La Commission a toujours été favorable <DiscourseConnective annotation_id="11627">à</DiscourseConnective> un cadre réglementaire régissant l'instrument d'assistance macrofinancière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10879" docOffset="58">
      <en>The Commission services have started reflections at a technical level on the shape of such a framework regulation under the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>Les services de la Commission ont d'ailleurs entamé un travail de réflexion sur la forme technique que pourrait prendre ce cadre réglementaire dans le contexte du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11018" docOffset="59">
      <en>Such a framework regulation could potentially have significant advantages.</en>
      <fr>Cette législation cadre pourrait présenter des avantages considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11093" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="33910" annotation_id="11093">
          <DiscourseConnective annotation_id="11093" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a framework regulation is adopted, individual Commission proposals for macro-financial assistance programmes will be codecided on a case-by-case basis by the European Parliament and the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11093" annotation_id="11960">
          <DiscourseConnective annotation_id="11960" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">En attendant</DiscourseConnective>
        </Alignment> son adoption, chaque proposition de programme d'assistance macrofinancière de la Commission sera adoptée en codécision, au cas par cas, par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="12135">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11299" docOffset="61">
      <en>The proposals - starting with the recently adopted Commission proposal for Ukraine - will be a good test of interinstitutional cooperation.</en>
      <fr>Ces propositions - à commencer par la proposition de la Commission récemment adoptée concernant l'Ukraine - constitueront un bon test <DiscourseConnective annotation_id="12284">pour</DiscourseConnective> la coopération interinstitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11439" docOffset="62">
      <en>I hope that Parliament and the Council will be able to come to an agreement rapidly.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="12336">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="12353">et</DiscourseConnective> le Conseil parviendront rapidement <DiscourseConnective annotation_id="12391">à</DiscourseConnective> un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11524" docOffset="63">
      <en>Finally, I would like to note that the Commission is happy to agree to Parliament's suggestions on an improvement of the flow of information on macro-financial assistance programmes. The Commission is ready to make its best efforts to provide more upstream information to Parliament for macro-financial assistance programmes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12404">Enfin</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12420">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12422">dire que</DiscourseConnective> la Commission approuve avec enthousiasme les suggestions du Parlement concernant l'amélioration du flux d'informations sur les programmes d'assistance macrofinancière et qu'elle est disposée <DiscourseConnective annotation_id="12622">à</DiscourseConnective> multiplier ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="12647">pour</DiscourseConnective> communiquer au Parlement davantage d'informations en amont sur ces programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11850" id="150" language="RO" name="George Sabin Cutaş">
    <ParallelChunk annotation_id="11850" docOffset="64">
      <en>I would like to begin by congratulating the rapporteurs for the excellent job they have done.</en>
      <fr>Je félicite les rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="12759">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail réalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11944" docOffset="65">
      <en>I <Alignment alignment="47528" annotation_id="11946">
          <DiscourseConnective annotation_id="11946" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to express my appreciation of these initiatives proposed by the European Commission and Council, aimed at providing macro-financial assistance to Bosnia and Herzegovina and Serbia.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="24502" annotation_id="12802">
          <DiscourseConnective annotation_id="12802" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les initiatives de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="12856">et</DiscourseConnective> du Conseil visant <DiscourseConnective annotation_id="12877">à</DiscourseConnective> fournir une assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="12918">à</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="12945">et</DiscourseConnective> à la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12137" docOffset="66">
      <en>This financial support from the European Union is being offered at an extremely difficult time for both countries.</en>
      <fr>Ce soutien financier de l'Union européenne est proposé <DiscourseConnective annotation_id="13016">alors que</DiscourseConnective> ces deux pays traversent une période extrêmement difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12252" docOffset="67">
      <en>After the terrible ordeal this part of the Balkans lived through in the 1990s, shedding so much blood, the region entered a period of reconstruction which has, <DiscourseConnective annotation_id="12412" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, been stymied by the current economic crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13086">Après</DiscourseConnective> la terrible épreuve traversée par cette partie des Balkans dans les années 1990 et qui a fait couler tant de sang, la région est entrée dans une période de reconstruction malheureusement contrariée par la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12466" docOffset="68">
      <en>Both countries have suffered the full force of the recession, against the background of a budget deficit and unemployment rate that were already high.</en>
      <fr>Ces deux pays ont subi de plein fouet la récession, dans un contexte de déficit budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="13406">et</DiscourseConnective> de chômage <DiscourseConnective annotation_id="13420">déjà</DiscourseConnective> grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12617" docOffset="69">
      <en>The crisis has forced foreign investors to withdraw their investments in numerous East European countries, with Serbia being one of the countries most severely hit by the deficit triggered by the huge outflow of foreign capital.</en>
      <fr>La crise a contraint les investisseurs étrangers <DiscourseConnective annotation_id="13481">à</DiscourseConnective> retirer leurs investissements dans plusieurs pays d'Europe orientale. La Serbie figure parmi les pays les plus sévèrement touchés par le déficit qu'a engendré le retrait massif de capitaux étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12846" docOffset="70">
      <en>The collapse of economic growth combined with having to meet their obligations more quickly to repay short-term debts has increased the need for external finance.</en>
      <fr>L'effondrement de la croissance économique de ces pays et la nécessité de satisfaire plus rapidement à leurs obligations de remboursement de dettes à court terme ont accru le besoin de fonds extérieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13009" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="13886" annotation_id="13009">
          <Alignment alignment="13886" annotation_id="13009">
            <DiscourseConnective annotation_id="13009" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this support from the European Union is being provided at a time <DiscourseConnective annotation_id="13087" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the full impact of the external funding deficit is being felt, not to mention that the economic and social prospects are gloomy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21703" annotation_id="13886">
          <Alignment alignment="1034" annotation_id="13886">
            <DiscourseConnective annotation_id="13886" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, cette aide de l'Union européenne arrive <DiscourseConnective annotation_id="13942">à</DiscourseConnective> un moment où l'impact du manque de fonds extérieurs est ressenti au plus fort, <DiscourseConnective annotation_id="14023">sans</DiscourseConnective> parler des perspectives économiques <DiscourseConnective annotation_id="14064">et</DiscourseConnective> sociales, qui sont sombres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13221" docOffset="72">
      <en>It is estimated that the peak in the unemployment rate will be recorded only in the next two to three quarters.</en>
      <fr>Selon les estimations, le taux de chômage atteindra seulement son plus haut niveau au cours des deux ou trois prochains trimestres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13333" docOffset="73">
      <en>We are well aware that social discontent can have a harmful effect on a country's stability, especially <Alignment alignment="34109" annotation_id="13437">
          <DiscourseConnective annotation_id="13437" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes on top of already existing tensions and is rooted in such a sensitive issue as ethnic origin.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="14244">que</DiscourseConnective> le mécontentement social peut avoir un effet préjudiciable sur la stabilité d'un pays, <DiscourseConnective annotation_id="14335">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10514" annotation_id="14343">
          <DiscourseConnective annotation_id="14343" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="14353">s'</DiscourseConnective>ajoute à des tensions existantes <DiscourseConnective annotation_id="14388">et</DiscourseConnective> trouve ses racines dans une question <DiscourseConnective annotation_id="14428">aussi</DiscourseConnective> sensible <DiscourseConnective annotation_id="14443">que</DiscourseConnective> celle de l'origine ethnique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13545" docOffset="74">
      <en>This is why I welcome these proposals for macro-financial assistance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14476">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je salue ces propositions d'assistance macrofinancière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13615" docOffset="75">
      <en>I must <DiscourseConnective annotation_id="13622" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> stress how necessary they are, primarily as a factor in maintaining and consolidating stability in a region which has been hit hard and is in a delicate balance.</en>
      <fr>Ces aides sont terriblement nécessaires. Elles le sont, <DiscourseConnective annotation_id="14603">premièrement</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="14620">tant que</DiscourseConnective> facteur de maintien <DiscourseConnective annotation_id="14649">et</DiscourseConnective> de renforcement de la stabilité dans une région qui a été durement frappée <DiscourseConnective annotation_id="14727">et</DiscourseConnective> qui se trouve dans une situation d'équilibre fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13789" docOffset="76">
      <en>We cannot fail to take into account either the prospects for the European Union's enlargement in the Balkans, which is another reason why it is our duty to support these states aspiring to European integration.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas non plus ignorer les perspectives d'élargissement de l'Union européenne dans les Balkans et c'est une autre raison pour laquelle il est de notre devoir de soutenir ces États qui aspirent <DiscourseConnective annotation_id="14991">à</DiscourseConnective> l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14000" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="45798" annotation_id="14000">
          <DiscourseConnective annotation_id="14000" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> ending, I would like to emphasise the urgent nature of this financial support, given the economic situation in Serbia and Bosnia and Herzegovina, which is worsening at an accelerated pace.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25349" annotation_id="15019">
          <DiscourseConnective annotation_id="15019" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclure, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15044">à</DiscourseConnective> souligner la nature urgente de ce soutien financier, compte tenu de la situation économique <DiscourseConnective annotation_id="15138">en</DiscourseConnective> Serbie <DiscourseConnective annotation_id="15148">et</DiscourseConnective> en Bosnie-et-Herzégovine, qui <DiscourseConnective annotation_id="15181">s'</DiscourseConnective>aggrave rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14196" docOffset="78">
      <en>The urgent nature of this assistance should, in my view, take precedence over considerations of a procedural nature dictated by the entry into force of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Le caractère urgent de cette assistance devrait, selon moi, avoir la priorité sur les considérations de nature procédurale dictées par l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="15347">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14370" docOffset="79">
      <en>I <Alignment alignment="35554" annotation_id="14372">
          <DiscourseConnective annotation_id="14372" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the proposal put forward by both rapporteurs on transferring Community funds in good time, avoiding the delays caused by the need for the European Commission to modify the legal basis of the provisions.</en>
      <fr>J'approuve <Alignment alignment="23669" annotation_id="15392">
          <DiscourseConnective annotation_id="15392" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition des deux rapporteurs de transférer les fonds communautaires <DiscourseConnective annotation_id="15476">en</DiscourseConnective> temps utile et d'éviter les retards que provoquerait la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="15545">pour</DiscourseConnective> la Commission européenne de modifier la base juridique des dispositions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14593" id="151" language="PL" name="Paweł Robert Kowal">
    <ParallelChunk annotation_id="14593" docOffset="80">
      <en>Madam President, we are responsible, as the Member States of the European Union, for the situation in Georgia.</en>
      <fr>Madame la Présidente, en <DiscourseConnective annotation_id="15648">tant qu'</DiscourseConnective>États membres de l'Union européenne, nous sommes responsables de la situation <DiscourseConnective annotation_id="15734">en</DiscourseConnective> Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14704" docOffset="81">
      <en>The authors of the resolution have done well to remind us that the economic situation in Georgia <Alignment alignment="26532" annotation_id="14801">
          <DiscourseConnective annotation_id="14801" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conflict began was very good.</en>
      <fr>Les auteurs de la résolution nous ont rappelé <DiscourseConnective annotation_id="15792">à</DiscourseConnective> juste titre <DiscourseConnective annotation_id="15806">que</DiscourseConnective> la situation économique de la Géorgie était très bonne <Alignment alignment="11986" annotation_id="15865">
          <DiscourseConnective annotation_id="15865" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le conflit n'éclate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14842" docOffset="82">
      <en>The conflict in Georgia in 2008 caused a serious worsening of the economic situation in the country.</en>
      <fr>Ce conflit vécu par la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="15927">en</DiscourseConnective> 2008 a sérieusement aggravé la situation économique du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14943" docOffset="83">
      <en>We are dealing with a country which aspires to cooperate closely with the European Union <Alignment alignment="27965" annotation_id="15032">
          <DiscourseConnective annotation_id="15032" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the future, to <Alignment alignment="28003" annotation_id="15055">
          <DiscourseConnective annotation_id="15055" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the opportunity of developing this European perspective.</en>
      <fr>Nous avons affaire <DiscourseConnective annotation_id="16010">à</DiscourseConnective> un pays qui aspire <DiscourseConnective annotation_id="16031">à</DiscourseConnective> coopérer étroitement avec l'Union européenne <Alignment alignment="19339" annotation_id="16078">
          <DiscourseConnective annotation_id="16078" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ultérieurement, <DiscourseConnective annotation_id="16098">à</DiscourseConnective> développer <Alignment alignment="20042" annotation_id="16111">
          <DiscourseConnective annotation_id="16111" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette perspective européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15122" docOffset="84">
      <en>I would like to draw attention to the fact that Russian sanctions, the general situation in the Caucasus and the effects of last year's conflict are not allowing Georgia to develop normally or to build a normal economy.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="16195">que</DiscourseConnective> les sanctions russes, la situation générale dans le Caucase <DiscourseConnective annotation_id="16259">et</DiscourseConnective> les répercussions du conflit de l'an dernier ne permettent pas à la Géorgie de se développer normalement <DiscourseConnective annotation_id="16367">ou</DiscourseConnective> de construire une économie normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15342" docOffset="85">
      <en>This is an additional and particular reason, <DiscourseConnective annotation_id="15387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we must stress this, why Georgia should be provided with macro-financial assistance, <Alignment alignment="16534" annotation_id="15476">
          <DiscourseConnective annotation_id="15476" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why Georgia's budget should be strengthened - <Alignment alignment="15295" annotation_id="15526">
          <Alignment alignment="20285" annotation_id="15526">
            <DiscourseConnective annotation_id="15526" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Georgia can have the opportunity for economic development in accordance with its own ambitions.</en>
      <fr>C'est une raison supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="16438">et</DiscourseConnective> particulière - il faut le souligner - de fournir une assistance macrofinancière à la Géorgie <Alignment alignment="15476" annotation_id="16534">
          <DiscourseConnective annotation_id="16534" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de renforcer sa situation budgétaire <Alignment alignment="24299" annotation_id="16574">
          <Alignment alignment="15526" annotation_id="16574">
            <DiscourseConnective annotation_id="16574" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ce pays puisse avoir un développement économique conforme <DiscourseConnective annotation_id="16641">à</DiscourseConnective> ses propres ambitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15630" docOffset="86">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="15637" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> is possible, and <Alignment alignment="26793" annotation_id="15657">
          <DiscourseConnective annotation_id="15657" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is such a need, that assistance to Georgia should be increased yet further, <DiscourseConnective annotation_id="15742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I want to stress this clearly.</en>
      <fr>Dans la mesure du possible <DiscourseConnective annotation_id="16693">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1881" annotation_id="16696">
          <DiscourseConnective annotation_id="16696" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le besoin s'en fait sentir, cette assistance <DiscourseConnective annotation_id="16744">à</DiscourseConnective> la Géorgie devrait être <DiscourseConnective annotation_id="16770">encore</DiscourseConnective> augmentée, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16797">à</DiscourseConnective> le dire clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15777" docOffset="87">
      <en>A key matter is the granting of financial assistance in 2009.</en>
      <fr>L'essentiel est l'octroi d'une assistance financière dès 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15839" docOffset="88">
      <en>From our point of view, procedural questions and various procedural details must not, under any circumstances, be allowed to stand in the way of Georgia receiving assistance this year.</en>
      <fr>De notre point de vue, les questions procédurales <DiscourseConnective annotation_id="16932">et</DiscourseConnective> autres détails de procédure ne doivent, <DiscourseConnective annotation_id="16975">en</DiscourseConnective> aucune circonstance, faire obstacle <DiscourseConnective annotation_id="17014">à</DiscourseConnective> l'obtention de cette assistance par la Géorgie cette année encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16024" docOffset="89">
      <en>Georgia deserves to receive our support.</en>
      <fr>La Géorgie mérite notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16065" docOffset="90">
      <en>This is our obligation as the European Union, especially in a situation where the Sarkozy Plan is not being carried out for Georgia, <Alignment alignment="2054" annotation_id="16198">
          <DiscourseConnective annotation_id="16198" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not able to ensure, as an arbiter, as the European Union, that relations between Georgia and Russia are regulated in accordance with international law.</en>
      <fr>C'est même un devoir <DiscourseConnective annotation_id="17137">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="17162">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17177">quand</DiscourseConnective> on sait <DiscourseConnective annotation_id="17191">que</DiscourseConnective> le plan Sarkozy <DiscourseConnective annotation_id="17211">pour</DiscourseConnective> la Géorgie n'est pas exécuté <Alignment alignment="12863" annotation_id="17245">
          <DiscourseConnective annotation_id="17245" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17248">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'est pas capable, en <DiscourseConnective annotation_id="17293">tant qu'</DiscourseConnective>arbitre, de garantir <DiscourseConnective annotation_id="17322">que</DiscourseConnective> les relations entre la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="17357">et</DiscourseConnective> la Russie soient réglées <DiscourseConnective annotation_id="17385">en</DiscourseConnective> conformité avec le droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16361" id="152" language="PL" name="Tomasz Piotr Poręba">
    <ParallelChunk annotation_id="16361" docOffset="91">
      <en>Madam President, the macro-financial assistance proposed by the Commission for Georgia, Armenia, Bosnia and Herzegovina and Serbia is certainly a step in the right direction.</en>
      <fr>Madame la Présidente, l'assistance macrofinancière proposée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17506">pour</DiscourseConnective> la Géorgie, l'Arménie, la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="17559">et</DiscourseConnective> la Serbie est certainement un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16536" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="41569" annotation_id="16536">
          <DiscourseConnective annotation_id="16536" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the scope of this assistance falls far short of what is needed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9610" annotation_id="17621">
          <DiscourseConnective annotation_id="17621" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette assistance est loin de répondre aux besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16609" docOffset="93">
      <en>I am thinking especially of Georgia, which is to receive EUR 46 million.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17692">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17707">à</DiscourseConnective> la Géorgie, qui va recevoir 46 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16682" docOffset="94">
      <en>In the context of the real problems which the country is having to face, the economic crisis and also the problems resulting from the war with Russia, which has significantly weakened the impetus of economic development in Georgia, that assistance is certainly not very great.</en>
      <fr>Dans le contexte des difficultés concrètes auxquelles le pays doit faire face, de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="17860">et</DiscourseConnective> des problèmes consécutifs à la guerre avec la Russie qui a considérablement affaibli l'élan de développement économique <DiscourseConnective annotation_id="17983">en</DiscourseConnective> Géorgie, cette assistance n'est assurément pas énorme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16959" docOffset="95">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16959" sense="Contingency.Cause.Reason">For</DiscourseConnective> we must remember that countries like Georgia, Armenia, Azerbaijan and Kazakhstan are not only important countries for the European Union from a political perspective, but are <Alignment alignment="31150" annotation_id="17138">
          <DiscourseConnective annotation_id="17138" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> strategic in terms of energy security.</en>
      <fr>Il faut en effet se rappeler <DiscourseConnective annotation_id="18070">que</DiscourseConnective> des pays tels que la Géorgie, l'Arménie, l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="18129">et</DiscourseConnective> le Kazakhstan sont <DiscourseConnective annotation_id="18151">non seulement</DiscourseConnective> des pays importants <DiscourseConnective annotation_id="18185">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne d'un point de vue politique, <Alignment alignment="4327" annotation_id="18238">
          <DiscourseConnective annotation_id="18238" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des pays stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="18271">en</DiscourseConnective> termes de sécurité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17182" docOffset="96">
      <en>For it is these countries which are going to decide, and are <DiscourseConnective annotation_id="17243" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> already deciding, what the diversification of supply of power sources to the European Union will be like in the future.</en>
      <fr>Ce sont <DiscourseConnective annotation_id="18314">en effet</DiscourseConnective> ces pays qui vont décider, <DiscourseConnective annotation_id="18350">et</DiscourseConnective> décident <DiscourseConnective annotation_id="18362">déjà</DiscourseConnective>, de la future diversification de l'approvisionnement énergétique dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17368" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="18457" annotation_id="17368">
          <DiscourseConnective annotation_id="17368" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not support them financially and politically today, <Alignment alignment="38756" annotation_id="17429">
          <DiscourseConnective annotation_id="17429" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not give them the chance to develop, then Russia will do this quickly, <Alignment alignment="15329" annotation_id="17509">
          <DiscourseConnective annotation_id="17509" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these countries have extremely important and strategic significance for Russia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2528" annotation_id="18457">
          <DiscourseConnective annotation_id="18457" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne les soutenons pas financièrement <DiscourseConnective annotation_id="18501">et</DiscourseConnective> politiquement aujourd'hui, <Alignment alignment="12314" annotation_id="18531">
          <DiscourseConnective annotation_id="18531" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne leur donnons pas la chance de se développer, la Russie le fera rapidement, <Alignment alignment="23172" annotation_id="18617">
          <DiscourseConnective annotation_id="18617" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces pays revêtent une importance énorme <DiscourseConnective annotation_id="18667">et</DiscourseConnective> stratégique <DiscourseConnective annotation_id="18682">pour</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17597" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="18094" annotation_id="17597">
          <DiscourseConnective annotation_id="17597" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I evaluate the Commission proposal as constructive and good.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="16886" annotation_id="18707">
          <DiscourseConnective annotation_id="18707" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la proposition de la Commission est constructive <DiscourseConnective annotation_id="18775">et</DiscourseConnective> bonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17669" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="18785" annotation_id="17669">
          <DiscourseConnective annotation_id="17669" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the level of financial support is significantly too low.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19296" annotation_id="18785">
          <DiscourseConnective annotation_id="18785" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le niveau de soutien financier est beaucoup trop faible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17735" id="153" name="Siim Kallas">
    <ParallelChunk annotation_id="17735" docOffset="100">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, our Neighbourhood Policy is able, to a large extent, to provide financial assistance to countries in our neighbourhood which are in trouble, <DiscourseConnective annotation_id="17929" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I am very happy that Members of Parliament so unanimously supported this Commission proposal.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la politique européenne de voisinage permet, dans une large mesure, de fournir une assistance financière aux pays voisins qui sont <DiscourseConnective annotation_id="19007">en</DiscourseConnective> difficulté et je suis donc très heureux de voir <DiscourseConnective annotation_id="19058">que</DiscourseConnective> le Parlement européen a soutenu <DiscourseConnective annotation_id="19094">aussi</DiscourseConnective> unanimement cette proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18026" docOffset="101">
      <en>We are doing our utmost to support our neighbourhood countries.</en>
      <fr>Nous faisons le maximum <DiscourseConnective annotation_id="19172">pour</DiscourseConnective> soutenir nos pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18090" docOffset="102">
      <en>One Member mentioned that procedural details should not hinder us, <Alignment alignment="6996" annotation_id="18157">
          <DiscourseConnective annotation_id="18157" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20754" annotation_id="18161">
          <Alignment alignment="28713" annotation_id="18161">
            <DiscourseConnective annotation_id="18161" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, procedures must ensure that money is used properly.</en>
      <fr>Un parlementaire a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="19231">que</DiscourseConnective> les détails procéduraux ne doivent pas entraver notre action <Alignment alignment="9652" annotation_id="19296">
          <DiscourseConnective annotation_id="19296" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18161" annotation_id="19302">
          <Alignment alignment="18161" annotation_id="19302">
            <DiscourseConnective annotation_id="19302" sense="Comparison.Contrast">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les procédures sont là pour garantir une utilisation appropriée des fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18222" docOffset="103">
      <en>You always have to strike a balance between achieving objectives and following procedures.</en>
      <fr>Il faut toujours trouver un équilibre entre la volonté d'atteindre des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="19467">et</DiscourseConnective> la nécessité de suivre des procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18313" docOffset="104">
      <en>It is important to follow clear rules in providing this assistance.</en>
      <fr>Il est important de suivre des règles claires <DiscourseConnective annotation_id="19555">pour</DiscourseConnective> l'octroi de cette assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18381" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="13435" annotation_id="18381">
          <DiscourseConnective annotation_id="18381" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, we will see in the very near future the possibility of developing the framework agreement which establishes a certain frame for this kind of assistance, <DiscourseConnective annotation_id="18545" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> within this assistance framework, we can <DiscourseConnective annotation_id="18590" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> provide rapid assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4659" annotation_id="19590">
          <DiscourseConnective annotation_id="19590" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, nous examinerons très prochainement la possibilité de développer <DiscourseConnective annotation_id="19674">pour</DiscourseConnective> ce type d'assistance un cadre réglementaire qui nous permettra d'apporter une assistance rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18621" docOffset="106">
      <en>This is a major problem today: we are currently deciding on a case-by-case basis <Alignment alignment="26294" annotation_id="18702">
          <DiscourseConnective annotation_id="18702" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this takes an enormous amount of time, like so many other procedures in our large European Union.</en>
      <fr>Actuellement, le problème majeur est que nous décidons au cas par cas <Alignment alignment="10133" annotation_id="19846">
          <DiscourseConnective annotation_id="19846" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que cela prend énormément de temps, <DiscourseConnective annotation_id="19885">comme</DiscourseConnective> tant d'autres procédures dans notre grande Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18804" docOffset="107">
      <en>This will be the key issue.</en>
      <fr>Tel sera le principal enjeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18832" docOffset="108">
      <en>There will be a framework agreement <Alignment alignment="50897" annotation_id="18868">
          <DiscourseConnective annotation_id="18868" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7393" annotation_id="18872">
          <DiscourseConnective annotation_id="18872" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will be a rapid decision-making mechanism about the size of the assistance.</en>
      <fr>Il y aura un accord-cadre <Alignment alignment="23222" annotation_id="20007">
          <Alignment alignment="18872" annotation_id="20007">
            <DiscourseConnective annotation_id="20007" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">et puis</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> un mécanisme de décision rapide concernant le volume de l'assistance fournie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18959" docOffset="109">
      <en>There are always limits imposed by Member States, <Alignment alignment="29894" annotation_id="19009">
          <DiscourseConnective annotation_id="19009" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will always be so.</en>
      <fr>Il y a toujours des limites imposées par les États membres <Alignment alignment="9592" annotation_id="20152">
          <DiscourseConnective annotation_id="20152" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il en sera toujours <DiscourseConnective annotation_id="20175">ainsi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19037" docOffset="110">
      <en>There is never unlimited scope to help countries <Alignment alignment="20241" annotation_id="19086">
          <DiscourseConnective annotation_id="19086" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, providing money for our own projects.</en>
      <fr>Il est impossible de fournir une aide illimitée à des pays <Alignment alignment="7936" annotation_id="20241">
          <DiscourseConnective annotation_id="20241" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="20245">en même temps</DiscourseConnective>, de financer nos propres projets.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19149" id="154" language="PT" name="Vital Moreira">
    <ParallelChunk annotation_id="19149" docOffset="111">
      <en>Madam President, I would like to take this opportunity to make three final points.</en>
      <fr>Madame la Présidente, permettez-moi de formuler trois remarques finales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19232" docOffset="112">
      <en>Firstly, macro-financial assistance to EU neighbourhood countries is justified for two reasons: firstly, it has intrinsic political value as a way of the Union gaining prestige by assisting countries in difficulty, within the context of a policy of good neighbourliness.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20366">Premièrement</DiscourseConnective>, l'assistance macrofinancière aux pays voisins de l'Union européenne se justifie <DiscourseConnective annotation_id="20460">pour</DiscourseConnective> deux raisons: <DiscourseConnective annotation_id="20479">tout d'abord</DiscourseConnective>, elle a une valeur politique intrinsèque en <DiscourseConnective annotation_id="20536">tant que</DiscourseConnective> moyen <DiscourseConnective annotation_id="20551">pour</DiscourseConnective> l'Union de gagner du prestige <DiscourseConnective annotation_id="20586">en</DiscourseConnective> assistant des pays <DiscourseConnective annotation_id="20608">en</DiscourseConnective> difficulté dans le contexte d'une politique de bon voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19503" docOffset="113">
      <en>Secondly, it is justified by the EU's own interest in contributing to the financial, social and political stability of our neighbourhood countries as a condition for their development and democratic consolidation, <Alignment alignment="20903" annotation_id="19717">
          <DiscourseConnective annotation_id="19717" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is <Alignment alignment="2351" annotation_id="19728">
          <DiscourseConnective annotation_id="19728" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a prerequisite for our own political stability.</en>
      <fr>Elle se justifie <DiscourseConnective annotation_id="20690">ensuite</DiscourseConnective> par le propre intérêt de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20742">à</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="20755">à</DiscourseConnective> la stabilité financière, sociale <DiscourseConnective annotation_id="20790">et</DiscourseConnective> politique de ses pays voisins - en <DiscourseConnective annotation_id="20828">tant que</DiscourseConnective> condition de développement <DiscourseConnective annotation_id="20864">et</DiscourseConnective> de consolidation de la démocratie - <Alignment alignment="19717" annotation_id="20903">
          <DiscourseConnective annotation_id="20903" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="20921">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="11034" annotation_id="20928">
          <DiscourseConnective annotation_id="20928" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une condition indispensable <DiscourseConnective annotation_id="20968">à</DiscourseConnective> notre propre stabilité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19781" docOffset="114">
      <en>My second point is that macro-financial assistance must <Alignment alignment="21052" annotation_id="19837">
          <DiscourseConnective annotation_id="19837" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> be carefully tied to two conditions: the assistance must be aimed at responding to exceptional and temporary financial difficulties in these countries, and not for other purposes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21004">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'assistance macrofinancière doit <Alignment alignment="3603" annotation_id="21052">
          <DiscourseConnective annotation_id="21052" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> être soigneusement liée <DiscourseConnective annotation_id="21086">à</DiscourseConnective> deux conditions: l'objectif de l'assistance doit être de répondre <DiscourseConnective annotation_id="21154">à</DiscourseConnective> des difficultés financières exceptionnelles <DiscourseConnective annotation_id="21200">et</DiscourseConnective> temporaires <DiscourseConnective annotation_id="21215">et</DiscourseConnective> ne peut servir <DiscourseConnective annotation_id="21233">à</DiscourseConnective> d'autres objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20030" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="21255" annotation_id="20030">
          <DiscourseConnective annotation_id="20030" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these countries must not divert the funds which we allocate to them for purposes that are incompatible with the rationale behind the EU aid, particularly for increasing military spending.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12909" annotation_id="21255">
          <DiscourseConnective annotation_id="21255" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces pays ne peuvent détourner les fonds <DiscourseConnective annotation_id="21305">que</DiscourseConnective> nous leur allouons <DiscourseConnective annotation_id="21328">à</DiscourseConnective> des fins incompatibles avec la logique qui sous-tend l'aide de l'Union européenne, et <DiscourseConnective annotation_id="21416">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21426">pour</DiscourseConnective> augmenter les dépenses militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20228" docOffset="116">
      <en>As my third and final point, I would like to emphasise the importance and necessity of a general regulatory framework for the allocation of macro-financial assistance and the implementation of the respective agreements with the countries in question, <DiscourseConnective annotation_id="20479" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I acknowledge and welcome Commissioner Kallas's commitment to this issue.</en>
      <fr>Enfin, <DiscourseConnective annotation_id="21473">troisièmement</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="21497">à</DiscourseConnective> souligner l'importance <DiscourseConnective annotation_id="21522">et</DiscourseConnective> la nécessité d'un cadre réglementaire général régissant l'octroi de l'assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="21622">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre des accords conclus avec les pays concernés et, <DiscourseConnective annotation_id="21690">à cet égard</DiscourseConnective>, je prends note <DiscourseConnective annotation_id="21718">et</DiscourseConnective> salue l'engagement du commissaire Kallas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20557" docOffset="117">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="20559" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> hope that the next Commission will be ready to honour this commitment, <Alignment alignment="41908" annotation_id="20635">
          <DiscourseConnective annotation_id="20635" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we will have a general regulation on macro-financial assistance before long.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="21772">que</DiscourseConnective> la prochaine Commission sera également disposée <DiscourseConnective annotation_id="21824">à</DiscourseConnective> honorer cet engagement <Alignment alignment="17" annotation_id="21849">
          <DiscourseConnective annotation_id="21849" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21852">que</DiscourseConnective> nous aurons rapidement une réglementation générale sur l'assistance macrofinancière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20721" id="155" language="CS" name="Miloslav Ransdorf">
    <ParallelChunk annotation_id="20721" docOffset="118">
      <en>A great writer once said that Balkan States always piled more historical responsibility onto their shoulders than they were capable of carrying.</en>
      <fr>Un grand écrivain a <DiscourseConnective annotation_id="21961">un jour</DiscourseConnective> déclaré <DiscourseConnective annotation_id="21977">que</DiscourseConnective> les États des Balkans avaient toujours porté sur leurs épaules plus de responsabilité historique <DiscourseConnective annotation_id="22078">qu'</DiscourseConnective>ils n'étaient capables d'en porter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20866" docOffset="119">
      <en>It could similarly be said of the nations in the Caucasus that they piled more history onto their shoulders than they were capable of carrying.</en>
      <fr>De manière similaire, on pourrait <DiscourseConnective annotation_id="22151">dire que</DiscourseConnective> les pays du Caucase ont porté sur leurs épaules plus d'histoire qu'ils n'étaient capables d'en porter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21010" docOffset="120">
      <en>It is my opinion, <Alignment alignment="1938" annotation_id="21028">
          <DiscourseConnective annotation_id="21028" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the EU should lift some of this historical burden from their shoulders.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="811" annotation_id="22272">
          <DiscourseConnective annotation_id="22272" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il incombe à l'Union européenne de les soulager un peu de ce fardeau historique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21116" docOffset="121">
      <en>It would benefit both them and us <Alignment alignment="42318" annotation_id="21150">
          <DiscourseConnective annotation_id="21150" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is incomplete without the Balkans, <DiscourseConnective annotation_id="21200" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21204" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the Serbs have recently been joking that their only friends are God and the Greeks, in my opinion, we should show them that they <Alignment alignment="30512" annotation_id="21339">
          <DiscourseConnective annotation_id="21339" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have friends in the European Parliament.</en>
      <fr>Ce serait une bonne chose pour ces pays <DiscourseConnective annotation_id="22405">et</DiscourseConnective> pour nous, <Alignment alignment="9434" annotation_id="22419">
          <DiscourseConnective annotation_id="22419" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne est incomplète <DiscourseConnective annotation_id="22463">sans</DiscourseConnective> les Balkans. D'autre part, sachant que les Serbes ont récemment déclaré <DiscourseConnective annotation_id="22540">en</DiscourseConnective> plaisantant <DiscourseConnective annotation_id="22555">que</DiscourseConnective> Dieu <DiscourseConnective annotation_id="22564">et</DiscourseConnective> les Grecs étaient leurs seuls amis, nous devrions leur montrer <DiscourseConnective annotation_id="22630">qu'</DiscourseConnective>ils ont <Alignment alignment="3314" annotation_id="22641">
          <DiscourseConnective annotation_id="22641" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des amis au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21385" id="156" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="21385" docOffset="122">
      <en>deputising for the rapporteur. - Madam President, all four countries to which the Commission has today proposed to give macro-financial assistance have been seriously affected by the current economic and financial crisis.</en>
      <fr>Madame la Présidente, les quatre pays auxquels la Commission a proposé aujourd'hui de fournir une assistance macrofinancière ont été gravement touchés par la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="22854">et</DiscourseConnective> économique actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21607" docOffset="123">
      <en>Their economies are in a serious situation, <Alignment alignment="5283" annotation_id="21651">
          <DiscourseConnective annotation_id="21651" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that a way out from this crisis must be found.</en>
      <fr>Leurs économies sont dans une situation très difficile <Alignment alignment="21651" annotation_id="22933">
          <DiscourseConnective annotation_id="22933" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair <DiscourseConnective annotation_id="22949">qu'</DiscourseConnective>il faut trouver un moyen de sortir de cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21714" docOffset="124">
      <en>In the case of Georgia, the proposed macro-financial assistance of EUR 46 million in the form of grant instalments is aimed at supporting Georgia's recovery after that country experienced a severe economic downturn following the eruption of the military conflict with Russia and the global financial crisis.</en>
      <fr>Dans le cas de la Géorgie, l'assistance macrofinancière d'un montant de 46 millions d'euros sous la forme d'un prêt en deux tranches est destinée <DiscourseConnective annotation_id="23149">à</DiscourseConnective> soutenir le redressement de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="23190">après</DiscourseConnective> la profonde récession économique qu'a subi ce pays à la suite du conflit militaire qui l'a opposé <DiscourseConnective annotation_id="23294">à</DiscourseConnective> la Russie <DiscourseConnective annotation_id="23306">et</DiscourseConnective> de la crise financière mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22022" docOffset="125">
      <en>The EUR 100 million for Armenia is forecast to have an immediate impact on Armenia's balance of payments, and would in this way contribute to the alleviation of financial constraints on the implementation of the authorities' economic programme and to financing the budget deficit.</en>
      <fr>Les cent millions d'euros octroyés à l'Arménie devraient avoir un impact immédiat sur la balance des paiements de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="23464">et</DiscourseConnective> contribueraient <DiscourseConnective annotation_id="23483">ainsi</DiscourseConnective>, d'une part, <DiscourseConnective annotation_id="23502">à</DiscourseConnective> alléger les contraintes financières pesant sur la mise en œuvre du programme économique des autorités <DiscourseConnective annotation_id="23606">et</DiscourseConnective>, d'autre part, <DiscourseConnective annotation_id="23624">à</DiscourseConnective> financer le déficit budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22303" docOffset="126">
      <en>Serbia, <Alignment alignment="23669" annotation_id="22311">
          <DiscourseConnective annotation_id="22311" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> badly affected by the financial and economic crisis, is rapidly returning to political stability.</en>
      <fr>La Serbie, <Alignment alignment="22311" annotation_id="23669">
          <DiscourseConnective annotation_id="23669" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> durement touchée par la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="23719">et</DiscourseConnective> financière, est en train de retrouver rapidement une stabilité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22417" docOffset="127">
      <en>As a Balkan country, it is a potential candidate country for EU membership and has signed a stabilisation and association agreement.</en>
      <fr>Ce pays des Balkans est un candidat potentiel <DiscourseConnective annotation_id="23842">à</DiscourseConnective> l'adhésion à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23876">et</DiscourseConnective> a signé un accord de stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="23914">et</DiscourseConnective> d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22550" docOffset="128">
      <en>For this reason, it should <Alignment alignment="31163" annotation_id="22577">
          <DiscourseConnective annotation_id="22577" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be helped.</en>
      <fr>Ce fait justifie <Alignment alignment="5489" annotation_id="23949">
          <DiscourseConnective annotation_id="23949" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de lui venir en aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22593" docOffset="129">
      <en>Politically speaking, Bosnia and Herzegovina is a potential candidate country which has <Alignment alignment="40215" annotation_id="22681">
          <DiscourseConnective annotation_id="22681" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> signed a stabilisation and association agreement, <DiscourseConnective annotation_id="22736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is in the interests of the European Union to assist it.</en>
      <fr>D'un point de vue politique, la Bosnie-et-Herzégovine est également un pays candidat potentiel qui a <Alignment alignment="975" annotation_id="24082">
          <DiscourseConnective annotation_id="24082" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> signé un accord de stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="24121">et</DiscourseConnective> d'association. Il va donc dans l'intérêt de l'Union européenne de lui fournir une assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22799" docOffset="130">
      <en>To conclude, I restate my belief that we as the European Parliament must show responsibility and political commitment in giving these countries the macro-financial assistance they need now, rather than discussing this at length under the ordinary legislative procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24218">Pour conclure</DiscourseConnective>, je réitère ma conviction <DiscourseConnective annotation_id="24258">que</DiscourseConnective> le Parlement européen doit faire preuve de responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="24320">et</DiscourseConnective> d'engagement politique <DiscourseConnective annotation_id="24346">en</DiscourseConnective> octroyant à ces pays l'assistance macrofinancière dont ils ont besoin <DiscourseConnective annotation_id="24419">maintenant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24431">au lieu d'</DiscourseConnective>en discuter longuement dans le cadre de la procédure législative ordinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23069" docOffset="131">
      <en>For the above reasons, on behalf of the PPE Group, I suggest we have the proposal for macro-financial assistance to these countries adopted now.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24517">Pour</DiscourseConnective> les motifs susmentionnés, je suggère, au nom du groupe PPE, que nous acceptions <DiscourseConnective annotation_id="24602">maintenant</DiscourseConnective> la proposition d'assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="24657">à</DiscourseConnective> ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23214" docOffset="132">
      <en>I ask my colleagues to support it unanimously.</en>
      <fr>J'invite par conséquent mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="24707">à</DiscourseConnective> la soutenir unanimement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23261" id="157" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23261" docOffset="133">
      <en>The joint debate is closed.</en>
      <fr>La discussion commune est close.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23289" docOffset="134">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12.00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="24792">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23333" docOffset="135">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23363" id="996" language="RO" name="Cristian Silviu Buşoi ">
    <ParallelChunk annotation_id="23363" docOffset="136">
      <en>I first of all wish to say that I agree with the principle of providing macro-financial assistance to Armenia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24840">Avant</DiscourseConnective> toute chose, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="24868">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24870">dire que</DiscourseConnective> je souscris au principe de fournir une assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="24945">à</DiscourseConnective> l'Arménie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23474" docOffset="137">
      <en>I believe that this initiative is part of the European Neighbourhood Policy.</en>
      <fr>Pour moi, cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="24985">s'</DiscourseConnective>inscrit pleinement dans la politique européenne de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23551" docOffset="138">
      <en>Armenia, which is in a particularly serious economic situation due to the financial crisis, is in urgent need of these funds which could enable it to meet the commitments it has taken on as part of the stand-by agreement with the IMF.</en>
      <fr>L'Arménie, qui se trouve dans une situation économique particulièrement grave en raison de la crise financière, a un besoin urgent de ces fonds, qui pourraient lui permettre d'honorer ses engagements dans le cadre de l'accord de stand-by conclu avec le FMI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23786" docOffset="139">
      <en>I welcome the fact that the rapporteur has realised the urgency of this need by opting for an opinion without amendments as the solution.</en>
      <fr>Je salue le fait <DiscourseConnective annotation_id="25324">que</DiscourseConnective> le rapporteur ait pris conscience de l'urgence de ce besoin <DiscourseConnective annotation_id="25388">en</DiscourseConnective> optant <DiscourseConnective annotation_id="25398">pour</DiscourseConnective> la solution d'un avis <DiscourseConnective annotation_id="25425">sans</DiscourseConnective> amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23924" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="9434" annotation_id="23924">
          <DiscourseConnective annotation_id="23924" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="7452" annotation_id="23935">
          <DiscourseConnective annotation_id="23935" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with the objections which can be made at procedural level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3" annotation_id="25443">
          <DiscourseConnective annotation_id="25443" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je partage <Alignment alignment="16967" annotation_id="25465">
          <DiscourseConnective annotation_id="25465" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les objections en ce qui concerne la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24005" docOffset="141">
      <en>Article 308 of the Treaty on the Functioning of the European Union is aimed at measures adopted as part of the internal market, which are not directly provided for in any treaty and are not necessarily similar to those which need to be adopted to provide MFA to third countries.</en>
      <fr>L'article 308 du traité sur le fonctionnement de l'Union européenne concerne les mesures adoptées dans le cadre du marché intérieur qui ne sont pas directement prévues par un traité <DiscourseConnective annotation_id="25705">et</DiscourseConnective> qui ne sont pas nécessairement similaires <DiscourseConnective annotation_id="25750">à</DiscourseConnective> celles qui doivent être adoptées <DiscourseConnective annotation_id="25785">pour</DiscourseConnective> fournir une AMF <DiscourseConnective annotation_id="25806">à</DiscourseConnective> des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24284" docOffset="142">
      <en>I believe that the interinstitutional procedures require clarification in order to adopt MFA measures adapted to any time constraints so that, in the future, we are never in a situation again where Parliament has to make exceptions to the normal procedure.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="25833">qu'</DiscourseConnective>il faut clarifier les procédures interinstitutionnelles pour pouvoir adopter des mesures d'AMF adaptées <DiscourseConnective annotation_id="25940">à</DiscourseConnective> toutes les contraintes temporelles, <DiscourseConnective annotation_id="25978">afin que</DiscourseConnective> nous ne nous trouvions plus jamais dans une situation où le Parlement doit s'écarter de la procédure normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24541" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="32242" annotation_id="24541">
          <DiscourseConnective annotation_id="24541" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would regard it <DiscourseConnective annotation_id="24572" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> normal for the EU Council as well to take action more promptly, without ignoring Parliament's role in such procedures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24541" annotation_id="26097">
          <DiscourseConnective annotation_id="26097" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il me semblerait normal <DiscourseConnective annotation_id="26131">que</DiscourseConnective> le Conseil agisse <DiscourseConnective annotation_id="26153">aussi</DiscourseConnective> plus rapidement, <DiscourseConnective annotation_id="26176">sans</DiscourseConnective> ignorer le rôle du Parlement dans ces procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24694" id="158" name="Indrek Tarand ">
    <ParallelChunk annotation_id="24694" docOffset="144">
      <en>in writing. - I want to voice our dissatisfaction with the so-called simplified procedure for the Georgia and Armenia macro-financial aid files.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="26240">à</DiscourseConnective> exprimer notre mécontentement vis-à-vis de la procédure, dite simplifiée, adoptée <DiscourseConnective annotation_id="26324">pour</DiscourseConnective> les dossiers concernant l'aide macrofinancière accordée à la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="26398">et</DiscourseConnective> à l'Arménie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24839" docOffset="145">
      <en>Whereas Parliament has, in the past, been quick in dealing with MFA files, the Commission and Council are slow.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26414">Alors que</DiscourseConnective> dans le passé, le traitement par le Parlement des dossiers concernant les AMF a toujours été rapide, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="26539">et</DiscourseConnective> le Conseil font preuve de lenteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24951" docOffset="146">
      <en>Simplified procedure almost excludes Parliament.</en>
      <fr>Les procédures simplifiées excluent pratiquement le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25000" docOffset="147">
      <en>Could you please explain to us the reasons why the Commission - which was aware that the first payment was already due before 2009 - is late?</en>
      <fr>Pourriez-vous nous expliquer les raisons du retard pris par la Commission, alors qu'elle savait <DiscourseConnective annotation_id="26736">que</DiscourseConnective> le premier paiement était <DiscourseConnective annotation_id="26766">déjà</DiscourseConnective> dû <DiscourseConnective annotation_id="26774">avant</DiscourseConnective> 2009?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25142" docOffset="148">
      <en>It has been argued in the Green Group that we have to ensure that MFA is not going to be used for military purposes <Alignment alignment="26895" annotation_id="25258">
          <DiscourseConnective annotation_id="25258" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I desire that as well.</en>
      <fr>Le groupe Verts a insisté sur l'importance de s'assurer que l'AMF ne sera pas utilisée <DiscourseConnective annotation_id="26873">à</DiscourseConnective> des fins militaires <Alignment alignment="14407" annotation_id="26895">
          <DiscourseConnective annotation_id="26895" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je partage cet avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25285" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="39362" annotation_id="25285">
          <DiscourseConnective annotation_id="25285" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, the French aircraft carrier enters the harbour of St Petersburg in order to seal the biggest arms trade with Russia by an EU Member State.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8549" annotation_id="26919">
          <DiscourseConnective annotation_id="26919" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au <DiscourseConnective annotation_id="26933">même</DiscourseConnective> moment, un porte-hélicoptères français entre dans le port de Saint-Pétersbourg <DiscourseConnective annotation_id="27017">en vue de</DiscourseConnective> signer avec la Russie le plus grand contrat d'armement jamais signé par un État membre de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25451" docOffset="150">
      <en>It is more than evident that Russia is the main contributor to the reason why Georgia is in dire need of financial assistance.</en>
      <fr>Il est plus <DiscourseConnective annotation_id="27135">qu'</DiscourseConnective>évident <DiscourseConnective annotation_id="27146">que</DiscourseConnective> la Russie est la principale responsable des besoins criants d'assistance financière de la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25578" docOffset="151">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25578" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> to ask one side of the conflict to reduce its weaponry and, with the other hand, to sell ultra-modern technology to the other side, will not only destabilise the strategic situation in the Black Sea region, but will <Alignment alignment="21287" annotation_id="25798">
          <DiscourseConnective annotation_id="25798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have serious consequences in the Baltic region.</en>
      <fr>Demander à une partie prenante au conflit de réduire son armement <DiscourseConnective annotation_id="27315">et</DiscourseConnective>, simultanément, vendre à l'autre partie prenante au conflit une technologie ultramoderne aura <DiscourseConnective annotation_id="27412">non seulement</DiscourseConnective> pour effet de déstabiliser la situation stratégique dans la région de la mer Noire, <DiscourseConnective annotation_id="27510">mais</DiscourseConnective> aura <Alignment alignment="10776" annotation_id="27520">
          <DiscourseConnective annotation_id="27520" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des conséquences graves dans la région de la Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25851" docOffset="152">
      <en>(The sitting was suspended at 21.10 and resumed at 21.20)</en>
      <fr>(La séance, suspendue à 21 h 10, est reprise à 21 h 20)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
