<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Question Time (Council)</en>
    <fr>Heure des questions (questions au Conseil)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="24" id="404" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24" docOffset="1">
      <en>The next item is Question Time (B6-0009/2009) to the Council.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle l'heure des questions au Conseil (B6-0009/2009).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="86" docOffset="2">
      <en>Subject: Improvement of quality, availability and financing of long-term care</en>
      <fr>Objet: amélioration de la qualité, de l'accessibilité <DiscourseConnective annotation_id="170">et</DiscourseConnective> du financement des soins de longue durée.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="165" docOffset="4">
      <en>Given the challenges that Europe is facing as a result of an ageing population, leading to an increasing number of people in need of care, combined with changes in size and composition of families, labour market changes and increased mobility which will all impact on the availability of carers, the Commission's Demography Report (SEC(2008)2911) recognised that such challenges would require a variety of policy responses including the strengthening of solidarity between the generations in terms of long term care, greater recognition for professional carers and, most importantly, greater support for family carers.</en>
      <fr>Sur ce phénomène viennent se greffer d'autres facteurs tels que l'évolution de la taille et de la composition des familles, les changements qui interviennent sur le marché du travail ainsi que la mobilité croissante des travailleurs, qui risquent de limiter les possibilités de faire appel aux aidants. Le rapport sur la démographie (SEC(2008)2911) reconnaît que tous ces problèmes exigeraient le lancement d'une série de mesures politiques ayant pour objectif de renforcer la solidarité entre les générations dans le domaine des soins de longue durée, d'assurer une meilleure reconnaissance du métier d'aidant professionnel et, plus important encore, de mieux soutenir l'aidant familial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="784" docOffset="5">
      <en>The Presidency has already indicated its priority with regard to paying greater attention to the improvement of quality, availability and financing of long-term care.</en>
      <fr>La Présidence tchèque a <DiscourseConnective annotation_id="1108">déjà</DiscourseConnective> indiqué qu'elle ferait de l'amélioration de la qualité, de l'accessibilité <DiscourseConnective annotation_id="1188">et</DiscourseConnective> du financement des soins de longue durée une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="951" docOffset="6">
      <en>What steps does the Council propose to take during its Presidency to support informal carers throughout the EU, many of whom already provide long-term care and indeed save our health services millions of euros in healthcare provision?</en>
      <fr>Quelles mesures le Conseil compte-t-il dès lors proposer, durant la Présidence tchèque, <DiscourseConnective annotation_id="1334">pour</DiscourseConnective> soutenir financièrement les aidants bénévoles de l'Union européenne dont bon nombre prodiguent <DiscourseConnective annotation_id="1434">déjà</DiscourseConnective> des soins de longue durée <DiscourseConnective annotation_id="1465">et</DiscourseConnective> permettent à nos services de santé d'économiser des millions d'euros dans la fourniture des soins de santé?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1186" id="406" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="1186" docOffset="7">
      <en>President-in-Office of the Council. - Let me react to Mrs Harkin's question.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="1586">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Permettez-moi de réagir <DiscourseConnective annotation_id="1641">à</DiscourseConnective> la question de Mme Harkin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1263" docOffset="8">
      <en>The Presidency is fully aware of the importance of long-term care in the context of an ageing population.</en>
      <fr>La Présidence a pleinement conscience de l'importance des soins de longue durée dans le contexte du vieillissement démographique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1369" docOffset="9">
      <en>According to Eurostat, the population of over-65s in the EU will double between 1995 and 2050.</en>
      <fr>D'après Eurostat, le nombre de personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="1847">de plus</DiscourseConnective> de 65 ans dans l'UE devrait doubler entre 1995 <DiscourseConnective annotation_id="1902">et</DiscourseConnective> 2050.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1464" docOffset="10">
      <en>In its conclusion of 16 December 2008 on public health strategies to combat neuro-degenerative diseases associated with ageing, the Council welcomed the work already carried out by associations that defend and support patients and their carers and called on the Member States and Commission to reflect together on support for carers and to consider ways of developing it further.</en>
      <fr>Dans sa conclusion du 16 décembre 2008 sur les stratégies de santé publique <DiscourseConnective annotation_id="1987">pour</DiscourseConnective> lutter contre les maladies dégénératives du système nerveux associées au vieillissement, le Conseil a salué le travail <DiscourseConnective annotation_id="2111">déjà</DiscourseConnective> accompli par les associations qui défendent <DiscourseConnective annotation_id="2160">et</DiscourseConnective> soutiennent les patients <DiscourseConnective annotation_id="2188">et</DiscourseConnective> leurs aidants <DiscourseConnective annotation_id="2205">et</DiscourseConnective> a demandé aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="2236">et</DiscourseConnective> à la Commission de réfléchir ensemble au soutien apporté aux aidants <DiscourseConnective annotation_id="2308">et</DiscourseConnective> d'envisager des façons de le développer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1844" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="2352" annotation_id="1844">
          <Alignment alignment="31720" annotation_id="1844">
            <DiscourseConnective annotation_id="1844" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Council <Alignment alignment="2375" annotation_id="1869">
          <DiscourseConnective annotation_id="1869" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> invited the Member States to establish, in cooperation with the stakeholders concerned, a national strategy action plan or any other measures aimed at improving the quality of life of patients and their carers, as well as to improve the distribution of useful information to patients, their families and their carers, in order to make them aware of the care principle and best practices that have been identified.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8279" annotation_id="2352">
          <Alignment alignment="19773" annotation_id="2352">
            <DiscourseConnective annotation_id="2352" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Conseil a <Alignment alignment="1869" annotation_id="2375">
          <DiscourseConnective annotation_id="2375" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> invité les États membres <DiscourseConnective annotation_id="2410">à</DiscourseConnective> élaborer, <DiscourseConnective annotation_id="2422">en</DiscourseConnective> collaboration avec les parties prenantes concernées, un plan d'action stratégique national <DiscourseConnective annotation_id="2516">ou</DiscourseConnective> d'autres mesures destinées <DiscourseConnective annotation_id="2546">à</DiscourseConnective> améliorer la qualité de vie des patients <DiscourseConnective annotation_id="2589">et</DiscourseConnective> de leurs aidants <DiscourseConnective annotation_id="2609">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2612">à</DiscourseConnective> améliorer la distribution d'informations utiles aux patients, aux familles <DiscourseConnective annotation_id="2689">et</DiscourseConnective> à leurs aidants <DiscourseConnective annotation_id="2708">afin de</DiscourseConnective> leur faire prendre conscience des principes de soins <DiscourseConnective annotation_id="2769">et</DiscourseConnective> des bonnes pratiques identifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2288" docOffset="12">
      <en>The Council <Alignment alignment="2828" annotation_id="2300">
          <DiscourseConnective annotation_id="2300" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommended that Member States should evaluate the complexity or redundancy of administrative procedures which confront patients and their carers and consider measures for simplifying them.</en>
      <fr>Le Conseil recommande <Alignment alignment="19664" annotation_id="2828">
          <DiscourseConnective annotation_id="2828" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux États membres d'évaluer la complexité <DiscourseConnective annotation_id="2880">ou</DiscourseConnective> la redondance des procédures administratives auxquelles les patients <DiscourseConnective annotation_id="2952">et</DiscourseConnective> leurs aidants sont confrontés <DiscourseConnective annotation_id="2985">et</DiscourseConnective> d'envisager des mesures permettant de le simplifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2495" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="3041" annotation_id="2495">
          <DiscourseConnective annotation_id="2495" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the 2008 Joint Report on Social Protection and Social Inclusion, transmitted by the Council to the European Council, Member States committed themselves to increasing access to quality services.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2495" annotation_id="3041">
          <DiscourseConnective annotation_id="3041" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le rapport conjoint de 2008 relatif à la protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="3116">et</DiscourseConnective> à l'inclusion sociale remis au Conseil européen par le Conseil, les États membres se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="3217">à</DiscourseConnective> améliorer l'accès <DiscourseConnective annotation_id="3237">à</DiscourseConnective> des services de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2702" docOffset="14">
      <en>To this purpose, they reaffirmed that the right balance needs to be struck between public and private responsibilities and formal and informal care, <Alignment alignment="3419" annotation_id="2851">
          <DiscourseConnective annotation_id="2851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that provision in a residential or community setting is to be preferred to an institutional setting.</en>
      <fr>Dans ce but, ils ont réaffirmé la nécessité de parvenir à un bon équilibre entre les responsabilités publiques <DiscourseConnective annotation_id="3375">et</DiscourseConnective> privées, les soins formels <DiscourseConnective annotation_id="3405">et</DiscourseConnective> informels, <Alignment alignment="7118" annotation_id="3419">
          <DiscourseConnective annotation_id="3419" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3425">que</DiscourseConnective> la nécessité de privilégier la fourniture de soins dans un cadre résidentiel <DiscourseConnective annotation_id="3506">ou</DiscourseConnective> au sein de la communauté plutôt que dans un cadre institutionnalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2956" docOffset="15">
      <en>The Council <Alignment alignment="3591" annotation_id="2968">
          <DiscourseConnective annotation_id="2968" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> called on the Social Protection Committee to continue to promote the sharing of experiences and exchange of best practice regarding the quality of long-term care, assistance to carers, the organisation of long-term care and the importance of integrated care.</en>
      <fr>Le Conseil a <Alignment alignment="2968" annotation_id="3591">
          <DiscourseConnective annotation_id="3591" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé au Comité de la protection sociale de continuer <DiscourseConnective annotation_id="3657">à</DiscourseConnective> promouvoir le partage d'expériences <DiscourseConnective annotation_id="3695">et</DiscourseConnective> l'échange de bonnes pratiques concernant la qualité des soins de longue durée, l'assistance aux aidants, l'organisation des soins de longue durée <DiscourseConnective annotation_id="3844">et</DiscourseConnective> l'importance des soins intégrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3232" docOffset="16">
      <en>The Presidency will carry on the objective of the 18-month programme of the Council in the field of public health and focus efforts at EU level on enhancing the exchange of experiences relating to healthcare and solidarity with carers, taking into account the health challenges created by our ageing societies.</en>
      <fr>La Présidence poursuivra l'objectif du programme de 18 mois du Conseil dans le domaine de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="3988">et</DiscourseConnective> concentrera les efforts consentis au niveau européen sur l'amélioration de l'échange d'expériences en matière de soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="4119">et</DiscourseConnective> de solidarité avec les aidants, en tenant compte des défis sanitaires posés par le vieillissement de nos sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3543" docOffset="17">
      <en>The Czech Presidency will pay special attention to issues of community long-term care, informal family care, and the dignity and rights of older persons.</en>
      <fr>La Présidence tchèque accordera une attention particulière aux questions des soins de longue durée en communauté, aux soins informels au sein de la famille <DiscourseConnective annotation_id="4393">et</DiscourseConnective> à la dignité <DiscourseConnective annotation_id="4409">et</DiscourseConnective> aux droits des personnes âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3697" docOffset="18">
      <en>The Presidency will organise a European conference on dignity and hazards for the elderly, which will take place in Prague on 25 May 2009.</en>
      <fr>La Présidence organisera une conférence européenne sur la dignité des personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="4530">et</DiscourseConnective> les dangers auxquels sont confrontées. Cette conférence aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="4599">à</DiscourseConnective> Prague le 25 mai 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3836" docOffset="19">
      <en>The Conference will focus on the reform of social and health services to respond better to the needs and preferences of older persons and families and will deal, inter alia, with such issues as Community long-term care, family care, geriatric frailty, prevention of abuse and neglect of the elderly, and the role of municipalities.</en>
      <fr>Cette conférence sera centrée sur la réforme des services sociaux <DiscourseConnective annotation_id="4690">et</DiscourseConnective> des services de santé <DiscourseConnective annotation_id="4715">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4720">mieux</DiscourseConnective> répondre aux besoins <DiscourseConnective annotation_id="4747">et</DiscourseConnective> aux préférences des personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="4786">et</DiscourseConnective> de leurs familles. Elle abordera entre autres des questions telles <DiscourseConnective annotation_id="4856">que</DiscourseConnective> les soins de longue durée en communauté, les soins au sein de la famille, la fragilité gériatrique, la prévention des mauvais traitements <DiscourseConnective annotation_id="4998">et</DiscourseConnective> de l'abandon des personnes âgées ainsi que le rôle des municipalités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4168" docOffset="20">
      <en>The Presidency will <Alignment alignment="5126" annotation_id="4188">
          <DiscourseConnective annotation_id="4188" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> organise the European Conference called 'Social Services - a tool for mobilising the work force and strengthening social cohesion', which will take place in Prague on 22 and 23 April.</en>
      <fr>Les 22 <DiscourseConnective annotation_id="5078">et</DiscourseConnective> 23 avril prochains, la Présidence organisera <Alignment alignment="2867" annotation_id="5126">
          <DiscourseConnective annotation_id="5126" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5136">à</DiscourseConnective> Prague une conférence européenne intitulée "Les services sociaux, un instrument de mobilisation de la main d'œuvre <DiscourseConnective annotation_id="5253">et</DiscourseConnective> de renforcement de la cohésion sociale".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4377" docOffset="21">
      <en>The conference will pay special attention to growing employment opportunities in social services in the context of population ageing, support for informal carers and the role of social services in active social inclusion and reconciliation of care and employment.</en>
      <fr>Cette conférence accordera une attention particulière aux opportunités croissantes d'emploi dans les services sociaux dans le contexte du vieillissement démographique, au soutien apporté aux aidants informels <DiscourseConnective annotation_id="5506">et</DiscourseConnective> au rôle des services sociaux dans l'inclusion sociale active <DiscourseConnective annotation_id="5570">et</DiscourseConnective> dans la conciliation des soins <DiscourseConnective annotation_id="5604">et</DiscourseConnective> de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4641" docOffset="22">
      <en>Priority attention will <Alignment alignment="7842" annotation_id="4665">
          <DiscourseConnective annotation_id="4665" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be paid to independent living in the community.</en>
      <fr>Elle accordera <Alignment alignment="6985" annotation_id="5635">
          <DiscourseConnective annotation_id="5635" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la priorité <DiscourseConnective annotation_id="5657">à</DiscourseConnective> la vie indépendante <DiscourseConnective annotation_id="5679">en</DiscourseConnective> communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4718" docOffset="23">
      <en>The conference should contribute to the exchange of best practices.</en>
      <fr>Cette conférence devrait contribuer <DiscourseConnective annotation_id="5730">à</DiscourseConnective> l'échange de bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4786" docOffset="24">
      <en>Let me conclude with the recent development in the area of taxation.</en>
      <fr>Permettez-moi de conclure sur une évolution récente dans le domaine de la fiscalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4855" docOffset="25">
      <en>The Ecofin Council reached an agreement just yesterday in Brussels that all Member States should have the option to apply reduced VAT rates on a permanent basis to domestic care services such as home help and care of the young, elderly, sick or disabled.</en>
      <fr>Le Conseil Ecofin organisé hier <DiscourseConnective annotation_id="5880">à</DiscourseConnective> Bruxelles a décidé de permettre à tous les États membres d'appliquer des taux de TVA réduits de façon permanente aux services à domicile tels <DiscourseConnective annotation_id="6024">que</DiscourseConnective> l'assistance à domicile <DiscourseConnective annotation_id="6052">et</DiscourseConnective> les soins apportés aux enfants et aux personnes âgées, malades <DiscourseConnective annotation_id="6118">ou</DiscourseConnective> handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5110" id="407" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="5110" docOffset="26">
      <en>I have been very encouraged by the Czech Presidency, particularly in the emphasis it has placed on the family.</en>
      <fr>(EN) Je me sens particulièrement encouragée par la Présidence tchèque, et <DiscourseConnective annotation_id="6208">notamment</DiscourseConnective> par l'importance qu'elle accorde <DiscourseConnective annotation_id="6251">à</DiscourseConnective> la famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5221" docOffset="27">
      <en>The Commission's report on demography, which shows that we have an ageing European population, is subtitled 'solidarity between the generations', <Alignment alignment="6431" annotation_id="5367">
          <DiscourseConnective annotation_id="5367" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is really within the family that we learn solidarity <DiscourseConnective annotation_id="5427" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that this is based on love and care.</en>
      <fr>Le rapport de la Commission sur la démographie, qui met en exergue le vieillissement de la population européenne, est sous-titré " solidarité entre les générations". <Alignment alignment="28058" annotation_id="6431">
          <DiscourseConnective annotation_id="6431" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est au sein de la famille <DiscourseConnective annotation_id="6464">que</DiscourseConnective> nous apprenons la solidarité, fondée sur l'amour <DiscourseConnective annotation_id="6517">et</DiscourseConnective> l'attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5468" docOffset="28">
      <en>I am <Alignment alignment="29311" annotation_id="5473">
          <DiscourseConnective annotation_id="5473" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very glad that the Czech Presidency has identified respect for human dignity, <Alignment alignment="6639" annotation_id="5556">
          <DiscourseConnective annotation_id="5556" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that principle is at the heart of care.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="5473" annotation_id="6541">
          <DiscourseConnective annotation_id="6541" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très heureuse <DiscourseConnective annotation_id="6565">que</DiscourseConnective> la Présidence tchèque ait mentionné le respect de la dignité humaine, <Alignment alignment="6769" annotation_id="6639">
          <DiscourseConnective annotation_id="6639" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce principe est au cœur même des soins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5604" docOffset="29">
      <en>I would like you to comment on that <Alignment alignment="6738" annotation_id="5640">
          <DiscourseConnective annotation_id="5640" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as far <DiscourseConnective annotation_id="5656" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I can see, in order for care to be delivered to those who are dependent on care in a way that respects human dignity, we have to keep that principle in mind.</en>
      <fr>J'aimerais entendre vos commentaires à ce sujet, <Alignment alignment="13946" annotation_id="6738">
          <DiscourseConnective annotation_id="6738" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il me semble que <DiscourseConnective annotation_id="6764">pour</DiscourseConnective> apporter aux personnes tributaires de soins des soins qui respectent la dignité humaine, nous devons garder ce principe <DiscourseConnective annotation_id="6889">à</DiscourseConnective> l'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5817" id="408" name="Hubert Pirker">
    <ParallelChunk annotation_id="5817" docOffset="30">
      <en>(DE) Madam President, I think it is a very good thing that efforts are being made to support relatives <DiscourseConnective annotation_id="5920" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they can take over long-term care.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je pense que c'est une très bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="6968">que</DiscourseConnective> des efforts soient faits <DiscourseConnective annotation_id="6997">pour</DiscourseConnective> soutenir les parents qui <DiscourseConnective annotation_id="7027">s'</DiscourseConnective>occupent d'apporter des soins à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5963" docOffset="31">
      <en>Unfortunately, in reality, there are not enough relatives to do so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7073">Malheureusement</DiscourseConnective>, dans la réalité, ils ne sont pas assez nombreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6031" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="7139" annotation_id="6031">
          <Alignment alignment="81148" annotation_id="6031">
            <DiscourseConnective annotation_id="6031" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we need an increasing number of highly trained staff.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13359" annotation_id="7139">
          <Alignment alignment="10350" annotation_id="7139">
            <DiscourseConnective annotation_id="7139" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous avons besoin d'un nombre croissant de professionnels très qualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6102" docOffset="33">
      <en>Hence my question: what initiatives will the President-in-Office of the Council take to ensure that sufficient professionally trained carers are available?</en>
      <fr>D'où ma question: quelles initiatives le président <DiscourseConnective annotation_id="7278">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil prendra-t-il <DiscourseConnective annotation_id="7314">pour</DiscourseConnective> garantir la disponibilité d'un nombre suffisant de professionnels?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6258" docOffset="34">
      <en>Has any thought been given to a form of harmonised training, <DiscourseConnective annotation_id="6319" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> these are new initiatives?</en>
      <fr>A-t-on suffisamment pensé <DiscourseConnective annotation_id="7412">à</DiscourseConnective> une forme de formation harmonisée, <DiscourseConnective annotation_id="7449">s'</DiscourseConnective>agissant de nouvelles initiatives?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6349" id="409" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="6349" docOffset="35">
      <en>President-in-Office of the Council. - Madam President, I thank Members for their comments regarding the Presidency's efforts to improve living conditions for the elderly.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="7496">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Madame la Présidente, je remercie les députés <DiscourseConnective annotation_id="7573">pour</DiscourseConnective> leurs commentaires concernant les efforts de la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="7637">pour</DiscourseConnective> améliorer les conditions de vie des personnes âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6520" docOffset="36">
      <en>The problem of ageing is one which we all share; <Alignment alignment="7745" annotation_id="6569">
          <DiscourseConnective annotation_id="6569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should approach this with some dignity.</en>
      <fr>Le problème du vieillissement nous concerne tous, <Alignment alignment="9440" annotation_id="7745">
          <DiscourseConnective annotation_id="7745" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons l'aborder avec une certaine dignité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6616" docOffset="37">
      <en>It is, of course, true that many of those challenges remain in the national competences of the Member States <Alignment alignment="77636" annotation_id="6725">
          <DiscourseConnective annotation_id="6725" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the start of the debate, I mentioned the two conferences.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7797">Certes</DiscourseConnective>, il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="7817">que</DiscourseConnective> bon nombre de ces défis relèvent des compétences nationales des États membres, <Alignment alignment="26729" annotation_id="7900">
          <DiscourseConnective annotation_id="7900" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> au début de ce débat, j'ai mentionné les deux conférences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6791" docOffset="38">
      <en>I think Member States could provide training and counselling opportunities to family carers.</en>
      <fr>Je pense que les États membres doivent donner aux aidants familiaux des opportunités de formation <DiscourseConnective annotation_id="8062">et</DiscourseConnective> de conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6884" docOffset="39">
      <en>The development of high-quality education is a key factor for improving the quality of care, <Alignment alignment="8183" annotation_id="6977">
          <DiscourseConnective annotation_id="6977" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> are temporary replacement care and special leave for employees who look after family members.</en>
      <fr>Le développement d'une éducation de qualité est un facteur essentiel <DiscourseConnective annotation_id="8146">pour</DiscourseConnective> améliorer la qualité des soins, <Alignment alignment="6214" annotation_id="8183">
          <DiscourseConnective annotation_id="8183" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les soins temporaires de remplacement <DiscourseConnective annotation_id="8232">et</DiscourseConnective> les congés spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="8255">pour</DiscourseConnective> les employés qui s'occupent de membres de leur famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7074" docOffset="40">
      <en>Here, flexible working time, part-time jobs and other care-friendly employment arrangements are important.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il est important de promouvoir les horaires flexibles, les emplois à temps partiels <DiscourseConnective annotation_id="8418">et</DiscourseConnective> d'autres modalités d'emploi favorables aux soins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7181" docOffset="41">
      <en>Finally, social protection for family carers is <Alignment alignment="8526" annotation_id="7229">
          <DiscourseConnective annotation_id="7229" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8471">Enfin</DiscourseConnective>, la protection sociale des aidants familiaux est <Alignment alignment="13973" annotation_id="8526">
          <DiscourseConnective annotation_id="8526" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7245" docOffset="42">
      <en>The care provided by both informal and professional carers must be appreciated and organised by society.</en>
      <fr>La société doit reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="8576">et</DiscourseConnective> contribuer à organiser les soins fournis par les aidants formels <DiscourseConnective annotation_id="8644">et</DiscourseConnective> informels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7350" docOffset="43">
      <en>Economic security, <Alignment alignment="8685" annotation_id="7369">
          <DiscourseConnective annotation_id="7369" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is a prerequisite for ensuring the quality of care.</en>
      <fr>La sécurité économique est <Alignment alignment="2175" annotation_id="8685">
          <DiscourseConnective annotation_id="8685" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une condition indispensable <DiscourseConnective annotation_id="8718">pour</DiscourseConnective> garantir la qualité des soins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7432" docOffset="44">
      <en>Subject: Unemployment in Europe</en>
      <fr>Objet: chômage <DiscourseConnective annotation_id="8769">en</DiscourseConnective> Europe</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7464" docOffset="45">
      <en>What initiatives is the European Council pursuing at present to combat youth and long-term unemployment in Europe?</en>
      <fr>Quelles initiatives le Conseil européen prend-il <DiscourseConnective annotation_id="8828">en</DiscourseConnective> ce moment <DiscourseConnective annotation_id="8841">pour</DiscourseConnective> lutter contre le chômage des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="8882">et</DiscourseConnective> le chômage de longue durée <DiscourseConnective annotation_id="8912">en</DiscourseConnective> Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7579" id="411" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="7579" docOffset="46">
      <en>President-in-Office of the Council. - I should like to thank Brian Crowley for raising the question.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="8933">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Je voudrais remercier M. Brian Crowley d'avoir soulevé cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7680" docOffset="47">
      <en>I think you are certainly aware that the Member States are, in the first instance, responsible for designing and implementing their employment policies.</en>
      <fr>Vous savez certainement <DiscourseConnective annotation_id="9059">que</DiscourseConnective> les États membres sont les premiers responsables de la conception <DiscourseConnective annotation_id="9129">et</DiscourseConnective> de la mise en oeuvre de leurs politiques en matière d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7833" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="47468" annotation_id="7833">
          <DiscourseConnective annotation_id="7833" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Council has a number of responsibilities in the field of employment, including the annual adoption of the employment guidelines in accordance with Article 128 of the Treaty.</en>
      <fr>Le Conseil possède <Alignment alignment="7930" annotation_id="9213">
          <DiscourseConnective annotation_id="9213" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines responsabilités dans le domaine de l'emploi, parmi lesquelles l'adoption annuelle des lignes directrices en matière d'emploi conformément à l'article 128 du Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8020" docOffset="49">
      <en>Especially <Alignment alignment="51791" annotation_id="8031">
          <Alignment alignment="9426" annotation_id="8031">
            <DiscourseConnective annotation_id="8031" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Europe is facing a financial and economic crisis, the Council is paying special attention to the employment policies of the Member States.</en>
      <fr>À l'heure actuelle <DiscourseConnective annotation_id="9417">surtout</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8031" annotation_id="9426">
          <Alignment alignment="8031" annotation_id="9426">
            <DiscourseConnective annotation_id="9426" sense="Contingency.Cause.Reason">alors que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'Europe est confrontée à une crise financière <DiscourseConnective annotation_id="9483">et</DiscourseConnective> économique, le Conseil accorde une attention particulière aux politiques de l'emploi des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8179" docOffset="50">
      <en>You specifically asked in your question about the current initiatives by the European Council to help combat youth and long-term unemployment in Europe.</en>
      <fr>Votre question porte spécifiquement sur les initiatives actuelles du Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="9676">pour</DiscourseConnective> lutter contre le chômage des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="9717">et</DiscourseConnective> le chômage de longue durée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8332" docOffset="51">
      <en>In December 2008, the European Council agreed on a European Economic Recovery Plan to provide a coherent framework for action to be taken at the level of the Union, as well as for measures adopted by each Member State, taking account of their individual circumstances.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9748">En</DiscourseConnective> décembre 2008, le Conseil européen a adopté un Plan européen de relance économique destiné <DiscourseConnective annotation_id="9842">à</DiscourseConnective> former un cadre cohérent <DiscourseConnective annotation_id="9869">pour</DiscourseConnective> les mesures prises au niveau de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="9914">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9925">pour</DiscourseConnective> les mesures adoptées par les différents États membres en tenant compte de leurs circonstances individuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8601" docOffset="52">
      <en>The European Council's conclusion stressed, in particular, rapid additional action by the European Social Fund to support employment, especially for the benefit of the most vulnerable groups in the population.</en>
      <fr>La conclusion de ce Conseil européen souligne <DiscourseConnective annotation_id="10085">en particulier</DiscourseConnective> la nécessité d'une action complémentaire rapide par le Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="10177">pour</DiscourseConnective> soutenir l'emploi, et <DiscourseConnective annotation_id="10204">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10219">pour</DiscourseConnective> aider les groupes les plus vulnérables de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8811" docOffset="53">
      <en>The European Council undertook to evaluate the implementation of the plan at its upcoming March spring Council, indicating that additions or amendments to it could be made if necessary.</en>
      <fr>Le Conseil européen s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="10314">à</DiscourseConnective> évaluer la mise en oeuvre de ce plan lors du Conseil de printemps de ce mois de mars, et a précisé <DiscourseConnective annotation_id="10415">que</DiscourseConnective> ce plan pourrait faire l'objet d'ajouts <DiscourseConnective annotation_id="10459">ou</DiscourseConnective> de modifications <DiscourseConnective annotation_id="10479">si</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8997" docOffset="54">
      <en>During the first half of 2009, the Czech Presidency is paying particular attention to employment measures <Alignment alignment="10559" annotation_id="9103">
          <DiscourseConnective annotation_id="9103" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, within the context of the spring European Council.</en>
      <fr>Au cours du premier semestre 2009, la Présidence tchèque accorde <Alignment alignment="22333" annotation_id="10559">
          <DiscourseConnective annotation_id="10559" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une attention particulière aux mesures liées à l'emploi dans le contexte du Conseil européen de printemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9160" docOffset="55">
      <en>The spring European Council will consider the employment situation in the Community and adopt conclusions thereon on the basis of the Joint Employment Report adopted by the Council and the Commission.</en>
      <fr>Le Conseil européen de printemps évaluera la situation de l'emploi dans la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="10762">et</DiscourseConnective> adoptera des conclusions à ce sujet sur la base du rapport conjoint sur l'emploi adopté par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="10868">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9361" docOffset="56">
      <en>The opinion of the European Parliament on the matter will be welcomed in view of the European Council in March.</en>
      <fr>Dans la perspective du Conseil européen de mars, nous nous réjouissons d'entendre l'avis du Parlement européen sur la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9473" docOffset="57">
      <en>Based on the assessment of the European Council, the Council will adopt the guidelines on the Member States' employment policies.</en>
      <fr>Sur la base de l'évaluation effectuée par le Conseil européen, le Conseil adoptera les lignes directrices applicables aux politiques de l'emploi des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9603" docOffset="58">
      <en>The present employment guidelines adopted last year, as well as previous versions, have consistently stressed the importance of tackling youth and long-term unemployment in the Member States.</en>
      <fr>Les lignes directrices actuelles adoptées l'année dernière, <DiscourseConnective annotation_id="11238">tout comme</DiscourseConnective> les versions antérieures, soulignent systématiquement l'importance de lutter contre le chômage des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="11355">et</DiscourseConnective> contre le chômage de longue durée dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9795" docOffset="59">
      <en>Since the autumn of 2008, <Alignment alignment="11439" annotation_id="9821">
          <DiscourseConnective annotation_id="9821" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the effects of the present crisis on employment started to be evident, the Employment Committee, which was established by the Council in accordance with Article 130 of the Treaty, has undertaken the new task of continuous monitoring of the Member States' employment situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11416">Depuis</DiscourseConnective> l'automne 2008, <Alignment alignment="9821" annotation_id="11439">
          <DiscourseConnective annotation_id="11439" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les effets de la crise actuelle sur l'emploi sont devenus manifestes, le Comité de l'emploi, créé par le Conseil conformément à l'article 130 du Traité, a entrepris d'observer en permanence la situation de l'emploi dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10103" docOffset="60">
      <en>The committee's findings are being passed on to the Council.</en>
      <fr>Les conclusions du Comité sont transmises au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10164" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="11740" annotation_id="10164">
          <DiscourseConnective annotation_id="10164" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Presidency has decided to organise the Employment Summit so as to maintain a platform for the debate and eventual decisions, <DiscourseConnective annotation_id="10303" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that will be held on 7 May.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27819" annotation_id="11740">
          <DiscourseConnective annotation_id="11740" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Présidence a décidé d'organiser le sommet de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="11807">afin de</DiscourseConnective> maintenir une plate-forme destinée à accueillir les débats <DiscourseConnective annotation_id="11874">et</DiscourseConnective> les décisions finales. Ce sommet sera organisé le 7 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10335" docOffset="62">
      <en>Topics for discussion will be confirmed after the spring European Council - <Alignment alignment="12028" annotation_id="10411">
          <DiscourseConnective annotation_id="10411" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are planning to have the orientation debate on this next week.</en>
      <fr>Les sujets de débats seront confirmés <DiscourseConnective annotation_id="11972">après</DiscourseConnective> le Conseil européen du printemps - nous prévoyons <Alignment alignment="5738" annotation_id="12028">
          <DiscourseConnective annotation_id="12028" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'organiser le débat d'orientation la semaine prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10480" docOffset="63">
      <en>It should <DiscourseConnective annotation_id="10490" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be mentioned in this context that during this year, the European Parliament and the Council, as the co-legislators, are evaluating and considering amendments to the European Globalisation Fund, an instrument aimed at the elimination of negative globalisation impacts, where job losses certainly belong, as well as decreasing the risk that redundant employees will become long-term unemployed.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il convient de mentionner <DiscourseConnective annotation_id="12134">que</DiscourseConnective> cette année, le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="12173">et</DiscourseConnective> le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="12188">en</DiscourseConnective> leur qualité de colégislateurs, évaluent <DiscourseConnective annotation_id="12232">et</DiscourseConnective> envisagent les modifications <DiscourseConnective annotation_id="12264">à</DiscourseConnective> apporter au Fonds européen d'ajustement à la mondialisation. Ce fonds est un instrument destiné <DiscourseConnective annotation_id="12362">à</DiscourseConnective> éliminer les impacts négatifs de la mondialisation, dont font clairement partie les pertes d'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="12465">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12468">à</DiscourseConnective> éviter le risque <DiscourseConnective annotation_id="12487">que</DiscourseConnective> les salariés licenciés pour raisons économiques ne doivent subir un chômage de longue durée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10888" docOffset="64">
      <en>The aim is to avoid long-term unemployment by timely assistance to the employees affected through activation programmes, such as training, which would enable improved qualifications.</en>
      <fr>L'objectif est d'éviter le chômage de longue durée en aidant en temps utile les salariés concernés par le biais de programmes d'activation et de programmes de formation permettant d'améliorer leurs qualifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11071" docOffset="65">
      <en>On the whole, promoting employment, including fighting long-term unemployment and youth unemployment, has always featured high on the agendas of the Council and of the European Council.</en>
      <fr>D'une façon générale, la promotion de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="12845">et</DiscourseConnective> la lutte contre le chômage de longue durée <DiscourseConnective annotation_id="12891">et</DiscourseConnective> le chômage des jeunes ont toujours figuré <DiscourseConnective annotation_id="12936">en</DiscourseConnective> bonne place aux programmes du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="12977">et</DiscourseConnective> du Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11257" docOffset="66">
      <en>The Presidency supports the implementation of the flexicurity principles.</en>
      <fr>La Présidence soutient la mise en oeuvre des principes de la flexicurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11331" docOffset="67">
      <en>Their implementation to national policies, together with continuing structural reform, will help improve the situation of vulnerable groups in the labour market, which include the young, the elderly, the long-term unemployed and people with low qualifications.</en>
      <fr>Leur mise en oeuvre dans les politiques nationales, associée à la poursuite des réformes structurelles, contribuera à améliorer la situation des groupes vulnérables sur le marché de l'emploi, parmi lesquels les jeunes, les travailleurs âgés, les chômeurs de longue durée <DiscourseConnective annotation_id="13346">et</DiscourseConnective> les personnes peu qualifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11592" docOffset="68">
      <en>The honourable Member can be assured here that during spring 2009, amidst the global financial and economic crisis and rising unemployment, this continues to be the case.</en>
      <fr>L'estimé député peut avoir la certitude <DiscourseConnective annotation_id="13419">qu'</DiscourseConnective>au printemps 2009, au milieu de la crise économique et financière mondiale et face <DiscourseConnective annotation_id="13505">à</DiscourseConnective> la montée du chômage, cela reste le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11763" id="412" name="Brian Crowley">
    <ParallelChunk annotation_id="11763" docOffset="69">
      <en>I would like to thank the President-in-Office for his response.</en>
      <fr>(EN) Je remercie le président <DiscourseConnective annotation_id="13578">en</DiscourseConnective> exercice <DiscourseConnective annotation_id="13590">pour</DiscourseConnective> sa réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11827" docOffset="70">
      <en>I think it is a tribute to the Presidency that they had planned an employment conference <Alignment alignment="46921" annotation_id="11916">
          <DiscourseConnective annotation_id="11916" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we recognised or realised ourselves the seriousness of the unemployment arising from the economic crisis.</en>
      <fr>Je pense que nous devons reconnaître le mérite de la Présidence d'avoir planifié une conférence consacrée à l'emploi <Alignment alignment="11916" annotation_id="13724">
          <DiscourseConnective annotation_id="13724" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ayons reconnu <DiscourseConnective annotation_id="13753">ou</DiscourseConnective> compris nous-mêmes la gravité du chômage provoqué par la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>


<ParallelChunk annotation_id="12031" docOffset="73">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12031" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> in light of that employment summit that will be taking place, there are three key issues which have to be focused on and dealt with: firstly, not just using the European Social Fund merely for training but also to ensure that that training leads to actual jobs and is not just training for training's sake; secondly, ensuring that the Globalisation Fund is made more active immediately <DiscourseConnective annotation_id="12421" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the job losses are occurring now; <DiscourseConnective annotation_id="12463" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> thirdly, and most importantly, encouraging our colleagues in the Council not to engage in national protectionism of jobs in their own countries to the detriment of jobs in other countries, <DiscourseConnective annotation_id="12656" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12662" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we coordinate and cooperate, we have a better chance of success.</en>
      <fr>Deuxièmement, il faut activer immédiatement le Fonds d'adaptation à la mondialisation, parce que c'est aujourd'hui que les emplois disparaissent. Et troisièmement, et c'est là le plus important, nous devons encourager nos collègues du Conseil à ne pas se lancer dans un protectionnisme national favorisant les emplois dans leurs propres pays au détriment des emplois dans les autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>

</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12731" id="413" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="12731" docOffset="75">
      <en>Would the President-in-Office agree with me that the situation we are in is not akin to the 1930s, but more akin to the situation at the end of the Second World War, <Alignment alignment="39862" annotation_id="12897">
          <DiscourseConnective annotation_id="12897" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that what we really need is something more akin to a Marshall Plan-type new input for recovery in Europe?</en>
      <fr>(EN) Le Président <DiscourseConnective annotation_id="14666">en</DiscourseConnective> exercice serait-il d'accord avec moi pour <DiscourseConnective annotation_id="14711">dire que</DiscourseConnective> la situation actuelle ressemble moins aux années 1930 <DiscourseConnective annotation_id="14774">et</DiscourseConnective> davantage <DiscourseConnective annotation_id="14787">à</DiscourseConnective> la situation <DiscourseConnective annotation_id="14802">à</DiscourseConnective> la fin de la deuxième Guerre Mondiale, <Alignment alignment="1552" annotation_id="14843">
          <DiscourseConnective annotation_id="14843" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14846">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="14861">plutôt</DiscourseConnective> besoin d'un plan de relance <DiscourseConnective annotation_id="14896">pour</DiscourseConnective> l'Europe semblable au plan Marshall?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13007" docOffset="76">
      <en>Would he agree, <Alignment alignment="14948" annotation_id="13023">
          <DiscourseConnective annotation_id="13023" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that there is potential for the European Investment Bank to get an investor, such as China, to lend money to the EIB to invest in Europe, which could <DiscourseConnective annotation_id="13184" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> be refunded through the extra trade tariffs and VAT collected by the Union to whoever lent that money to the EIB?</en>
      <fr>Serait-il <Alignment alignment="8654" annotation_id="14948">
          <DiscourseConnective annotation_id="14948" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord pour dire que la Banque européenne d'investissement pourrait emprunter auprès d'un investisseur, <DiscourseConnective annotation_id="15059">par exemple</DiscourseConnective> la Chine, <DiscourseConnective annotation_id="15081">pour</DiscourseConnective> pouvoir investir <DiscourseConnective annotation_id="15103">en</DiscourseConnective> Europe, en prévoyant de rembourser ces fonds via des tarifs commerciaux supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="15193">et</DiscourseConnective> via la TVA perçue par l'Union?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13303" docOffset="77">
      <en>Would he agree that <Alignment alignment="15257" annotation_id="13323">
          <DiscourseConnective annotation_id="13323" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Employment Conference is welcome, we need some new thinking and something as dramatic as what happened at the end of the Second World War?</en>
      <fr>Est-il d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="15248">dire que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13323" annotation_id="15257">
          <DiscourseConnective annotation_id="15257" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Conférence pour l'emploi est la bienvenue, nous avons besoin d'un nouveau mode de pensée <DiscourseConnective annotation_id="15352">et</DiscourseConnective> de mesures <DiscourseConnective annotation_id="15366">aussi</DiscourseConnective> radicales <DiscourseConnective annotation_id="15382">que</DiscourseConnective> celles prises <DiscourseConnective annotation_id="15400">à</DiscourseConnective> la fin de la deuxième Guerre Mondiale?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13472" id="414" name="Hubert Pirker">
    <ParallelChunk annotation_id="13472" docOffset="78">
      <en>(DE) Madam President, existing barriers to mobility are, without doubt, partly responsible for youth unemployment.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, les obstacles existants <DiscourseConnective annotation_id="15492">pour</DiscourseConnective> la mobilité sont <DiscourseConnective annotation_id="15514">sans</DiscourseConnective> aucun doute en partie responsables du chômage des jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13587" docOffset="79">
      <en>We have excellent cross-border training programmes, including for apprentices, <Alignment alignment="6927" annotation_id="13666">
          <DiscourseConnective annotation_id="13666" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the barriers in the field of social rights and health insurance mean that all this potential for mobility and additional training abroad cannot be used.</en>
      <fr>Nous disposons d'excellents programmes de formation transfrontalière, y compris <DiscourseConnective annotation_id="15657">pour</DiscourseConnective> les apprentis, <Alignment alignment="12410" annotation_id="15677">
          <DiscourseConnective annotation_id="15677" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les obstacles dans le domaine des droits sociaux <DiscourseConnective annotation_id="15731">et</DiscourseConnective> de l'assurance maladie signifient <DiscourseConnective annotation_id="15768">que</DiscourseConnective> tout ce potentiel de mobilité <DiscourseConnective annotation_id="15802">et</DiscourseConnective> de formation supplémentaire à l'étranger est inexploité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13823" docOffset="80">
      <en>What is the Council Presidency doing to counter this?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15862">Que</DiscourseConnective> fait la présidence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15896">pour</DiscourseConnective> y remédier?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13877" id="415" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="13877" docOffset="81">
      <en>President-in-Office of the Council. - Madam President, I think there are two separate points, one from Mr Crowley and one from Mr Mitchell.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="15923">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Madame la Présidente, je pense que deux points différents ont été soulevés, l'un par M. Crowley <DiscourseConnective annotation_id="16050">et</DiscourseConnective> l'autre par M. Mitchell.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14017" docOffset="82">
      <en>I think we need to avoid the various protectionist temptations here which could even lead to growing unemployment in various Member States.</en>
      <fr>Je pense que nous devons éviter les différentes tentations protectionnistes qui risqueraient d'aggraver la montée du chômage dans différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14157" docOffset="83">
      <en>The national solution should not be to the detriment of the neighbours <Alignment alignment="16319" annotation_id="14228">
          <DiscourseConnective annotation_id="14228" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the price for it should not be paid by future generations.</en>
      <fr>Les solutions nationales ne doivent pas être obtenues au détriment des pays voisins, <Alignment alignment="27057" annotation_id="16319">
          <DiscourseConnective annotation_id="16319" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les générations futures ne doivent pas <DiscourseConnective annotation_id="16361">en</DiscourseConnective> payer le prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14291" docOffset="84">
      <en>We need to have measures and to react to the current situation, <Alignment alignment="16446" annotation_id="14355">
          <DiscourseConnective annotation_id="14355" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are trying to do this.</en>
      <fr>Nous devons prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="16411">et</DiscourseConnective> réagir <DiscourseConnective annotation_id="16421">à</DiscourseConnective> la situation actuelle, <Alignment alignment="1070" annotation_id="16446">
          <DiscourseConnective annotation_id="16446" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce que nous essayons de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14385" docOffset="85">
      <en>I agree with Mr Mitchell that we need a plan, yes, <Alignment alignment="16563" annotation_id="14436">
          <DiscourseConnective annotation_id="14436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have some plans.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec M. Mitchell pour <DiscourseConnective annotation_id="16525">dire que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'un plan, <Alignment alignment="14436" annotation_id="16563">
          <DiscourseConnective annotation_id="16563" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons plusieurs plans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14460" docOffset="86">
      <en>We have the European Economic Recovery Plan <Alignment alignment="16645" annotation_id="14504">
          <DiscourseConnective annotation_id="14504" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to implement it.</en>
      <fr>Nous avons le Plan européen de relance économique, <Alignment alignment="8171" annotation_id="16645">
          <DiscourseConnective annotation_id="16645" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons le mettre en oeuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14533" docOffset="87">
      <en>Of course, we are in discussion with and working with the European Investment Bank.</en>
      <fr>Nous discutons <DiscourseConnective annotation_id="16696">et</DiscourseConnective> nous collaborons bien entendu avec la Banque européenne d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14617" docOffset="88">
      <en>Its President Maystadt held a conference two days ago at which he demonstrated how much the EIB had spent <Alignment alignment="16909" annotation_id="14723">
          <DiscourseConnective annotation_id="14723" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the crisis started - about EUR 10 billion more than in the previous year.</en>
      <fr>Son président, M. Maystadt, a organisé une conférence il y a deux jours au cours de laquelle il a expliqué combien la BEI avait dépensé <Alignment alignment="3578" annotation_id="16909">
          <DiscourseConnective annotation_id="16909" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le début de la crise - environ 10 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="16968">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16976">qu'</DiscourseConnective>au cours de l'année précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14803" docOffset="89">
      <en>There is another initiative by the EIB, together with the EBRD and the World Bank, to allocate resources amounting to more than EUR 24 billion to cover the needs of the various SMEs, <DiscourseConnective annotation_id="14986" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Une autre initiative lancée par la BEI, en collaboration avec la BERD <DiscourseConnective annotation_id="17081">et</DiscourseConnective> la Banque mondiale, prévoit de dégager plus de 24 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="17152">pour</DiscourseConnective> couvrir les besoins des PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14999" docOffset="90">
      <en>That is important in maintaining employment.</en>
      <fr>Voilà une initiative importante <DiscourseConnective annotation_id="17218">pour</DiscourseConnective> maintenir l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15044" docOffset="91">
      <en>Regarding the revision of the regulations on the European Social Fund and the European Globalisation Fund, an agreement on the proposal for a revision of the regulation on the European Social Fund, simplifying the recording of the expenditure and increasing payments on account to the Member States, has been reached in the Council.</en>
      <fr>En ce qui concerne la révision des règlements relatifs au Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="17323">et</DiscourseConnective> au Fonds européen d'ajustement à la mondialisation, le Conseil est parvenu <DiscourseConnective annotation_id="17401">à</DiscourseConnective> un accord de révision du règlement du Fonds social européen pour simplifier l'enregistrement des dépenses <DiscourseConnective annotation_id="17509">et</DiscourseConnective> pour augmenter les versements sur compte aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15377" docOffset="92">
      <en>Currently the Parliament's position is awaited <Alignment alignment="17626" annotation_id="15424">
          <DiscourseConnective annotation_id="15424" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the revised regulation could enter into force in May 2009.</en>
      <fr>Nous attendons actuellement la position du Parlement, <Alignment alignment="15424" annotation_id="17626">
          <DiscourseConnective annotation_id="17626" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le règlement modifié pourrait entrer en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="17677">en</DiscourseConnective> mai 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15487" docOffset="93">
      <en>Subject: Disparity in global production standards</en>
      <fr>Objet: disparité des normes de production au niveau mondial</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15537" docOffset="94">
      <en>Europe imposes high standards, which we all applaud, on food production and manufacturing inside its borders but does not require these standards to be met by imports.</en>
      <fr>L'Europe prescrit des normes de qualité sévères, ce dont nous nous félicitons tous, <DiscourseConnective annotation_id="17834">pour</DiscourseConnective> la production <DiscourseConnective annotation_id="17853">et</DiscourseConnective> l'élaboration des denrées alimentaires à l'intérieur de ses frontières <DiscourseConnective annotation_id="17927">mais</DiscourseConnective> n'impose pas les mêmes exigences aux produits importés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15705" docOffset="95">
      <en>European standards, particularly for food production and the manufacture of clothes and toys, are the best in the world; <Alignment alignment="15992" annotation_id="15826">
          <DiscourseConnective annotation_id="15826" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these high standards add costs and make production inside EU borders more expensive.</en>
      <fr>Les normes européennes sont les meilleures du monde, <DiscourseConnective annotation_id="18041">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne les denrées alimentaires, les vêtements <DiscourseConnective annotation_id="18110">et</DiscourseConnective> les jouets; <Alignment alignment="8551" annotation_id="18125">
          <DiscourseConnective annotation_id="18125" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces contraintes renchérissent les coûts de production à l'intérieur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15915" docOffset="96">
      <en>Imported products, which are not subject to the same high environmental and other standards, are placed on our shelves, often at much cheaper prices.</en>
      <fr>Les produits importés, qui ne sont pas soumis aux mêmes normes sévères en matière de protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="18336">et</DiscourseConnective> autres domaines, arrivent bien meilleur marché dans les magasins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16065" docOffset="97">
      <en>What is the Council doing at the WTO and other global fora to raise awareness and encourage higher production standards around the world, giving better protection for workers and consumers?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18405">Que</DiscourseConnective> fait le Conseil, au sein de l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="18443">et</DiscourseConnective> d'autres instances mondiales, <DiscourseConnective annotation_id="18476">pour</DiscourseConnective> promouvoir des normes de production plus rigoureuses dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="18548">afin de</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18556">mieux</DiscourseConnective> protéger les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="18588">et</DiscourseConnective> les consommateurs?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16255" id="417" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="16255" docOffset="98">
      <en>President-in-Office of the Council. - I appreciate another question again from the Irish MEPs - it looks like the Irish are most active during Question Time here.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="18620">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Je me réjouis de cette nouvelle question émanant des députés irlandais. Il semble que les Irlandais soient particulièrement actifs <DiscourseConnective annotation_id="18782">à</DiscourseConnective> l'heure des questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16418" docOffset="99">
      <en>So, concerning the initiative at the WTO to raise awareness and encourage higher production standards around the world, let me first of all remind the honourable Member that the Commission is the main trade negotiator of the European Community at the WTO, acting on the basis of the mandate given by the Council.</en>
      <fr>Ainsi <DiscourseConnective annotation_id="18813">donc</DiscourseConnective>, en ce qui concerne l'initiative de l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="18860">pour</DiscourseConnective> favoriser la prise de conscience <DiscourseConnective annotation_id="18898">et</DiscourseConnective> encourager des normes de production plus strictes dans le monde entier, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="18987">tout d'abord</DiscourseConnective> de rappeler à l'estimé député <DiscourseConnective annotation_id="19030">que</DiscourseConnective> la Commission est le principal négociateur commercial de la Communauté européenne au sein de l'OMC, et qu'elle agit sur la base d'un mandat qui lui a été confié par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16731" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="19224" annotation_id="16731">
          <DiscourseConnective annotation_id="16731" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we would need Commissioner Ashton here.</en>
      <fr>Nous aurions <Alignment alignment="13969" annotation_id="19224">
          <DiscourseConnective annotation_id="19224" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin de la présence de la commissaire Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16782" docOffset="101">
      <en>Regarding production standards, Article 20 of the GATT allows governments to act regarding trade in order to protect human, animal or plant life or health, provided they do not discriminate or use this as disguised protectionism.</en>
      <fr>En ce qui concerne les normes de production, l'article 20 du GATT autorise les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="19370">à</DiscourseConnective> prendre des mesures commerciales <DiscourseConnective annotation_id="19405">afin de</DiscourseConnective> protéger la vie <DiscourseConnective annotation_id="19429">et</DiscourseConnective> la santé des personnes, des animaux <DiscourseConnective annotation_id="19468">et</DiscourseConnective> des plantes, <DiscourseConnective annotation_id="19484">pour autant qu'</DiscourseConnective>ils ne fassent pas preuve de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="19543">et</DiscourseConnective> que ces mesures ne soient pas du protectionnisme déguisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17012" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="72501" annotation_id="17012">
          <Alignment alignment="19604" annotation_id="17012">
            <DiscourseConnective annotation_id="17012" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there are two specific WTO arrangements dealing with these issues: the sanitary and phyto-sanitary (SPS) measures and technical barriers to trade (TBT) agreements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17012" annotation_id="19604">
          <Alignment alignment="17012" annotation_id="19604">
            <DiscourseConnective annotation_id="19604" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, deux dispositions spécifiques de l'OMC traitent de ces questions: les accords relatifs aux mesures sanitaires <DiscourseConnective annotation_id="19724">et</DiscourseConnective> phytosanitaires (SPS) <DiscourseConnective annotation_id="19749">et</DiscourseConnective> aux barrières techniques au commerce (BTC).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17189" docOffset="103">
      <en>The SPS is a separate agreement containing basic rules on food safety and animal and plant health standards.</en>
      <fr>L'accord SPS est un accord distinct contenant des règles de base en matière de sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="19896">et</DiscourseConnective> de normes sanitaires pour les animaux <DiscourseConnective annotation_id="19937">et</DiscourseConnective> les plantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17298" docOffset="104">
      <en>It allows countries to set their own standards, provided that these are based on science.</en>
      <fr>Il permet aux pays de fixer leurs propres normes, <DiscourseConnective annotation_id="20003">pour autant que</DiscourseConnective> ces normes soient basées sur la science.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17388" docOffset="105">
      <en>The TBT agreements oblige the WTO members to ensure that technical regulations, voluntary standards and conformity assessment procedures do not create unnecessary obstacles to trade.</en>
      <fr>Les accords BTC obligent les membres de l'OMC à garantir <DiscourseConnective annotation_id="20117">que</DiscourseConnective> leurs règles techniques, leurs normes volontaires <DiscourseConnective annotation_id="20171">et</DiscourseConnective> leurs procédures d'évaluation de conformité ne créent pas d'obstacles inutiles au commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17571" docOffset="106">
      <en>Members of the WTO are therefore encouraged to use international standards, guidelines and recommendations where these exist.</en>
      <fr>Les membres de l'OMC sont <DiscourseConnective annotation_id="20292">donc</DiscourseConnective> encouragés <DiscourseConnective annotation_id="20308">à</DiscourseConnective> utiliser <DiscourseConnective annotation_id="20319">autant</DiscourseConnective> que possible les normes, les lignes directrices <DiscourseConnective annotation_id="20374">et</DiscourseConnective> les recommandations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17697" docOffset="107">
      <en>They may take measures which result in higher standards only <DiscourseConnective annotation_id="17758" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there is a scientific justification for doing so.</en>
      <fr>Ils ne sont autorisés à imposer des normes plus sévères <DiscourseConnective annotation_id="20470">que</DiscourseConnective> sur la base d'une justification scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17811" docOffset="108">
      <en>The European Community imposes high-level standards through which we protect our consumers.</en>
      <fr>La Communauté européenne impose des normes sévères <DiscourseConnective annotation_id="20571">afin de</DiscourseConnective> protéger ses consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17903" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="20607" annotation_id="17903">
          <DiscourseConnective annotation_id="17903" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must ensure that the required standards are not in conflict with the agreements mentioned above.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17903" annotation_id="20607">
          <DiscourseConnective annotation_id="20607" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons veiller <DiscourseConnective annotation_id="20638">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="20643">que</DiscourseConnective> les normes imposées respectent les accords mentionnés ci-dessus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18012" docOffset="110">
      <en>We all know that there are different viewpoints on these issues <Alignment alignment="36634" annotation_id="18076">
          <DiscourseConnective annotation_id="18076" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Community has been many times on the defensive side of a dispute over such measures.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="20729">qu'</DiscourseConnective>il existe différents points de vue sur ces questions, <Alignment alignment="3965" annotation_id="20786">
          <DiscourseConnective annotation_id="20786" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20789">que</DiscourseConnective> la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="20818">s'</DiscourseConnective>est souvent trouvée sur la défensive dans le cadre de litiges <DiscourseConnective annotation_id="20882">à propos</DiscourseConnective> de ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18183" docOffset="111">
      <en>In the Community's view, good regulatory practice can, among other things, help to avoid unnecessary obstacles to international trade and make sure that legislation is not more trade-restrictive than necessary.</en>
      <fr>Selon la Communauté, de bonnes pratiques réglementaires peuvent <DiscourseConnective annotation_id="20971">notamment</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="20992">à</DiscourseConnective> éviter les obstacles inutiles au commerce international <DiscourseConnective annotation_id="21050">et</DiscourseConnective> à garantir <DiscourseConnective annotation_id="21064">que</DiscourseConnective> la législation n'impose pas de restrictions superflues au commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18394" docOffset="112">
      <en>At the same time, it can defend the right to set public policy objectives, <DiscourseConnective annotation_id="18469" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>, in relation to human, animal and plant life and environments at levels it considers appropriate, provided these are not applied in a manner which would constitute a means of arbitrary or unjustifiable discrimination.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21136">D'un autre côté</DiscourseConnective>, la Communauté peut défendre le droit de fixer des objectifs de politique publique <DiscourseConnective annotation_id="21235">en</DiscourseConnective> matière de vie humaine, animale <DiscourseConnective annotation_id="21270">et</DiscourseConnective> végétale <DiscourseConnective annotation_id="21282">et</DiscourseConnective> d'environnements de vie <DiscourseConnective annotation_id="21309">à</DiscourseConnective> des niveaux qu'elle juge appropriés <DiscourseConnective annotation_id="21347">pour autant que</DiscourseConnective> ces objectifs ne soient pas appliqués d'une façon qui constitue une discrimination arbitraire <DiscourseConnective annotation_id="21457">ou</DiscourseConnective> injustifiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18700" docOffset="113">
      <en>In the current context of the financial turmoil and economic meltdown, the importance of full compliance and effective implementation of all WTO rules and agreements cannot be over-emphasised.</en>
      <fr>Dans le contexte actuel de troubles financiers <DiscourseConnective annotation_id="21522">et</DiscourseConnective> de crise économique, on ne saurait trop insister sur l'importance du respect <DiscourseConnective annotation_id="21602">et</DiscourseConnective> de la mise en oeuvre de toutes les règles <DiscourseConnective annotation_id="21647">et</DiscourseConnective> de tous les accords de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18893" docOffset="114">
      <en>The European Community has been working towards strengthening the international standards within the relevant WTO committees, in particular, the TBT, SPS, TRIPS, trade and environmental committees.</en>
      <fr>La Communauté européenne travaille <DiscourseConnective annotation_id="21715">à</DiscourseConnective> renforcer les normes internationales au sein des comités OMC concernés, <DiscourseConnective annotation_id="21789">notamment</DiscourseConnective> via les BTC, SPS, ADPIC et les comités commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="21850">et</DiscourseConnective> environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19091" docOffset="115">
      <en>A recent case which may be mentioned is the hard stance of the European Community in the SPS committee at the end of February on the issue of some members' non-compliance with the standard of the World Organisation for Animal Health.</en>
      <fr>On peut <DiscourseConnective annotation_id="21879">par exemple</DiscourseConnective> mentionner la position ferme adoptée récemment - fin février - par la Communauté européenne au sein du comité SPS concernant le non-respect par certains membres des normes de l'Organisation mondiale de la santé animale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19325" id="418" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="19325" docOffset="116">
      <en>I would like to thank the President-in-Office for the detailed and technical response, but let me give you a practical example which may focus your mind.</en>
      <fr>(EN) Je remercie M. le Président <DiscourseConnective annotation_id="22144">en</DiscourseConnective> exercice <DiscourseConnective annotation_id="22156">pour</DiscourseConnective> cette réponse détaillée <DiscourseConnective annotation_id="22185">et</DiscourseConnective> technique, <DiscourseConnective annotation_id="22199">mais</DiscourseConnective> permettez-moi de mentionner un exemple pratique <DiscourseConnective annotation_id="22252">pour</DiscourseConnective> une meilleure compréhension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19479" docOffset="117">
      <en>In a few years, the European Union will ban the production of eggs from caged systems.</en>
      <fr>Dans quelques années, l'Union européenne interdira la production d'œufs <DiscourseConnective annotation_id="22358">en</DiscourseConnective> batterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19566" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="6621" annotation_id="19566">
          <DiscourseConnective annotation_id="19566" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the system will still be used outside of our borders <Alignment alignment="22438" annotation_id="19628">
          <DiscourseConnective annotation_id="19628" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will import liquid egg or powdered egg from those cages that are banned in the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="19730" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> producers wonder at the logic of all of that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8151" annotation_id="22371">
          <DiscourseConnective annotation_id="22371" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce système sera toujours utilisé en dehors de nos frontières, <Alignment alignment="19628" annotation_id="22438">
          <DiscourseConnective annotation_id="22438" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous importerons des œufs liquides <DiscourseConnective annotation_id="22476">ou</DiscourseConnective> en poudre issus de ces mêmes cages qui seront interdites dans l'Union européenne. Les producteurs ne comprennent pas la logique de cette approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19780" docOffset="119">
      <en>I ask you, as a man who is quite logical and detailed in your responses, how do you argue the case for that type of system <Alignment alignment="22750" annotation_id="19903">
          <DiscourseConnective annotation_id="19903" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we say that you cannot import the liquid egg or the powdered product coming from a caged system?</en>
      <fr>Je vous pose la question à vous qui êtes un homme logique <DiscourseConnective annotation_id="22684">et</DiscourseConnective> soucieux des détails: comment plaidez-vous <DiscourseConnective annotation_id="22730">pour</DiscourseConnective> un tel système <Alignment alignment="19903" annotation_id="22750">
          <DiscourseConnective annotation_id="22750" sense="Expansion.Alternative">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> interdire l'importation d'œufs en poudre <DiscourseConnective annotation_id="22796">ou</DiscourseConnective> sous forme liquide provenant de systèmes d'élevage en batterie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20007" docOffset="120">
      <en>It is ridiculous to ban it internally.</en>
      <fr>Il est ridicule d'interdire ce système uniquement à l'intérieur de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20046" id="419" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="20046" docOffset="121">
      <en>Minister, I think the key focus of the question was that of competitiveness <Alignment alignment="23038" annotation_id="20122">
          <DiscourseConnective annotation_id="20122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how we retain competitiveness for EU producers.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Ministre, je pense que cette question concernait principalement la compétitivité <Alignment alignment="13877" annotation_id="23038">
          <DiscourseConnective annotation_id="23038" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="23044">que</DiscourseConnective> nous pouvons faire pour défendre la compétitivité des producteurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20174" docOffset="122">
      <en>Given that EU producers, particularly of food, have the extra costs of meeting EU standards and, at the same time, compete with imports from countries that do not, in those circumstances could I ask you whether you are persuaded that the CAP should be used to fund maintaining the competitiveness of EU producers?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23125">Étant donné que</DiscourseConnective> les producteurs européens, et <DiscourseConnective annotation_id="23171">en particulier</DiscourseConnective> les producteurs de denrées alimentaires, doivent subir des coûts supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="23267">pour</DiscourseConnective> respecter les normes européennes tout en affrontant la concurrence des importations en provenance de pays qui ne respectent pas ces normes, pensez-vous, dans ces circonstances, <DiscourseConnective annotation_id="23449">que</DiscourseConnective> la PAC devrait être utilisée <DiscourseConnective annotation_id="23482">pour</DiscourseConnective> financer la compétitivité des producteurs européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20488" docOffset="123">
      <en>Without that funding, we are going to suffer exactly the fate that Mrs McGuinness has referred to.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23540">Sans</DiscourseConnective> ce financement, nous subirons exactement le sort auquel Mme McGuiness faisait allusion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20587" id="420" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="20587" docOffset="124">
      <en>President-in-Office of the Council. - I am not among the greatest defenders of the CAP.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="23643">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Je ne suis pas un ardent défenseur de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20675" docOffset="125">
      <en>I am generally in favour of continuing reform of the CAP, <Alignment alignment="39662" annotation_id="20733">
          <DiscourseConnective annotation_id="20733" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that we will not be in a situation of importing liquid or dried egg.</en>
      <fr>Je suis généralement favorable à une poursuite de la réforme de la PAC, <Alignment alignment="6574" annotation_id="23792">
          <DiscourseConnective annotation_id="23792" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="23806">que</DiscourseConnective> nous ne nous trouverons pas dans une situation où nous importons des œufs sous forme liquide <DiscourseConnective annotation_id="23903">ou</DiscourseConnective> poudreuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20813" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="23926" annotation_id="20813">
          <DiscourseConnective annotation_id="20813" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that most of the EC's standards regarding placement on the market are based not just on what we have agreed here in Europe but on the internationally agreed Codex Alimentarius standards and the UN Economic Commission for Europe standards.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="8188" annotation_id="23926">
          <DiscourseConnective annotation_id="23926" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23939">que</DiscourseConnective> la plupart des normes européennes en matière de commercialisation ne se basent pas uniquement sur ce que nous avons convenu de faire <DiscourseConnective annotation_id="24076">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="24087">mais</DiscourseConnective> sur les normes internationales du Codex Alimentarius <DiscourseConnective annotation_id="24145">et</DiscourseConnective> sur les normes de la Commission économique de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="24200">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21068" docOffset="127">
      <en>It is important that everybody follow certain standards, <Alignment alignment="24270" annotation_id="21125">
          <DiscourseConnective annotation_id="21125" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we do not create the conditions which would seriously undermine this.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="24232">que</DiscourseConnective> chacun respecte certaines normes, <Alignment alignment="12413" annotation_id="24270">
          <DiscourseConnective annotation_id="24270" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24273">que</DiscourseConnective> nous ne créions pas des conditions qui porteraient un grand préjudice au respect de ces normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21204" docOffset="128">
      <en>TBT agreements oblige the WTO and its members to ensure that technical regulations, voluntary standards and conformity assessment producers do not create unnecessary obstacles to trade.</en>
      <fr>Les accords BTC obligent les membres de l'OMC à garantir <DiscourseConnective annotation_id="24430">que</DiscourseConnective> leurs règles techniques, leurs normes volontaires et leurs procédures d'évaluation de conformité ne créent pas d'obstacles inutiles au commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21390" docOffset="129">
      <en>Subject: Climate change</en>
      <fr>Objet: changement climatique</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21414" docOffset="130">
      <en>What preparations is the Council making in the run up to the G8 summit in July and the climate change conference in Copenhagen later this year in order to move international negotiations forward on climate change?</en>
      <fr>Comment le Conseil prépare-t-il le sommet du G8 de juillet <DiscourseConnective annotation_id="24667">et</DiscourseConnective> la conférence sur le changement climatique, prévue à la fin de l'année <DiscourseConnective annotation_id="24741">en</DiscourseConnective> cours <DiscourseConnective annotation_id="24750">à</DiscourseConnective> Copenhague, <DiscourseConnective annotation_id="24764">de façon à</DiscourseConnective> faire avancer les négociations internationales sur le changement climatique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21628" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="24852" annotation_id="21628">
          <Alignment alignment="24852" annotation_id="21628">
            <DiscourseConnective annotation_id="21628" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, can the Council report on any improved cooperation between the EU and the new US Administration in this area?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11610" annotation_id="24852">
          <Alignment alignment="21628" annotation_id="24852">
            <DiscourseConnective annotation_id="24852" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Conseil peut-il faire état d'une amélioration de la coopération entre l'Union <DiscourseConnective annotation_id="24949">et</DiscourseConnective> la nouvelle administration des États-Unis dans ce domaine?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21753" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="25011" annotation_id="21753">
          <Alignment alignment="25011" annotation_id="21753">
            <DiscourseConnective annotation_id="21753" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, what further action in the fight against climate change is the Council planning in order to consolidate the package of measures agreed upon in December?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21753" annotation_id="25011">
          <Alignment alignment="15805" annotation_id="25011">
            <DiscourseConnective annotation_id="25011" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, quelles actions nouvelles le Conseil envisage-t-il <DiscourseConnective annotation_id="25072">pour</DiscourseConnective> lutter contre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="25116">afin de</DiscourseConnective> consolider l'ensemble des mesures décidées <DiscourseConnective annotation_id="25167">en</DiscourseConnective> décembre?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21919" id="422" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="21919" docOffset="133">
      <en>President-in-Office of the Council. - In December 2008, the Poznań Conference agreed on a work programme for 2009, which clearly identified steps towards the Copenhagen Climate Conference to be held in December 2009.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="25190">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) La conférence de Poznán de décembre 2008 a défini un programme de travail <DiscourseConnective annotation_id="25295">pour</DiscourseConnective> 2009 qui identifie clairement les étapes de préparation de la conférence de Copenhague sur le changement climatique prévue <DiscourseConnective annotation_id="25423">pour</DiscourseConnective> décembre 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22136" docOffset="134">
      <en>Poznań has <Alignment alignment="14910" annotation_id="22147">
          <DiscourseConnective annotation_id="22147" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sent the message that the current financial crisis is not to be seen as an obstacle to further action on climate change, but instead as yet another opportunity for transforming profoundly our economic system and moving toward a low-carbon economy.</en>
      <fr>Poznán a <Alignment alignment="22147" annotation_id="25452">
          <DiscourseConnective annotation_id="25452" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> envoyé un message clair: la crise financière actuelle ne doit pas être perçue <DiscourseConnective annotation_id="25536">comme</DiscourseConnective> un obstacle empêchant des mesures supplémentaires contre le changement climatique, <DiscourseConnective annotation_id="25625">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25630">plutôt</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25637">comme</DiscourseConnective> une nouvelle opportunité de transformer en profondeur notre système économique dans la direction d'une économie à faible intensité de carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22400" docOffset="135">
      <en>That being said, we have to be aware that we will not have an easy time in doing so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25786">Ceci étant dit</DiscourseConnective>, nous devons avoir conscience <DiscourseConnective annotation_id="25831">que</DiscourseConnective> cela ne sera pas facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22485" docOffset="136">
      <en>The economic downturn will affect the willingness of the stakeholders involved to absorb additional costs related to the reduction commitments, as well as mitigation and adaptation measures.</en>
      <fr>La crise économique réduira la volonté des acteurs concernés d'absorber les coûts supplémentaires liés aux engagements de réduction des émissions <DiscourseConnective annotation_id="26006">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux mesures d'atténuation <DiscourseConnective annotation_id="26041">et</DiscourseConnective> d'adaptation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22676" docOffset="137">
      <en>The Czech Presidency intends to pursue efforts at international level towards a successful agreement in Copenhagen in December.</en>
      <fr>La Présidence tchèque entend poursuivre ses efforts au niveau international vers la conclusion d'un accord <DiscourseConnective annotation_id="26165">à</DiscourseConnective> Copenhague <DiscourseConnective annotation_id="26178">en</DiscourseConnective> décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22804" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="9471" annotation_id="22804">
          <DiscourseConnective annotation_id="22804" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, as a follow-up to the Commission communication called 'Towards a Comprehensive Climate Change Agreement in Copenhagen' and on the basis of the input of the Temporary Committee on Climate Change set up by the European Parliament, the Council adopted conclusions on this issue last week, thereby further developing the EU position on a comprehensive post-2012 agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22804" annotation_id="26191">
          <DiscourseConnective annotation_id="26191" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, suite à la communication de la Commission intitulée "Vers un accord global en matière de changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="26323">à</DiscourseConnective> Copenhague" <DiscourseConnective annotation_id="26337">et</DiscourseConnective> sur la base des contributions de la commission temporaire sur le changement climatique créée par le Parlement européen, le Conseil a adopté des conclusions sur cette question la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="26535">de façon à</DiscourseConnective> développer la position de l'UE concernant un accord global pour l'après-2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23186" docOffset="139">
      <en>The forthcoming European Council is <Alignment alignment="42034" annotation_id="23222">
          <DiscourseConnective annotation_id="23222" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expected to agree key political messages.</en>
      <fr>Le prochain Conseil européen devrait lui <Alignment alignment="23222" annotation_id="26665">
          <DiscourseConnective annotation_id="26665" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> définir des messages politiques essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23269" docOffset="140">
      <en>In addition to the shared vision of the long-term action on mitigation and adaptation as well as technology, the identification of appropriate means for financing effective and long-term climate policies is key in the EU's position and will determine, to a large extent, the success of the Copenhagen Conference.</en>
      <fr>Outre la vision partagée des mesures à long terme en matière d'atténuation, d'adaptation <DiscourseConnective annotation_id="26804">et</DiscourseConnective> de technologie, l'identification des moyens appropriés <DiscourseConnective annotation_id="26862">pour</DiscourseConnective> financer des politiques climatiques efficaces <DiscourseConnective annotation_id="26913">et</DiscourseConnective> à long terme est l'un des éléments essentiels de la position de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="26985">et</DiscourseConnective> déterminera, dans une large mesure, la réussite de la conférence de Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23582" docOffset="141">
      <en>The EU has already started to engage in active outreach, not only with key negotiating partners and the main emerging economies, but also with the new US Administration, which has already signalled its readiness to engage again in a meaningful way.</en>
      <fr>L'UE a <DiscourseConnective annotation_id="27075">déjà</DiscourseConnective> initié des contacts actifs <DiscourseConnective annotation_id="27107">non seulement</DiscourseConnective> avec les principaux partenaires de négociation <DiscourseConnective annotation_id="27168">et</DiscourseConnective> avec les principales économies émergentes, <DiscourseConnective annotation_id="27214">mais aussi</DiscourseConnective> avec le nouveau gouvernement américain, qui a signalé sa volonté de s'engager à nouveau véritablement sur ce terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23831" docOffset="142">
      <en>The Presidency has had its first meeting with the new US Administration and plans to have further exchanges as soon as possible.</en>
      <fr>La Présidence a <DiscourseConnective annotation_id="27359">déjà</DiscourseConnective> rencontré une première fois le nouveau gouvernement américain <DiscourseConnective annotation_id="27426">et</DiscourseConnective> prévoit d'autres échanges <DiscourseConnective annotation_id="27455">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23960" docOffset="143">
      <en>Climate change will be one of the topics discussed during the informal EU-US Summit in Prague on 5 April.</en>
      <fr>Le changement climatique sera l'un des sujets de discussion du sommet informel UE-USA organisé <DiscourseConnective annotation_id="27568">à</DiscourseConnective> Prague le 5 avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24066" docOffset="144">
      <en>The first signals coming from Washington are, in any case, encouraging <Alignment alignment="43141" annotation_id="24137">
          <DiscourseConnective annotation_id="24137" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be crucial to ensure good cooperation between the EU and the US in order for our positions to be as ambitious as possible and to ensure that, <DiscourseConnective annotation_id="24290" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>, the major emerging economies will follow suit.</en>
      <fr>Les premiers signaux en provenance de Washington sont <DiscourseConnective annotation_id="27643">en tout cas</DiscourseConnective> encourageants, <Alignment alignment="13358" annotation_id="27670">
          <DiscourseConnective annotation_id="27670" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera donc essentiel d'assurer une bonne coopération entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="27739">et</DiscourseConnective> les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="27757">afin de</DiscourseConnective> promouvoir des positions <DiscourseConnective annotation_id="27790">aussi</DiscourseConnective> ambitieuses <DiscourseConnective annotation_id="27808">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="27821">et</DiscourseConnective> d'encourager les principales économies émergentes à nous suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24351" docOffset="145">
      <en>For the EU's efforts to fight climate change to deliver, it is absolutely crucial that we bring other major world CO2-producing economies on board.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27889">Pour que</DiscourseConnective> les efforts européens de lutte contre le changement climatique réussissent, il est absolument indispensable d'obtenir la collaboration des principales économies productrices de CO2 dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24499" docOffset="146">
      <en>It is for this reason that several of these countries have <DiscourseConnective annotation_id="24558" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been invited to the G8 meeting - South Africa, Egypt, China, India, Australia, Mexico, Brazil, Indonesia and South Korea.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28094">C'est pourquoi</DiscourseConnective> plusieurs de ces pays ont été invités <DiscourseConnective annotation_id="28147">à</DiscourseConnective> la réunion du G8: l'Afrique du Sud, l'Égypte, la Chine, l'Inde, l'Australie, le Mexique, le Brésil, l'Indonésie <DiscourseConnective annotation_id="28261">et</DiscourseConnective> la Corée du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24685" docOffset="147">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="24692" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the climate and energy package is concerned, by reaching agreement on this package in December 2008, the EU sent a very strong political signal to all its negotiating partners in the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28281">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le paquet relatif au climat <DiscourseConnective annotation_id="28328">et</DiscourseConnective> à l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="28344">en</DiscourseConnective> parvenant à un accord sur ce paquet <DiscourseConnective annotation_id="28383">en</DiscourseConnective> décembre 2008, l'UE a envoyé un signal politique fort <DiscourseConnective annotation_id="28440">à</DiscourseConnective> tous ses partenaires de négociation de par le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24885" docOffset="148">
      <en>Now we will start its implementation, which involves a lot of technical work.</en>
      <fr>Nous allons <DiscourseConnective annotation_id="28507">maintenant</DiscourseConnective> commencer sa mise en oeuvre, qui implique un travail technique important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24963" docOffset="149">
      <en>Aware of the need to determine in further detail the criteria which the European Union would wish to apply in deciding to move from a 20% to a 30% reduction, the Council is currently considering the issues of complementarity of effort and of the adequacy of possibly developing country actions on the basis of the Commission communication.</en>
      <fr>Bien conscient de la nécessité de déterminer plus <DiscourseConnective annotation_id="28642">en</DiscourseConnective> détail les critères <DiscourseConnective annotation_id="28665">que</DiscourseConnective> l'Union européenne aimerait appliquer <DiscourseConnective annotation_id="28707">pour</DiscourseConnective> décider de passer d'une réduction de 20 % <DiscourseConnective annotation_id="28754">à</DiscourseConnective> une réduction de 30 %, le Conseil étudie actuellement les questions de la complémentarité des efforts <DiscourseConnective annotation_id="28858">et</DiscourseConnective> de l'adéquation des actions possibles de la part des pays en développement sur la base de la communication de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25303" docOffset="150">
      <en>The relevant text is included in the Environment Council conclusions of 2 March 2009.</en>
      <fr>Le texte concerné a été joint aux conclusions du Conseil environnemental du 2 mars 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25389" id="423" name="Claude Moraes">
    <ParallelChunk annotation_id="25389" docOffset="151">
      <en>What would Question Time be without our Irish colleagues and their effective and articulate contributions?</en>
      <fr>(EN) Que serait l'heure des questions <DiscourseConnective annotation_id="29113">sans</DiscourseConnective> nos collègues irlandais <DiscourseConnective annotation_id="29142">et</DiscourseConnective> leurs contributions claires <DiscourseConnective annotation_id="29173">et</DiscourseConnective> pertinentes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25496" docOffset="152">
      <en>I am speaking first now, <Alignment alignment="29221" annotation_id="25521">
          <DiscourseConnective annotation_id="25521" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> really to make a point to the Presidency.</en>
      <fr>Je prends la parole en premier, <Alignment alignment="19162" annotation_id="29221">
          <DiscourseConnective annotation_id="29221" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> uniquement <DiscourseConnective annotation_id="29237">pour</DiscourseConnective> faire part d'une <DiscourseConnective annotation_id="29259">remarque</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29268">à</DiscourseConnective> la Présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25567" docOffset="153">
      <en>The point behind my question is that we should be aware that our younger constituents in particular - and I am sure I am not the only one in this situation - want to urge both this Presidency in its mid-term, and also the Swedish Presidency, to look carefully at what the Americans are trying to do in ensuring that there is no conflict - and Mr Vondra did mention this - between tackling the urgent priority of the economic crisis, unemployment and so on, and encouraging action on climate change, promoting the climate change package and encouraging industries to be involved in the low-carbon economy.</en>
      <fr>Le but de ma question est de nous faire prendre conscience du fait que nos jeunes électeurs en particulier - et je ne suis certainement pas le seul dans cette situation - veulent inviter cette Présidence à mi-parcours, mais également la future Présidence suédoise, à observer attentivement ce que les Américains essayent de faire pour éviter tout conflit (comme l'a mentionné M. Vondra) entre la réaction face aux priorités urgentes de la crise économique, du chômage etc. et l'encouragement de mesures en matière de changement climatique, la promotion du paquet sur le changement climatique et l'incitation des industries à s'impliquer dans l'économie à faible intensité de carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26172" docOffset="154">
      <en>I am not asking the world, <Alignment alignment="17899" annotation_id="26199">
          <DiscourseConnective annotation_id="26199" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like to say: please, always be aware that they are not mutually exclusive objectives.</en>
      <fr>Je ne demande pas la lune, <Alignment alignment="9430" annotation_id="29996">
          <DiscourseConnective annotation_id="29996" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais dire ceci: n'oubliez jamais <DiscourseConnective annotation_id="30040">que</DiscourseConnective> ces objectifs ne s'excluent pas mutuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26298" docOffset="155">
      <en>Many of our younger constituents across the EU are telling our presidencies this very thing.</en>
      <fr>À travers toute l'Europe, c'est exactement ce que les jeunes électeurs disent à nos Présidences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26391" id="424" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="26391" docOffset="156">
      <en>(RO) Bearing in mind the effects of climate change such as the long periods of drought, the decrease in drinking water resources and the desertification of large areas of European territory, I would like to ask the Council <Alignment alignment="30412" annotation_id="26614">
          <DiscourseConnective annotation_id="26614" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is considering the development of a European irrigation system.</en>
      <fr>(RO) Compte tenu des effets du changement climatique, tels <DiscourseConnective annotation_id="30246">que</DiscourseConnective> les longues sécheresses, la diminution des ressources d'eau potable <DiscourseConnective annotation_id="30318">et</DiscourseConnective> la désertification de vastes zones du territoire européen, je voudrais demander au Conseil <Alignment alignment="1755" annotation_id="30412">
          <DiscourseConnective annotation_id="30412" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il envisage de développer un système européen d'irrigation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26684" docOffset="157">
      <en>I believe that investment in agriculture must be a priority during this economic crisis.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30483">que</DiscourseConnective> l'investissement dans l'agriculture doit être une priorité dans cette crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26773" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="30575" annotation_id="26773">
          <Alignment alignment="49642" annotation_id="26773">
            <DiscourseConnective annotation_id="26773" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in terms of the European Union's trade balance, agriculture is an extremely important area <Alignment alignment="51778" annotation_id="26877">
          <DiscourseConnective annotation_id="26877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must guarantee the availability of sufficient, accessible healthy food for Europe's citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15904" annotation_id="30575">
          <Alignment alignment="11178" annotation_id="30575">
            <DiscourseConnective annotation_id="30575" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30584">en</DiscourseConnective> termes de balance commerciale de l'Union européenne, l'agriculture représente un domaine extrêmement important <Alignment alignment="31663" annotation_id="30698">
          <DiscourseConnective annotation_id="30698" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons garantir la disponibilité d'une alimentation saine, suffisante et abordable <DiscourseConnective annotation_id="30789">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26978" id="425" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="26978" docOffset="159">
      <en>I would like to recall for the Presidency-in-Office that at the Summit meeting last December, all Heads of State and Government agreed to a declaration which stated, inter alia, that, in the context of an international agreement on climate change in Copenhagen in 2009, for those who wished to do so, part of the auction revenues would be used to enable and finance actions to mitigate and adapt to climate change in developing countries which have ratified the agreement, in particular, the least developed countries.</en>
      <fr>(EN) Je souhaite rappeler <DiscourseConnective annotation_id="30844">à</DiscourseConnective> la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="30860">en</DiscourseConnective> exercice <DiscourseConnective annotation_id="30872">qu'</DiscourseConnective>à l'occasion du sommet de décembre dernier, tous les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="30941">et</DiscourseConnective> de gouvernement ont adopté une déclaration selon laquelle, dans le contexte d'un accord international sur le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="31075">à</DiscourseConnective> Copenhague <DiscourseConnective annotation_id="31088">en</DiscourseConnective> 2009, et <DiscourseConnective annotation_id="31100">pour</DiscourseConnective> ceux qui le souhaiteraient, une partie des revenus de la mise aux enchères serait utilisée <DiscourseConnective annotation_id="31196">pour</DiscourseConnective> permettre <DiscourseConnective annotation_id="31211">et</DiscourseConnective> pour financer les actions d'atténuation <DiscourseConnective annotation_id="31254">et</DiscourseConnective> d'adaptation au changement climatique dans les pays en développement qui ont ratifié cet accord, en particulier les pays les moins développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27497" docOffset="160">
      <en>My question is very simple.</en>
      <fr>Ma question est très simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27525" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="31429" annotation_id="27525">
          <DiscourseConnective annotation_id="27525" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Summit declarations do not appear in any Official Journal or on the record, before the end of your Presidency, Minister, could you put the full content of that declaration at last December's summit on the record here in the House?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12856" annotation_id="31429">
          <DiscourseConnective annotation_id="31429" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les déclarations de ces sommets ne paraissent pas au Journal officiel ni dans aucun document officiel, pourriez-vous, Monsieur le Ministre, <DiscourseConnective annotation_id="31585">avant</DiscourseConnective> la fin de votre Présidence, réaffirmer publiquement au sein de cette Assemblée l'ensemble du contenu de cette déclaration de décembre dernier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27764" docOffset="162">
      <en>It is most important that we have a record of such important declarations.</en>
      <fr>Nous devons absolument avoir une trace officielle de déclarations <DiscourseConnective annotation_id="31800">aussi</DiscourseConnective> importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27839" id="426" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="27839" docOffset="163">
      <en>President-in-Office of the Council. - I think it is in the conclusions of the Environment Council in early March.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="31829">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Je pense que cette déclaration fait partie des conclusions du Conseil environnemental de début mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27953" docOffset="164">
      <en>I do not have the papers with me <Alignment alignment="11992" annotation_id="27986">
          <DiscourseConnective annotation_id="27986" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will look carefully again.</en>
      <fr>Je n'ai pas ces documents avec moi, je ferai <Alignment alignment="1555" annotation_id="32006">
          <DiscourseConnective annotation_id="32006" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> des recherches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28018" docOffset="165">
      <en>My feeling is that I have read this.</en>
      <fr>J'ai l'impression d'avoir déjà lu ce texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28055" docOffset="166">
      <en>We are ahead of the European Spring Council meeting <DiscourseConnective annotation_id="28107" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would expect confirmation of all those ambitious goals.</en>
      <fr>À l'approche du Conseil européen de printemps, je m'attendrais à ce qu'il existe une confirmation de tous ces objectifs ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28169" docOffset="167">
      <en>I do not know - and this raises some other questions - whether we will come up with an appropriate amount of money to put on the table for funds to help the developing countries with mitigation and adaptation, <Alignment alignment="83218" annotation_id="28379">
          <DiscourseConnective annotation_id="28379" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are just at the beginning of our talks with the US and other partners <Alignment alignment="22615" annotation_id="28460">
          <DiscourseConnective annotation_id="28460" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would not make sense to show our cards right now.</en>
      <fr>Je ne sais pas - <DiscourseConnective annotation_id="32219">et</DiscourseConnective> ceci suscite d'autres questions - <DiscourseConnective annotation_id="32256">si</DiscourseConnective> nous pourrons libérer des fonds suffisants <DiscourseConnective annotation_id="32302">pour</DiscourseConnective> aider les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="32339">à</DiscourseConnective> prendre des mesures d'atténuation <DiscourseConnective annotation_id="32375">et</DiscourseConnective> d'adaptation, <Alignment alignment="9946" annotation_id="32392">
          <DiscourseConnective annotation_id="32392" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="32414">encore</DiscourseConnective> au début de nos discussions avec les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="32469">et</DiscourseConnective> avec d'autres partenaires <Alignment alignment="11203" annotation_id="32498">
          <DiscourseConnective annotation_id="32498" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il ne serait pas opportun de dévoiler nos cartes dès à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28517" docOffset="168">
      <en>The debate with the Americans is ongoing.</en>
      <fr>Les discussions avec les Américains se poursuit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28559" docOffset="169">
      <en>The Deputy Minister of the environment met Carol Browner early this month <Alignment alignment="32983" annotation_id="28633">
          <DiscourseConnective annotation_id="28633" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Martin Bursík, who is the Czech Minister for the Environment, is going to meet his partners in Washington - I think later this week or early next month - <DiscourseConnective annotation_id="28791" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> there is already a dialogue.</en>
      <fr>Le vice-ministre de l'environnement a rencontré Carol Browner au début de ce mois, <Alignment alignment="28633" annotation_id="32700">
          <DiscourseConnective annotation_id="32700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Martin Bursík, le ministre tchèque de l'environnement, va rencontrer ses partenaires <DiscourseConnective annotation_id="32788">à</DiscourseConnective> Washington - à la fin de cette semaine <DiscourseConnective annotation_id="32829">ou</DiscourseConnective> au début du mois prochain, je pense. Il y a donc <DiscourseConnective annotation_id="32881">déjà</DiscourseConnective> un dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28823" docOffset="170">
      <en>Yes, of course, we need to find common ground.</en>
      <fr>Oui, bien sûr, nous devons trouver un terrain d'entente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28870" docOffset="171">
      <en>There is the economic crisis; there are those ambitious environmental goals.</en>
      <fr>Il y a la crise économique; il y a aussi ces objectifs environnementaux ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28947" docOffset="172">
      <en>You are right that we can find a lot of synergies <Alignment alignment="64878" annotation_id="28997">
          <DiscourseConnective annotation_id="28997" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no need to fight.</en>
      <fr>Vous avez raison de <DiscourseConnective annotation_id="33059">dire que</DiscourseConnective> nous pouvons trouver de nombreuses synergies <Alignment alignment="13188" annotation_id="33113">
          <DiscourseConnective annotation_id="33113" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il n'y a pas lieu de se battre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29028" docOffset="173">
      <en>
        <Alignment alignment="3906" annotation_id="29028">
          <DiscourseConnective annotation_id="29028" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you read the European economic recovery plans, there are a lot of programmes which have a green cover or a green colour.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2372" annotation_id="33151">
          <DiscourseConnective annotation_id="33151" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous lisez les plans européens de relance économique, vous constaterez que de nombreux programmes ont une couverture <DiscourseConnective annotation_id="33271">ou</DiscourseConnective> une couleur verte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29152" docOffset="174">
      <en>At the same time, a lot of public explanation lies ahead.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33293">Mais</DiscourseConnective> il va <DiscourseConnective annotation_id="33304">également</DiscourseConnective> falloir fournir de nombreuses explications au public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29210" docOffset="175">
      <en>The conditions in the Member States of the EU are not necessarily always the same <Alignment alignment="42669" annotation_id="29292">
          <DiscourseConnective annotation_id="29292" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I expect a lot of public work <Alignment alignment="33560" annotation_id="29325">
          <DiscourseConnective annotation_id="29325" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> public diplomacy lies ahead of us in this area.</en>
      <fr>Les conditions qui prévalent dans les États membres de l'UE ne sont pas nécessairement les mêmes, et je m'attends <Alignment alignment="37371" annotation_id="33482">
          <DiscourseConnective annotation_id="33482" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce que nous devions accomplir un travail important vis-à-vis du public <Alignment alignment="29325" annotation_id="33560">
          <DiscourseConnective annotation_id="33560" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire preuve de beaucoup de diplomatie dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29377" docOffset="176">
      <en>Subject: Road safety</en>
      <fr>Objet: sécurité routière</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29398" docOffset="177">
      <en>According to the priorities of the Czech Presidency, the high number of people killed on European roads requires an enhancement of Europe-wide effort to improve road safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33644">Ainsi</DiscourseConnective> que la Présidence tchèque l'avait souligné dans ses priorités, le nombre élevé de morts sur les routes européennes nécessite un renforcement des efforts consentis à l'échelle de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="33837">pour</DiscourseConnective> améliorer la sécurité sur les routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29572" docOffset="178">
      <en>What plans does the Presidency have to tackle this issue?</en>
      <fr>Quelles mesures la Présidence entend-elle prendre <DiscourseConnective annotation_id="33930">en vue de</DiscourseConnective> répondre à ce problème?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29630" id="428" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="29630" docOffset="179">
      <en>President-in-Office of the Council. - <Alignment alignment="34005" annotation_id="29668">
          <DiscourseConnective annotation_id="29668" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the honourable Member has pointed out, improvement of road safety and reducing the high number of fatal accidents on Community roads are among the priorities of the Czech Presidency for the transport sector.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="33974">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) <Alignment alignment="26512" annotation_id="34005">
          <DiscourseConnective annotation_id="34005" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a fait remarquer l'estimé député, l'amélioration de la sécurité routière <DiscourseConnective annotation_id="34086">et</DiscourseConnective> la réduction du nombre élevé d'accidents mortels sur les routes de la Communauté font partie des priorités de la Présidence tchèque <DiscourseConnective annotation_id="34221">pour</DiscourseConnective> le secteur des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29879" docOffset="180">
      <en>This is not surprising, <Alignment alignment="29416" annotation_id="29903">
          <DiscourseConnective annotation_id="29903" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are the country located right at the centre of the continent.</en>
      <fr>Cela n'a rien de surprenant <Alignment alignment="29903" annotation_id="34281">
          <DiscourseConnective annotation_id="34281" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pays situé <DiscourseConnective annotation_id="34300">en</DiscourseConnective> plein centre du continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29971" docOffset="181">
      <en>Traffic intensity and the related dangers are a top priority for us.</en>
      <fr>L'intensité du trafic <DiscourseConnective annotation_id="34352">et</DiscourseConnective> les dangers qui l'accompagnent sont l'une de nos premières priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30040" docOffset="182">
      <en>Sharing the same concerns as you and with a view to improving the current situation in the short term, the Presidency intended to hold a ministerial debate at a Council meeting in spring 2009 on future development in the area of road safety in the context of the preparation of a new action plan on road safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34425">Étant donné qu'</DiscourseConnective>elle partage vos préoccupations, <DiscourseConnective annotation_id="34473">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34476">afin d'</DiscourseConnective>améliorer <DiscourseConnective annotation_id="34493">à</DiscourseConnective> court terme la situation actuelle, la Présidence avait prévu d'organiser un débat ministériel lors du Conseil de printemps 2009 <DiscourseConnective annotation_id="34623">à propos</DiscourseConnective> des développements futurs dans le domaine de la sécurité routière dans le contexte de la préparation d'un nouveau plan d'action en matière de sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30352" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="34793" annotation_id="30352">
          <DiscourseConnective annotation_id="30352" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in view of the fact that the Commission has indicated to the Presidency its intention to postpone the date of the adoption of this new action plan, the Czech Presidency considers this debate to be premature.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17082" annotation_id="34793">
          <DiscourseConnective annotation_id="34793" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34804">étant donné que</DiscourseConnective> la Commission a signalé <DiscourseConnective annotation_id="34844">à</DiscourseConnective> la Présidence son intention de reporter la date d'adoption de ce nouveau plan d'action, la Présidence tchèque considère que ce débat est prématuré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30569" docOffset="184">
      <en>One example of concrete action under our Presidency in the field of road safety is a final negotiation between the Council and the Parliament on a proposal for a regulation concerning type-approval requirements for the general safety of motor vehicles.</en>
      <fr>Un exemple d'action concrète sous notre Présidence dans le domaine de la sécurité routière est une négociation finale entre le Conseil le Parlement concernant une proposition de règlement relatif aux exigences homologation <DiscourseConnective annotation_id="35217">pour</DiscourseConnective> la sécurité générale des véhicules à moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30822" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="35267" annotation_id="30822">
          <DiscourseConnective annotation_id="30822" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the Presidency and Parliament's representatives managed to reach an agreement concerning this proposal <Alignment alignment="35394" annotation_id="30938">
          <DiscourseConnective annotation_id="30938" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament adopted the regulation yesterday.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30822" annotation_id="35267">
          <DiscourseConnective annotation_id="35267" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, les représentants de la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="35323">et</DiscourseConnective> du Parlement sont parvenus à un accord concernant cette proposition <Alignment alignment="24875" annotation_id="35394">
          <DiscourseConnective annotation_id="35394" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen a adopté ce règlement hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31000" docOffset="186">
      <en>The general safety regulation requires the mandatory fitting of electronic stability control systems on all vehicles, and an advanced emergency braking system and a lane-departure warning system on heavy duty vehicles.</en>
      <fr>Le règlement de sécurité générale impose d'équiper tous les véhicules d'un système électronique de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="35556">et</DiscourseConnective> d'équiper les véhicules lourds d'un système avancé de freinage d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="35632">et</DiscourseConnective> d'un système d'avertissement de franchissement de ligne blanche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31219" docOffset="187">
      <en>These new technologies can significantly improve vehicle safety <Alignment alignment="41802" annotation_id="31283">
          <DiscourseConnective annotation_id="31283" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that road safety will benefit <Alignment alignment="35880" annotation_id="31329">
          <DiscourseConnective annotation_id="31329" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are introduced as the standard system on new vehicles.</en>
      <fr>Ces nouvelles technologies améliorent considérablement la sécurité des véhicules, <Alignment alignment="31283" annotation_id="35782">
          <DiscourseConnective annotation_id="35782" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair <DiscourseConnective annotation_id="35798">que</DiscourseConnective> le fait d'en équiper systématiquement tous les nouveaux véhicules contribuera <Alignment alignment="11197" annotation_id="35880">
          <DiscourseConnective annotation_id="35880" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31394" docOffset="188">
      <en>Agreement at first reading will allow the obligatory introduction of electronic stability systems in new vehicles from 2011, one year earlier than foreseen in the original Commission proposal.</en>
      <fr>L'accord <DiscourseConnective annotation_id="35913">en</DiscourseConnective> première lecture permettra d'imposer l'installation d'un système électronique de stabilité sur les nouveaux véhicules à partir de 2011, un an <DiscourseConnective annotation_id="36058">avant</DiscourseConnective> la date prévue <DiscourseConnective annotation_id="36079">à</DiscourseConnective> l'origine par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31587" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="36110" annotation_id="31587">
          <DiscourseConnective annotation_id="31587" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Council has just started the examination of the Commission's action plan for the deployment of Intelligent Transport Systems (ITS) in Europe and the associated proposal for a directive laying down the framework for the deployment of Intelligent Transport Systems in the field of road transport and for interfaces with other modes of transport.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23545" annotation_id="36110">
          <DiscourseConnective annotation_id="36110" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Conseil vient de commencer l'analyse du plan d'action de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="36194">pour</DiscourseConnective> le déploiement de systèmes de transport intelligents (STI) <DiscourseConnective annotation_id="36258">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="36268">et</DiscourseConnective> de la proposition de directive correspondante définissant le cadre de déploiement de systèmes de transport intelligents dans le transport routier <DiscourseConnective annotation_id="36417">et</DiscourseConnective> d'interfaçage avec d'autres modes de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31948" docOffset="190">
      <en>Both items have as one of their goals the improvement of road safety through the application of information and communication technologies to the road transport sector.</en>
      <fr>Ces deux éléments ont <DiscourseConnective annotation_id="36490">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36500">pour</DiscourseConnective> objectif d'améliorer la sécurité routière par l'application des technologies de l'information <DiscourseConnective annotation_id="36599">et</DiscourseConnective> de la communication au secteur du transport routier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32117" docOffset="191">
      <en>The Presidency intends to invite the Ministers to adopt the Council conclusions on the action plan at the Council meeting in March 2009 and a general approach or a political agreement on the abovementioned proposal at the Council meeting in June 2009.</en>
      <fr>La Présidence compte inviter les ministres <DiscourseConnective annotation_id="36698">à</DiscourseConnective> adopter les conclusions du Conseil concernant ce plan d'action lors de la réunion du Conseil de mars 2009, <DiscourseConnective annotation_id="36807">ainsi</DiscourseConnective> qu'une approche générale <DiscourseConnective annotation_id="36838">ou</DiscourseConnective> un accord politique sur la proposition susmentionnée lors de la réunion du Conseil de juin 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32369" docOffset="192">
      <en>The role of the ITS in the area of road safety will <Alignment alignment="36999" annotation_id="32421">
          <DiscourseConnective annotation_id="32421" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be discussed during the informal meeting of transport ministers to take place in late April in Litoměřice in my country.</en>
      <fr>Le rôle des STI dans le domaine de la sécurité routière fera <Alignment alignment="3000" annotation_id="36999">
          <DiscourseConnective annotation_id="36999" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objet de discussions lors de la réunion informelle des ministres des transports qui aura lieu fin avril dans mon pays, <DiscourseConnective annotation_id="37130">à</DiscourseConnective> Litoměřice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32547" docOffset="193">
      <en>Intelligent Transport Systems and applications such as emergency call and driver hyper-vigilance systems, speed alerts and alcohol locks could make a considerable contribution to enhancing our road safety.</en>
      <fr>Les systèmes de transport intelligents <DiscourseConnective annotation_id="37183">et</DiscourseConnective> les applications telles <DiscourseConnective annotation_id="37210">que</DiscourseConnective> les appels d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="37235">et</DiscourseConnective> les systèmes d'hypervigilance du conducteur, les alertes en cas d'excès de vitesse <DiscourseConnective annotation_id="37321">et</DiscourseConnective> les verrouillages en cas d'intoxication alcoolique pourraient contribuer grandement <DiscourseConnective annotation_id="37408">à</DiscourseConnective> l'amélioration de notre sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32753" docOffset="194">
      <en>Electronic stability systems and eCall alone could save up to 6 500 lives a year in Europe <DiscourseConnective annotation_id="32844" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they are fully deployed.</en>
      <fr>À elle seule, l'utilisation généralisée des systèmes de stabilité électronique <DiscourseConnective annotation_id="37532">et</DiscourseConnective> des systèmes d'appel d'urgence pourrait sauver <DiscourseConnective annotation_id="37582">jusqu'à</DiscourseConnective> 6 500 vies par an <DiscourseConnective annotation_id="37608">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32872" docOffset="195">
      <en>Given the importance the Presidency attaches to road safety, it will examine any other proposals on these issues that the Commission may present shortly, provided the limited time available <Alignment alignment="37847" annotation_id="33062">
          <DiscourseConnective annotation_id="33062" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the end of June allows it.</en>
      <fr>Étant donné l'importance que la Présidence attache <DiscourseConnective annotation_id="37670">à</DiscourseConnective> la sécurité routière, la Présidence examinera toutes les autres propositions soumises dans ce domaine par la Commission dans un avenir proche <DiscourseConnective annotation_id="37814">pour autant que</DiscourseConnective> le temps restant <Alignment alignment="17775" annotation_id="37847">
          <DiscourseConnective annotation_id="37847" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'au</DiscourseConnective>
        </Alignment> sommet de juin le permette.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33095" id="429" name="Seán Ó Neachtain">
    <ParallelChunk annotation_id="33095" docOffset="196">
      <en>(GA) There is another question from Ireland, <DiscourseConnective annotation_id="33140" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> it is in our own language this time round.</en>
      <fr>(GA) Il y a <DiscourseConnective annotation_id="37896">encore</DiscourseConnective> une question de l'Irlande, cette fois dans notre propre langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33190" docOffset="197">
      <en>In your opinion, what are the biggest causes of the high number of deaths on the roads?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37967">À</DiscourseConnective> votre avis, quelles sont les plus importantes causes du nombre élevé de décès sur les routes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33278" docOffset="198">
      <en>Does the Czech Presidency intend to develop any new coordination between the different standards in place in the different European countries in relation to cars being in good condition.</en>
      <fr>La présidence tchèque a-t-elle l'intention de développer une nouvelle coordination entre les différentes normes <DiscourseConnective annotation_id="38175">en</DiscourseConnective> place dans les différents pays européens concernant l'état des véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33465" docOffset="199">
      <en>As well as this, do you think that more than just technology should be employed to reduce the number of deaths on the roads?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38252">En outre</DiscourseConnective>, ne pensez-vous pas qu'il faut compter sur autre chose que la technologie <DiscourseConnective annotation_id="38335">pour</DiscourseConnective> réduire le nombre de décès sur les routes?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33590" id="430" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="33590" docOffset="200">
      <en>(RO) The EU has not done enough to reduce road accidents.</en>
      <fr>(RO) Le Conseil n'en a pas fait assez <DiscourseConnective annotation_id="38421">pour</DiscourseConnective> réduire le nombre d'accidents routiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33648" docOffset="201">
      <en>Road safety can be improved through investments in infrastructure, improving the behaviour of those involved in traffic and by compliance with road legislation.</en>
      <fr>La sécurité routière peut être améliorée grâce aux investissements dans les infrastructures, en améliorant le comportement de ceux qui sont impliqués dans la circulation <DiscourseConnective annotation_id="38636">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38639">en</DiscourseConnective> respectant la législation routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33809" docOffset="202">
      <en>The European Commission has come up with a proposal for a directive on cross-border enforcement in the case of fines issued for breaking traffic regulations.</en>
      <fr>La Commission européenne avance une proposition de directive concernant l'application transfrontalière dans le cas des amendes routières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33967" docOffset="203">
      <en>The European Parliament has voted for this.</en>
      <fr>Le Parlement européen a voté <DiscourseConnective annotation_id="38845">pour</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34011" docOffset="204">
      <en>What stage are things at <Alignment alignment="9165" annotation_id="34036">
          <DiscourseConnective annotation_id="34036" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what are the prospects of this dossier being approved by the European Union's Council?</en>
      <fr>Où en sont les choses <Alignment alignment="7911" annotation_id="38873">
          <DiscourseConnective annotation_id="38873" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelles sont les chances <DiscourseConnective annotation_id="38901">que</DiscourseConnective> ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="38916">soit</DiscourseConnective> approuvé par le Conseil de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34127" id="431" name="Jim Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="34127" docOffset="205">
      <en>Firstly, I would like to ask the Council <Alignment alignment="44374" annotation_id="34168">
          <DiscourseConnective annotation_id="34168" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it accepts that what we need are specific targets for each Member State in relation to reducing the numbers of deaths and fatalities on our roads.</en>
      <fr>(EN) Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="38985">tout d'abord</DiscourseConnective> demander au Conseil <Alignment alignment="19951" annotation_id="39018">
          <DiscourseConnective annotation_id="39018" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est accord pour <DiscourseConnective annotation_id="39039">dire que</DiscourseConnective> nous avons avant tout besoin d'objectifs spécifiques de réduction du nombre de morts sur les routes <DiscourseConnective annotation_id="39148">pour</DiscourseConnective> chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34318" docOffset="206">
      <en>Secondly, would the Council accept that we need the enforcement of a system whereby, <DiscourseConnective annotation_id="34403" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> an offence is committed in one jurisdiction, the offender can be prosecuted by the courts in that jurisdiction, even <Alignment alignment="39376" annotation_id="34523">
          <DiscourseConnective annotation_id="34523" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the offender has returned to his or her native homeland?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39173">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le Conseil est-il d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="39219">dire que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'un système par lequel une infraction commise dans une juridiction peut faire l'objet de poursuites dans cette juridiction, <DiscourseConnective annotation_id="39371">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="36742" annotation_id="39376">
          <DiscourseConnective annotation_id="39376" sense="Comparison.Contrast">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> son auteur est retourné dans son pays d'origine?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34587" docOffset="207">
      <en>Last, but by no means least, I welcome the Council's information in relation to the eCall system, <Alignment alignment="39555" annotation_id="34685">
          <DiscourseConnective annotation_id="34685" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> when will it be mandatory in all Member Sates?</en>
      <fr>Dernier point, <DiscourseConnective annotation_id="39450">mais</DiscourseConnective> non des moindres et de loin, je me réjouis des déclarations du Conseil concernant le système eCall, <Alignment alignment="34685" annotation_id="39555">
          <DiscourseConnective annotation_id="39555" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39560">quand</DiscourseConnective> deviendra-t-il obligatoire dans tous les États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34736" docOffset="208">
      <en>It is vital from the point of view of accidents, and particularly single vehicle accidents.</en>
      <fr>Ce système est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="39647">en</DiscourseConnective> cas d'accident, <DiscourseConnective annotation_id="39666">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39669">surtout</DiscourseConnective> en cas d'accident impliquant un seul véhicule.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34828" id="432" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="34828" docOffset="209">
      <en>President-in-Office of the Council. - First of all, I understand how these issues are very important during the election campaign <Alignment alignment="37032" annotation_id="34958">
          <DiscourseConnective annotation_id="34958" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> everybody cares about this road safety problem.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="39734">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) <DiscourseConnective annotation_id="39765">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je comprends l'importance particulière de ces questions en période électorale, <Alignment alignment="2732" annotation_id="39858">
          <DiscourseConnective annotation_id="39858" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce problème de la sécurité routière préoccupe tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35014" docOffset="210">
      <en>I think we have to be aware of one thing, that the governments and the European Council in particular cannot be responsible for every single life on our roads.</en>
      <fr>Je pense que nous devons avoir conscience d'une chose, c'est <DiscourseConnective annotation_id="39990">que</DiscourseConnective> les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="40012">et</DiscourseConnective> le Conseil européen ne peuvent être tenus <DiscourseConnective annotation_id="40057">pour</DiscourseConnective> responsables de chaque vie sur nos routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35174" docOffset="211">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="35180" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> and primarily the responsibility of the drivers behind the wheel.</en>
      <fr>Cette responsabilité revient en premier lieu aux conducteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35251" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="45567" annotation_id="35251">
          <DiscourseConnective annotation_id="35251" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course we need to focus on this issue <DiscourseConnective annotation_id="35296" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, again, for us it is among the priorities, <DiscourseConnective annotation_id="35343" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we need to move this discussion ahead.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35251" annotation_id="40167">
          <DiscourseConnective annotation_id="40167" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien entendu, nous devons nous concentrer sur cette question. Comme je l'ai dit, cela fait partie de nos priorités et nous devons faire avancer cette discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35385" docOffset="213">
      <en>That is why we have selected this as one of the key items on the agenda of the informal Transport Ministers' meeting at the end of April <DiscourseConnective annotation_id="35522" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> certainly, I will tell my colleague in my government, our Minister of Transport, how important this issue is for you, too.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40334">C'est pourquoi</DiscourseConnective> cette question est l'un des thèmes principaux au programme de la réunion informelle des ministres des transports organisée fin avril. Je ne manquerai pas de faire savoir <DiscourseConnective annotation_id="40519">à</DiscourseConnective> mon collègue, notre ministre des transports, l'importance que cette question revêt <DiscourseConnective annotation_id="40604">pour</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="40614">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35649" docOffset="214">
      <en>The main topic of this informal meeting is the deployment of the Intelligent Transport System (ITS) in the EU.</en>
      <fr>Le thème principal de cette réunion informelle est le déploiement du système de transport intelligent (STI) au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35760" docOffset="215">
      <en>Road safety and security are certainly one of the six priority action areas which were identified by the Commission in this ITS action plan.</en>
      <fr>La sécurité routière fait partie des six domaines d'action prioritaires identifiés par la Commission dans son plan d'action STI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35901" docOffset="216">
      <en>We want to move the debate forward.</en>
      <fr>Nous voulons faire avancer ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35937" id="433" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35937" docOffset="217">
      <en>Questions which have not been answered for lack of time will be answered in writing (see Annex).</en>
      <fr>Les questions qui, <DiscourseConnective annotation_id="40931">faute de</DiscourseConnective> temps, n'ont pas reçu de réponse recevront des réponses écrites (voir Annexe).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
