<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Citizens' petitions during the year 2007 (debate)</en>
    <fr>Délibérations de la commission des pétitions (2007) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="50" id="111" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="50" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by David Hammerstein, on behalf of the Committee on Petitions, on the deliberations of the Committee on Petitions during the parliamentary year 2007.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de David Hammerstein, au nom de la commission des pétitions, sur les délibérations de la commission des pétitions au cours de l'année parlementaire 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="228" id="112" name="David Hammerstein">
    <ParallelChunk annotation_id="228" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (ES) Madam President, I would like to thank all members of the Committee on Petitions, especially all the shadow rapporteurs and our Chairman, Marcin Libicki, for their cooperation and daily work on petitions.</en>
      <fr>rapporteur. - (ES) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="299">à</DiscourseConnective> remercier tous les membres de la commission des pétitions et <DiscourseConnective annotation_id="362">en particulier</DiscourseConnective> les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="401">et</DiscourseConnective> notre président, Marcin Libicki, <DiscourseConnective annotation_id="437">pour</DiscourseConnective> leur coopération <DiscourseConnective annotation_id="459">et</DiscourseConnective> leur travail quotidien de gestion des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="452" docOffset="3">
      <en>More than ever, we need petitions from citizens to bring Europe closer to the street and day-to-day problems.</en>
      <fr>Nous avons plus <DiscourseConnective annotation_id="527">que</DiscourseConnective> jamais besoin des pétitions des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="572">pour</DiscourseConnective> rapprocher nos instances de la réalité <DiscourseConnective annotation_id="616">et</DiscourseConnective> des problèmes quotidiens en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="562" docOffset="4">
      <en>More than ever we need petitions from citizens to ensure that Community law is complied with and implemented.</en>
      <fr>Nous avons plus <DiscourseConnective annotation_id="671">que</DiscourseConnective> jamais besoin des pétitions des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="716">pour</DiscourseConnective> garantir le respect <DiscourseConnective annotation_id="741">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre du droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="672" docOffset="5">
      <en>We need petitions from citizens <Alignment alignment="836" annotation_id="704">
          <DiscourseConnective annotation_id="704" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can provide tangible proof of what Europe is for, to prove that Europe is not an opaque institution but something that affects everyone's daily lives <Alignment alignment="18121" annotation_id="865">
          <DiscourseConnective annotation_id="865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we are able to hold a dialogue with thousands of citizens.</en>
      <fr>Nous avons aussi besoin des pétitions des citoyens <Alignment alignment="704" annotation_id="836">
          <DiscourseConnective annotation_id="836" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir apporter <DiscourseConnective annotation_id="858">la preuve</DiscourseConnective> tangible de l'utilité de l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="903">pour</DiscourseConnective> démontrer <DiscourseConnective annotation_id="918">que</DiscourseConnective> l'Europe n'est pas une institution opaque <DiscourseConnective annotation_id="964">mais</DiscourseConnective> une institution qui concerne la vie quotidienne de chacun <Alignment alignment="26716" annotation_id="1027">
          <DiscourseConnective annotation_id="1027" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> montrer <DiscourseConnective annotation_id="1038">que</DiscourseConnective> nous sommes capables d'avoir un dialogue avec des milliers de citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="933" docOffset="6">
      <en>We are succeeding.</en>
      <fr>Et nous y réussissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="952" docOffset="7">
      <en>In 2007 the Petitions Committee had 50% more cases than in 2006.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1137">En</DiscourseConnective> 2007, la commission des pétitions a reçu 50 % de pétitions <DiscourseConnective annotation_id="1199">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1207">qu'en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1017" docOffset="8">
      <en>That success is a reflection of our work; it is a success which blazes the trail for the European institutions in general.</en>
      <fr>Ce succès est le reflet de notre travail et montre la voie <DiscourseConnective annotation_id="1278">à</DiscourseConnective> suivre aux institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="1316">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1140" docOffset="9">
      <en>My country, Spain, is the country with the highest number of petitions studied at the Petitions Committee.</en>
      <fr>Mon pays, l'Espagne, est le pays qui a adressé le plus grand nombre de pétitions <DiscourseConnective annotation_id="1409">à</DiscourseConnective> la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1247" docOffset="10">
      <en>One third of petitions on the environment of the European Union are from Spain.</en>
      <fr>Un tiers des pétitions concernant des questions environnementales proviennent de l'Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1327" docOffset="11">
      <en>This is a reflection of the confidence in European institutions which exists in Spain, and a reflection of the work we have done in Spain.</en>
      <fr>Ceci reflète la confiance des Espagnols dans les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="1606">et</DiscourseConnective> le travail que nous avons accompli <DiscourseConnective annotation_id="1644">en</DiscourseConnective> Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1466" docOffset="12">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1466" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> there is an increasing number of cases from new Member States of the European Union such as Romania or Poland.</en>
      <fr>Le nombre de pétitions provenant de nouveaux États membres de l'Union européenne tels <DiscourseConnective annotation_id="1742">que</DiscourseConnective> la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="1758">ou</DiscourseConnective> la Pologne est également en augmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1581" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="1803" annotation_id="1581">
          <DiscourseConnective annotation_id="1581" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the success of the Petitions Committee, the success in the number of petitions, is <Alignment alignment="1894" annotation_id="1673">
          <DiscourseConnective annotation_id="1673" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> causing a number of administrative and political problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1581" annotation_id="1803">
          <DiscourseConnective annotation_id="1803" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le succès de la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="1855">en</DiscourseConnective> termes de nombre de pétitions, crée <Alignment alignment="1673" annotation_id="1894">
          <DiscourseConnective annotation_id="1894" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> divers problèmes administratifs <DiscourseConnective annotation_id="1936">et</DiscourseConnective> politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1737" docOffset="14">
      <en>The Committee lacks resources.</en>
      <fr>Les ressources de la commission des pétitions sont insuffisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1768" docOffset="15">
      <en>The number of cases is continually growing <Alignment alignment="2060" annotation_id="1811">
          <DiscourseConnective annotation_id="1811" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the same number of people are working at the Secretariat <Alignment alignment="1333" annotation_id="1872">
          <DiscourseConnective annotation_id="1872" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the same number of people are working at the European Commission to process the petitions.</en>
      <fr>Le nombre de pétitions ne cesse de croître <Alignment alignment="1811" annotation_id="2060">
          <DiscourseConnective annotation_id="2060" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les effectifs chargés de traiter les pétitions sont restés identiques au secrétariat <Alignment alignment="1872" annotation_id="2155">
          <DiscourseConnective annotation_id="2155" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2158">à</DiscourseConnective> la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1967" docOffset="16">
      <en>The institutions need to respond sensitively to citizens' concerns; we need sufficient resources to be able to deal with the petitions quickly and appropriately.</en>
      <fr>Les institutions doivent apporter une réponse sensée aux préoccupations des citoyens et il faut des ressources suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="2309">pour</DiscourseConnective> traiter les pétitions de manière rapide <DiscourseConnective annotation_id="2354">et</DiscourseConnective> appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2129" docOffset="17">
      <en>Sometimes petitions procedures drag on for years and years; <Alignment alignment="8215" annotation_id="2189">
          <DiscourseConnective annotation_id="2189" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> petitions are not processed they lose their validity <Alignment alignment="2498" annotation_id="2245">
          <DiscourseConnective annotation_id="2245" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Institutions completely lose their capacity to intervene.</en>
      <fr>Certaines procédures d'examen des pétitions s'éternisent. Or, <Alignment alignment="14518" annotation_id="2431">
          <DiscourseConnective annotation_id="2431" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pétitions ne sont pas traitées, elles perdent leur validité <Alignment alignment="2245" annotation_id="2498">
          <DiscourseConnective annotation_id="2498" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les institutions européennes perdent complètement leur capacité d'intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2320" docOffset="18">
      <en>Sometimes there is a lack of high-calibre legal and administrative care in the way petitions are handled by the European Commission.</en>
      <fr>On constate également parfois un manque de soin administratif <DiscourseConnective annotation_id="2641">et</DiscourseConnective> juridique de haut niveau dans le traitement des pétitions par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2453" docOffset="19">
      <en>Yes, there are petitions which irritate the powerful.</en>
      <fr>Oui, certaines pétitions irritent les puissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2507" docOffset="20">
      <en>Yes, there are petitions which irritate the authorities.</en>
      <fr>Oui, certaines pétitions irritent les autorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2564" docOffset="21">
      <en>Yes, there are petitions which are inconvenient <Alignment alignment="2872" annotation_id="2612">
          <DiscourseConnective annotation_id="2612" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they bring hundreds or thousands of people to the European Parliament.</en>
      <fr>Oui, certaines pétitions sont malcommodes <Alignment alignment="1317" annotation_id="2872">
          <DiscourseConnective annotation_id="2872" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles amènent des centaines <DiscourseConnective annotation_id="2909">ou</DiscourseConnective> des milliers de personnes au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2691" docOffset="22">
      <en>Yet this is how Europe will be strengthened.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="2964">pourtant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2974">c'est ainsi que</DiscourseConnective> l'Europe se renforcera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2736" docOffset="23">
      <en>Last year we made six fact-finding visits to Germany, Spain, Ireland, Poland, France and Cyprus, each of which resulted in a report.</en>
      <fr>L'an dernier, six missions d'enquête ont été dépêchées en Allemagne, en Espagne, en Irlande, en Pologne, en France <DiscourseConnective annotation_id="3129">et</DiscourseConnective> à Chypre, chacune ayant donné lieu <DiscourseConnective annotation_id="3167">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'un rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2869" docOffset="24">
      <en>We placed particular importance on petitions which reflect citizens' concerns about the environment and its protection, and petitions relating to directives on water, property rights and minority rights.</en>
      <fr>Une importance particulière a été accordée aux pétitions qui reflètent les préoccupations des citoyens concernant l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="3327">et</DiscourseConnective> sa protection <DiscourseConnective annotation_id="3344">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux pétitions concernant les directives sur l'eau, les droits de propriété <DiscourseConnective annotation_id="3428">et</DiscourseConnective> les droits des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3073" docOffset="25">
      <en>In many ways we have improved cooperation with the Commission, the Ombudsman and institutions such as SOLVIT to speed up responses to petitions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3457">À</DiscourseConnective> plusieurs égards, nous avons amélioré la coopération avec la Commission, le Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="3545">et</DiscourseConnective> des institutions telles <DiscourseConnective annotation_id="3572">que</DiscourseConnective> SOLVIT <DiscourseConnective annotation_id="3583">afin d'</DiscourseConnective>accélérer les réponses aux pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3218" docOffset="26">
      <en>Petitions often require mediation outside the courts, not a solution which simply consists in bringing the matter before the European courts.</en>
      <fr>Les pétitions requièrent souvent une médiation extrajudiciaire et non une solution qui consiste <DiscourseConnective annotation_id="3724">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3735">à</DiscourseConnective> porter l'affaire devant les juridictions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3360" docOffset="27">
      <en>One of the most important cases in recent years, in 2007 and previously, was the petition on the Via Baltica, a roadway which goes through an area protected under Community law; the European Commission and the Court of Justice have already acted in an exemplary manner to prevent irreparable damage to the environment.</en>
      <fr>L'une des affaires les plus importantes de ces dernières années fut la pétition sur le projet Via Baltica, une autoroute qui traverse une région protégée par le droit communautaire: la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="3998">et</DiscourseConnective> la Cour de justice sont intervenues de manière exemplaire <DiscourseConnective annotation_id="4059">pour</DiscourseConnective> empêcher des dommages irréparables <DiscourseConnective annotation_id="4099">à</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3679" docOffset="28">
      <en>Other very important cases (and at this point I would like to thank Commissioner McCreevy, who is here today) were the Valencia urban development law, where Mr McCreevy and his team acted effectively to defend the Public Procurement Directive. Other cases were Equitable Life, the Loiret in France, protection of water quality in France and the delicate issue of custody of children in Germany.</en>
      <fr>Parmi d'autres pétitions importantes (<DiscourseConnective annotation_id="4156">et</DiscourseConnective> je tiens ici <DiscourseConnective annotation_id="4172">à</DiscourseConnective> remercier le commissaire McCreevy aujourd'hui présent) figurent la pétition sur la loi d'urbanisation dans la région de Valence - une affaire dans laquelle M. McCreevy <DiscourseConnective annotation_id="4342">et</DiscourseConnective> son équipe sont intervenus efficacement <DiscourseConnective annotation_id="4385">pour</DiscourseConnective> défendre l'application des directives relatives aux marchés publics -, ainsi que la pétition "Equitable Life" ainsi que les pétitions sur le département du Loiret en France, sur la protection de la qualité de l'eau en France <DiscourseConnective annotation_id="4615">et</DiscourseConnective> sur la question sensible de la garde d'enfants en Allemagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4074" docOffset="29">
      <en>We currently have a number of petitions such as the petition for a single seat for the European Parliament, which has been signed by one and a half million citizens: we demand the right to process that petition, a right which has not been granted by the Bureau of Parliament.</en>
      <fr>Plusieurs pétitions sont actuellement <DiscourseConnective annotation_id="4717">en</DiscourseConnective> attente, dont la pétition appuyée par un million <DiscourseConnective annotation_id="4769">et</DiscourseConnective> demi de citoyens demandant l'établissement d'un siège unique <DiscourseConnective annotation_id="4833">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen: nous demandons le droit de traiter cette pétition, un droit qui nous a été refusé par le Bureau du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4350" docOffset="30">
      <en>Finally, we make some proposals, including a change of name to the Petitions Committee, which would become the 'Committee on Citizens' Petitions' <Alignment alignment="5146" annotation_id="4496">
          <DiscourseConnective annotation_id="4496" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4499" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to clarify the essential function and role of European citizens within the Committee.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4971">Enfin</DiscourseConnective>, nous formulons quelques propositions, parmi lesquelles le changement de nom de la commission des pétitions, qui deviendrait la "commission des pétitions des citoyens", <Alignment alignment="15590" annotation_id="5146">
          <DiscourseConnective annotation_id="5146" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> clarifier la fonction essentielle <DiscourseConnective annotation_id="5193">et</DiscourseConnective> le rôle des citoyens européens dans cette commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4588" docOffset="31">
      <en>To the same end we ask that Parliament be opened up in all ways on the Internet and request interoperability of Parliament's web systems; the web systems currently close the door to thousands or millions of Europeans who do not have the type of software needed to access the web, where my speech here in Parliament is being broadcast right now.</en>
      <fr>Dans ce <DiscourseConnective annotation_id="5258">même</DiscourseConnective> but, nous demandons une accessibilité universelle du Parlement sur l'internet <DiscourseConnective annotation_id="5341">ainsi</DiscourseConnective> que l'interopérabilité de ses systèmes web qui ferment actuellement la porte <DiscourseConnective annotation_id="5424">à</DiscourseConnective> des milliers <DiscourseConnective annotation_id="5439">ou</DiscourseConnective> des millions d'Européens ne disposant pas du type de logiciel nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="5515">pour</DiscourseConnective> accéder au site internet du Parlement européen, sur lequel mon intervention ici au Parlement est diffusée en direct.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4933" id="114" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="4933" docOffset="32">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am taking part in this debate on behalf of my colleague Margot Wallström.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je prends part <DiscourseConnective annotation_id="5707">à</DiscourseConnective> ce débat au nom de ma collègue, Margot Wallström.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5051" docOffset="33">
      <en>The work of the Committee on Petitions is a fascinating source of insight into the concerns and grievances of citizens concerning European affairs.</en>
      <fr>Le travail de la commission des pétitions est une source très intéressante d'informations sur les préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="5872">et</DiscourseConnective> les doléances des citoyens concernant les affaires européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5199" docOffset="34">
      <en>They cover a wide range of policy areas, <Alignment alignment="5997" annotation_id="5240">
          <DiscourseConnective annotation_id="5240" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> land-use planning and environmental issues crop up very often; they cover practically all Member States, <Alignment alignment="6664" annotation_id="5354">
          <DiscourseConnective annotation_id="5354" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cover a broad cross-section of civil society, from the individual citizen right up to the multi-national non-governmental organisation.</en>
      <fr>Les pétitions reçues couvrent divers domaines politiques, <Alignment alignment="29630" annotation_id="5997">
          <DiscourseConnective annotation_id="5997" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aménagement du territoire <DiscourseConnective annotation_id="6033">et</DiscourseConnective> les questions environnementales sont des thèmes qui reviennent très souvent. Les pétitions concernent pratiquement tous les États membres <Alignment alignment="27805" annotation_id="6174">
          <DiscourseConnective annotation_id="6174" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> couvrent un large échantillon de la société civile, du particulier <DiscourseConnective annotation_id="6244">à</DiscourseConnective> l'organisation multinationale non gouvernementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5499" docOffset="35">
      <en>Your rapporteur is right, I believe, to underline the importance of all the work represented by the thousand or more petitions you receive each year.</en>
      <fr>Votre rapporteur a raison de souligner l'importance du travail que représente le traitement du bon millier de pétitions reçues chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5649" docOffset="36">
      <en>There are two aspects of the report and resolution which I would like to pick up.</en>
      <fr>Permettez-moi de relever deux éléments dans le rapport <DiscourseConnective annotation_id="6493">et</DiscourseConnective> la résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5731" docOffset="37">
      <en>The first is the recent development of on-the-spot visits of the committee to the sites of grievances, <DiscourseConnective annotation_id="5834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which can have a considerable impact in the media, and will no doubt raise the visibility of your work.</en>
      <fr>Le premier élément concerne la pratique récente des missions effectuées par la commission des pétitions sur place, là où se pose le problème. Ces missions peuvent avoir un impact considérable dans les médias <DiscourseConnective annotation_id="6719">et</DiscourseConnective> vont assurément accroître la visibilité de votre travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5942" docOffset="38">
      <en>These missions, besides the press and media coverage, <Alignment alignment="6853" annotation_id="5996">
          <DiscourseConnective annotation_id="5996" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> give rise to very informative reports and would seem to me to be of a high quality.</en>
      <fr>Outre le fait d'intéresser la presse <DiscourseConnective annotation_id="6817">et</DiscourseConnective> les médias, ces missions donnent <Alignment alignment="5996" annotation_id="6853">
          <DiscourseConnective annotation_id="6853" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> lieu <DiscourseConnective annotation_id="6868">à</DiscourseConnective> des rapports très informatifs qui me semblent de haute qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6085" docOffset="39">
      <en>I think that these are important records of your activity <Alignment alignment="6986" annotation_id="6143">
          <DiscourseConnective annotation_id="6143" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they deserve wide publicity.</en>
      <fr>Ces missions et rapports documentent votre activité <Alignment alignment="6143" annotation_id="6986">
          <DiscourseConnective annotation_id="6986" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> méritent une large publicité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6181" docOffset="40">
      <en>It is a big investment of your time and resources, <Alignment alignment="7077" annotation_id="6232">
          <DiscourseConnective annotation_id="6232" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that it is one that pays off.</en>
      <fr>L'investissement en temps <DiscourseConnective annotation_id="7045">et</DiscourseConnective> en ressources est important, <Alignment alignment="7863" annotation_id="7077">
          <DiscourseConnective annotation_id="7077" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="7098">qu'</DiscourseConnective>il est payant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6276" docOffset="41">
      <en>The second of the points I wish to raise is turned more to the future.</en>
      <fr>Le deuxième élément concerne davantage l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6347" docOffset="42">
      <en>I wish to reassure you once again of our intentions for the best possible collaboration between the Commission and Parliament.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="7174">à</DiscourseConnective> vous rassurer à nouveau sur nos intentions de développer une collaboration optimale entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7280">et</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6474" docOffset="43">
      <en>This collaboration is mutually reinforcing; the habit of collaboration instils a better exchange of information, and, as an outcome, a better all-round standard of service for our citizens.</en>
      <fr>Cette collaboration renforce mutuellement ces deux institutions. Pratiquée de manière systématique, cette collaboration conduit à un meilleur échange de l'information <DiscourseConnective annotation_id="7464">et</DiscourseConnective>, partant, à une meilleure qualité de service, dans tous les domaines, <DiscourseConnective annotation_id="7537">pour</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6664" docOffset="44">
      <en>The recent increase in the workload in the petitions routine, described in the report, makes the need for an efficient and effective interinstitutional collaboration all the more important.</en>
      <fr>L'augmentation de la charge de travail qu'implique le traitement des pétitions, décrite dans le rapport, rend d'<DiscourseConnective annotation_id="7668">autant</DiscourseConnective> plus nécessaire une coopération interinstitutionnelle efficiente <DiscourseConnective annotation_id="7740">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6854" docOffset="45">
      <en>I would like you to know that we will do our best to make it work.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="7762">à</DiscourseConnective> ce que vous sachiez <DiscourseConnective annotation_id="7784">que</DiscourseConnective> nous ferons de notre <DiscourseConnective annotation_id="7809">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7815">pour qu'</DiscourseConnective>elle fonctionne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6921" id="115" language="MT" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="6921" docOffset="46">
      <en>Thank you, Mr President.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (MT) Je vous remercie, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6946" docOffset="47">
      <en>I would like to start by congratulating the rapporteur, Mr Hammerstein, on the report he has drafted and the work he has done on it.</en>
      <fr>Permettez-moi tout d'abord de féliciter le rapporteur, M. Hammerstein, <DiscourseConnective annotation_id="7984">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="8001">et</DiscourseConnective> le travail qu'il a accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7079" docOffset="48">
      <en>The last Eurobarometer opinion poll at EU level shows that the European Parliament is the institution most trusted by European citizens.</en>
      <fr>Le dernier sondage d'opinion Eurobaromètre effectué <DiscourseConnective annotation_id="8085">à</DiscourseConnective> l'échelle communautaire révèle <DiscourseConnective annotation_id="8118">que</DiscourseConnective> le Parlement européen est l'institution dans laquelle les citoyens européens ont le plus confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7216" docOffset="49">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7216" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>, 52% of Europeans trust the European Parliament, which is more than the percentage who trust the European Commission (47%), more than the percentage who trust their national parliament (trusted by only 34%), and also more than the percentage who trust their national government (trusted by only 32% of EU citizens).</en>
      <fr>Il s'avère que 52 % des Européens ont confiance dans le Parlement européen, ce qui est plus que le pourcentage de confiance envers la Commission européenne (47 %), que le pourcentage de confiance des citoyens envers leur parlement national (qui n'atteint que 34 %) <DiscourseConnective annotation_id="8487">et</DiscourseConnective> envers leur gouvernement national (qui n'atteint que 32 %).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7540" docOffset="50">
      <en>I feel that we should increase this trust that is placed in the European Parliament. The fact remains that the European Parliament is the institution most trusted by EU citizens.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="8559">que</DiscourseConnective> nous devons accroître cette confiance placée dans le Parlement européen, mais il n'en reste pas moins <DiscourseConnective annotation_id="8665">que</DiscourseConnective> le Parlement européen est l'institution dans laquelle les citoyens européens ont le plus confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7719" docOffset="51">
      <en>I think that this results from the fact that the Members of this Parliament are directly elected by the people; it <DiscourseConnective annotation_id="7834" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> results from the fact that the Treaty recognises the citizen's right to make a complaint, to present a petition to this Parliament for its consideration.</en>
      <fr>Selon moi, ce <DiscourseConnective annotation_id="8783">résultat</DiscourseConnective> est imputable <DiscourseConnective annotation_id="8806">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8814">que</DiscourseConnective> les députés de ce Parlement sont directement élus par les citoyens et <DiscourseConnective annotation_id="8888">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8896">que</DiscourseConnective> le Traité reconnaît le droit du citoyen de déposer une plainte, de présenter une pétition au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7993" docOffset="52">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="8001" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> the work that is performed by the Committee on Petitions, which is <Alignment alignment="9082" annotation_id="8076">
          <DiscourseConnective annotation_id="8076" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very important committee <Alignment alignment="9124" annotation_id="8113">
          <DiscourseConnective annotation_id="8113" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it gives voice to the people and is <DiscourseConnective annotation_id="8157" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> the committee, among the 20 committees in this Parliament, that is close to the people.</en>
      <fr>Le traitement de ces pétitions incombe <DiscourseConnective annotation_id="9043">à</DiscourseConnective> la commission des pétitions, qui est <Alignment alignment="17715" annotation_id="9082">
          <DiscourseConnective annotation_id="9082" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> une commission essentielle <Alignment alignment="8113" annotation_id="9124">
          <DiscourseConnective annotation_id="9124" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle donne la parole aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="9167">et</DiscourseConnective> qu'à ce titre, elle est, sur les vingt commissions parlementaires, celle qui est proche des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8255" docOffset="53">
      <en>What can we do to improve this situation?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9272">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous faire <DiscourseConnective annotation_id="9295">pour</DiscourseConnective> améliorer la situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8297" docOffset="54">
      <en>I think that we should increase awareness of this committee and of the possibility for citizens to petition.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9333">que</DiscourseConnective> nous devrions sensibiliser davantage les citoyens à l'existence de cette commission <DiscourseConnective annotation_id="9421">et</DiscourseConnective> à la possibilité de présenter une pétition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8406" docOffset="55">
      <en>Here I disagree with the rapporteur that there is sufficient awareness; I think that 1 500 petitions are too little <Alignment alignment="9632" annotation_id="8522">
          <DiscourseConnective annotation_id="8522" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you consider that we represent a continent of half a billion people.</en>
      <fr>Sur ce point, je ne partage pas l'avis du rapporteur selon lequel cette commission est suffisamment connue. Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9585">que</DiscourseConnective> 1 500 pétitions est un chiffre trop faible <Alignment alignment="10801" annotation_id="9632">
          <DiscourseConnective annotation_id="9632" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on considère <DiscourseConnective annotation_id="9650">que</DiscourseConnective> nous représentons un continent d'un demi-milliard de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8596" docOffset="56">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8596" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, we have to increase awareness and the possibility for citizens to complain, to petition.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="9726">mieux</DiscourseConnective> faire connaître cette possibilité qu'ont les citoyens de déposer une plainte, de présenter une pétition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8695" docOffset="57">
      <en>We need more simplification so that it is easier for citizens to make a complaint.</en>
      <fr>Il faut simplifier <DiscourseConnective annotation_id="9856">encore</DiscourseConnective> les choses <DiscourseConnective annotation_id="9874">pour qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="9885">soit</DiscourseConnective> plus facile <DiscourseConnective annotation_id="9902">pour</DiscourseConnective> les citoyens de déposer une plainte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8778" docOffset="58">
      <en>That is why we are asking in this report that the Secretary-General of the European Parliament negotiate with the European Commission to simplify the petition.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle, dans ce rapport, nous demandons au Secrétaire général du Parlement européen de négocier avec la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="10093">afin de</DiscourseConnective> simplifier les procédures concernant les pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8938" docOffset="59">
      <en>We <Alignment alignment="10169" annotation_id="8941">
          <DiscourseConnective annotation_id="8941" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want more efficiency, <Alignment alignment="10206" annotation_id="8968">
          <DiscourseConnective annotation_id="8968" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we feel that there is too much of a delay in the consideration of complaints.</en>
      <fr>Nous souhaitons <Alignment alignment="23347" annotation_id="10169">
          <DiscourseConnective annotation_id="10169" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une plus grande efficacité <Alignment alignment="32713" annotation_id="10206">
          <DiscourseConnective annotation_id="10206" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="10234">que</DiscourseConnective> le délai d'examen des plaintes est trop long.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9054" docOffset="60">
      <en>To say the least, we take three months to register people's petitions or complaints; this delay is unacceptable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10284">Pour</DiscourseConnective> ne prendre que cet exemple, l'enregistrement des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="10348">ou</DiscourseConnective> des plaintes des citoyens est une procédure qui dure trois mois, un délai inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9167" docOffset="61">
      <en>Lastly, we want a more effective remedy.</en>
      <fr>Nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="10452">aussi</DiscourseConnective> des solutions plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9208" docOffset="62">
      <en>We want there to be more cooperation before the start of legal proceedings <Alignment alignment="10578" annotation_id="9283">
          <DiscourseConnective annotation_id="9283" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want national representatives to be present too <DiscourseConnective annotation_id="9338" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> our citizens' complaints are heard.</en>
      <fr>Nous souhaitons une plus grande coopération <DiscourseConnective annotation_id="10532">avant</DiscourseConnective> le lancement d'une procédure judiciaire <Alignment alignment="9283" annotation_id="10578">
          <DiscourseConnective annotation_id="10578" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la présence des représentants nationaux lors de l'examen des plaintes des citoyens en commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9379" docOffset="63">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9400" id="116" name="Victor Boştinaru">
    <ParallelChunk annotation_id="9400" docOffset="64">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, I would like to congratulate the rapporteur on the excellent work he has done and for his concrete proposals.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, je félicite le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10782">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail réalisé <DiscourseConnective annotation_id="10815">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="10825">pour</DiscourseConnective> ses propositions concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9554" docOffset="65">
      <en>The text we have today reflects the need for his report to be more than a simple enumeration of the main activities carried out by the Committee on Petitions on 2007.</en>
      <fr>Le texte qui nous est proposé aujourd'hui reflète la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="10921">que</DiscourseConnective> le rapport de la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="10967">soit</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="10977">qu'</DiscourseConnective>une simple énumération des principales activités menées durant l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9721" docOffset="66">
      <en>I am glad to see that the points we insisted on are in the report.</en>
      <fr>Je suis heureux de voir <DiscourseConnective annotation_id="11076">que</DiscourseConnective> les points sur lesquels nous avons insisté figurent dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9788" docOffset="67">
      <en>Petitions are about bringing to light the wrong or non-application of Community legislation.</en>
      <fr>Les pétitions permettent de pointer la mauvaise application <DiscourseConnective annotation_id="11209">ou</DiscourseConnective> la non-application de la législation communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9881" docOffset="68">
      <en>Petitions are about guaranteeing the rights that the European Union confers on its citizens.</en>
      <fr>Elles sont là <DiscourseConnective annotation_id="11278">pour</DiscourseConnective> garantir les droits conférés aux citoyens par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9974" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="11349" annotation_id="9974">
          <DiscourseConnective annotation_id="9974" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I cannot avoid sharing with you the feeling that this unique institutional instrument is not always effective, or at least not as much as it could be <Alignment alignment="11501" annotation_id="10133">
          <DiscourseConnective annotation_id="10133" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2156" annotation_id="11349">
          <DiscourseConnective annotation_id="11349" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je partage avec vous le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="11394">que</DiscourseConnective> cet instrument institutionnel unique n'est pas toujours efficace <DiscourseConnective annotation_id="11463">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11466">du moins</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="11479">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11486">qu'</DiscourseConnective>il pourrait <Alignment alignment="10133" annotation_id="11501">
          <DiscourseConnective annotation_id="11501" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> devrait l'être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10150" docOffset="70">
      <en>As rapporteur, Mr Hammerstein has rightly underlined some shortcomings and deficiencies which exist, <DiscourseConnective annotation_id="10251" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these must be addressed.</en>
      <fr>Le rapporteur, M. Hammerstein, a mis en lumière, à juste titre, certaines failles <DiscourseConnective annotation_id="11602">et</DiscourseConnective> insuffisances auxquelles il convient d'apporter une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10280" docOffset="71">
      <en>Firstly, it is hardly disputable that the number of petitions coming before the committee is constantly increasing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11667">Premièrement</DiscourseConnective>, il est incontestable <DiscourseConnective annotation_id="11702">que</DiscourseConnective> le nombre de pétitions présentées à la commission ne cesse d'augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10396" docOffset="72">
      <en>Petitioners sometimes face substantial delays <Alignment alignment="11844" annotation_id="10442">
          <DiscourseConnective annotation_id="10442" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> receiving a response or seeing the effects of proceedings.</en>
      <fr>Les pétitionnaires doivent parfois attendre un temps considérable <Alignment alignment="12375" annotation_id="11844">
          <DiscourseConnective annotation_id="11844" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> recevoir une réponse <DiscourseConnective annotation_id="11874">ou</DiscourseConnective> de voir les effets de la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10508" docOffset="73">
      <en>The instruments for exerting pressure on Member States are not always satisfactory.</en>
      <fr>Les instruments de pression sur les États membres ne sont pas toujours satisfaisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10592" docOffset="74">
      <en>I am wondering what we can do to be more efficient.</en>
      <fr>Que pouvons-nous faire <DiscourseConnective annotation_id="12022">pour</DiscourseConnective> être plus efficaces?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10644" docOffset="75">
      <en>How can we ensure both effectiveness and a prompt response?</en>
      <fr>Comment concilier efficacité <DiscourseConnective annotation_id="12077">et</DiscourseConnective> rapidité de réponse?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10704" docOffset="76">
      <en>We need better rules and more stringent time-frames.</en>
      <fr>De meilleures règles <DiscourseConnective annotation_id="12122">et</DiscourseConnective> des calendriers plus stricts sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10757" docOffset="77">
      <en>We need to enhance the committee's own independent investigatory facilities, <DiscourseConnective annotation_id="10834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for this we need more resources and legal expertise for its secretariat.</en>
      <fr>Il faut aussi renforcer les moyens d'enquête indépendants de la commission des pétitions en renforçant les ressources <DiscourseConnective annotation_id="12290">et</DiscourseConnective> les compétences juridiques de son secrétariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10911" docOffset="78">
      <en>The number of petitioners is increasing steadily.</en>
      <fr>Le nombre de pétitionnaires est en augmentation constante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10961" docOffset="79">
      <en>This is the voice of the European people <Alignment alignment="14015" annotation_id="11002">
          <DiscourseConnective annotation_id="11002" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot afford to ignore it.</en>
      <fr>Ces pétitions sont la voix du peuple européen <Alignment alignment="25620" annotation_id="12445">
          <DiscourseConnective annotation_id="12445" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons nous permettre de l'ignorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11037" docOffset="80">
      <en>Secondly, the institutionalised channels of communication with national authorities are insufficient.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12493">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les voies de communication institutionnalisées avec les autorités nationales sont insuffisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11139" docOffset="81">
      <en>The number of inadmissible petitions is significant.</en>
      <fr>Le nombre de pétitions irrecevables est important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11192" docOffset="82">
      <en>We need to establish additional coordination structures with the relevant authorities at a national parliamentary and government level.</en>
      <fr>Il importe d'établir des structures de coordination supplémentaires avec les autorités pertinentes au niveau des parlements <DiscourseConnective annotation_id="12779">et</DiscourseConnective> des gouvernements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11328" docOffset="83">
      <en>I again congratulate the rapporteur on his work, and thank him and the colleagues from the other groups for their valuable cooperation.</en>
      <fr>Je félicite à nouveau le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12847">pour</DiscourseConnective> son travail <DiscourseConnective annotation_id="12864">et</DiscourseConnective> le remercie, <DiscourseConnective annotation_id="12880">ainsi</DiscourseConnective> que les collègues des autres groupes, <DiscourseConnective annotation_id="12924">pour</DiscourseConnective> leur précieuse coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11464" docOffset="84">
      <en>Petitions are about citizens fighting for their rights, their European rights.</en>
      <fr>Les pétitions permettent aux citoyens de se battre <DiscourseConnective annotation_id="13008">pour</DiscourseConnective> défendre leurs droits, leurs droits européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11543" docOffset="85">
      <en>We must be here, ready to defend them.</en>
      <fr>Nous devons être là pour eux et être prêts <DiscourseConnective annotation_id="13103">à</DiscourseConnective> les défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11582" docOffset="86">
      <en>That is the committee's institutional role and duty.</en>
      <fr>C'est le rôle <DiscourseConnective annotation_id="13133">et</DiscourseConnective> le devoir institutionnel de la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11635" docOffset="87">
      <en>That is what we owe our fellow European citizens, <Alignment alignment="13236" annotation_id="11685">
          <DiscourseConnective annotation_id="11685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure you will agree that there could be no better time to show our commitment to meeting their expectations.</en>
      <fr>Nous le devons à nos concitoyens européens <Alignment alignment="4672" annotation_id="13236">
          <DiscourseConnective annotation_id="13236" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis certain que vous conviendrez avec moi <DiscourseConnective annotation_id="13285">qu'</DiscourseConnective>il ne pouvait y avoir meilleur moment <DiscourseConnective annotation_id="13326">pour</DiscourseConnective> montrer notre engagement et notre volonté de répondre à leurs attentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11803" docOffset="88">
      <en>Commissioner, this Committee is not just about visibility and making itself more effective in the eyes of the European media.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, l'enjeu de cette commission n'est pas seulement d'acquérir une visibilité <DiscourseConnective annotation_id="13502">et</DiscourseConnective> de se rendre plus efficace aux yeux des médias européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11929" docOffset="89">
      <en>I wish to refer here - even <Alignment alignment="14261" annotation_id="11957">
          <DiscourseConnective annotation_id="11957" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not about the 2007 report - to the very successful way in which the Committee on Petitions and the European Commissioner, László Kovács, have been working together to defend the rights of European citizens in my country of origin, Romania, <Alignment alignment="38489" annotation_id="12208">
          <DiscourseConnective annotation_id="12208" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to thank him.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler ici - <Alignment alignment="11957" annotation_id="13590">
          <DiscourseConnective annotation_id="13590" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne concerne pas le rapport 2007 - l'efficacité avec laquelle la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="13692">et</DiscourseConnective> le commissaire européen László Kovács ont œuvré <DiscourseConnective annotation_id="13743">pour</DiscourseConnective> défendre les droits de citoyens européens dans mon pays, la Roumanie, <Alignment alignment="16245" annotation_id="13818">
          <DiscourseConnective annotation_id="13818" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="13830">à</DiscourseConnective> les en remercier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12233" id="117" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="12233" docOffset="90">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12254" docOffset="91">
      <en>I am sorry, <Alignment alignment="13884" annotation_id="12266">
          <DiscourseConnective annotation_id="12266" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have run out of time.</en>
      <fr>Je suis désolé, <Alignment alignment="12266" annotation_id="13884">
          <DiscourseConnective annotation_id="13884" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons pris du retard sur l'horaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12295" id="118" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="12295" docOffset="92">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, first of all I want to say well done to the rapporteur, Mr Hammerstein, on his very comprehensive and wide-ranging report.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, je commencerai par féliciter le rapporteur, M. Hammerstein, <DiscourseConnective annotation_id="14043">pour</DiscourseConnective> son rapport très complet <DiscourseConnective annotation_id="14073">et</DiscourseConnective> très vaste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12463" docOffset="93">
      <en>I was very interested to read in the report that, <Alignment alignment="26855" annotation_id="12513">
          <DiscourseConnective annotation_id="12513" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> other committees have a heavy responsibility of legislative activity, the Committee on Petitions has shown that its role and function are <Alignment alignment="14303" annotation_id="12657">
          <DiscourseConnective annotation_id="12657" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential.</en>
      <fr>J'ai lu avec beaucoup d'intérêt dans ce rapport <Alignment alignment="12513" annotation_id="14136">
          <DiscourseConnective annotation_id="14136" sense="Comparison.Contrast">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres commissions ont la lourde responsabilité des activités législatives, la commission des pétitions a néanmoins démontré <DiscourseConnective annotation_id="14270">que</DiscourseConnective> son rôle <DiscourseConnective annotation_id="14283">et</DiscourseConnective> sa fonction sont <Alignment alignment="23939" annotation_id="14303">
          <DiscourseConnective annotation_id="14303" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12673" docOffset="94">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12673" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, I fully agree with that sentiment <Alignment alignment="14360" annotation_id="12715">
          <DiscourseConnective annotation_id="12715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I become more convinced of it with every committee meeting I attend.</en>
      <fr>Je partage totalement ce sentiment <Alignment alignment="12715" annotation_id="14360">
          <DiscourseConnective annotation_id="14360" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en suis <DiscourseConnective annotation_id="14371">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14379">en plus</DiscourseConnective> convaincue <DiscourseConnective annotation_id="14398">à</DiscourseConnective> chaque réunion de commission à laquelle j'assiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12788" docOffset="95">
      <en>Our primary role in this Parliament is that of legislators, <Alignment alignment="14506" annotation_id="12848">
          <DiscourseConnective annotation_id="12848" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to be good legislators, we need to be aware of the impact of our legislation <Alignment alignment="33050" annotation_id="12939">
          <DiscourseConnective annotation_id="12939" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can improve our efforts in Parliament.</en>
      <fr>Le rôle premier du Parlement est celui de législateur, <Alignment alignment="12830" annotation_id="14506">
          <DiscourseConnective annotation_id="14506" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14511">pour</DiscourseConnective> être de bons législateurs, nous devons connaître l'impact de notre législation <Alignment alignment="9248" annotation_id="14595">
          <DiscourseConnective annotation_id="14595" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>améliorer notre travail au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12989" docOffset="96">
      <en>In my opinion, any legislation emanating from this House should improve the quality of life of citizens in some way, <Alignment alignment="14763" annotation_id="13106">
          <DiscourseConnective annotation_id="13106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the Committee on Petitions we see that this is not always the case.</en>
      <fr>Selon moi, tout texte législatif émanant du Parlement doit améliorer d'une quelconque façon la qualité de vie des citoyens <Alignment alignment="36056" annotation_id="14763">
          <DiscourseConnective annotation_id="14763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commission des pétitions constate <DiscourseConnective annotation_id="14803">que</DiscourseConnective> ce n'est pas toujours le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13181" docOffset="97">
      <en>This often happens because of the non-implementation of legislation, or inadequate implementation, or because of specific circumstances or situations that the legislation does not address.</en>
      <fr>La cause est souvent la non-application <DiscourseConnective annotation_id="14877">ou</DiscourseConnective> la mauvaise application de la législation <DiscourseConnective annotation_id="14922">ou</DiscourseConnective> l'existence de circonstances <DiscourseConnective annotation_id="14954">ou</DiscourseConnective> situations spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="14980">que</DiscourseConnective> la législation n'aborde pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13370" docOffset="98">
      <en>I think that is a salutary lesson to all of us <Alignment alignment="15067" annotation_id="13417">
          <DiscourseConnective annotation_id="13417" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to hear and respond.</en>
      <fr>Je pense que c'est une leçon salutaire <DiscourseConnective annotation_id="15052">pour</DiscourseConnective> nous tous <Alignment alignment="31366" annotation_id="15067">
          <DiscourseConnective annotation_id="15067" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons l'entendre <DiscourseConnective annotation_id="15097">et</DiscourseConnective> réagir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13450" docOffset="99">
      <en>For me, <Alignment alignment="15118" annotation_id="13458">
          <DiscourseConnective annotation_id="13458" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the core of this report is about how the committee responds to citizens, <Alignment alignment="15238" annotation_id="13540">
          <DiscourseConnective annotation_id="13540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said before that in order to respond effectively, we need to put ourselves in the shoes of the petitioners.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15108">Pour</DiscourseConnective> moi, <Alignment alignment="13458" annotation_id="15118">
          <DiscourseConnective annotation_id="15118" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'élément central de ce rapport concerne la manière dont la commission des pétitions répond aux citoyens et, <Alignment alignment="678" annotation_id="15238">
          <DiscourseConnective annotation_id="15238" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je viens de le dire, <DiscourseConnective annotation_id="15265">pour</DiscourseConnective> répondre efficacement, nous devons nous mettre <DiscourseConnective annotation_id="15317">à la place</DiscourseConnective> des pétitionnaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13659" docOffset="100">
      <en>They are approaching a large institution; they often have no legal or political background; they are put off by bureaucracy and are probably very frustrated at the situation in which they find themselves.</en>
      <fr>Ces pétitionnaires abordent une grande institution, n'ont souvent aucun bagage juridique <DiscourseConnective annotation_id="15437">ou</DiscourseConnective> politique, sont dégoûtés par la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="15485">et</DiscourseConnective> probablement très frustrés par la situation dans laquelle ils se trouvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13864" docOffset="101">
      <en>For many petitioners, we are the last port of call <Alignment alignment="53206" annotation_id="13915">
          <DiscourseConnective annotation_id="13915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is crucial that we respond effectively and efficiently.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15563">Pour</DiscourseConnective> de nombreux pétitionnaires, nous sommes leur dernière chance <Alignment alignment="11793" annotation_id="15629">
          <DiscourseConnective annotation_id="15629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="15647">que</DiscourseConnective> nous leur répondions avec efficacité <DiscourseConnective annotation_id="15688">et</DiscourseConnective> efficience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13978" docOffset="102">
      <en>This in my opinion starts with clear, understandable information for citizens.</en>
      <fr>Selon moi, tout commence par une information claire, compréhensible <DiscourseConnective annotation_id="15771">pour</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14057" docOffset="103">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14057" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> we as MEPs are not always the best people to judge.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="15793">tant que</DiscourseConnective> députés européens, nous ne sommes pas toujours les <DiscourseConnective annotation_id="15853">mieux</DiscourseConnective> placés <DiscourseConnective annotation_id="15866">pour</DiscourseConnective> juger de cette clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14113" docOffset="104">
      <en>Panels of citizens, I believe, should road-test any information we supply, any websites we design, any booklets we print.</en>
      <fr>Toutes les informations que nous diffusons, tous les sites web que nous concevons et toutes les brochures que nous imprimons devraient être testés par des panels de citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14235" docOffset="105">
      <en>We need to be very careful that we do not promise more than we can deliver, <Alignment alignment="16152" annotation_id="14311">
          <DiscourseConnective annotation_id="14311" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens will be totally frustrated and end up blaming Brussels bureaucracy.</en>
      <fr>Il faut soigneusement veiller à ne pas promettre plus <DiscourseConnective annotation_id="16123">que</DiscourseConnective> ce que l'on peut offrir, <Alignment alignment="14311" annotation_id="16152">
          <DiscourseConnective annotation_id="16152" sense="Expansion.Alternative">faute de quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens seront totalement frustrés <DiscourseConnective annotation_id="16206">et</DiscourseConnective> finiront par condamner la bureaucratie de Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14398" docOffset="106">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14398" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> I use the word 'promise', what I mean is this: We must understand that citizens do not know about national authorities stonewalling, they do not know how the system works <Alignment alignment="16448" annotation_id="14574">
          <DiscourseConnective annotation_id="14574" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a duty to them to tell them how it is.</en>
      <fr>Par le terme "promettre", j'entends ceci: nous devons être conscients <DiscourseConnective annotation_id="16332">que</DiscourseConnective> les citoyens ignorent tout du blocage des autorités nationales, ils ne savent pas comment le système fonctionne <Alignment alignment="14574" annotation_id="16448">
          <DiscourseConnective annotation_id="16448" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons le devoir de le leur dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14625" docOffset="107">
      <en>Certainly, we can and should try to influence change <Alignment alignment="16556" annotation_id="14678">
          <DiscourseConnective annotation_id="14678" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report is certainly doing that, <Alignment alignment="16599" annotation_id="14719">
          <DiscourseConnective annotation_id="14719" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot allow citizens to get caught as the meat in the sandwich.</en>
      <fr>Nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="16502">et</DiscourseConnective> devons <DiscourseConnective annotation_id="16512">certes</DiscourseConnective> essayer d'influencer le changement - <Alignment alignment="14678" annotation_id="16556">
          <DiscourseConnective annotation_id="16556" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce rapport ne manque pas de le faire -, <Alignment alignment="1270" annotation_id="16599">
          <DiscourseConnective annotation_id="16599" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons permettre que des citoyens soient piégés <DiscourseConnective annotation_id="16661">comme</DiscourseConnective> une tranche de jambon dans un sandwich.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14791" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="18755" annotation_id="14791">
          <DiscourseConnective annotation_id="14791" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens have good, accurate information <Alignment alignment="59411" annotation_id="14837">
          <DiscourseConnective annotation_id="14837" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14841" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> they are aware of the possibilities for action, then we can provide the service they need.</en>
      <fr>Ce n'est que <Alignment alignment="14791" annotation_id="16720">
          <DiscourseConnective annotation_id="16720" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens ont des informations précises, de qualité <Alignment alignment="14837" annotation_id="16783">
          <DiscourseConnective annotation_id="16783" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils sont au courant des possibilités d'action que nous pouvons leur fournir le service dont ils ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14937" docOffset="109">
      <en>This report outlines in detail what is needed: sufficient resources so that the secretariat can respond in a timely way; greater involvement by the Council and Member States and maximum coordination with the Ombudsman and SOLVIT.</en>
      <fr>Ce rapport décrit <DiscourseConnective annotation_id="16915">en</DiscourseConnective> détails ce qui est nécessaire pour fournir ce service: des ressources suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="17000">afin que</DiscourseConnective> le secrétariat puisse répondre rapidement, une plus grande participation du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17093">et</DiscourseConnective> des États membres <DiscourseConnective annotation_id="17114">et</DiscourseConnective> une coordination maximale avec le Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="17161">et</DiscourseConnective> SOLVIT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15167" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="17172" annotation_id="15167">
          <DiscourseConnective annotation_id="15167" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above and beyond that, this report <Alignment alignment="17208" annotation_id="15207">
          <DiscourseConnective annotation_id="15207" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly indicates that systemic weaknesses need to be further investigated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15656" annotation_id="17172">
          <DiscourseConnective annotation_id="17172" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au-delà de ça, ce rapport dit <Alignment alignment="15207" annotation_id="17208">
          <DiscourseConnective annotation_id="17208" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement qu'il faut se pencher davantage sur certaines faiblesses du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15288" docOffset="111">
      <en>This happens where petitioners cannot obtain rightful compensation <Alignment alignment="17379" annotation_id="15355">
          <DiscourseConnective annotation_id="15355" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where Member States delay to avoid compliance <Alignment alignment="17452" annotation_id="15405">
          <DiscourseConnective annotation_id="15405" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> fines are imminent and still avoid responsibility for past intentional violations.</en>
      <fr>C'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="17307">lorsque</DiscourseConnective> des pétitionnaires ne peuvent obtenir une compensation légitime <Alignment alignment="8564" annotation_id="17379">
          <DiscourseConnective annotation_id="17379" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17382">lorsque</DiscourseConnective> des États membres reportent leur action de mise en conformité <Alignment alignment="12503" annotation_id="17452">
          <DiscourseConnective annotation_id="17452" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les amendes soient imminentes <DiscourseConnective annotation_id="17497">et</DiscourseConnective> continuent de fuir leur responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="17539">pour</DiscourseConnective> les violations passées délibérées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15494" docOffset="112">
      <en>We as legislators, in conjunction with the Commission, surely have a responsibility to act in those situations.</en>
      <fr>Dans de telles situations, notre responsabilité de législateurs est d'agir, avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15606" id="119" name="Marcin Libicki">
    <ParallelChunk annotation_id="15606" docOffset="113">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, first of all I would like to thank the rapporteur, David Hammerstein.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17736">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17749">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, M. Hammerstein.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15725" docOffset="114">
      <en>I am very pleased that Mr Hammerstein prepared this report, <Alignment alignment="17821" annotation_id="15785">
          <DiscourseConnective annotation_id="15785" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is one of the most committed and outstanding members of the Committee on Petitions.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="17805">que</DiscourseConnective> ce soit lui <Alignment alignment="15785" annotation_id="17821">
          <DiscourseConnective annotation_id="17821" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est un des membres les plus engagés <DiscourseConnective annotation_id="17864">et</DiscourseConnective> remarquables de la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15878" docOffset="115">
      <en>He is someone that I have enormously enjoyed working with over the past four years.</en>
      <fr>C'est quelqu'un avec qui j'ai énormément apprécié de travailler ces quatre dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15962" docOffset="116">
      <en>I would <Alignment alignment="60396" annotation_id="15970">
          <DiscourseConnective annotation_id="15970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank all the other members of the Committee on Petitions, as well as those who have already spoken and also those who are about to speak on this matter, and also the secretariat of the Committee on Petitions, which is doing great work.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="15970" annotation_id="18014">
          <DiscourseConnective annotation_id="18014" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18024">à</DiscourseConnective> remercier tous les autres membres de la commission des pétitions, les députés <DiscourseConnective annotation_id="18104">déjà</DiscourseConnective> intervenus <DiscourseConnective annotation_id="18120">et</DiscourseConnective> ceux qui vont intervenir ici sur ce thème, <DiscourseConnective annotation_id="18166">ainsi</DiscourseConnective> que le secrétariat de la commission des pétitions qui fait un travail formidable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16220" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="18254" annotation_id="16220">
          <DiscourseConnective annotation_id="16220" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> can be seen from the report presented to us by Mr Hammerstein, the number of petitions has grown enormously. This is the work that has been weighing on the secretariat.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16220" annotation_id="18254">
          <DiscourseConnective annotation_id="18254" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montre le rapport de M. Hammerstein, le nombre de pétitions a très fortement augmenté et le secrétariat a dû assumer tout ce travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16392" docOffset="118">
      <en>The Committee on Petitions is a very special committee <Alignment alignment="18458" annotation_id="16447">
          <DiscourseConnective annotation_id="16447" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18469" annotation_id="16456">
          <DiscourseConnective annotation_id="16456" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been mentioned before, it does not work on legislation in the same way as other committees; <Alignment alignment="18588" annotation_id="16555">
          <DiscourseConnective annotation_id="16555" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> it works primarily to create communication between European institutions, especially the European Parliament, and our citizens.</en>
      <fr>La commission des pétitions est une commission très spéciale <Alignment alignment="15635" annotation_id="18458">
          <DiscourseConnective annotation_id="18458" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16456" annotation_id="18469">
          <DiscourseConnective annotation_id="18469" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a <DiscourseConnective annotation_id="18482">déjà</DiscourseConnective> été mentionné, elle ne travaille pas sur la législation <DiscourseConnective annotation_id="18543">de la même manière que</DiscourseConnective> d'autres commissions. <Alignment alignment="690" annotation_id="18588">
          <DiscourseConnective annotation_id="18588" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, son travail consiste en priorité <DiscourseConnective annotation_id="18631">à</DiscourseConnective> établir une communication entre les institutions européennes - <DiscourseConnective annotation_id="18696">en particulier</DiscourseConnective> le Parlement européen - <DiscourseConnective annotation_id="18735">et</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16691" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="18752" annotation_id="16691">
          <DiscourseConnective annotation_id="16691" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Busuttil reminded us, the European Parliament enjoys an enormous amount of trust and this trust results from, among other reasons, the work of our Committee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16691" annotation_id="18752">
          <DiscourseConnective annotation_id="18752" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Busuttil l'a rappelé, le Parlement européen jouit d'un énorme capital de confiance <DiscourseConnective annotation_id="18844">et</DiscourseConnective> cette confiance est le <DiscourseConnective annotation_id="18870">résultat</DiscourseConnective>, entre autres, du travail de notre commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16855" docOffset="120">
      <en>These 1 500 petitions do not just represent 1 500 people.</en>
      <fr>Les 1 500 pétitions reçues ne représentent pas uniquement 1 500 citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16913" docOffset="121">
      <en>Behind these petitions there are often hundreds of thousands of people.</en>
      <fr>Derrière ces pétitions, il y a souvent des centaines de milliers de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16985" docOffset="122">
      <en>I would remind you that with regard to the issue of a single seat for Parliament, there were over a million signatures. With regard to the issue of references to God and Christianity in the constitution, there were over a million.</en>
      <fr>Je vous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="19096">que</DiscourseConnective> la pétition sur l'établissement d'un siège unique <DiscourseConnective annotation_id="19150">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen comportait plus d'un million de signatures, <DiscourseConnective annotation_id="19221">que</DiscourseConnective> la pétition sur la référence <DiscourseConnective annotation_id="19254">à</DiscourseConnective> Dieu <DiscourseConnective annotation_id="19261">et</DiscourseConnective> au christianisme dans la Constitution européenne en comportait également plus d'un million.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17216" docOffset="123">
      <en>For the COPE radio in Barcelona, there were 700 000.</en>
      <fr>Que la pétition <DiscourseConnective annotation_id="19372">pour</DiscourseConnective> la station de radio COPE <DiscourseConnective annotation_id="19402">à</DiscourseConnective> Barcelone était accompagnée de 700 000 signatures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17269" docOffset="124">
      <en>Tens of thousands of signatures on the petitions concerning area management plans in Spain, concerning Equitable Life and Lloyds.</en>
      <fr>Que des dizaines de milliers de signatures accompagnaient les pétitions concernant les plans d'urbanisation <DiscourseConnective annotation_id="19563">en</DiscourseConnective> Espagne, Equitable Life <DiscourseConnective annotation_id="19590">et</DiscourseConnective> Lloyds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17399" docOffset="125">
      <en>Millions of EU citizens know that the Committee on Petitions is part of the European Parliament <Alignment alignment="19709" annotation_id="17495">
          <DiscourseConnective annotation_id="17495" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they know that, very often, this is their final possibility of redress.</en>
      <fr>Des millions de citoyens européens savent <DiscourseConnective annotation_id="19643">que</DiscourseConnective> la commission des pétitions fait partie du Parlement européen <Alignment alignment="17495" annotation_id="19709">
          <DiscourseConnective annotation_id="19709" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> savent <DiscourseConnective annotation_id="19719">que</DiscourseConnective>, très souvent, il <DiscourseConnective annotation_id="19741">s'</DiscourseConnective>agit de leur dernière possibilité de recours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17571" docOffset="126">
      <en>Unfortunately, I do not have the time to speak any more on this subject.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19789">Malheureusement</DiscourseConnective>, je n'ai pas <DiscourseConnective annotation_id="19818">le temps de</DiscourseConnective> m'étendre davantage sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17644" docOffset="127">
      <en>Once again I would like to thank everyone who has taken part in the good work of the Committee on Petitions.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="19873">à</DiscourseConnective> remercier à nouveau tous ceux qui ont participé au bon travail accompli par la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17753" docOffset="128">
      <en>I would <Alignment alignment="47498" annotation_id="17761">
          <DiscourseConnective annotation_id="17761" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that the Conference of Presidents of the Political Groups rejected the report from the European Ombudsman concerning improper administration in the European Anti-Fraud Office.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="17761" annotation_id="19994">
          <DiscourseConnective annotation_id="19994" sense="Expansion.Conjunction">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment> de signaler <DiscourseConnective annotation_id="20013">que</DiscourseConnective> la Conférence des présidents des groupes politiques a rejeté le rapport du Médiateur européen concernant les cas de mauvaise administration au sein de l'Office européen de lutte antifraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17954" docOffset="129">
      <en>That is a great shame!</en>
      <fr>C'est une véritable honte!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17977" docOffset="130">
      <en>The Leaders' Conference <Alignment alignment="20256" annotation_id="18001">
          <DiscourseConnective annotation_id="18001" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> rejected a report concerning discrimination against children from broken families in Europe, which we called the Jugendamt, the Jugendamt report.</en>
      <fr>Cette même instance a <Alignment alignment="3595" annotation_id="20256">
          <DiscourseConnective annotation_id="20256" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rejeté le rapport sur le Jugendamt, un rapport sur la discrimination pratiquée à l'égard des enfants de familles désunies <DiscourseConnective annotation_id="20388">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18152" docOffset="131">
      <en>It was about discrimination against children from broken families where one spouse is German and the other of another nationality.</en>
      <fr>Ce rapport concernait des enfants de familles désunies dont un conjoint est allemand <DiscourseConnective annotation_id="20484">et</DiscourseConnective> l'autre d'une autre nationalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18283" docOffset="132">
      <en>I am very sorry that the Conference of Leaders did not help European Union citizens to get help from the European Parliament.</en>
      <fr>Je suis profondément désolé <DiscourseConnective annotation_id="20548">que</DiscourseConnective> la Conférence des présidents n'ait pas permis à des citoyens de l'Union européenne d'obtenir de l'aide auprès du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18409" id="120" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18409" docOffset="133">
      <en>Mr President, please treat this as a small token of appreciation for your excellent work.</en>
      <fr>Monsieur le Président, veuillez considérer ceci <DiscourseConnective annotation_id="20733">comme</DiscourseConnective> une petite marque d'appréciation de votre excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18499" docOffset="134">
      <en>We shall now continue the debate.</en>
      <fr>Nous allons <DiscourseConnective annotation_id="20812">maintenant</DiscourseConnective> poursuivre le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18533" id="121" name="Eva Lichtenberger">
    <ParallelChunk annotation_id="18533" docOffset="135">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, I speak here as a non-member of the committee.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, permettez-moi, avant toute chose, de signaler que je ne suis pas membre de la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18635" docOffset="136">
      <en>Petitions give a direct voice to the people of Europe; at a time of growing Euro-scepticism in many of the Member States, I consider that very apt and very important.</en>
      <fr>Les pétitions constituent un moyen d'expression directe <DiscourseConnective annotation_id="21066">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens. <DiscourseConnective annotation_id="21095">En</DiscourseConnective> ces temps d'euroscepticisme croissant dans de nombreux États membres, ce moyen me paraît très approprié <DiscourseConnective annotation_id="21202">et</DiscourseConnective> très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18802" docOffset="137">
      <en>The petitions themselves are taken seriously and acknowledged. This is reflected in an increase in the number of petitions.</en>
      <fr>Les pétitions sont prises au sérieux <DiscourseConnective annotation_id="21258">et</DiscourseConnective> reconnues, comme le prouve l'augmentation de leur nombre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18926" docOffset="138">
      <en>We <Alignment alignment="21333" annotation_id="18929">
          <DiscourseConnective annotation_id="18929" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider it crucial that all the matters addressed in these petitions be followed up appropriately <DiscourseConnective annotation_id="19038" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> public confidence in the institution of the European Parliament can be maintained.</en>
      <fr>Nous estimons <Alignment alignment="30214" annotation_id="21333">
          <DiscourseConnective annotation_id="21333" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="21360">que</DiscourseConnective> toutes les questions abordées dans ces pétitions bénéficient d'un suivi approprié, de manière à maintenir la confiance du public dans l'institution du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19129" docOffset="139">
      <en>We must keep a watchful eye on this.</en>
      <fr>Nous devons y veiller attentivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19166" docOffset="140">
      <en>Let me cite three examples.</en>
      <fr>Permettez-moi de citer trois exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19194" docOffset="141">
      <en>Firstly, the petition on a single seat for the European Parliament was signed by huge numbers of people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21611">Premièrement</DiscourseConnective>, la pétition sur l'établissement d'un siège unique <DiscourseConnective annotation_id="21675">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen a été signée par un nombre impressionnant de citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19299" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="14345" annotation_id="19299">
          <DiscourseConnective annotation_id="19299" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> there seems to be resistance to the idea of holding a genuine debate here and providing a clear answer.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19299" annotation_id="21757">
          <DiscourseConnective annotation_id="21757" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il semble y avoir de la résistance <DiscourseConnective annotation_id="21802">à</DiscourseConnective> l'idée d'organiser un réel débat sur cette question <DiscourseConnective annotation_id="21856">et</DiscourseConnective> d'y apporter une réponse claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19407" docOffset="143">
      <en>The public, <Alignment alignment="21892" annotation_id="19419">
          <DiscourseConnective annotation_id="19419" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, deserve an answer, <Alignment alignment="55237" annotation_id="19447">
          <DiscourseConnective annotation_id="19447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must give them one.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19419" annotation_id="21892">
          <DiscourseConnective annotation_id="21892" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les citoyens ont droit à une réponse <Alignment alignment="19447" annotation_id="21933">
          <DiscourseConnective annotation_id="21933" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons leur en donner une.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19474" docOffset="144">
      <en>My second example is the Via Baltica expressway project with all its attendant environmental problems.</en>
      <fr>Mon second exemple concerne le projet de construction de la voie express "Via Baltica" et tous les problèmes environnementaux qui en découlent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19577" docOffset="145">
      <en>An appropriate response was made in this case, which the petitioners have duly acknowledged.</en>
      <fr>Dans cette affaire, une réponse appropriée a été donnée et dûment reconnue par les pétitionnaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19670" docOffset="146">
      <en>My third example is a reminder that petitions sometimes relate to aims that the European Union proclaims but does not subsequently pursue, as in the case of the Open Parliament initiative.</en>
      <fr>Mon troisième exemple vise à rappeler <DiscourseConnective annotation_id="22249">que</DiscourseConnective> les pétitions concernent parfois des objectifs proclamés <DiscourseConnective annotation_id="22310">mais</DiscourseConnective> non réellement poursuivis par l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="22365">comme</DiscourseConnective> le cas de l'initiative "Parlement ouvert".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19859" docOffset="147">
      <en>The thrust of this petition is that people should not be required to buy one particular computer program <Alignment alignment="22527" annotation_id="19964">
          <DiscourseConnective annotation_id="19964" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can watch the material transmitted from the European Parliament and respond in the only permissible format.</en>
      <fr>Cette pétition dit <DiscourseConnective annotation_id="22433">en</DiscourseConnective> substance <DiscourseConnective annotation_id="22446">que</DiscourseConnective> les citoyens ne devraient pas être obligés d'acheter un logiciel particulier <Alignment alignment="19964" annotation_id="22527">
          <DiscourseConnective annotation_id="22527" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir consulter le matériel diffusé par le Parlement européen ni de répondre dans l'unique format autorisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20085" docOffset="148">
      <en>Open Parliament means open standards.</en>
      <fr>Un "Parlement ouvert" implique l'utilisation de standards ouverts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20123" docOffset="149">
      <en>We have an obligation here, <Alignment alignment="59915" annotation_id="20151">
          <DiscourseConnective annotation_id="20151" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must act on it.</en>
      <fr>Nous avons une obligation <DiscourseConnective annotation_id="22735">à cet égard</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8743" annotation_id="22747">
          <DiscourseConnective annotation_id="22747" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons agir <DiscourseConnective annotation_id="22767">pour qu'</DiscourseConnective>elle soit respectée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20174" id="122" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="20174" docOffset="150">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, I consider the Committee on Petitions the most important in this House.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, j'estime que la commission des pétitions est la plus précieuse des commissions du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20294" docOffset="151">
      <en>It is a forum in which the citizens tell us how the many laws that we deal with in other committees affect them or do not affect them.</en>
      <fr>C'est elle qui permet aux citoyens de nous révéler comment les nombreuses lois <DiscourseConnective annotation_id="23024">que</DiscourseConnective> nous aménageons dans les autres commissions les touchent <DiscourseConnective annotation_id="23085">ou</DiscourseConnective> ne les touchent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20429" docOffset="152">
      <en>Without this feedback we are doomed to work in a vacuum.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23109">Sans</DiscourseConnective> ce feed-back, nous sommes condamnés <DiscourseConnective annotation_id="23150">à</DiscourseConnective> travailler dans le vide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20486" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="65225" annotation_id="20486">
          <DiscourseConnective annotation_id="20486" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in terms of its work of standing up for Europe's citizens, there is something missing in the procedure, <Alignment alignment="23272" annotation_id="20595">
          <DiscourseConnective annotation_id="20595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the presence of the Council and the Permanent Representatives of the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10893" annotation_id="23177">
          <DiscourseConnective annotation_id="23177" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ce travail de défense des citoyens d'Europe, il manque un élément dans la procédure <Alignment alignment="20595" annotation_id="23272">
          <DiscourseConnective annotation_id="23272" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la présence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="23304">et</DiscourseConnective> des représentants permanents des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20691" docOffset="154">
      <en>How can we mediate for citizens in a dispute with their country without the country attending the Committee on Petitions?</en>
      <fr>En effet, comment servir de médiateur <DiscourseConnective annotation_id="23393">pour</DiscourseConnective> les citoyens dans un litige avec leur pays <DiscourseConnective annotation_id="23441">si</DiscourseConnective> ce pays n'est pas représenté au sein de la commission des pétitions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20813" docOffset="155">
      <en>The people of Ireland came to the Committee on Petitions with three petitions in connection with our most valued and sensitive archaeological site: Tara, the Home of the High Kings and of St Patrick.</en>
      <fr>La population irlandaise a approché la commission des pétitions avec trois pétitions concernant notre site archéologique le plus précieux <DiscourseConnective annotation_id="23651">et</DiscourseConnective> le plus fragile: Tara, la demeure des grands rois <DiscourseConnective annotation_id="23704">et</DiscourseConnective> de Saint-Patrick.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21013" docOffset="156">
      <en>The Committee on Petitions responded enthusiastically and called for the destruction of this site to stop, and urged the Commission to pursue its case against the Irish authorities, <Alignment alignment="23917" annotation_id="21195">
          <DiscourseConnective annotation_id="21195" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet nothing has changed.</en>
      <fr>La commission des pétitions a répondu avec enthousiasme <DiscourseConnective annotation_id="23781">en</DiscourseConnective> demandant que cesse la destruction de ce site <DiscourseConnective annotation_id="23830">et</DiscourseConnective> en priant la Commission de saisir la justice à l'encontre des autorités irlandaises <Alignment alignment="837" annotation_id="23917">
          <DiscourseConnective annotation_id="23917" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23920">pourtant</DiscourseConnective>, cela n'a rien changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21224" docOffset="157">
      <en>The destruction is nearly complete.</en>
      <fr>La destruction du site est pratiquement terminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21260" docOffset="158">
      <en>There will soon be a toll gate where the Home of the High Kings once stood.</en>
      <fr>Il y aura probablement une barrière de péage là où se situait autrefois la demeure des grands rois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21336" docOffset="159">
      <en>The Irish people will, understandably, not get over their disillusionment.</en>
      <fr>La population irlandaise, on peut le comprendre, ne se remettra pas de cette désillusion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21411" id="123" name="Frank Vanhecke">
    <ParallelChunk annotation_id="21411" docOffset="160">
      <en>(NL) Mr President, it was with mixed feelings that I read the 2007 report of the Committee on Petitions.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, c'est avec des sentiments partagés <DiscourseConnective annotation_id="24255">que</DiscourseConnective> j'ai lu le rapport 2007 de la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21516" docOffset="161">
      <en>Positive feelings in the first instance, <Alignment alignment="6278" annotation_id="21557">
          <DiscourseConnective annotation_id="21557" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it goes without saying that our citizens are entitled to see all legislation properly applied.</en>
      <fr>Sentiments positifs <DiscourseConnective annotation_id="24335">tout d'abord</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9407" annotation_id="24348">
          <DiscourseConnective annotation_id="24348" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il va <DiscourseConnective annotation_id="24363">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24368">dire que</DiscourseConnective> nos citoyens ont droit <DiscourseConnective annotation_id="24400">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="24405">que</DiscourseConnective> toute législation soit correctement appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21660" docOffset="162">
      <en>Naturally I have no problem with people turning to any organisation, including of course the European Parliament, in order to get those laws implemented <Alignment alignment="24641" annotation_id="21813">
          <DiscourseConnective annotation_id="21813" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a national or local authority refuses to do so.</en>
      <fr>Je n'ai naturellement aucun problème avec le fait que des citoyens se tournent vers une organisation, y compris, bien sûr, le Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="24602">pour</DiscourseConnective> obtenir l'application de ces lois <Alignment alignment="21813" annotation_id="24641">
          <DiscourseConnective annotation_id="24641" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une autorité nationale <DiscourseConnective annotation_id="24667">ou</DiscourseConnective> locale refuse de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21864" docOffset="163">
      <en>The 2007 report is full of examples of cases where the Committee on Petitions was quite right to take action.</en>
      <fr>Le rapport 2007 est rempli de cas dans lesquels la commission des pétitions a bien fait d'intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21974" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="6640" annotation_id="21974">
          <DiscourseConnective annotation_id="21974" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> my feelings were mixed, <Alignment alignment="24840" annotation_id="22002">
          <DiscourseConnective annotation_id="22002" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="50020" annotation_id="22010">
          <Alignment alignment="24851" annotation_id="22010">
            <Alignment alignment="35300" annotation_id="22010">
              <DiscourseConnective annotation_id="22010" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> I am particularly wary of and alarmed by the growing encroachment of European law, by more and more European meddling and interfering in things which to my mind are unquestionably matters for subsidiarity and would really be better left to Member States.</en>
      <fr>Mes sentiments étaient <Alignment alignment="7813" annotation_id="24822">
          <DiscourseConnective annotation_id="24822" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> mitigés <Alignment alignment="22002" annotation_id="24840">
          <DiscourseConnective annotation_id="24840" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="22010" annotation_id="24851">
          <Alignment alignment="22010" annotation_id="24851">
            <Alignment alignment="8233" annotation_id="24851">
              <DiscourseConnective annotation_id="24851" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, je m'inquiète fortement de l'envahissement du droit communautaire, de l'ingérence croissante de l'Europe dans des questions qui, selon moi, relèvent incontestablement de la subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="25051">et</DiscourseConnective> qu'il vaudrait vraiment <DiscourseConnective annotation_id="25078">mieux</DiscourseConnective> laisser aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22283" docOffset="165">
      <en>In my own region of Flanders, <Alignment alignment="25127" annotation_id="22313">
          <DiscourseConnective annotation_id="22313" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have increasingly seen Europe meddling in matters of major concern to us.</en>
      <fr>Dans ma région, <Alignment alignment="3931" annotation_id="25127">
          <DiscourseConnective annotation_id="25127" sense="Expansion.Instantiation">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> Flandres, nous voyons <DiscourseConnective annotation_id="25152">de plus</DiscourseConnective> en plus l'Europe s'immiscer dans des questions d'importance majeure <DiscourseConnective annotation_id="25228">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22403" docOffset="166">
      <en>I am thinking especially of the defence of our Dutch language, of our culture and identity in our capital city of Brussels and in the area of Flanders around Brussels, the Vlaamse Rand.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="25248">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25263">à</DiscourseConnective> la défense de notre langue, de notre culture <DiscourseConnective annotation_id="25310">et</DiscourseConnective> de notre identité dans notre capitale, Bruxelles, <DiscourseConnective annotation_id="25363">ainsi</DiscourseConnective> que dans le Vlaamse Rand, la zone flamande autour de Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22589" docOffset="167">
      <en>On issues like these we find Eurocrats who know very little about it all preaching to us in very general terms and telling us what to do.</en>
      <fr>Et sur des questions telles que celles-là, nous voyons des eurocrates, qui ne connaissent pas grand-chose du dossier, nous donner des leçons très générales <DiscourseConnective annotation_id="25589">et</DiscourseConnective> nous dire ce qu'il faut faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22727" docOffset="168">
      <en>That makes us particularly angry, <Alignment alignment="25664" annotation_id="22761">
          <DiscourseConnective annotation_id="22761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unacceptable.</en>
      <fr>Cela nous met particulièrement en colère <Alignment alignment="22761" annotation_id="25664">
          <DiscourseConnective annotation_id="25664" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22785" docOffset="169">
      <en>I <Alignment alignment="26268" annotation_id="22787">
          <DiscourseConnective annotation_id="22787" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> see that this report repeatedly refers to the procedures set out in the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Je constate <Alignment alignment="14238" annotation_id="25697">
          <DiscourseConnective annotation_id="25697" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25707">que</DiscourseConnective> ce rapport fait à plusieurs reprises référence aux procédures établies par le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22882" docOffset="170">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22882" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> I must stress once again that following the 'no' vote in Ireland, this Lisbon Treaty is politically and legally a dead duck.</en>
      <fr>Je me dois donc de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="25837">qu'</DiscourseConnective>à la suite du vote négatif <DiscourseConnective annotation_id="25867">en</DiscourseConnective> Irlande, ce traité est politiquement <DiscourseConnective annotation_id="25907">et</DiscourseConnective> juridiquement mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23011" docOffset="171">
      <en>We of the Committee on Petitions, perhaps more than any other members of this House, must show respect for the legal realities and the democratically expressed voice of the people, in this case the people of Ireland, who have consigned the Lisbon Treaty to the dustbin of history.</en>
      <fr>Les membres de la commission des pétitions ont - peut-être plus <DiscourseConnective annotation_id="25994">que</DiscourseConnective> tout autre député de ce Parlement - le devoir de se montrer respectueux des réalités juridiques <DiscourseConnective annotation_id="26094">et</DiscourseConnective> de l'expression démocratique des citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="26140">en</DiscourseConnective> l'occurrence la population irlandaise, qui ont jeté le traité de Lisbonne dans la poubelle de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23292" id="124" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="23292" docOffset="172">
      <en>(EL) Mr President, our fellow Member Mr Hammerstein always bears in mind matters that are of concern to citizens, <Alignment alignment="82880" annotation_id="23406">
          <DiscourseConnective annotation_id="23406" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have had occasion to see this for myself <Alignment alignment="63438" annotation_id="23453">
          <DiscourseConnective annotation_id="23453" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking part in delegations to the Committee on Petitions.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, notre collègue, M. Hammerstein, a toujours <DiscourseConnective annotation_id="26320">à</DiscourseConnective> l'esprit les questions qui préoccupent les citoyens <Alignment alignment="23406" annotation_id="26374">
          <DiscourseConnective annotation_id="26374" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai eu l'occasion de le constater moi-même <Alignment alignment="25662" annotation_id="26421">
          <DiscourseConnective annotation_id="26421" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> participant <DiscourseConnective annotation_id="26436">à</DiscourseConnective> des délégations dépêchées par la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23516" docOffset="173">
      <en>He <Alignment alignment="26512" annotation_id="23519">
          <DiscourseConnective annotation_id="23519" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shows great sensitivity in the way he wishes to present the work of the Committee on Petitions in a report.</en>
      <fr>Il fait preuve <Alignment alignment="23519" annotation_id="26512">
          <DiscourseConnective annotation_id="26512" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une grande sensibilité dans la manière dont il entend présenter le travail de la commission des pétitions dans un rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23632" docOffset="174">
      <en>I daresay this is a ground-breaking report <Alignment alignment="8189" annotation_id="23675">
          <DiscourseConnective annotation_id="23675" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not the same one we present every year; it tries to highlight certain cases that the committee has attended to.</en>
      <fr>J'ose dire qu'il s'agit d'un rapport révolutionnaire <Alignment alignment="30447" annotation_id="26700">
          <DiscourseConnective annotation_id="26700" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est différent de celui que nous présentons chaque année en ce sens qu'il essaie d'attirer l'attention sur certaines affaires traitées par la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23801" docOffset="175">
      <en>The aim of the endeavour is certainly to improve the effectiveness of the Committee on Petitions in order to meet European citizens' expectations.</en>
      <fr>L'objectif de cette démarche est certainement d'améliorer l'efficacité de la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="26967">afin de</DiscourseConnective> répondre aux attentes des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23948" docOffset="176">
      <en>The endeavour aims to ensure that citizens have confidence in the way their cases are handled <Alignment alignment="27121" annotation_id="24042">
          <DiscourseConnective annotation_id="24042" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is a distinction between the right to submit petitions to the European Parliament and the submission of complaints to the European Commission and other bodies.</en>
      <fr>La démarche vise <DiscourseConnective annotation_id="27038">à</DiscourseConnective> donner confiance aux citoyens dans la manière dont leurs pétitions sont traitées <Alignment alignment="23549" annotation_id="27121">
          <DiscourseConnective annotation_id="27121" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à montrer <DiscourseConnective annotation_id="27134">qu'</DiscourseConnective>il y a une différence entre le droit de présenter des pétitions au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="27223">et</DiscourseConnective> le dépôt de plaintes devant la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="27279">ou</DiscourseConnective> d'autres instances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24217" docOffset="177">
      <en>It is very important that citizens understand the differences between procedures.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="27319">que</DiscourseConnective> les citoyens comprennent les différences entre ces procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24299" docOffset="178">
      <en>We are not aiming for more petitions.</en>
      <fr>Nous ne cherchons pas <DiscourseConnective annotation_id="27408">à</DiscourseConnective> recevoir plus de pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24337" docOffset="179">
      <en>We are aiming for petitions that have substance and are apolitical.</en>
      <fr>Nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="27451">que</DiscourseConnective> les pétitions qui nous parviennent aient une substance <DiscourseConnective annotation_id="27510">et</DiscourseConnective> soient apolitiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24405" docOffset="180">
      <en>We <Alignment alignment="12490" annotation_id="24408">
          <DiscourseConnective annotation_id="24408" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> want a secretariat with integrity, one that will not get involved in political disputes or decide the petitions procedure on the basis of political developments in the country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24408" annotation_id="27533">
          <DiscourseConnective annotation_id="27533" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons un secrétariat intègre, qui ne <DiscourseConnective annotation_id="27592">s'</DiscourseConnective>impliquera pas dans des conflits politiques <DiscourseConnective annotation_id="27638">ou</DiscourseConnective> qui ne décidera pas de la procédure à suivre sur la base de la situation politique dans le pays concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24595" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="23576" annotation_id="24595">
          <DiscourseConnective annotation_id="24595" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the case of court decisions, we do not want the Committee on Petitions to get involved in legal developments, <Alignment alignment="27885" annotation_id="24719">
          <DiscourseConnective annotation_id="24719" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want it to respect the decisions of the European Court of Justice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24595" annotation_id="27747">
          <DiscourseConnective annotation_id="27747" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas de décisions judiciaires, nous ne voulons pas que la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="27846">s'</DiscourseConnective>implique dans les aspects juridiques <Alignment alignment="5087" annotation_id="27885">
          <DiscourseConnective annotation_id="27885" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tenons à ce qu'elle respecte les décisions de la Cour de justice des Communautés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24793" docOffset="182">
      <en>We have not seen any benefits from the increase in the number of committee members from 25 to 40.</en>
      <fr>Par ailleurs, nous n'avons pas vu l'intérêt de porter le nombre de membres de la commission de 25 <DiscourseConnective annotation_id="28085">à</DiscourseConnective> 40.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24891" docOffset="183">
      <en>Look at the results of the votes.</en>
      <fr>Regardez les résultats des votes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24925" docOffset="184">
      <en>How many members vote?</en>
      <fr>Combien de membres votent?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24948" docOffset="185">
      <en>Never as many as the 25 who first made up the Committee on Petitions.</en>
      <fr>Jamais plus <DiscourseConnective annotation_id="28164">que</DiscourseConnective> les 25 qui composaient initialement la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25018" docOffset="186">
      <en>Extrajudicial proceedings provide a valuable channel for citizens, <Alignment alignment="28314" annotation_id="25085">
          <DiscourseConnective annotation_id="25085" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> fortunately we have SOLVIT for cases concerning the internal market, a resource that citizens should make use of.</en>
      <fr>Les procédures extrajudiciaires constituent une voie précieuse <DiscourseConnective annotation_id="28296">pour</DiscourseConnective> les citoyens <Alignment alignment="5086" annotation_id="28314">
          <DiscourseConnective annotation_id="28314" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons heureusement SOLVIT <DiscourseConnective annotation_id="28348">pour</DiscourseConnective> les affaires concernant le marché intérieur, une ressource <DiscourseConnective annotation_id="28412">que</DiscourseConnective> les citoyens devraient utiliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25203" docOffset="187">
      <en>Above all, everything should be conducted in a transparent, independent manner, <Alignment alignment="30224" annotation_id="25283">
          <Alignment alignment="28525" annotation_id="25283">
            <DiscourseConnective annotation_id="25283" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we are equal to our task.</en>
      <fr>L'essentiel est que tout se déroule dans la transparence et l'indépendance, <Alignment alignment="25283" annotation_id="28525">
          <Alignment alignment="6377" annotation_id="28525">
            <DiscourseConnective annotation_id="28525" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nos rôles respectifs demeurent sur un pied d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25317" id="125" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="25317" docOffset="188">
      <en>(PL) Mr President, in 2007 the European Parliament received over 1 500 petitions, which is 50% more than the previous year.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="28616">en</DiscourseConnective> 2007, le Parlement européen a reçu plus de 1 500 pétitions, <DiscourseConnective annotation_id="28679">soit</DiscourseConnective> 50 % <DiscourseConnective annotation_id="28689">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28697">que</DiscourseConnective> l'année précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25441" docOffset="189">
      <en>This shows unequivocally that there is an increased awareness among our inhabitants that they can pursue their rights on a European level.</en>
      <fr>Cela montre sans équivoque <DiscourseConnective annotation_id="28748">que</DiscourseConnective> les citoyens européens ont davantage pris conscience <DiscourseConnective annotation_id="28805">qu'</DiscourseConnective>ils pouvaient faire valoir leurs droits au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25580" docOffset="190">
      <en>Over 500 petitions were discussed during meetings of the Committee on Petitions, 159 of these in the presence of the petitioners.</en>
      <fr>Plus de 500 pétitions ont été abordées lors des réunions de la commission des pétitions, dont 159 <DiscourseConnective annotation_id="28966">en</DiscourseConnective> présence des pétitionnaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25710" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="28998" annotation_id="25710">
          <Alignment alignment="24740" annotation_id="25710">
            <DiscourseConnective annotation_id="25710" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in 2007 as many as 6 fact-finding visits were organised to Germany, Spain, Ireland, Poland, France and Cyprus, as a result of which recommendations were prepared for all interested parties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3383" annotation_id="28998">
          <Alignment alignment="25710" annotation_id="28998">
            <DiscourseConnective annotation_id="28998" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="29008">en</DiscourseConnective> 2007, six missions d'enquête ont été dépêchées en Allemagne, en Espagne, en Irlande, en Pologne, en France <DiscourseConnective annotation_id="29118">et</DiscourseConnective> à Chypre et ont donné lieu à la formulation de recommandations <DiscourseConnective annotation_id="29184">pour</DiscourseConnective> toutes les parties intéressées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25913" docOffset="192">
      <en>The concerns of EU citizens <DiscourseConnective annotation_id="25941" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> contained in their petitions focus largely on issues such as: the environment and how to protect it, property rights, the right of free movement and employment rights, recognition of professional qualifications and discrimination.</en>
      <fr>Les préoccupations exprimées dans les pétitions des citoyens européens concernent dans une large proportion des questions telles que l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="29370">et</DiscourseConnective> la protection de l'environnement, les droits de propriété, le droit <DiscourseConnective annotation_id="29441">à</DiscourseConnective> la libre circulation <DiscourseConnective annotation_id="29464">et</DiscourseConnective> les droits en matière d'emploi, la reconnaissance des qualifications professionnelles <DiscourseConnective annotation_id="29553">et</DiscourseConnective> la discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26175" docOffset="193">
      <en>The process of submitting a petition can have a positive impact on the process of good law-making, especially through the identification of areas, highlighted by petitioners, where European Union law is still weak or ineffective.</en>
      <fr>Le processus des pétitions peut contribuer de manière positive à <DiscourseConnective annotation_id="29640">mieux</DiscourseConnective> légiférer, <DiscourseConnective annotation_id="29657">notamment</DiscourseConnective> grâce à l'identification des domaines où, d'après les pétitionnaires, la législation communautaire présente des lacunes <DiscourseConnective annotation_id="29787">ou</DiscourseConnective> est inefficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26405" docOffset="194">
      <en>For this reason the competent legislative committees should pay particular attention to the problems described in the petitions <DiscourseConnective annotation_id="26533" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> preparing and negotiating new or updated legislation.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle les commissions législatives compétentes devraient porter une attention particulière aux situations décrites dans les pétitions lors de la préparation <DiscourseConnective annotation_id="29987">et</DiscourseConnective> la négociation d'une nouvelle législation <DiscourseConnective annotation_id="30032">ou</DiscourseConnective> d'une révision d'un texte législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26592" docOffset="195">
      <en>Taking into account the fact that Member States do not always display the political will to find practical solutions to the problems described in petitions, the Committee on Petitions should move in the direction of increasing the effectiveness of its work in order to serve its citizens better and to fulfil their expectations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30073">Vu que</DiscourseConnective> les États membres ne manifestent pas toujours la volonté politique de trouver des solutions concrètes aux problèmes décrits dans les pétitions, la commission des pétitions doit accroître l'efficacité de son travail pour <DiscourseConnective annotation_id="30300">mieux</DiscourseConnective> servir les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="30326">et</DiscourseConnective> rencontrer leurs attentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26921" docOffset="196">
      <en>Better inter-institutional coordination should accelerate the process of considering complaints, as also the system of passing on petitions considered as inadmissible to the competent national authorities.</en>
      <fr>Une meilleure coordination interinstitutionnelle devrait accélérer la procédure d'examen des plaintes <DiscourseConnective annotation_id="30458">de même que</DiscourseConnective> le système de renvoi des pétitions non recevables aux autorités nationales compétentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27127" docOffset="197">
      <en>The fact that activities of the Committee on Petitions are effective gives inhabitants a clear signal that their justified concerns are being investigated effectively, which creates a real link between citizens and the European Union.</en>
      <fr>L'efficacité du travail de la commission des pétitions indique clairement aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="30645">que</DiscourseConnective> leurs préoccupations justifiées font <DiscourseConnective annotation_id="30686">effectivement</DiscourseConnective> l'objet d'une enquête, ce qui crée un lien concret entre les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="30770">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27362" id="126" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="27362" docOffset="198">
      <en>(ES) Mr President, this is another report on the standard function and operation of the Committee on Petitions, <Alignment alignment="30914" annotation_id="27474">
          <DiscourseConnective annotation_id="27474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the truth is that we must acknowledge that from one report to the next the Petitions Committee and the European Ombudsman continue to be excellent tools that European citizens can use to flag up and request solutions to misapplications of European law.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, voici un nouveau rapport sur la fonction <DiscourseConnective annotation_id="30862">et</DiscourseConnective> le fonctionnement de la commission des pétitions <Alignment alignment="5804" annotation_id="30914">
          <DiscourseConnective annotation_id="30914" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> force est de reconnaître, d'un rapport <DiscourseConnective annotation_id="30956">à</DiscourseConnective> l'autre, que la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="30999">et</DiscourseConnective> le Médiateur européen demeurent d'excellents instruments utilisables par les citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="31098">pour</DiscourseConnective> signaler des cas de mauvaise application du droit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="31167">et</DiscourseConnective> réclamer des solutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27731" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="31201" annotation_id="27731">
          <DiscourseConnective annotation_id="27731" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is crucial that our proposals continue to keep European citizens in the leading role, even <Alignment alignment="33579" annotation_id="27835">
          <DiscourseConnective annotation_id="27835" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes on occasion things have perhaps not gone as smoothly <DiscourseConnective annotation_id="27905" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they should.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="27731" annotation_id="31201">
          <DiscourseConnective annotation_id="31201" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> crucial <DiscourseConnective annotation_id="31214">que</DiscourseConnective> nos propositions continuent de donner le rôle principal aux citoyens européens, <Alignment alignment="22248" annotation_id="31298">
          <DiscourseConnective annotation_id="31298" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans certains cas, les choses ne se sont pas passées sans difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27921" docOffset="200">
      <en>Sometimes, especially recently, and here I must confess that I am as guilty as anyone, the leading role of MEPs and their political debates, even at national or local level, is too influential in procedures where national remedies have not run their course, and may give citizens false hopes that the European Union can resolve everything; <Alignment alignment="31753" annotation_id="28261">
          <DiscourseConnective annotation_id="28261" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a need to set an example that the principle of subsidiarity is crucial to ensure that all bodies, whether at State, local, regional or even European level face up to all their responsibilities.</en>
      <fr>Parfois et <DiscourseConnective annotation_id="31389">notamment</DiscourseConnective> récemment - <DiscourseConnective annotation_id="31411">et</DiscourseConnective> je dois avouer <DiscourseConnective annotation_id="31429">que</DiscourseConnective> j'en suis coupable autant <DiscourseConnective annotation_id="31459">que</DiscourseConnective> d'autres -, les députés <DiscourseConnective annotation_id="31487">et</DiscourseConnective> leurs débats politiques, y compris aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="31546">et</DiscourseConnective> local, influencent trop les procédures dans lesquelles des solutions nationales n'ont pas été apportées <DiscourseConnective annotation_id="31653">et</DiscourseConnective> peuvent donner aux citoyens le faux espoir <DiscourseConnective annotation_id="31699">que</DiscourseConnective> l'Union européenne peut tout résoudre. Il importe <Alignment alignment="4456" annotation_id="31753">
          <DiscourseConnective annotation_id="31753" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mettre en avant le caractère crucial du principe de subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="31826">afin que</DiscourseConnective> tous les organes - que ce <DiscourseConnective annotation_id="31861">soit</DiscourseConnective> au niveau national, local, régional <DiscourseConnective annotation_id="31902">ou</DiscourseConnective> même européen - assument toutes leurs responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28474" docOffset="201">
      <en>I <Alignment alignment="31972" annotation_id="28476">
          <DiscourseConnective annotation_id="28476" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> would like citizens to be able to reclaim their leading role and for them to do so through greater and more extensive information on all the opportunities of the right of petition, the fact that they exist <DiscourseConnective annotation_id="28692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that there are more of them than ever, and information on how the other means of recourse, whether local, regional or national, operate <Alignment alignment="32314" annotation_id="28832">
          <Alignment alignment="32314" annotation_id="28832">
            <DiscourseConnective annotation_id="28832" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> recourse to the European Parliament, recourse to a petition, is genuinely appropriate and effective and does not ultimately result in frustration.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="28476" annotation_id="31972">
          <DiscourseConnective annotation_id="31972" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les citoyens puissent reprendre leur rôle principal <DiscourseConnective annotation_id="32033">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32036">à</DiscourseConnective> cet effet, qu'ils soient informés de manière plus importante <DiscourseConnective annotation_id="32099">et</DiscourseConnective> plus complète sur toutes les possibilités du droit de pétition, sur l'existence de ces pétitions et leur augmentation ainsi que sur le fonctionnement d'autres moyens de recours - locaux, régionaux <DiscourseConnective annotation_id="32299">ou</DiscourseConnective> nationaux - <Alignment alignment="28832" annotation_id="32314">
          <Alignment alignment="28832" annotation_id="32314">
            <DiscourseConnective annotation_id="32314" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le recours au Parlement européen, le recours <DiscourseConnective annotation_id="32368">à</DiscourseConnective> la pétition, <DiscourseConnective annotation_id="32383">soit</DiscourseConnective> réellement approprié <DiscourseConnective annotation_id="32409">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="32421">et</DiscourseConnective> n'aboutisse pas <DiscourseConnective annotation_id="32440">à</DiscourseConnective> une frustration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28987" docOffset="202">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="28989" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> believe that there are contradictions in some of the proposals put forward by the rapporteur: we are told that resources are insufficient, there are delays, wishy-washy replies, duplication of cases, <Alignment alignment="32674" annotation_id="29194">
          <DiscourseConnective annotation_id="29194" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposals include, <DiscourseConnective annotation_id="29221" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, transferring the register of petitions to the Secretariat.</en>
      <fr>Selon moi, certaines propositions exposées par le rapporteur présentent des contradictions: on nous dit <DiscourseConnective annotation_id="32563">que</DiscourseConnective> les ressources sont insuffisantes, qu'il y a des retards, des réponses vagues, une duplication des cas, et <Alignment alignment="17537" annotation_id="32674">
          <DiscourseConnective annotation_id="32674" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, parmi les propositions figure le transfert de l'enregistrement des pétitions au secrétariat de la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29293" docOffset="203">
      <en>I believe that this would demote the profile of petitions and the ...</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="32817">que</DiscourseConnective> cela dévaloriserait les pétitions <DiscourseConnective annotation_id="32855">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32858">que</DiscourseConnective> ...</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29363" id="127" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29363" docOffset="204">
      <en>There is nobody on the catch-the-eye list at this moment.</en>
      <fr>Personne ne demande la parole <DiscourseConnective annotation_id="32896">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29421" docOffset="205">
      <en>A rule is a rule.</en>
      <fr>La règle est la règle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29439" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="32947" annotation_id="29439">
          <DiscourseConnective annotation_id="29439" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> you may finish your speech!</en>
      <fr>Vous pouvez <Alignment alignment="23287" annotation_id="32947">
          <DiscourseConnective annotation_id="32947" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> terminer votre intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29470" id="128" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="29470" docOffset="207">
      <en>(ES) Thank you, Mr President; <Alignment alignment="50953" annotation_id="29500">
          <DiscourseConnective annotation_id="29500" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is another facet of flexibility then I am grateful to you for it.</en>
      <fr>(ES) Merci, Monsieur le Président. <Alignment alignment="29500" annotation_id="33016">
          <DiscourseConnective annotation_id="33016" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela <DiscourseConnective annotation_id="33024">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le contexte de notre nouvelle flexibilité, je vous en suis reconnaissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29574" docOffset="208">
      <en>I believe, <Alignment alignment="33123" annotation_id="29585">
          <DiscourseConnective annotation_id="29585" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we should hold the register of petitions at the Presidency; I am of the view that we should not demote the status of petitions, <DiscourseConnective annotation_id="29729" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> holding the register at the Presidency would provide and even maintain visibility for petitions in our Chamber <Alignment alignment="33423" annotation_id="29844">
          <DiscourseConnective annotation_id="29844" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they would not be restricted to the Petitions Committee.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="3478" annotation_id="33123">
          <DiscourseConnective annotation_id="33123" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33128">que</DiscourseConnective> nous devons maintenir l'enregistrement des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="33185">à</DiscourseConnective> la direction générale de la Présidence. Je suis d'avis <DiscourseConnective annotation_id="33242">qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas amoindrir le statut des pétitions et que le maintien du registre <DiscourseConnective annotation_id="33325">à</DiscourseConnective> la Présidence assurerait <DiscourseConnective annotation_id="33352">et</DiscourseConnective> préserverait la visibilité des pétitions au sein de notre Assemblée <Alignment alignment="2530" annotation_id="33423">
          <DiscourseConnective annotation_id="33423" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci ne serait pas restreinte <DiscourseConnective annotation_id="33475">à</DiscourseConnective> la seule commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29904" docOffset="209">
      <en>I am <Alignment alignment="33526" annotation_id="29909">
          <DiscourseConnective annotation_id="29909" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerned, <Alignment alignment="48857" annotation_id="29925">
          <DiscourseConnective annotation_id="29925" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to hear the Commission's - Mr McCreevy's - view on this, <DiscourseConnective annotation_id="29999" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> he is here, about the rapporteur's proposals on revision of the infringement procedure.</en>
      <fr>Je m'inquiète <Alignment alignment="29909" annotation_id="33526">
          <DiscourseConnective annotation_id="33526" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29925" annotation_id="33536">
          <DiscourseConnective annotation_id="33536" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aimerais entendre l'avis de la Commission - <DiscourseConnective annotation_id="33583">en</DiscourseConnective> l'occurrence, de M. McCreevy - sur les propositions du rapporteur concernant la révision de la procédure d'infraction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30090" docOffset="210">
      <en>I would like him to give us some clarification.</en>
      <fr>Je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="33721">qu'</DiscourseConnective>il nous donne quelques éclaircissements à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30138" docOffset="211">
      <en>Finally, I am <Alignment alignment="33862" annotation_id="30152">
          <DiscourseConnective annotation_id="30152" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerned about the role of fact-finding and conclusive proof under discussion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33776">Enfin</DiscourseConnective>, la discussion sur le rôle des enquêtes <DiscourseConnective annotation_id="33822">et</DiscourseConnective> des preuves concluantes me préoccupe <Alignment alignment="30152" annotation_id="33862">
          <DiscourseConnective annotation_id="33862" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30237" docOffset="212">
      <en>I believe that the role of our Petitions Committee and its duties must be to maintain politicians' <Alignment alignment="6927" annotation_id="30336">
          <DiscourseConnective annotation_id="30336" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens' standing to demand that other powers, other institutions, operate <Alignment alignment="34081" annotation_id="30416">
          <DiscourseConnective annotation_id="30416" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="33882">que</DiscourseConnective> le rôle <DiscourseConnective annotation_id="33894">et</DiscourseConnective> la tâche de notre commission des pétitions sont de prendre la position de responsables politiques <Alignment alignment="9672" annotation_id="33995">
          <DiscourseConnective annotation_id="33995" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de citoyens <DiscourseConnective annotation_id="34010">pour</DiscourseConnective> exiger <DiscourseConnective annotation_id="34022">que</DiscourseConnective> d'autres pouvoirs, d'autres institutions, fonctionnent <Alignment alignment="11527" annotation_id="34081">
          <DiscourseConnective annotation_id="34081" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30432" id="129" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="30432" docOffset="213">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would just like to thank Mr Hammerstein for his report, and also the committee chairman, Mr Libicki, and the vice-chairs, for all the work they have done in collaboration with us over the years.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je tiens juste <DiscourseConnective annotation_id="34164">à</DiscourseConnective> remercier M. Hammerstein <DiscourseConnective annotation_id="34191">pour</DiscourseConnective> son rapport, <DiscourseConnective annotation_id="34209">ainsi</DiscourseConnective> que le président de la commission, M. Libicki, <DiscourseConnective annotation_id="34262">et</DiscourseConnective> les vice-présidents, <DiscourseConnective annotation_id="34286">pour</DiscourseConnective> tout le travail effectué <DiscourseConnective annotation_id="34316">en</DiscourseConnective> coopération avec nous au fil des ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30671" docOffset="214">
      <en>I trust that the spirit of collaboration will continue up to the end of this legislature.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="34373">que</DiscourseConnective> cet esprit de collaboration se maintiendra <DiscourseConnective annotation_id="34420">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30761" id="130" name="David Hammerstein">
    <ParallelChunk annotation_id="30761" docOffset="215">
      <en>rapporteur. - (ES) Mr President, I would like to express my thanks for all the contributions, which I have tried to include in the report.</en>
      <fr>rapporteur. - (ES) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="34508">à</DiscourseConnective> exprimer mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="34537">pour</DiscourseConnective> les contributions de chacun, <DiscourseConnective annotation_id="34571">que</DiscourseConnective> j'ai essayé d'intégrer dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30900" docOffset="216">
      <en>The comments on the slowness of any procedure have merit.</en>
      <fr>Les commentaires sur la lenteur des procédures sont fondés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30958" docOffset="217">
      <en>One of its causes is the register for petitions: there is no reason why a petitioner should have to wait three or four months just to be given a number for their petition.</en>
      <fr>L'une des causes de cette lenteur est l'enregistrement des pétitions: rien ne justifie qu'un pétitionnaire doive attendre trois <DiscourseConnective annotation_id="34803">ou</DiscourseConnective> quatre mois uniquement <DiscourseConnective annotation_id="34829">pour</DiscourseConnective> recevoir un numéro <DiscourseConnective annotation_id="34853">pour</DiscourseConnective> sa pétition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31130" docOffset="218">
      <en>That is the reason behind transferring them to Brussels under the Presidency and, with the help of the Secretariat to the Petitions Committee, registering petitions here; there is absolutely no question of demoting petitions.</en>
      <fr>C'est ce qui motive la proposition visant à transférer l'enregistrement des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="34957">à</DiscourseConnective> Bruxelles, sous la Présidence, <DiscourseConnective annotation_id="34990">et</DiscourseConnective>, avec l'aide du secrétariat de la commission des pétitions, à les enregistrer ici. Il n'est absolument pas question de dévaloriser les pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31356" docOffset="219">
      <en>More comments have been made on scant implementation of Community law or non-compliance with it in many cases.</en>
      <fr>Plusieurs commentaires ont été formulés sur la mauvaise application <DiscourseConnective annotation_id="35207">ou</DiscourseConnective> le non-respect du droit communautaire dans plusieurs affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31467" docOffset="220">
      <en>We on the Petitions Committee monitor this lack of implementation.</en>
      <fr>La commission des pétitions surveille ces manquements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31534" docOffset="221">
      <en>We do not in any way view our task as one of interfering.</en>
      <fr>Nous ne voyons absolument pas notre travail <DiscourseConnective annotation_id="35372">comme</DiscourseConnective> un travail d'ingérence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31592" docOffset="222">
      <en>The fact that the Chairman of the Commission, a Pole, visits Spain is not interference; it is a matter of European law.</en>
      <fr>Lorsque le président de la commission, un Polonais, se rend en Espagne, cela n'a rien d'une ingérence, c'est une question de droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31712" docOffset="223">
      <en>The Petitions Committee offers citizens recourse to Community law <Alignment alignment="50947" annotation_id="31778">
          <DiscourseConnective annotation_id="31778" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> remedies in their countries have been exhausted.</en>
      <fr>La commission des pétitions offre aux citoyens un recours au droit communautaire <Alignment alignment="18095" annotation_id="35624">
          <DiscourseConnective annotation_id="35624" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont épuisé les recours dans leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31832" docOffset="224">
      <en>In no way do I believe that any cases have been politically influenced, not at all.</en>
      <fr>Je ne crois absolument pas <DiscourseConnective annotation_id="35701">que</DiscourseConnective> des affaires aient subi des influences politiques, absolument pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31916" docOffset="225">
      <en>The important cases which have come to the attention of the Petitions Committee have been ones where there has been a continuous breach over many years of Community law, <Alignment alignment="35951" annotation_id="32086">
          <DiscourseConnective annotation_id="32086" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35963" annotation_id="32090">
          <DiscourseConnective annotation_id="32090" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have come to the right place, the Petitions Committee.</en>
      <fr>Les affaires importantes ayant été portées <DiscourseConnective annotation_id="35815">à</DiscourseConnective> l'attention de la commission des pétitions sont des cas dans lesquels la violation du droit communautaire perdurait <DiscourseConnective annotation_id="35933">depuis</DiscourseConnective> des années <Alignment alignment="13838" annotation_id="35951">
          <DiscourseConnective annotation_id="35951" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont <Alignment alignment="32090" annotation_id="35963">
          <DiscourseConnective annotation_id="35963" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> arrivés au bon endroit, à savoir, à la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32160" docOffset="226">
      <en>The resources of the Secretariat of the Petitions Committee are important in order to maintain its autonomy and independence.</en>
      <fr>Les ressources du secrétariat de la commission des pétitions sont essentielles <DiscourseConnective annotation_id="36112">pour</DiscourseConnective> préserver son autonomie <DiscourseConnective annotation_id="36141">et</DiscourseConnective> son indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32286" docOffset="227">
      <en>By way of illustration, <Alignment alignment="34675" annotation_id="32310">
          <DiscourseConnective annotation_id="32310" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take the view that a procurement method for a computer service which cannot be operated by Parliament or Council and the Commission is incorrect, how can we ask the European Commission for its opinion on its methods of procurement <Alignment alignment="36433" annotation_id="32547">
          <DiscourseConnective annotation_id="32547" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have the means to conduct an autonomous, independent investigation?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36162">Par exemple</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="689" annotation_id="36175">
          <DiscourseConnective annotation_id="36175" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous considérons <DiscourseConnective annotation_id="36195">que</DiscourseConnective> la procédure d'acquisition d'un service informatique inexploitable par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="36283">ou</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="36297">et</DiscourseConnective> la Commission n'est pas correcte, comment pouvons-nous demander l'opinion de la Commission européenne sur ses méthodes d'acquisition <Alignment alignment="24638" annotation_id="36433">
          <DiscourseConnective annotation_id="36433" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas les moyens de mener une enquête autonome, indépendante?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32628" docOffset="228">
      <en>Quite simply, we cannot.</en>
      <fr>La réponse est simple, nous ne le pouvons pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32653" docOffset="229">
      <en>That is why we need greater capacity, <Alignment alignment="36618" annotation_id="32691">
          <DiscourseConnective annotation_id="32691" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is obvious to all members of the Petitions Committee that the Secretariat has too much work and needs more resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36556">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons besoin de capacités supplémentaires <Alignment alignment="29188" annotation_id="36618">
          <DiscourseConnective annotation_id="36618" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident <DiscourseConnective annotation_id="36636">pour</DiscourseConnective> tous les membres de la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="36689">que</DiscourseConnective> le secrétariat a trop de travail <DiscourseConnective annotation_id="36726">et</DiscourseConnective> a besoin de davantage de ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32816" id="131" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="32816" docOffset="230">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32838" docOffset="231">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 23 September 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le jeudi 23 septembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
