<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Situation in Yemen (debate)</en>
    <fr>Situation au Yémen (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="28" id="092" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28" docOffset="1">
      <en>The sitting is resumed.</en>
      <fr>La séance est reprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52" docOffset="2">
      <en>The next item is the statement by the High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy/Vice-President of the Commission on the situation in Yemen.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="126">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="155">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="183">et</DiscourseConnective> vice-présidente de la Commission sur la situation au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="223" id="093" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="223" docOffset="3">
      <en>High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy/Vice-President of the Commission. - Madam President, we know the reason why Yemen is on our agenda today.</en>
      <fr>Madame la Présidente, nous connaissons la raison pour laquelle le Yémen se trouve <DiscourseConnective annotation_id="328">à</DiscourseConnective> notre ordre du jour aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="402" docOffset="4">
      <en>We traced the Detroit bomber's trail from the United States to Europe, to Africa and Yemen.</en>
      <fr>Nous avons retracé la piste du kamikaze de Detroit <DiscourseConnective annotation_id="414">depuis</DiscourseConnective> les États-Unis jusqu'en Europe, <DiscourseConnective annotation_id="453">en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="464">et</DiscourseConnective> au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="494" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="477" annotation_id="494">
          <DiscourseConnective annotation_id="494" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we were reminded, once again, that our own security is at risk <Alignment alignment="65449" annotation_id="563">
          <DiscourseConnective annotation_id="563" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not help countries like Yemen, who are struggling to meet multiple challenges at the same time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14759" annotation_id="477">
          <DiscourseConnective annotation_id="477" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cet incident nous a une nouvelle fois rappelé <DiscourseConnective annotation_id="530">que</DiscourseConnective> notre propre sécurité est <DiscourseConnective annotation_id="560">en</DiscourseConnective> danger <Alignment alignment="11041" annotation_id="570">
          <DiscourseConnective annotation_id="570" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'aidons pas des pays <DiscourseConnective annotation_id="600">comme</DiscourseConnective> le Yémen, qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="628">pour</DiscourseConnective> faire face <DiscourseConnective annotation_id="644">simultanément</DiscourseConnective> à des défis multiples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="668" docOffset="6">
      <en>Terrorism is the immediate focus but is only one of an interlinked set of challenges.</en>
      <fr>Le terrorisme est la priorité immédiate, <DiscourseConnective annotation_id="722">mais</DiscourseConnective> il est seulement un défi parmi un ensemble de défis interdépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="754" docOffset="7">
      <en>There is instability in the north, fuelled by armed conflict with the Houthi rebels.</en>
      <fr>Il existe une instabilité dans le Nord, alimentée par le conflit armé avec les rebelles Houthi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="839" docOffset="8">
      <en>There is conflict over land and water rights and longstanding tensions with the southern region, which has felt marginalised since unification in 1991.</en>
      <fr>Il y a des conflits portant sur les droits fonciers <DiscourseConnective annotation_id="944">et</DiscourseConnective> sur les eaux, <DiscourseConnective annotation_id="961">ainsi</DiscourseConnective> que des tensions déjà anciennes avec la région du Sud, qui s'est sentie marginalisée <DiscourseConnective annotation_id="1052">depuis</DiscourseConnective> l'unification de 1991.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="991" docOffset="9">
      <en>The government has so far been able to maintain overall stability <Alignment alignment="1166" annotation_id="1057">
          <DiscourseConnective annotation_id="1057" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1062" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> oil revenues have dwindled, the state is struggling to maintain control over parts of the national territory.</en>
      <fr>Le gouvernement a <DiscourseConnective annotation_id="1100">jusqu'à</DiscourseConnective> présent été en mesure de maintenir une stabilité générale <Alignment alignment="32795" annotation_id="1166">
          <DiscourseConnective annotation_id="1166" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les recettes pétrolières ayant diminué, l'État se bat <DiscourseConnective annotation_id="1226">pour</DiscourseConnective> garder le contrôle sur certaines parties du territoire national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1175" docOffset="10">
      <en>To this we can add piracy in the Gulf of Aden, smuggling, migration and people-trafficking from the Horn of Africa and, now, a rise in jihadist terrorism.</en>
      <fr>Nous pouvons ajouter <DiscourseConnective annotation_id="1317">à</DiscourseConnective> cela la piraterie dans le golfe d'Aden, la contrebande, les migrations <DiscourseConnective annotation_id="1390">et</DiscourseConnective> la traite de personnes originaires de la Corne de l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="1453">et</DiscourseConnective>, à présent, une montée du terrorisme djihadiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1330" docOffset="11">
      <en>Yemen has substantial population growth and an increasingly discontented young population.</en>
      <fr>Le Yémen présente une forte croissance démographique <DiscourseConnective annotation_id="1558">et</DiscourseConnective> une population jeune de plus <DiscourseConnective annotation_id="1590">en plus</DiscourseConnective> mécontente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1421" docOffset="12">
      <en>An inclusive internal political consensus on the way forward remains elusive.</en>
      <fr>Un consensus politique interne inclusif sur la façon d'aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="1676">avant</DiscourseConnective> reste difficile à atteindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1499" docOffset="13">
      <en>Amidst all this, one thing is clear: none of us can afford a zone of near-lawlessness stretching from the Horn of Africa to Afghanistan.</en>
      <fr>Parmi tous ces faits, une chose est claire: aucun d'entre nous ne peut accepter l'existence d'une zone de non-droit, ou à peu près, s'étendant de la Corne de l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="1879">à</DiscourseConnective> l'Afghanistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1636" docOffset="14">
      <en>We would pay the price ourselves.</en>
      <fr>Nous en paierions nous-mêmes le prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1670" docOffset="15">
      <en>Over the last 18 months, the European Union has highlighted Yemen as a priority case in its counter-terrorism strategy and its comprehensive approach to state-building and development.</en>
      <fr>Au cours des 18 derniers mois, l'Union européenne a mis l'accent sur le Yémen en <DiscourseConnective annotation_id="2015">tant que</DiscourseConnective> priorité dans le cadre de sa stratégie antiterroriste <DiscourseConnective annotation_id="2078">et</DiscourseConnective> de son approche globale de la construction des États <DiscourseConnective annotation_id="2134">et</DiscourseConnective> du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1855" docOffset="16">
      <en>The Council adopted extensive conclusions on Yemen in October.</en>
      <fr>Le Conseil a adopté <DiscourseConnective annotation_id="2175">en</DiscourseConnective> octobre des conclusions détaillées relatives au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1918" docOffset="17">
      <en>We are now seeking to rally all our key players around the strategy.</en>
      <fr>Nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="2248">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2259">à</DiscourseConnective> rallier tous nos acteurs clés autour de cette stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1987" docOffset="18">
      <en>The UK initiative to organise a high-level meeting with and on Yemen next week could, <Alignment alignment="2447" annotation_id="2073">
          <DiscourseConnective annotation_id="2073" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not be more timely.</en>
      <fr>L'initiative britannique consistant <DiscourseConnective annotation_id="2354">à</DiscourseConnective> organiser la semaine prochaine une réunion de haut niveau avec <DiscourseConnective annotation_id="2419">et</DiscourseConnective> sur le Yémen ne pourrait <Alignment alignment="10938" annotation_id="2447">
          <DiscourseConnective annotation_id="2447" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être plus opportune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2104" docOffset="19">
      <en>A key focus of the meeting will be security.</en>
      <fr>Un des principaux points de la réunion sera la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2149" docOffset="20">
      <en>A significant package is now being prepared to help boost government efforts: training and equipment for law enforcement, a better legal framework and criminal justice system, work on anti-radicalisation and conflict prevention.</en>
      <fr>Un important ensemble de mesures est en cours d'élaboration <DiscourseConnective annotation_id="2590">pour</DiscourseConnective> aider à stimuler les efforts du gouvernement: la formation <DiscourseConnective annotation_id="2654">et</DiscourseConnective> l'équipement destinés à l'application des lois, un meilleur cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="2733">et</DiscourseConnective> un système de justice pénale, des travaux en matière de lutte contre la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="2823">et</DiscourseConnective> de prévention des conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2378" docOffset="21">
      <en>This will come on top of EUR 11 million allocated, in the Commission's development programme, to police training and juvenile justice in the last two years.</en>
      <fr>Cette aide viendra <DiscourseConnective annotation_id="2873">s'</DiscourseConnective>ajouter aux 11 millions d'euros alloués, dans le cadre du programme de développement de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="2978">à</DiscourseConnective> la formation de la police <DiscourseConnective annotation_id="3006">et</DiscourseConnective> à la justice des mineurs au cours des deux dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2535" docOffset="22">
      <en>The establishment of al-Qaeda in Yemen is a symptom of deeper problems.</en>
      <fr>L'ancrage d'Al-Qaïda au Yémen est un symptôme de problèmes plus profonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2607" docOffset="23">
      <en>The linkage between economic, political, social and security challenges are crucial.</en>
      <fr>Les liens entre les défis économiques, politiques, sociaux <DiscourseConnective annotation_id="3203">et</DiscourseConnective> de sécurité sont cruciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2692" docOffset="24">
      <en>This is why we need a comprehensive approach.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3233">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une approche globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2738" docOffset="25">
      <en>It is <Alignment alignment="3297" annotation_id="2744">
          <DiscourseConnective annotation_id="2744" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> vital that the Yemeni state boosts its capacity to meet the needs of people throughout the country.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="18131" annotation_id="3297">
          <DiscourseConnective annotation_id="3297" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="3317">que</DiscourseConnective> l'État yéménite accroisse sa capacité de réponse aux besoins des personnes dans l'ensemble du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2849" docOffset="26">
      <en>The EU will propose to increase by one third its development funds foreseen for the period 2011-13.</en>
      <fr>L'Union européenne proposera d'augmenter d'un tiers ses fonds de développement prévus <DiscourseConnective annotation_id="3507">pour</DiscourseConnective> la période 2011-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2949" docOffset="27">
      <en>Humanitarian aid from ECHO will continue in 2010.</en>
      <fr>L'aide humanitaire fournie par ECHO se poursuivra <DiscourseConnective annotation_id="3584">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2999" docOffset="28">
      <en>We continuously raise with the government the problems of access to the many displaced people.</en>
      <fr>Nous évoquons régulièrement avec le gouvernement les problèmes d'accès aux nombreuses personnes déplacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3094" docOffset="29">
      <en>No amount of aid, <Alignment alignment="3729" annotation_id="3112">
          <DiscourseConnective annotation_id="3112" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, can substitute for commitment and action by the government itself.</en>
      <fr>Aucun montant d'aide ne peut <Alignment alignment="30160" annotation_id="3729">
          <DiscourseConnective annotation_id="3729" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> se substituer <DiscourseConnective annotation_id="3753">à</DiscourseConnective> l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="3768">et</DiscourseConnective> à l'action du gouvernement lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3188" docOffset="30">
      <en>President Saleh's stated commitment to national dialogue amongst all relevant actors has the potential to build a new national consensus, <Alignment alignment="46490" annotation_id="3326">
          <DiscourseConnective annotation_id="3326" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> all actors are included <Alignment alignment="4017" annotation_id="3353">
          <DiscourseConnective annotation_id="3353" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their interests are taken into account.</en>
      <fr>L'engagement déclaré du président Saleh en faveur du dialogue national entre tous les acteurs concernés est <DiscourseConnective annotation_id="3916">en</DiscourseConnective> mesure de créer un nouveau consensus national, <Alignment alignment="38242" annotation_id="3966">
          <DiscourseConnective annotation_id="3966" sense="Contingency.Condition">à condition que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les acteurs y soient associés <Alignment alignment="39212" annotation_id="4017">
          <DiscourseConnective annotation_id="4017" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que leurs intérêts soient pris en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3397" docOffset="31">
      <en>The international community should lend sustained support to this dialogue.</en>
      <fr>La communauté internationale doit apporter un soutien constant <DiscourseConnective annotation_id="4132">à</DiscourseConnective> ce dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3473" docOffset="32">
      <en>It is the only sustainable way forward.</en>
      <fr>C'est la seule façon durable d'aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="4189">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3513" docOffset="33">
      <en>Last, but certainly not least, key regional players need to be engaged in the common effort to work with Yemen - chief amongst these is Saudi Arabia.</en>
      <fr>Dernier point, <DiscourseConnective annotation_id="4211">mais</DiscourseConnective> certainement pas des moindres: les principaux acteurs régionaux doivent participer <DiscourseConnective annotation_id="4299">à</DiscourseConnective> l'effort commun de collaboration avec le Yémen, au premier rang desquels l'Arabie Saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3663" docOffset="34">
      <en>The London meeting offers an invaluable chance to include the Saudis, the United States and others in a meaningful international dialogue on, and with, Yemen.</en>
      <fr>La réunion de Londres offre une chance inestimable d'inclure les Saoudiens, les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="4484">et</DiscourseConnective> d'autres acteurs dans un dialogue international positif sur <DiscourseConnective annotation_id="4547">et</DiscourseConnective> avec le Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3822" docOffset="35">
      <en>I look forward to our debates.</en>
      <fr>Je me réjouis déjà des débats que nous allons avoir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3853" id="094" language="ES" name="José Ignacio Salafranca Sánchez-Neyra">
    <ParallelChunk annotation_id="3853" docOffset="36">
      <en>After the formidable stunt that the Taliban pulled off yesterday in Afghanistan, where, <DiscourseConnective annotation_id="3941" sense="Contingency.Condition">lest</DiscourseConnective> we forget, we have 100 000 troops fighting for freedom, and the failed terrorist attack in Detroit this Christmas, I believe, Baroness Ashton, that it is legitimate to wonder whether terrorism is stronger now than <Alignment alignment="5001" annotation_id="4160">
          <DiscourseConnective annotation_id="4160" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> freedom was attacked by the barbarous toppling of the twin towers in New York.</en>
      <fr>http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" <DiscourseConnective annotation_id="4669">Après</DiscourseConnective> le formidable coup d'éclat réussi hier par les talibans en Afghanistan, où, ne l'oublions pas, 100 000 de nos hommes se battent <DiscourseConnective annotation_id="4803">pour</DiscourseConnective> la liberté, <DiscourseConnective annotation_id="4820">et</DiscourseConnective> l'attentat terroriste manqué de Detroit à Noël dernier, je crois, Madame la Baronne Ashton, <DiscourseConnective annotation_id="4915">qu'</DiscourseConnective>il est légitime de se demander <DiscourseConnective annotation_id="4949">si</DiscourseConnective> le terrorisme n'est pas plus fort aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="4998">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="5933" annotation_id="5001">
          <DiscourseConnective annotation_id="5001" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté s'est vue attaquée par la destruction barbare des tours jumelles de New York.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4244" docOffset="37">
      <en>We have just had a debate on Iran, we can see what is going on in Afghanistan, in Pakistan, in the Middle East, in Somalia and even events in the heart of our own continent with the attacks in Madrid and London.</en>
      <fr>Nous venons d'avoir un débat sur l'Iran, nous pouvons voir ce quil se passe <DiscourseConnective annotation_id="5179">en</DiscourseConnective> Afghanistan, au Pakistan, au Moyen-Orient, <DiscourseConnective annotation_id="5225">en</DiscourseConnective> Somalie, <DiscourseConnective annotation_id="5237">et même</DiscourseConnective> les événements au cœur de notre continent, avec les attentats de Madrid <DiscourseConnective annotation_id="5317">et</DiscourseConnective> de Londres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4456" docOffset="38">
      <en>The question we must ask ourselves - for we must all try to draw conclusions from these events - is whether we are doing well.</en>
      <fr>La question que nous devons nous poser - <DiscourseConnective annotation_id="5373">car</DiscourseConnective> nous devons tous essayer de tirer des conclusions de ces événements - est celle de savoir <DiscourseConnective annotation_id="5467">si</DiscourseConnective> ce que nous faisons est judicieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4583" docOffset="39">
      <en>It is true that there is a new factor, Madam President, which is that now we have armies with no apparent enemies and enemies who do not have armies.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="5517">qu'</DiscourseConnective>il y a un facteur nouveau, Madame la Présidente, qui est le fait <DiscourseConnective annotation_id="5585">qu'</DiscourseConnective>à présent nous avons des armées <DiscourseConnective annotation_id="5620">sans</DiscourseConnective> ennemi apparent, <DiscourseConnective annotation_id="5642">et</DiscourseConnective> des ennemis <DiscourseConnective annotation_id="5657">sans</DiscourseConnective> armée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4733" docOffset="40">
      <en>Yet President Obama quickly went into action after the failed attack in Detroit <Alignment alignment="5766" annotation_id="4813">
          <DiscourseConnective annotation_id="4813" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> General Petraeus made his third visit to Yemen within a very short space of time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5669">Pourtant</DiscourseConnective>, le président Obama est rapidement passé <DiscourseConnective annotation_id="5719">à</DiscourseConnective> l'action <DiscourseConnective annotation_id="5730">après</DiscourseConnective> l'attentat manqué de Detroit, <Alignment alignment="21533" annotation_id="5766">
          <DiscourseConnective annotation_id="5766" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le général Petraeus a effectué sa troisième visite au Yémen <DiscourseConnective annotation_id="5829">en</DiscourseConnective> un laps de temps très court.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4899" docOffset="41">
      <en>We can see that the United States has mobilised a significant economic aid package and has developed a policy that is producing results.</en>
      <fr>Nous pouvons voir <DiscourseConnective annotation_id="5879">que</DiscourseConnective> les États-Unis ont mobilisé un important paquet d'aide économique <DiscourseConnective annotation_id="5949">et</DiscourseConnective> ont élaboré une politique qui produit des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5036" docOffset="42">
      <en>You have just spoken to us, Baroness Ashton, of the concrete measures that the European Union is thinking of implementing <Alignment alignment="6132" annotation_id="5158">
          <DiscourseConnective annotation_id="5158" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have told us about sums in addition to the EUR 11 million.</en>
      <fr>Vous venez de nous parler, Madame la Baronne Ashton, des mesures concrètes <DiscourseConnective annotation_id="6080">que</DiscourseConnective> l'Union européenne envisage de mettre en œuvre, <Alignment alignment="32598" annotation_id="6132">
          <DiscourseConnective annotation_id="6132" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez évoqué des montants venant compléter les 11 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5225" docOffset="43">
      <en>The amount spent by the United States increased from USD 67 million in 2009 to USD 167 million in 2010.</en>
      <fr>Le montant dépensé par les États-Unis passera de 67 millions USD <DiscourseConnective annotation_id="6272">en</DiscourseConnective> 2009 <DiscourseConnective annotation_id="6280">à</DiscourseConnective> 167 millions USD <DiscourseConnective annotation_id="6299">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5329" docOffset="44">
      <en>For this reason, Baroness Ashton, my question is this: do you believe that, <Alignment alignment="42726" annotation_id="5405">
          <DiscourseConnective annotation_id="5405" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are faced with terrorism, notions of foreign policy, security, defence, development cooperation and aid, trade - and I would even include culture or civilisation - all merge together <Alignment alignment="6656" annotation_id="5596">
          <DiscourseConnective annotation_id="5596" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to realise that, <DiscourseConnective annotation_id="5625" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> faced with dangers and threats that affect us all equally, the response should <Alignment alignment="84787" annotation_id="5709">
          <DiscourseConnective annotation_id="5709" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be shared by us all equally?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6308">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Madame la Baronne Ashton, ma question est la suivante: ne croyez-vous pas <DiscourseConnective annotation_id="6398">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8393" annotation_id="6403">
          <DiscourseConnective annotation_id="6403" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous trouvons confrontés au terrorisme, les notions de politique étrangère, de sécurité, de défense, de coopération <DiscourseConnective annotation_id="6532">et</DiscourseConnective> d'aide au développement, de commerce - <DiscourseConnective annotation_id="6574">et</DiscourseConnective> j'inclurais <DiscourseConnective annotation_id="6589">même</DiscourseConnective> la culture <DiscourseConnective annotation_id="6605">ou</DiscourseConnective> la civilisation - viennent se fondre en un tout <Alignment alignment="5596" annotation_id="6656">
          <DiscourseConnective annotation_id="6656" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons être conscients <DiscourseConnective annotation_id="6691">que</DiscourseConnective>, face aux dangers <DiscourseConnective annotation_id="6713">et</DiscourseConnective> aux menaces qui nous touchent tous <DiscourseConnective annotation_id="6751">de la même manière</DiscourseConnective>, la réponse doit <Alignment alignment="19723" annotation_id="6787">
          <DiscourseConnective annotation_id="6787" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être partagée par nous tous de façon égale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5743" docOffset="45">
      <en>You have talked about coordination with the United States.</en>
      <fr>Vous avez parlé de coordination avec les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5802" docOffset="46">
      <en>Could you tell us the terms on which this cooperation, which is so important and so necessary, is taking place?</en>
      <fr>Pourriez-vous préciser dans quelles conditions cette coopération, qui est <DiscourseConnective annotation_id="6968">si</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="6982">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6985">si</DiscourseConnective> nécessaire, se déroule actuellement?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5914" id="095" language="IT" name="David-Maria Sassoli">
    <ParallelChunk annotation_id="5914" docOffset="47">
      <en>Madam President, High Representative, ladies and gentlemen, our group is very worried by the situation in Yemen <Alignment alignment="7157" annotation_id="6026">
          <DiscourseConnective annotation_id="6026" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a global threat there: the failed attempt to blow up a US aircraft, the threats directed towards foreign embassies and the intensification of attacks by al-Qaeda, the most recent being in Afghanistan, must be taken very seriously.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Madame la Haute représentante, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7087">et</DiscourseConnective> Messieurs, notre groupe est très inquiet de la situation au Yémen, <Alignment alignment="6026" annotation_id="7157">
          <DiscourseConnective annotation_id="7157" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la menace est mondiale: la tentative avortée de faire sauter un avion américain, les menaces à l'encontre des ambassades étrangères <DiscourseConnective annotation_id="7293">et</DiscourseConnective> l'intensification des attaques perpétrées par Al-Qaïda, la plus récente ayant eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="7382">en</DiscourseConnective> Afghanistan, doivent être prises très au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6274" docOffset="48">
      <en>Unfortunately, Yemen's domestic situation does not help, <Alignment alignment="7503" annotation_id="6331">
          <DiscourseConnective annotation_id="6331" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should bear in mind the fact that it is one of the poorest countries in the world, with serious water shortages, high unemployment and an economy heavily dependent on revenue from oil and gas, which it is estimated will be exhausted within the next 10 years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7435">Malheureusement</DiscourseConnective>, la situation intérieure du Yémen ne nous aide pas, <Alignment alignment="26183" annotation_id="7503">
          <DiscourseConnective annotation_id="7503" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons garder <DiscourseConnective annotation_id="7525">à</DiscourseConnective> l'esprit le fait <DiscourseConnective annotation_id="7544">qu'</DiscourseConnective>il est un des pays les plus pauvres du monde, avec de graves pénuries d'eau, un chômage élevé <DiscourseConnective annotation_id="7641">et</DiscourseConnective> une économie fortement tributaire des revenus tirés du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="7707">et</DiscourseConnective> du gaz, dont on estime qu'ils seront épuisés dans les 10 années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6597" docOffset="49">
      <en>I <Alignment alignment="7792" annotation_id="6599">
          <DiscourseConnective annotation_id="6599" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe action by the European Union is vital, in the shape of close collaboration between the European Commission, on humanitarian aid and development aspects, and the High Representative for Foreign Affairs, in relation to common security, collaboration with police forces and border control.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="20583" annotation_id="7792">
          <DiscourseConnective annotation_id="7792" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'action de l'Union européenne est indispensable, sous la forme d'une collaboration étroite entre la Commission européenne, sur les aspects de l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="7963">et</DiscourseConnective> du développement, <DiscourseConnective annotation_id="7984">et</DiscourseConnective> la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="8010">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères, dans le domaine de la sécurité commune, de la collaboration avec les forces de police <DiscourseConnective annotation_id="8126">et</DiscourseConnective> du contrôle aux frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6904" docOffset="50">
      <en>I must <Alignment alignment="23226" annotation_id="6911">
          <DiscourseConnective annotation_id="6911" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention our concern over the clamp-down on representatives of the political opposition in that country, journalists and human rights defenders, which the humanitarian organisations operating in Yemen have been speaking about for a long time.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="36024" annotation_id="8165">
          <DiscourseConnective annotation_id="8165" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner notre préoccupation face à la répression qui s'abat sur les représentants de l'opposition politique dans ce pays, les journalistes <DiscourseConnective annotation_id="8317">et</DiscourseConnective> les défenseurs des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="8358">que</DiscourseConnective> les organisations humanitaires opérant au Yémen évoquent depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7158" docOffset="51">
      <en>Baroness Ashton, I <Alignment alignment="63212" annotation_id="7177">
          <DiscourseConnective annotation_id="7177" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider it a priority to ensure that humanitarian organisations can enter Yemeni territory and work in complete security.</en>
      <fr>Madame la Baronne Ashton, il me semble <Alignment alignment="7177" annotation_id="8476">
          <DiscourseConnective annotation_id="8476" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> prioritaire de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="8509">que</DiscourseConnective> les organisations humanitaires puissent pénétrer sur le territoire yéménite <DiscourseConnective annotation_id="8589">et</DiscourseConnective> y travailler <DiscourseConnective annotation_id="8605">en</DiscourseConnective> toute sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7310" docOffset="52">
      <en>I <Alignment alignment="8633" annotation_id="7312">
          <DiscourseConnective annotation_id="7312" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope for an effort by the European Union to ensure that Yemen abides by the commitments made in 2006 at the international donors' conference, namely to step up the process of political and economic reforms, to increase democracy and people's living standards.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="17633" annotation_id="8633">
          <DiscourseConnective annotation_id="8633" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'Union européenne fera l'effort de veiller <DiscourseConnective annotation_id="8687">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="8692">que</DiscourseConnective> le Yémen respecte les engagements pris <DiscourseConnective annotation_id="8735">en</DiscourseConnective> 2006 lors de la conférence internationale des donateurs, à savoir accélérer le processus de réformes politiques <DiscourseConnective annotation_id="8850">et</DiscourseConnective> économiques, <DiscourseConnective annotation_id="8866">afin de</DiscourseConnective> renforcer la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="8898">et</DiscourseConnective> d'accroître le niveau de vie de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7577" docOffset="53">
      <en>Since the September 11 attack, we have realised that making at-risk areas secure depends on how much we are prepared to gamble on better living conditions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8948">Depuis</DiscourseConnective> l'attaque du 11 septembre, nous nous sommes rendus compte <DiscourseConnective annotation_id="9013">que</DiscourseConnective> la sécurisation des zones <DiscourseConnective annotation_id="9043">à</DiscourseConnective> risque dépendait de notre disposition <DiscourseConnective annotation_id="9083">à</DiscourseConnective> parier sur des conditions de vie meilleures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7733" docOffset="54">
      <en>Baroness Ashton, democracy starts from here, from the ability to close the gaps between the rich countries and the poorest countries.</en>
      <fr>Madame la Baronne Ashton, la démocratie commence ici; elle part de la capacité de combler les écarts entre les pays riches <DiscourseConnective annotation_id="9253">et</DiscourseConnective> les pays les plus pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7867" id="096" language="DE" name="Holger Krahmer">
    <ParallelChunk annotation_id="7867" docOffset="55">
      <en>Madam President, it seems to me to be a little symptomatic for the EU in general, but also for Parliament <Alignment alignment="9448" annotation_id="7973">
          <Alignment alignment="84094" annotation_id="7973">
            <DiscourseConnective annotation_id="7973" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that we should have knee-jerk debates about situations in certain countries that are in no way new.</en>
      <fr>Madame la Présidente, http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" il me semble un peu symptomatique de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9412">en</DiscourseConnective> général, <DiscourseConnective annotation_id="9424">mais aussi</DiscourseConnective> du Parlement <Alignment alignment="3484" annotation_id="9448">
          <Alignment alignment="302" annotation_id="9448">
            <DiscourseConnective annotation_id="9448" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="9464">que</DiscourseConnective> nous ayons le réflexe primaire de mener des débats sur des situations caractérisant certains pays, mais qui ne sont nullement nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8088" docOffset="56">
      <en>Unfortunately, it is very often the case that overnight events lead to us here in Parliament spouting out waves of political demands that I sometimes find somewhat dubious.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9605">Malheureusement</DiscourseConnective>, il se trouve très souvent <DiscourseConnective annotation_id="9648">que</DiscourseConnective> les événements nous poussent du jour au lendemain <DiscourseConnective annotation_id="9702">à</DiscourseConnective> émettre, ici au Parlement, des flots de revendications politiques <DiscourseConnective annotation_id="9770">que</DiscourseConnective> je trouve parfois quelque peu douteuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8261" docOffset="57">
      <en>I think that it does not give a good impression of us <Alignment alignment="16630" annotation_id="8315">
          <DiscourseConnective annotation_id="8315" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a failed bomb attack on an aeroplane only leads us to a general debate on Yemen.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="4138" annotation_id="9824">
          <DiscourseConnective annotation_id="9824" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un attentat raté contre un avion n'a <DiscourseConnective annotation_id="9868">pour</DiscourseConnective> effet <DiscourseConnective annotation_id="9879">que</DiscourseConnective> de susciter chez nous un débat général sur le Yémen, cela ne donne pas une bonne image de nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8399" docOffset="58">
      <en>We should be clear that it would be fitting to consider a strategy for how to deal with this situation.</en>
      <fr>Nous devrions réaliser <DiscourseConnective annotation_id="10002">qu'</DiscourseConnective>il serait judicieux d'envisager une stratégie visant <DiscourseConnective annotation_id="10058">à</DiscourseConnective> affronter cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8503" docOffset="59">
      <en>I <Alignment alignment="10096" annotation_id="8505">
          <DiscourseConnective annotation_id="8505" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the situation in Yemen requires a precise analysis, specifically with regard to the fact that this is a failed state in which the government does not have control of large parts of the country We should analyse for ourselves what risks this involves for Europe.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="16451" annotation_id="10096">
          <DiscourseConnective annotation_id="10096" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10102">que</DiscourseConnective> la situation au Yémen exige une analyse précise, <DiscourseConnective annotation_id="10155">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10170">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le fait <DiscourseConnective annotation_id="10197">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="10203">s'</DiscourseConnective>agit d'un État en déliquescence dans lequel des zones étendues du pays échappent au contrôle du gouvernement. Nous devons analyser <DiscourseConnective annotation_id="10336">pour</DiscourseConnective> nous-mêmes les risques que cette situation comporte <DiscourseConnective annotation_id="10393">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8783" docOffset="60">
      <en>The risks appear to be that terrorists are trained there <Alignment alignment="21408" annotation_id="8840">
          <DiscourseConnective annotation_id="8840" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the risks <Alignment alignment="29162" annotation_id="8854">
          <DiscourseConnective annotation_id="8854" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appear to relate to the Yemeni coast, where piracy is clearly taking place.</en>
      <fr>Les risques semblent être <DiscourseConnective annotation_id="10434">que</DiscourseConnective> des terroristes y reçoivent un entraînement, <Alignment alignment="4444" annotation_id="10483">
          <DiscourseConnective annotation_id="10483" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des risques semblent <Alignment alignment="8854" annotation_id="10507">
          <DiscourseConnective annotation_id="10507" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> liés aux côtes du Yémen, où la piraterie est clairement présente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8935" docOffset="61">
      <en>We - and perhaps Baroness Ashton, <Alignment alignment="10612" annotation_id="8969">
          <DiscourseConnective annotation_id="8969" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> - must consider what we can do to counter these risks.</en>
      <fr>Nous - Mme la baronne Ashton <Alignment alignment="7455" annotation_id="10612">
          <DiscourseConnective annotation_id="10612" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, peut-être - devons examiner ce que nous pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="10673">pour</DiscourseConnective> contrer ces risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9029" docOffset="62">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9029" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I see it, the main question might well be: how can we bolster the Yemeni Government <Alignment alignment="10814" annotation_id="9116">
          <Alignment alignment="10814" annotation_id="9116">
            <DiscourseConnective annotation_id="9116" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can regain control of the country and <Alignment alignment="43655" annotation_id="9165">
          <DiscourseConnective annotation_id="9165" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> contain these risks?</en>
      <fr>Je considère que la principale question pourrait bien être: comment pouvons-nous soutenir le gouvernement yéménite <Alignment alignment="9774" annotation_id="10814">
          <Alignment alignment="6638" annotation_id="10814">
            <DiscourseConnective annotation_id="10814" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il puisse reprendre le contrôle du pays, <DiscourseConnective annotation_id="10863">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9165" annotation_id="10866">
          <DiscourseConnective annotation_id="10866" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> contenir ces risques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9191" docOffset="63">
      <en>All the other debates about the long-term building-up of the country <Alignment alignment="13787" annotation_id="9260">
          <DiscourseConnective annotation_id="9260" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be held, of course, <Alignment alignment="11001" annotation_id="9293">
          <DiscourseConnective annotation_id="9293" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not think that there is really any point in us putting forward a catalogue of demands clean across all political areas - from the freedom of the media to women's rights - here in Parliament at this point, <Alignment alignment="11226" annotation_id="9507">
          <DiscourseConnective annotation_id="9507" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we will be taken seriously <Alignment alignment="11268" annotation_id="9542">
          <DiscourseConnective annotation_id="9542" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do so.</en>
      <fr>Tous les autres débats sur la construction à long terme du pays doivent <Alignment alignment="6726" annotation_id="10965">
          <DiscourseConnective annotation_id="10965" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir lieu, bien entendu, <Alignment alignment="9293" annotation_id="11001">
          <DiscourseConnective annotation_id="11001" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne pense pas que cela ait vraiment un sens que nous avancions maintenant un catalogue de revendications dans tous les domaines politiques - <DiscourseConnective annotation_id="11149">depuis</DiscourseConnective> la liberté des médias jusqu'aux droits des femmes - ici au Parlement, <Alignment alignment="25987" annotation_id="11226">
          <DiscourseConnective annotation_id="11226" sense="Expansion.Alternative">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11229">que</DiscourseConnective> nous pensions être pris au sérieux <Alignment alignment="4847" annotation_id="11268">
          <DiscourseConnective annotation_id="11268" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le faisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9555" docOffset="64">
      <en>Doing so will not achieve our goal in Yemen, <Alignment alignment="81052" annotation_id="9600">
          <DiscourseConnective annotation_id="9600" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11384" annotation_id="9603">
          <DiscourseConnective annotation_id="9603" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should concentrate on what tangible assistance we can provide in the current situation in order to solve an urgent problem.</en>
      <fr>Procéder <DiscourseConnective annotation_id="11297">ainsi</DiscourseConnective> ne nous permettra pas d'atteindre notre objectif au Yémen, et nous devrions <Alignment alignment="9992" annotation_id="11379">
          <DiscourseConnective annotation_id="11379" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22743" annotation_id="11384">
          <DiscourseConnective annotation_id="11384" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous concentrer sur l'aide concrète que nous pouvons apporter dans la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="11480">afin de</DiscourseConnective> résoudre un problème urgent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9739" id="097" name="Franziska Katharina Brantner">
    <ParallelChunk annotation_id="9739" docOffset="65">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - I will continue a bit on what the previous speaker said.</en>
      <fr>http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" Je vais continuer un peu sur ce qu'a dit l'orateur précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9832" docOffset="66">
      <en>Yemen is certainly not a new crisis: it has been deteriorating for decades, <Alignment alignment="11731" annotation_id="9908">
          <DiscourseConnective annotation_id="9908" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the worsening political situation was clearly stated in the Commission's mid-term review.</en>
      <fr>Le Yémen ne constitue en aucun cas une crise nouvelle: sa situation se dégrade <DiscourseConnective annotation_id="11709">depuis</DiscourseConnective> des décennies, <Alignment alignment="13990" annotation_id="11731">
          <DiscourseConnective annotation_id="11731" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la détérioration de la situation politique a été clairement énoncée dans l'évaluation à mi-parcours de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10002" docOffset="67">
      <en>I think we really need to focus on the political context: the longstanding conflict in the north between the government and the Houthis, the unrest in the south, you mentioned these - <Alignment alignment="12058" annotation_id="10186">
          <DiscourseConnective annotation_id="10186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now the northern conflict is spreading in the region and concerning Saudi Arabia and Iran.</en>
      <fr>Je pense que nous devons vraiment nous concentrer sur le contexte politique: le conflit déjà ancien dans le Nord entre le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="11987">et</DiscourseConnective> les Houthis, l'agitation dans le Sud, vous avez évoqué ces aspects, <Alignment alignment="16145" annotation_id="12058">
          <DiscourseConnective annotation_id="12058" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à présent, le conflit du Nord qui se propage dans la région <DiscourseConnective annotation_id="12121">et</DiscourseConnective> concerne l'Arabie saoudite <DiscourseConnective annotation_id="12151">et</DiscourseConnective> l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10281" docOffset="68">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10281" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> the question is: what, precisely, to do.</en>
      <fr>La question est donc: <DiscourseConnective annotation_id="12184">que</DiscourseConnective> faire au juste?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10325" docOffset="69">
      <en>I have heard calls just now for the stability instrument for a CSDP mission to pour money into training more people, <Alignment alignment="12409" annotation_id="10442">
          <DiscourseConnective annotation_id="10442" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that this is not sufficient as an approach - at least it is not a crisis response, <Alignment alignment="12515" annotation_id="10537">
          <DiscourseConnective annotation_id="10537" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we accept the concept of permanent crisis.</en>
      <fr>J'ai entendu tout à l'heure des appels à un recours <DiscourseConnective annotation_id="12256">à</DiscourseConnective> l'instrument de stabilité pour qu'une mission effectuée au titre de la PESD injecte de l'argent dans la formation d'un plus grand nombre de personnes, <Alignment alignment="14739" annotation_id="12409">
          <DiscourseConnective annotation_id="12409" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="12423">que</DiscourseConnective> cette approche n'est pas suffisante - <DiscourseConnective annotation_id="12465">du moins</DiscourseConnective> ne <DiscourseConnective annotation_id="12477">s'</DiscourseConnective>agit-il pas d'une réponse de crise, <Alignment alignment="17073" annotation_id="12515">
          <DiscourseConnective annotation_id="12515" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'acceptions le concept de crise permanente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10587" docOffset="70">
      <en>I think we should push for greater involvement by the Gulf Cooperation Council in Yemen, not just Saudi Arabia.</en>
      <fr>Je pense que nous devrions insister <DiscourseConnective annotation_id="12613">pour</DiscourseConnective> obtenir une plus grande implication du Conseil de coopération du Golfe au Yémen, et pas seulement de l'Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10699" docOffset="71">
      <en>We need this organisation to bring together the various Yemeni parties, the government, the opposition, southern secessionists, Houthis and regional actors in some kind of peace-like process, <Alignment alignment="83186" annotation_id="10891">
          <DiscourseConnective annotation_id="10891" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that should be supported and financed by the Stability Instrument <Alignment alignment="12991" annotation_id="10969">
          <DiscourseConnective annotation_id="10969" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>; that is what I think the stability instrument should be for.</en>
      <fr>Il faut que cette organisation réunisse les différentes parties yéménites, le gouvernement, l'opposition, les sécessionnistes du Sud, les Houthis <DiscourseConnective annotation_id="12884">et</DiscourseConnective> les acteurs régionaux dans le cadre d'une sorte de processus de paix, <Alignment alignment="10891" annotation_id="12957">
          <DiscourseConnective annotation_id="12957" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que cela devrait être <Alignment alignment="3955" annotation_id="12991">
          <DiscourseConnective annotation_id="12991" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenu <DiscourseConnective annotation_id="13011">et</DiscourseConnective> financé par l'instrument de stabilité. J'estime que ce devrait être la finalité de l'instrument de stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11043" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="13124" annotation_id="11043">
          <DiscourseConnective annotation_id="11043" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have another CSDP mission and another round of Stability Instrument training without a political process leading somewhere, I do not think it will help us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14893" annotation_id="13124">
          <DiscourseConnective annotation_id="13124" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons une autre mission de la PESD <DiscourseConnective annotation_id="13167">et</DiscourseConnective> un autre cycle de formation au titre de l'instrument de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="13236">sans</DiscourseConnective> un processus politique qui nous mène quelque part, je ne pense pas que cela nous aidera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11205" docOffset="73">
      <en>I really urge you to use the Stability Instrument more as an early-warning political instrument to move on a political process, and to support and finance that.</en>
      <fr>Je vous exhorte vivement <DiscourseConnective annotation_id="13355">à</DiscourseConnective> utiliser <DiscourseConnective annotation_id="13366">plutôt</DiscourseConnective> l'instrument de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="13399">comme</DiscourseConnective> un instrument politique d'alerte précoce <DiscourseConnective annotation_id="13446">en vue de</DiscourseConnective> passer <DiscourseConnective annotation_id="13463">à</DiscourseConnective> un processus politique, <DiscourseConnective annotation_id="13489">et</DiscourseConnective> de soutenir <DiscourseConnective annotation_id="13504">et</DiscourseConnective> financer celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11366" docOffset="74">
      <en>I think that that would be, from my perspective, something worthwhile.</en>
      <fr>Je pense pour ma part <DiscourseConnective annotation_id="13548">que</DiscourseConnective> ce serait là quelque chose de valable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11437" docOffset="75">
      <en>I would like to add another point: gender equality has been mentioned, <DiscourseConnective annotation_id="11508" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you raised that, <Alignment alignment="13686" annotation_id="11529">
          <DiscourseConnective annotation_id="11529" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we really should invest heavily in that.</en>
      <fr>Je voudrais ajouter un autre point: l'égalité des sexes a été mentionnée, vous l'avez évoquée, <Alignment alignment="21523" annotation_id="13686">
          <DiscourseConnective annotation_id="13686" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous devrions vraiment investir massivement dans cet aspect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11582" docOffset="76">
      <en>Population growth is one of the main concerns in those countries, <Alignment alignment="102791" annotation_id="11648">
          <DiscourseConnective annotation_id="11648" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13848" annotation_id="11653">
          <DiscourseConnective annotation_id="11653" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, we will not solve that issue <Alignment alignment="23114" annotation_id="11698">
          <DiscourseConnective annotation_id="11698" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have family planning, <DiscourseConnective annotation_id="11729" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that means women's rights.</en>
      <fr>La croissance démographique est l'une des principales préoccupations de ces pays <Alignment alignment="23272" annotation_id="13844">
          <DiscourseConnective annotation_id="13844" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27543" annotation_id="13848">
          <DiscourseConnective annotation_id="13848" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, nous ne résoudrons pas ce problème <Alignment alignment="28321" annotation_id="13910">
          <DiscourseConnective annotation_id="13910" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'aurons pas de planning familial, ce qui signifie le respect des droits des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11760" docOffset="77">
      <en>I know that you will not push for major women's rights, <Alignment alignment="14077" annotation_id="11816">
          <DiscourseConnective annotation_id="11816" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think gender equality and especially family planning is crucial <Alignment alignment="14173" annotation_id="11886">
          <DiscourseConnective annotation_id="11886" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are now considering what to do in order to help Yemeni society.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="14017">que</DiscourseConnective> vous ne réclamerez pas de droits majeurs <DiscourseConnective annotation_id="14062">pour</DiscourseConnective> la femme, <Alignment alignment="11816" annotation_id="14077">
          <DiscourseConnective annotation_id="14077" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que l'égalité entre les sexes, <DiscourseConnective annotation_id="14122">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14125">notamment</DiscourseConnective> le planning familial, sont essentiels <Alignment alignment="9776" annotation_id="14173">
          <DiscourseConnective annotation_id="14173" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous examinons <DiscourseConnective annotation_id="14191">maintenant</DiscourseConnective> ce qu'il convient de faire <DiscourseConnective annotation_id="14229">pour</DiscourseConnective> aider la société yéménite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11956" id="098" language="PL" name="Adam Bielan">
    <ParallelChunk annotation_id="11956" docOffset="78">
      <en>Madam President, the eyes of the whole world were on Yemen recently, <Alignment alignment="14399" annotation_id="12025">
          <DiscourseConnective annotation_id="12025" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> al-Qaeda activists there claimed responsibility for what was, fortunately, an unsuccessful attempt to blow up an American airliner at Christmas.</en>
      <fr>Madame la Présidente, http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" les yeux du monde entier se sont récemment braqués sur le Yémen, <Alignment alignment="6031" annotation_id="14399">
          <DiscourseConnective annotation_id="14399" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des militants d'Al-Qaïda établis dans ce pays ont revendiqué la responsabilité de ce qui ne fut, heureusement, qu'une tentative avortée de faire sauter un avion d'American Airlines <DiscourseConnective annotation_id="14590">à</DiscourseConnective> Noël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12176" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="14598" annotation_id="12176">
          <DiscourseConnective annotation_id="12176" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have known for a long time that the deteriorating state of security in the country is allowing terrorist groups to find refuge from where they can plan and organise further operations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30534" annotation_id="14598">
          <DiscourseConnective annotation_id="14598" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="14621">depuis</DiscourseConnective> longtemps <DiscourseConnective annotation_id="14638">que</DiscourseConnective> l'état de détérioration de la sécurité dans ce pays permet aux groupes terroristes d'y trouver un refuge à partir duquel ils peuvent planifier <DiscourseConnective annotation_id="14785">et</DiscourseConnective> organiser de nouvelles opérations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12373" docOffset="80">
      <en>Terrorism had been spreading in the region for many years before 9/11, a day we all remember.</en>
      <fr>Le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="14837">s'</DiscourseConnective>était propagé dans la région <DiscourseConnective annotation_id="14868">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années, <DiscourseConnective annotation_id="14897">avant</DiscourseConnective> même le 11 septembre, <DiscourseConnective annotation_id="14925">un jour</DiscourseConnective> dont nous nous souvenons tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12467" docOffset="81">
      <en>We need only recall the al-Qaeda attack on the American warship, the USS Cole, on 12 October 2000.</en>
      <fr>Il suffit de se souvenir de l'attaque d'Al-Qaïda contre le navire de guerre américain USS Cole, le 12 octobre 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12566" docOffset="82">
      <en>Yemen is an extremely significant country, in particular, because of its geographical location.</en>
      <fr>Le Yémen est un pays extrêmement important, <DiscourseConnective annotation_id="15124">notamment en</DiscourseConnective> raison de sa situation géographique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12662" docOffset="83">
      <en>We must remember that 3.5 million barrels of crude oil, which is 4% of world production, are transported every day through the 26.5-kilometre Bab-el-Mandeb Strait between Yemen and Djibouti.</en>
      <fr>Nous devons nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="15200">que</DiscourseConnective> 3,5 millions de barils de pétrole brut, qui représentent 4 % de la production mondiale, sont transportés chaque jour par les 26,5 kilomètres du détroit de Bab-el-Mandeb, situé entre le Yémen <DiscourseConnective annotation_id="15395">et</DiscourseConnective> Djibouti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12853" docOffset="84">
      <en>At the same time, it is a country with a very complicated internal situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15408">En même temps</DiscourseConnective>, c'est un pays qui connaît une situation intérieure très compliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12931" docOffset="85">
      <en>Apart from al-Qaeda, which is thriving there, there is <Alignment alignment="15537" annotation_id="12986">
          <DiscourseConnective annotation_id="12986" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a serious Shi'ite rebellion in Saada Province in the north of the country and an outbreak of violence from secessionist movements in the south.</en>
      <fr>Outre Al-Qaïda, qui y est prospère, il existe <Alignment alignment="30450" annotation_id="15537">
          <DiscourseConnective annotation_id="15537" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une grave rébellion chiite dans la province de Saada, au Nord du pays, <DiscourseConnective annotation_id="15614">et</DiscourseConnective> une flambée de violence des mouvements sécessionnistes dans le Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13135" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="15685" annotation_id="13135">
          <DiscourseConnective annotation_id="13135" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we add to this the negative effects of the world food crisis of two years ago, the recent financial crisis, the country's dwindling reserves of crude oil, which account for three-quarters of its income, and finally an increasingly serious water shortage, we have a picture of a country on its knees, the ideal target for al-Qaeda, which, in view of its problems in Afghanistan, is looking for a new base.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19281" annotation_id="15685">
          <DiscourseConnective annotation_id="15685" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ajoute <DiscourseConnective annotation_id="15700">à</DiscourseConnective> cela les effets négatifs de la crise alimentaire mondiale d'il y a deux ans, la récente crise financière, la diminution des réserves du pays en pétrole brut, qui représentent les trois quarts de ses revenus <DiscourseConnective annotation_id="15909">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15913">enfin</DiscourseConnective>, une pénurie d'eau de plus <DiscourseConnective annotation_id="15946">en plus</DiscourseConnective> grave, nous avons l'image d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="15990">à</DiscourseConnective> genoux, la cible idéale <DiscourseConnective annotation_id="16016">pour</DiscourseConnective> Al-Qaïda qui, compte tenu des problèmes qu'elle rencontre <DiscourseConnective annotation_id="16079">en</DiscourseConnective> Afghanistan, est à la recherche d'une nouvelle base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13543" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="51279" annotation_id="13543">
          <DiscourseConnective annotation_id="13543" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, apart from military action which, in one form or another, would appear to be unavoidable in view of the passivity and helplessness of the local authorities, the international community, including the European Union - and here I appeal to Mrs Ashton - must, above all, be very active in the process of rebuilding state institutions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36388" annotation_id="16135">
          <DiscourseConnective annotation_id="16135" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, abstraction faite d'une action militaire qui, sous une forme <DiscourseConnective annotation_id="16212">ou</DiscourseConnective> une autre, paraît inévitable compte tenu de la passivité <DiscourseConnective annotation_id="16272">et</DiscourseConnective> de l'impuissance des autorités locales, la communauté internationale, y compris l'Union européenne - <DiscourseConnective annotation_id="16376">et</DiscourseConnective> je lance ici un appel <DiscourseConnective annotation_id="16401">à</DiscourseConnective> Mme Ashton - doit, <DiscourseConnective annotation_id="16422">surtout</DiscourseConnective>, se montrer très active dans le processus de reconstruction des institutions de l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13886" id="099" language="DE" name="Sabine Lösing">
    <ParallelChunk annotation_id="13886" docOffset="88">
      <en>Madam President, the media are already mobilising the populace for a third front in the war on terror.</en>
      <fr>Madame la Présidente, les médias mobilisent <DiscourseConnective annotation_id="16562">déjà</DiscourseConnective> les masses <DiscourseConnective annotation_id="16578">pour</DiscourseConnective> un troisième front dans la guerre contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13989" docOffset="89">
      <en>At this point in time, <Alignment alignment="16659" annotation_id="14012">
          <DiscourseConnective annotation_id="14012" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the strategic options for the US and the Member States of the EU in Yemen and the Horn of Africa region are not really open.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16639">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, <Alignment alignment="3259" annotation_id="16659">
          <DiscourseConnective annotation_id="16659" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les options stratégiques qui s'offrent aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="16724">et</DiscourseConnective> aux États membres de l'Union européenne au Yémen <DiscourseConnective annotation_id="16776">et</DiscourseConnective> dans la Corne de l'Afrique ne sont pas vraiment ouvertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14146" docOffset="90">
      <en>The fact is that the ruling elites surrounding President Saleh brutally discriminate against and suppress the Shi'ite population in the north of the country and are waging a war against the separatist movement in the south, in the area of the former People's Democratic Republic of Yemen, that is causing a great deal of suffering to the population there.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16837">Le fait est que</DiscourseConnective> les élites dirigeantes entourant le président Saleh discriminent <DiscourseConnective annotation_id="16918">et</DiscourseConnective> répriment brutalement la population chiite dans le Nord du pays <DiscourseConnective annotation_id="16985">et</DiscourseConnective> mènent une guerre contre le mouvement séparatiste dans le Sud, dans la région de l'ancienne République démocratique populaire du Yémen, guerre qui inflige de nombreuses souffrances <DiscourseConnective annotation_id="17169">à</DiscourseConnective> la population de cette zone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14502" docOffset="91">
      <en>There is no real provable connection to speak of between the Shi'ite population and al-Qaeda <Alignment alignment="17285" annotation_id="14595">
          <DiscourseConnective annotation_id="14595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this idea <Alignment alignment="17307" annotation_id="14609">
          <DiscourseConnective annotation_id="14609" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> merely serves the corrupt and de facto autocratic government as a smoke-screen behind which to obtain massive military aid.</en>
      <fr>Il n'existe aucun lien réellement vérifiable entre la population chiite <DiscourseConnective annotation_id="17272">et</DiscourseConnective> Al-Qaïda, <Alignment alignment="11815" annotation_id="17285">
          <DiscourseConnective annotation_id="17285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette idée ne fait <Alignment alignment="5457" annotation_id="17307">
          <DiscourseConnective annotation_id="17307" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17312">que</DiscourseConnective> servir le gouvernement corrompu <DiscourseConnective annotation_id="17348">et</DiscourseConnective> de facto autocratique, <DiscourseConnective annotation_id="17374">à</DiscourseConnective> la manière d'un écran de fumée destiné <DiscourseConnective annotation_id="17415">à</DiscourseConnective> obtenir une aide militaire massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14738" docOffset="92">
      <en>Supporting this government to build up security forces should be avoided - doing so merely pours further oil on the fire.</en>
      <fr>Il convient d'éviter de soutenir ce gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="17502">pour</DiscourseConnective> renforcer les forces de sécurité; le faire reviendrait à jeter <DiscourseConnective annotation_id="17570">encore</DiscourseConnective> plus d'huile sur le feu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14860" docOffset="93">
      <en>Any aid provided must benefit all the regions, irrespective of their religious, ethnic or political orientation.</en>
      <fr>Toute aide accordée doit bénéficier à l'ensemble des régions, indépendamment de leur orientation religieuse, ethnique <DiscourseConnective annotation_id="17720">ou</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14973" docOffset="94">
      <en>A reconciliation process including the UN and all local players, including in the neighbouring states - such as Iran - must be initiated and promoted.</en>
      <fr>Un processus de réconciliation incluant les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="17792">et</DiscourseConnective> tous les acteurs locaux, y compris les États voisins tels <DiscourseConnective annotation_id="17853">que</DiscourseConnective> l'Iran doit être enclenché <DiscourseConnective annotation_id="17884">et</DiscourseConnective> encouragé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15124" docOffset="95">
      <en>We must not provide one-sided support of the government against the rebels.</en>
      <fr>Nous ne devons pas apporter un soutien unilatéral au gouvernement dans sa lutte contre les rebelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15200" docOffset="96">
      <en>Operation Atalanta should not be continued and expanded, <Alignment alignment="18060" annotation_id="15257">
          <DiscourseConnective annotation_id="15257" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolutely not onto the territory of the Yemeni mainland, <Alignment alignment="81631" annotation_id="15319">
          <DiscourseConnective annotation_id="15319" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would only serve the geostrategic interests of Western industrialised nations.</en>
      <fr>L'opération Atalanta ne doit pas être poursuivie <DiscourseConnective annotation_id="18048">et</DiscourseConnective> étendue, <Alignment alignment="15257" annotation_id="18060">
          <DiscourseConnective annotation_id="18060" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en aucun cas sur le territoire continental du Yémen, <Alignment alignment="10852" annotation_id="18116">
          <DiscourseConnective annotation_id="18116" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela servirait les seuls intérêts géostratégiques des pays occidentaux industrialisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15411" docOffset="97">
      <en>We should focus all our efforts on ensuring that the EU does not go along with the US's completely erroneous strategy of escalation in Yemen, too.</en>
      <fr>Nous devons consacrer tous nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="18246">à</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="18263">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'accompagne pas elle aussi la stratégie américaine, complètement erronée, d'escalade au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15558" id="102" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="15558" docOffset="98">
      <en>Madam President, I have a short comment and two questions to put to Baroness Ashton.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" j'ai un <DiscourseConnective annotation_id="18468">bref</DiscourseConnective> commentaire à formuler, <DiscourseConnective annotation_id="18497">et</DiscourseConnective> deux questions <DiscourseConnective annotation_id="18515">à</DiscourseConnective> poser <DiscourseConnective annotation_id="18523">à</DiscourseConnective> Mme la baronne Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15643" docOffset="99">
      <en>It seems that the EU is now faced with a dilemma.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="18558">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18581">soit</DiscourseConnective> aujourd'hui confrontée <DiscourseConnective annotation_id="18609">à</DiscourseConnective> un dilemme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15693" docOffset="100">
      <en>On the one hand, we need to support more robust action against terrorists who directly pose a danger to the security of European citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18623">D'une part</DiscourseConnective>, nous avons besoin de soutenir des actions plus vigoureuses contre les terroristes, qui représentent un danger direct <DiscourseConnective annotation_id="18752">pour</DiscourseConnective> la sécurité des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15832" docOffset="101">
      <en>Various Islamist extremist groups in Yemen have been more active than ever before, <Alignment alignment="18890" annotation_id="15915">
          <DiscourseConnective annotation_id="15915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> al-Qaeda sees Yemen as one of its most important areas to plan attacks on Western targets and to train militia and potential suicide bombers.</en>
      <fr>Divers groupes extrémistes islamistes établis au Yémen ont été plus actifs <DiscourseConnective annotation_id="18868">que</DiscourseConnective> jamais <DiscourseConnective annotation_id="18879">auparavant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9870" annotation_id="18890">
          <DiscourseConnective annotation_id="18890" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Al-Qaïda considère le Yémen <DiscourseConnective annotation_id="18921">comme</DiscourseConnective> l'une de ses zones les plus stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="18968">en vue de</DiscourseConnective> planifier ses attaques contre des cibles occidentales <DiscourseConnective annotation_id="19032">et</DiscourseConnective> de former des milices <DiscourseConnective annotation_id="19057">et</DiscourseConnective> des kamikazes potentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16061" docOffset="102">
      <en>The failed operation against the Northwest Airlines plane is the most recent example of the threat we face.</en>
      <fr>L'opération avortée contre l'avion de Northwest Airlines est l'exemple le plus récent de la menace qui nous guette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16169" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="29529" annotation_id="16169">
          <Alignment alignment="29529" annotation_id="16169">
            <DiscourseConnective annotation_id="16169" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, one should know that the Yemeni authorities have more than once been accused by various human rights organisations of torture, inhumane treatment and extrajudicial executions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16169" annotation_id="19202">
          <Alignment alignment="8552" annotation_id="19202">
            <DiscourseConnective annotation_id="19202" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il faut savoir <DiscourseConnective annotation_id="19231">que</DiscourseConnective> les autorités yéménites ont plusieurs fois été accusées, par diverses organisations de défense des droits de l'homme, de torture, de traitements inhumains <DiscourseConnective annotation_id="19390">et</DiscourseConnective> d'exécutions extrajudiciaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16364" docOffset="104">
      <en>Arbitrary arrests of citizens and searches of homes are widespread, <Alignment alignment="19526" annotation_id="16432">
          <DiscourseConnective annotation_id="16432" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the need to fight terrorism has been cited as the main excuse for such unlawful actions.</en>
      <fr>Les arrestations arbitraires de citoyens <DiscourseConnective annotation_id="19465">et</DiscourseConnective> les perquisitions de leurs domiciles sont très répandues, <Alignment alignment="9314" annotation_id="19526">
          <DiscourseConnective annotation_id="19526" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nécessité de lutter contre le terrorisme a été citée <DiscourseConnective annotation_id="19585">comme</DiscourseConnective> principal prétexte de ces actions illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16525" docOffset="105">
      <en>In this context, Baroness Ashton, referring to the Council conclusions on Yemen, what kind of support has the EU to offer to Yemen in terms of fighting terrorism?</en>
      <fr>Dans ce contexte, Madame la Baronne Ashton, et si l'on se réfère aux conclusions du Conseil relatives au Yémen, quel type de soutien l'Union européenne peut-elle proposer au Yémen <DiscourseConnective annotation_id="19816">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre le terrorisme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16688" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="19858" annotation_id="16688">
          <Alignment alignment="25281" annotation_id="16688">
            <DiscourseConnective annotation_id="16688" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the EU considers that there is no military solution for the crisis in the area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5229" annotation_id="19858">
          <Alignment alignment="33808" annotation_id="19858">
            <DiscourseConnective annotation_id="19858" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Union européenne considère <DiscourseConnective annotation_id="19897">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de solution militaire <DiscourseConnective annotation_id="19935">à</DiscourseConnective> la crise dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16781" docOffset="107">
      <en>At the same time, Washington has signed the agreement with the Yemeni authorities on closer military cooperation.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="19970">même</DiscourseConnective> temps, Washington a signé avec les autorités yéménites un accord de coopération militaire plus étroite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16895" docOffset="108">
      <en>So, I would appreciate your opinion and the position of the European Union on the decision by the Americans to engage more actively in Yemen to fight terrorists, especially by signing the agreement on military intelligence and training.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="20091">donc</DiscourseConnective> connaître votre opinion, <DiscourseConnective annotation_id="20121">ainsi</DiscourseConnective> que la position de l'Union européenne au sujet de la décision des Américains de s'engager plus activement au Yémen dans la lutte antiterroriste, <DiscourseConnective annotation_id="20272">notamment en</DiscourseConnective> signant un accord sur le renseignement militaire <DiscourseConnective annotation_id="20334">et</DiscourseConnective> la formation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17132" id="103" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="17132" docOffset="109">
      <en>Madam President, I welcome today's debate in advance of next week's Foreign Affairs Council and the London conference called by Gordon Brown.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je me félicite du débat d'aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="20417">à</DiscourseConnective> l'approche du Conseil "Affaires étrangères" de la semaine prochaine <DiscourseConnective annotation_id="20487">et</DiscourseConnective> de la conférence de Londres convoquée par Gordon Brown.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17274" docOffset="110">
      <en>Our attention may have been generated by the attempted airline bomber.</en>
      <fr>Notre attention peut avoir été attirée par la tentative du kamikaze de faire sauter cet avion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17345" docOffset="111">
      <en>Today I <Alignment alignment="37791" annotation_id="17353">
          <DiscourseConnective annotation_id="17353" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeal for international attention to address efforts to free the British engineer, Anthony S., and five other European hostages, who worked at a local hospital in Yemen <Alignment alignment="20879" annotation_id="17528">
          <DiscourseConnective annotation_id="17528" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who remain kidnapped since last June.</en>
      <fr>Aujourd'hui, je lance <Alignment alignment="40141" annotation_id="20663">
          <DiscourseConnective annotation_id="20663" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un appel <DiscourseConnective annotation_id="20682">pour que</DiscourseConnective> l'attention internationale dirige ses efforts vers la libération de l'ingénieur britannique Anthony S. <DiscourseConnective annotation_id="20794">et</DiscourseConnective> de cinq autres otages européens, qui travaillaient dans un hôpital local au Yémen <Alignment alignment="28900" annotation_id="20879">
          <DiscourseConnective annotation_id="20879" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont été enlevés en juin dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17570" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="20919" annotation_id="17570">
          <DiscourseConnective annotation_id="17570" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> our future work should recognise internal, not just external, needs in relation to Yemen. To combat levels of malnutrition that exceed some sub-Saharan African countries, such as Niger, and violations of human rights, <Alignment alignment="3041" annotation_id="17792">
          <DiscourseConnective annotation_id="17792" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Andrikienhas just said, in a country which inflicts the 11th highest number of executions in the world, including children.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38911" annotation_id="20919">
          <DiscourseConnective annotation_id="20919" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nos futurs travaux devraient reconnaître les besoins internes, et non pas seulement externes, concernant le Yémen, et ce afin de lutter contre des niveaux de malnutrition qui dépassent celui de certains pays d'Afrique subsaharienne, <DiscourseConnective annotation_id="21166">comme</DiscourseConnective> le Niger, <DiscourseConnective annotation_id="21182">et</DiscourseConnective> contre les violations des droits de l'homme, <Alignment alignment="35807" annotation_id="21230">
          <DiscourseConnective annotation_id="21230" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Andrikienvient de le rappeler, dans un pays qui se place au 11e rang du nombre d'exécutions dans le monde, y compris d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17923" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="7072" annotation_id="17923">
          <DiscourseConnective annotation_id="17923" sense="Contingency.Cause.Result">So that</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as an international community, we do not wait for the terrorists to move in <DiscourseConnective annotation_id="18008" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> we begin to address issues of capacity, governance and development in fragile states in our world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42900" annotation_id="21368">
          <DiscourseConnective annotation_id="21368" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'attendrions pas, en <DiscourseConnective annotation_id="21401">tant que</DiscourseConnective> communauté internationale, que les terroristes se manifestent <DiscourseConnective annotation_id="21472">pour</DiscourseConnective> aborder les questions de capacité, de gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="21527">et</DiscourseConnective> de développement dans les États fragiles de notre planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18114" docOffset="114">
      <en>I welcome the High Representative's announcement today on aid and ask her to ensure that next week's meetings address actual commitments of aid money to Yemen, from all participants, at a time <DiscourseConnective annotation_id="18307" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the UN's consolidated appeal for the country has generated less than 1% of the funds needed.</en>
      <fr>Je salue l'annonce effectuée aujourd'hui par Mme la haute représentante au sujet de l'aide, <DiscourseConnective annotation_id="21681">et</DiscourseConnective> lui demande de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="21714">que</DiscourseConnective> les réunions de la semaine prochaine abordent les engagements réels de fonds d'aide au Yémen, de la part de tous les participants, <DiscourseConnective annotation_id="21849">à</DiscourseConnective> un moment où l'appel consolidé des Nations unies en faveur de ce pays n'a produit que moins de 1 % des fonds nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18405" docOffset="115">
      <en>Like Mrs Brantner, that the meetings pursue a ceasefire, and perhaps a peace conference, on the latest round of fighting with the Houthis in the north and to ensure humanitarian access to the region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21973">Tout comme</DiscourseConnective> Mme Brantner, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="22010">que</DiscourseConnective> les réunions aient pour objectif un cessez-le-feu, <DiscourseConnective annotation_id="22065">et</DiscourseConnective> peut-être une conférence de paix sur la dernière série de combats avec les Houthis dans le Nord, <DiscourseConnective annotation_id="22165">et</DiscourseConnective> garantissent l'accès humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="22201">à</DiscourseConnective> la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18605" docOffset="116">
      <en>To ensure the country's oil revenue should be invested in economic and social development for the country's people.</en>
      <fr>Par ailleurs, les revenus pétroliers du pays devraient être investis dans le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="22316">et</DiscourseConnective> social de la population du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18721" docOffset="117">
      <en>That Europe should cooperate in finding lasting solutions for Yemeni prisoners, the largest contingent left in Guantánamo Bay.</en>
      <fr>Enfin, l'Europe doit coopérer <DiscourseConnective annotation_id="22382">afin de</DiscourseConnective> trouver des solutions durables <DiscourseConnective annotation_id="22421">pour</DiscourseConnective> les prisonniers yéménites, le plus gros contingent resté <DiscourseConnective annotation_id="22483">à</DiscourseConnective> Guantanamo Bay.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18848" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="44697" annotation_id="18848">
          <DiscourseConnective annotation_id="18848" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do hope the High Representative will explore the potential for a joint EU-Gulf Cooperation Council CSDP project on security sector training in Yemen, in which our efforts are critically important in so many countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31030" annotation_id="22501">
          <DiscourseConnective annotation_id="22501" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que Mme la haute représentante explorera le potentiel d'un projet PESD conjoint Union européenne-Conseil de coopération du Golfe en matière de formation dans le secteur de la sécurité au Yémen, secteur dans lequel nos efforts revêtent une importance capitale dans de <DiscourseConnective annotation_id="22782">si</DiscourseConnective> nombreux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19072" docOffset="119">
      <en>Finally, the Bin Ladens may come from the village of Al-Rubat in Yemen, <DiscourseConnective annotation_id="19144" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it is the absence of international engagement which has allowed too many of the country's young people to be radicalised in his name.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22800">Enfin</DiscourseConnective>, les Ben Laden ont beau provenir du village d'Al-Rubat au Yémen, c'est l'absence d'engagement international qui a permis à un trop grand nombre de jeunes de ce pays de se radicaliser <DiscourseConnective annotation_id="22989">en</DiscourseConnective> son nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19282" docOffset="120">
      <en>It is international engagement which now must take place.</en>
      <fr>L'heure d'un engagement international est à présent venue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19340" id="104" name="Charles Goerens">
    <ParallelChunk annotation_id="19340" docOffset="121">
      <en>(FR) Madam President, ladies and gentlemen, an attempted attack is enough to remove any sense of triviality from the affirmation of the right to security of our fellow citizens.</en>
      <fr>Madame la Présidente, chers collègues, il suffit d'une tentative d'attentat <DiscourseConnective annotation_id="23136">pour</DiscourseConnective> enlever tout caractère de banalité <DiscourseConnective annotation_id="23176">à</DiscourseConnective> l'affirmation du droit <DiscourseConnective annotation_id="23201">à</DiscourseConnective> la sécurité de nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19518" docOffset="122">
      <en>The protection of our societies obliges us <Alignment alignment="95574" annotation_id="19561">
          <DiscourseConnective annotation_id="19561" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment> to permanently look for a balance between security and freedom.</en>
      <fr>La protection de nos sociétés nous oblige <Alignment alignment="32487" annotation_id="23277">
          <DiscourseConnective annotation_id="23277" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> en permanence à rechercher le point d'équilibre entre sécurité <DiscourseConnective annotation_id="23351">et</DiscourseConnective> liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19634" docOffset="123">
      <en>The right to protection, in particular from a terrorist attack, is laid down by Article 188R of the Treaty of Lisbon, and more precisely in its Article 4, which empowers the European Union and its Member States to act in an effective manner.</en>
      <fr>Le droit <DiscourseConnective annotation_id="23372">à</DiscourseConnective> la protection, <DiscourseConnective annotation_id="23389">notamment</DiscourseConnective> contre une attaque terroriste, est stipulé par l'article 188R du traité de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="23484">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23487">plus précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23504">à</DiscourseConnective> son article 4, qui habilite l'Union <DiscourseConnective annotation_id="23542">et</DiscourseConnective> ses États membres <DiscourseConnective annotation_id="23563">à</DiscourseConnective> agir d'une manière efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19876" docOffset="124">
      <en>The same paragraph makes clear that the European Council must conduct a regular evaluation of the threats faced by the European Union.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="23597">même</DiscourseConnective> paragraphe précise <DiscourseConnective annotation_id="23621">que</DiscourseConnective> le Conseil européen doit procéder à une évaluation régulière des menaces auxquelles l'Union est confrontée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20011" docOffset="125">
      <en>I would like to ask Mrs Ashton to clarify to me whether, and to what extent, the European Union and its Member States have acted in line with this clause.</en>
      <fr>J'aimerais demander à Mme Ashton de me préciser <DiscourseConnective annotation_id="23781">si</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23785">et</DiscourseConnective> dans quelle mesure, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23827">et</DiscourseConnective> ses États membres ont agi <DiscourseConnective annotation_id="23856">en</DiscourseConnective> conformité avec cette disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20166" docOffset="126">
      <en>From her point of view, can cooperation within the European Union allow her to maintain that failings by the US intelligence service, which came to light in the case of the recent attempted attack on flight 253 from Amsterdam to Detroit, could not have happened in the European Union?</en>
      <fr>De son point de vue, la coopération au sein de l'Union européenne lui permet-elle d'affirmer <DiscourseConnective annotation_id="23987">que</DiscourseConnective> des pannes, au niveau du service de renseignement américain, qui sont apparues dans le cadre de la récente tentative d'attentat sur le vol 253 d'Amsterdam <DiscourseConnective annotation_id="24146">à</DiscourseConnective> Detroit, ne pourraient pas avoir lieu dans l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20451" docOffset="127">
      <en>One question is absolutely central to this debate: was the name of the suspected terrorist known to European intelligence services, to all the European intelligence services?</en>
      <fr>Une question tout à fait centrale dans ce débat: le nom du terroriste présumé était-il connu des services de renseignement européens, de tous les services de renseignement européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20626" docOffset="128">
      <en>If not, what conclusions does she expect to draw?</en>
      <fr>Dans la négative, quelles conclusions compterait-elle <DiscourseConnective annotation_id="24448">en</DiscourseConnective> tirer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20676" docOffset="129">
      <en>Does she consider, at present, that the level of coordination and exchange of information between the intelligence services is good enough to rule out this type of failing in the European Union?</en>
      <fr>Est-ce qu'elle juge, <DiscourseConnective annotation_id="24479">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, le niveau de coordination <DiscourseConnective annotation_id="24525">et</DiscourseConnective> d'échange d'informations entre les services de renseignement propre <DiscourseConnective annotation_id="24596">à</DiscourseConnective> exclure ce genre de panne dans l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20871" docOffset="130">
      <en>Does the High Representative consider as sufficient the capacity of Member States' intelligence services to cooperate in the spirit of solidarity set out in Article 188R?</en>
      <fr>Madame la haute représentante juge-t-elle suffisante la capacité des services de renseignement des États membres <DiscourseConnective annotation_id="24762">à</DiscourseConnective> coopérer dans l'esprit de solidarité, inscrit <DiscourseConnective annotation_id="24810">à</DiscourseConnective> l'article 188R?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21042" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="79251" annotation_id="21042">
          <DiscourseConnective annotation_id="21042" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, citizens have the right to demand faultless monitoring of the terrorist threat.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41827" annotation_id="24828">
          <DiscourseConnective annotation_id="24828" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les citoyens sont <DiscourseConnective annotation_id="24856">en</DiscourseConnective> droit de réclamer une gestion irréprochable de la menace terroriste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21130" docOffset="132">
      <en>They would find it hard to understand how, on the one hand, the European Union continues to send more and more SWIFT-type personal data to the United States <Alignment alignment="17181" annotation_id="21287">
          <DiscourseConnective annotation_id="21287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how, on the other, the same European Union has shortcomings in the area of prevention and intelligence.</en>
      <fr>Ils comprendraient mal <DiscourseConnective annotation_id="24951">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24956">d'une part</DiscourseConnective>, l'Union européenne continue <DiscourseConnective annotation_id="24996">à</DiscourseConnective> renvoyer aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="25022">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25030">en plus de</DiscourseConnective> données à caractère personnel du type SWIFT <Alignment alignment="21287" annotation_id="25085">
          <DiscourseConnective annotation_id="25085" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25088">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25093">d'autre part</DiscourseConnective>, la <DiscourseConnective annotation_id="25110">même</DiscourseConnective> Union présente des lacunes au niveau de la prévention <DiscourseConnective annotation_id="25169">et</DiscourseConnective> du renseignement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21395" id="105" name="Geoffrey Van Orden">
    <ParallelChunk annotation_id="21395" docOffset="133">
      <en>Madam President, unfortunately, Yemen long ago developed the characteristics of a terrorist incubator and not enough attention has been paid to this over the years.</en>
      <fr>(EN) http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="25268">malheureusement</DiscourseConnective>, il y a bien longtemps que le Yémen a développé les caractéristiques d'un incubateur du terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="25384">et</DiscourseConnective> qu'au fil des ans, une attention insuffisante a été accordée <DiscourseConnective annotation_id="25448">à</DiscourseConnective> cet aspect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21560" docOffset="134">
      <en>Conflict, lawlessness and corruption are deeply embedded.</en>
      <fr>Les conflits, l'anarchie <DiscourseConnective annotation_id="25487">et</DiscourseConnective> la corruption y sont profondément ancrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21618" docOffset="135">
      <en>It is worth recalling, by the way, that the reason that British troops intervened in Yemen in the early 19th century was to put an end to piracy in the Gulf of Aden <Alignment alignment="25711" annotation_id="21783">
          <DiscourseConnective annotation_id="21783" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were very successful for over a century.</en>
      <fr>Il convient de rappeler au passage <DiscourseConnective annotation_id="25567">que si</DiscourseConnective> les troupes britanniques sont intervenues au Yémen au début du XIXe siècle, c'était <DiscourseConnective annotation_id="25658">pour</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="25674">à</DiscourseConnective> la piraterie dans le golfe d'Aden, <Alignment alignment="837" annotation_id="25711">
          <DiscourseConnective annotation_id="25711" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles y ont très bien réussi pendant plus d'un siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21833" docOffset="136">
      <en>In more recent years, of course, Yemen has both developed as a terrorist incubator, where terrorist acts have taken place, and exported terrorism to other countries.</en>
      <fr>Plus récemment, bien sûr, le Yémen a évolué <DiscourseConnective annotation_id="25813">comme</DiscourseConnective> un incubateur de terrorisme, où des actes terroristes ont été perpétrés, <DiscourseConnective annotation_id="25892">et</DiscourseConnective> il a en même temps exporté le terrorisme vers d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21999" docOffset="137">
      <en>Terrorist groups are adept at exploiting the possibilities provided by failed states.</en>
      <fr>Les groupes terroristes sont passés maîtres dans l'art d'exploiter les possibilités offertes par les États en déliquescence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22085" docOffset="138">
      <en>We need to help counter this.</en>
      <fr>Il faut que nous nous opposions à cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22115" docOffset="139">
      <en>At the moment, the UK is disproportionately providing assistance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26121">Pour</DiscourseConnective> le moment, le Royaume-Uni fournit une part disproportionnée de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22181" docOffset="140">
      <en>I hope that the London conference will encourage other countries to do more, including the European Union, and, I agree, other regional states.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="26206">que</DiscourseConnective> la conférence de Londres encouragera d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="26261">à en</DiscourseConnective> faire davantage, y compris l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="26313">et</DiscourseConnective>, j'en conviens, d'autres États régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22325" docOffset="141">
      <en>Of course, we cannot hope to snuff out terrorism wherever it breeds, <Alignment alignment="36387" annotation_id="22394">
          <DiscourseConnective annotation_id="22394" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that means we must improve the security of our own countries and have more effective controls on our own borders.</en>
      <fr>Bien sûr, nous ne pouvons pas espérer étouffer le terrorisme partout où il foisonne, <Alignment alignment="16797" annotation_id="26443">
          <DiscourseConnective annotation_id="26443" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie que nous devons améliorer la sécurité de nos propres pays <DiscourseConnective annotation_id="26518">et</DiscourseConnective> exercer un contrôle plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="26555">à</DiscourseConnective> nos propres frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22512" docOffset="142">
      <en>I doubt that the EU is motivated properly on this, <Alignment alignment="26661" annotation_id="22563">
          <DiscourseConnective annotation_id="22563" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> each of our own countries needs to put its house in order.</en>
      <fr>Je doute <DiscourseConnective annotation_id="26590">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="26613">soit</DiscourseConnective> motivée comme elle le devrait <DiscourseConnective annotation_id="26648">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10254" annotation_id="26661">
          <DiscourseConnective annotation_id="26661" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun de nos pays devra par conséquent faire lui-même le ménage chez lui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22625" id="107" name="Andrew Henry William Brons">
    <ParallelChunk annotation_id="22625" docOffset="143">
      <en>Madam President, as the fictional Lady Bracknell might have said, to make one major mistake in the Muslim world is unfortunate, <Alignment alignment="26894" annotation_id="22753">
          <DiscourseConnective annotation_id="22753" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to make two sounds like carelessness.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="26766">comme</DiscourseConnective> aurait pu le dire le personnage de fiction Lady Bracknell, faire une grosse erreur dans le monde musulman est malheureux, <Alignment alignment="17920" annotation_id="26894">
          <DiscourseConnective annotation_id="26894" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en faire deux ressemble à de la négligence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22795" docOffset="144">
      <en>To make three or more is an indication of stupidity, insanity or deliberate mischief-making.</en>
      <fr>En faire trois <DiscourseConnective annotation_id="26958">ou</DiscourseConnective> plus est un signe de stupidité, de folie, <DiscourseConnective annotation_id="27003">ou</DiscourseConnective> le signe d'une volonté de semer la zizanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22888" docOffset="145">
      <en>Yemen is now being called the new Afghanistan.</en>
      <fr>On qualifie <DiscourseConnective annotation_id="27062">maintenant</DiscourseConnective> le Yémen de nouvel Afghanistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22935" docOffset="146">
      <en>US troops are already being deployed there as advisers.</en>
      <fr>Des troupes américaines y sont <DiscourseConnective annotation_id="27136">déjà</DiscourseConnective> déployées en qualité de conseillères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22991" docOffset="147">
      <en>How long <Alignment alignment="7196" annotation_id="23000">
          <DiscourseConnective annotation_id="23000" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they and their allies, including Britain, are deploying ground troops there against al-Qaeda?</en>
      <fr>Combien de temps s'écoulera-t-il <Alignment alignment="22072" annotation_id="27212">
          <DiscourseConnective annotation_id="27212" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles <DiscourseConnective annotation_id="27227">et</DiscourseConnective> leurs alliés, y compris la Grande-Bretagne, n'y déploient des troupes au sol contre Al-Qaïda?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23101" docOffset="148">
      <en>What should the West <Alignment alignment="52566" annotation_id="23122">
          <Alignment alignment="27337" annotation_id="23122">
            <DiscourseConnective annotation_id="23122" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> be doing to prevent the threat?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27324">Que</DiscourseConnective> devrait, <Alignment alignment="17788" annotation_id="27337">
          <Alignment alignment="21844" annotation_id="27337">
            <DiscourseConnective annotation_id="27337" sense="Expansion.Conjunction">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, faire l'Occident <DiscourseConnective annotation_id="27366">pour</DiscourseConnective> prévenir la menace?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23162" docOffset="149">
      <en>First of all, it should stop wars in Muslim countries that are killing Western troops, killing civilians and radicalising young Muslims at home and abroad.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27391">Tout d'abord</DiscourseConnective>, il faut arrêter les guerres dans les pays musulmans, qui tuent des soldats occidentaux, tuent des civils <DiscourseConnective annotation_id="27510">et</DiscourseConnective> radicalisent les jeunes musulmans dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="27561">et</DiscourseConnective> à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23318" docOffset="150">
      <en>It should bring the troops home to work on homeland security to protect our populations and infrastructures.</en>
      <fr>Il faut ramener les troupes à la maison, <DiscourseConnective annotation_id="27619">afin qu'</DiscourseConnective>elles contribuent <DiscourseConnective annotation_id="27645">à</DiscourseConnective> la sécurité intérieure <DiscourseConnective annotation_id="27670">pour</DiscourseConnective> protéger nos populations <DiscourseConnective annotation_id="27700">et</DiscourseConnective> nos infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23427" docOffset="151">
      <en>It should adopt a genuinely neutral policy towards the Middle East and abandon the partisan policy of the US, <Alignment alignment="27880" annotation_id="23537">
          <DiscourseConnective annotation_id="23537" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should stop immigration from Muslim countries and encourage radical Muslims in the West to see that they would be much happier living among their own coreligionists.</en>
      <fr>L'Occident devrait adopter une politique véritablement neutre à l'égard du Moyen-Orient, <DiscourseConnective annotation_id="27813">et</DiscourseConnective> abandonner la politique partisane qui est celle des États-Unis, <Alignment alignment="23282" annotation_id="27880">
          <DiscourseConnective annotation_id="27880" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il devrait mettre un terme à l'immigration en provenance des pays musulmans <DiscourseConnective annotation_id="27959">et</DiscourseConnective> encourager les musulmans radicaux vivant <DiscourseConnective annotation_id="28003">en</DiscourseConnective> Ocident <DiscourseConnective annotation_id="28014">à</DiscourseConnective> réaliser qu'ils vivraient plus heureux parmi leurs propres coreligionnaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23710" id="108" name="Angelika Niebler">
    <ParallelChunk annotation_id="23710" docOffset="152">
      <en>(DE) Madam President, Baroness Ashton, ladies and gentlemen, over recent months, the conditions for the people, as well as the overall political and economic situation, have dramatically deteriorated in Yemen.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Madame la Baronne Ashton, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28155">et</DiscourseConnective> Messieurs, les conditions de vie de la population <DiscourseConnective annotation_id="28208">ainsi</DiscourseConnective> que la situation politique <DiscourseConnective annotation_id="28241">et</DiscourseConnective> économique se sont considérablement détériorées au http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" cours des derniers mois au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23920" docOffset="153">
      <en>We Europeans must <Alignment alignment="28411" annotation_id="23938">
          <DiscourseConnective annotation_id="23938" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> do everything we can to finally stabilise the country.</en>
      <fr>Nous autres, Européens, devons <Alignment alignment="14465" annotation_id="28411">
          <DiscourseConnective annotation_id="28411" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire tout notre possible <DiscourseConnective annotation_id="28442">pour</DiscourseConnective> stabiliser définitivement le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24003" docOffset="154">
      <en>High Representative, might I ask you to please prevent Yemen from becoming a second Afghanistan.</en>
      <fr>Madame la Haute représentante, je vous en prie, ne laissez pas le Yémen devenir un second Afghanistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24100" docOffset="155">
      <en>We must do everything in our power to fight international terrorism.</en>
      <fr>Nous devons faire tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="28619">en</DiscourseConnective> notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="28636">pour</DiscourseConnective> lutter contre le terrorisme international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24169" docOffset="156">
      <en>We will only be able to achieve that, <Alignment alignment="28699" annotation_id="24207">
          <DiscourseConnective annotation_id="24207" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="28736" annotation_id="24216">
          <DiscourseConnective annotation_id="24216" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="25384" annotation_id="24222">
          <DiscourseConnective annotation_id="24222" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support a peace process in Yemen.</en>
      <fr>Nous ne serons <Alignment alignment="58" annotation_id="28699">
          <DiscourseConnective annotation_id="28699" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mesure d'accomplir cela <Alignment alignment="15993" annotation_id="28736">
          <DiscourseConnective annotation_id="28736" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons <Alignment alignment="22708" annotation_id="28758">
          <DiscourseConnective annotation_id="28758" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un processus de paix au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24261" docOffset="157">
      <en>We need to achieve peace in the region <Alignment alignment="28846" annotation_id="24300">
          <DiscourseConnective annotation_id="24300" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to support the peace efforts of the government there.</en>
      <fr>Nous devons parvenir à la paix dans la région, <Alignment alignment="22284" annotation_id="28846">
          <DiscourseConnective annotation_id="28846" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons appuyer les efforts de paix du gouvernement de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24366" docOffset="158">
      <en>The Yemeni Government could <Alignment alignment="28927" annotation_id="24394">
          <DiscourseConnective annotation_id="24394" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be reminded, once again, that it needs to ensure that there is no discrimination in Yemen - only then can there be peace.</en>
      <fr>Il serait <Alignment alignment="32514" annotation_id="28927">
          <DiscourseConnective annotation_id="28927" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible de rappeler une fois de plus au gouvernement yéménite <DiscourseConnective annotation_id="29000">qu'</DiscourseConnective>il doit veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="29024">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait pas de discrimination au Yémen - ce n'est qu'à cette condition qu'une paix sera possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24521" docOffset="159">
      <en>Peace requires democratic structures that uphold the rights of minorities.</en>
      <fr>La paix exige des structures démocratiques qui respectent les droits des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24596" docOffset="160">
      <en>That is our European path, <Alignment alignment="13170" annotation_id="24623">
          <DiscourseConnective annotation_id="24623" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may differ from other paths.</en>
      <fr>Telle est notre voie européenne, <Alignment alignment="5694" annotation_id="29245">
          <DiscourseConnective annotation_id="29245" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se peut que celle-ci se distingue d'autres voies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24659" docOffset="161">
      <en>I ask you, in your new role, to spare no efforts to walk this European path with us.</en>
      <fr>Je vous demande, dans votre nouveau rôle, de ne reculer devant aucun effort <DiscourseConnective annotation_id="29377">pour</DiscourseConnective> nous accompagner sur cette voie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24744" docOffset="162">
      <en>Without political stability, Yemen has no chance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29426">Sans</DiscourseConnective> stabilité politique, le Yémen n'a aucune chance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24794" docOffset="163">
      <en>With political stability, the local economy can recover, then an economy can be built up <Alignment alignment="29583" annotation_id="24883">
          <DiscourseConnective annotation_id="24883" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people can be given future prospects.</en>
      <fr>Avec la stabilité politique, l'économie locale peut se rétablir, une économie peut <DiscourseConnective annotation_id="29563">alors</DiscourseConnective> se construire <Alignment alignment="22954" annotation_id="29583">
          <DiscourseConnective annotation_id="29583" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il devient possible d'offrir aux gens des perspectives d'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24925" docOffset="164">
      <en>I ask you to work hard for this.</en>
      <fr>Je vous demande de travailler âprement dans ce but.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24958" docOffset="165">
      <en>I <Alignment alignment="29719" annotation_id="24960">
          <DiscourseConnective annotation_id="24960" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask you to make your influence count to ensure that the auxiliary troops there can provide humanitarian assistance.</en>
      <fr>Je vous demande <Alignment alignment="20839" annotation_id="29719">
          <DiscourseConnective annotation_id="29719" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire usage de votre influence <DiscourseConnective annotation_id="29759">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="29777">que</DiscourseConnective> les renforts militaires déployés là-bas puissent fournir une assistance humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25081" docOffset="166">
      <en>There are over 130 000 refugees from Somalia in Yemen.</en>
      <fr>Il y a plus de 130 000 réfugiés somaliens au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25136" docOffset="167">
      <en>The situation on the ground is dreadful.</en>
      <fr>La situation sur le terrain est terrible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25177" docOffset="168">
      <en>I put all my hopes on you, Baroness Ashton, in the expectation that you will use your influence here.</en>
      <fr>Je place tous mes espoirs <DiscourseConnective annotation_id="29986">en</DiscourseConnective> vous, Madame la Baronne Ashton, <DiscourseConnective annotation_id="30021">pour que</DiscourseConnective> vous pesiez de tout votre poids sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25279" docOffset="169">
      <en>Please <Alignment alignment="30089" annotation_id="25286">
          <DiscourseConnective annotation_id="25286" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stand up for the six hostages, for the European citizens - one Briton and five Germans - who are being held as hostages in Yemen.</en>
      <fr>Je vous prie <Alignment alignment="16755" annotation_id="30089">
          <DiscourseConnective annotation_id="30089" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de défendre les six otages, citoyens européens - un Britannique <DiscourseConnective annotation_id="30159">et</DiscourseConnective> cinq Allemands - qui sont retenus au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25421" docOffset="170">
      <en>Maybe you can <Alignment alignment="30228" annotation_id="25435">
          <DiscourseConnective annotation_id="25435" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to get them freed.</en>
      <fr>Peut-être pouvez-vous <Alignment alignment="12840" annotation_id="30228">
          <DiscourseConnective annotation_id="30228" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aider <DiscourseConnective annotation_id="30244">à</DiscourseConnective> leur libération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25464" docOffset="171">
      <en>Many thanks.</en>
      <fr>Un grand merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25477" id="109" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="25477" docOffset="172">
      <en>(LT) I agree with the Commission and my fellow Members who have said that the situation in Yemen is tense.</en>
      <fr>(LT) http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" Je suis d'accord avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="30371">et</DiscourseConnective> avec mes collègues députés qui ont affirmé <DiscourseConnective annotation_id="30417">que</DiscourseConnective> la situation au Yémen était tendue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25584" docOffset="173">
      <en>The country is exhausted and impoverished by endless partisan wars and separatist fighting <Alignment alignment="15873" annotation_id="25675">
          <DiscourseConnective annotation_id="25675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people are suffering from extreme poverty.</en>
      <fr>Le pays est épuisé <DiscourseConnective annotation_id="30476">et</DiscourseConnective> appauvri par des guerres partisanes sans fin <DiscourseConnective annotation_id="30524">et</DiscourseConnective> des combats séparatistes, <Alignment alignment="25675" annotation_id="30553">
          <DiscourseConnective annotation_id="30553" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gens souffrent d'une pauvreté extrême.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25722" docOffset="174">
      <en>Such economic and political instability has already caused concern in neighbouring countries of the Arabian peninsula and threatens not just regional but global security.</en>
      <fr>Cette instabilité économique <DiscourseConnective annotation_id="30628">et</DiscourseConnective> politique a <DiscourseConnective annotation_id="30643">déjà</DiscourseConnective> suscité des inquiétudes dans les pays voisins de la Péninsule arabique <DiscourseConnective annotation_id="30719">et</DiscourseConnective> menace la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="30741">non seulement</DiscourseConnective> régionale <DiscourseConnective annotation_id="30765">mais</DiscourseConnective> mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25893" docOffset="175">
      <en>News about the recent intensification of the activities of terrorist groups is worrying.</en>
      <fr>Les informations concernant la récente intensification de l'activité des groupes terroristes sont préoccupantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25982" docOffset="176">
      <en>Let us <Alignment alignment="30908" annotation_id="25989">
          <DiscourseConnective annotation_id="25989" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remember the failed attempt to blow up a plane flying to the USA, as well as threats against embassies in Yemen.</en>
      <fr>Rappelons-nous <Alignment alignment="25989" annotation_id="30908">
          <DiscourseConnective annotation_id="30908" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la tentative avortée de faire sauter un avion <DiscourseConnective annotation_id="30960">à</DiscourseConnective> destination des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="30989">ainsi</DiscourseConnective> que les menaces contre des ambassades au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26107" docOffset="177">
      <en>The USA has already announced that it will devote special attention to the situation in this country.</en>
      <fr>Les États-Unis ont <DiscourseConnective annotation_id="31062">déjà</DiscourseConnective> annoncé <DiscourseConnective annotation_id="31075">qu'</DiscourseConnective>ils accorderaient une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="31123">à</DiscourseConnective> la situation dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26209" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="31152" annotation_id="26209">
          <DiscourseConnective annotation_id="26209" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="31168" annotation_id="26220">
          <DiscourseConnective annotation_id="26220" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> implementing a common foreign policy, I think that it is the duty of the European Parliament, the European Commission and other institutions, particularly following the entry into force of the Treaty of Lisbon, to take joint and coordinated action together with the international community.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26209" annotation_id="31152">
          <DiscourseConnective annotation_id="31152" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26220" annotation_id="31168">
          <DiscourseConnective annotation_id="31168" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettant en œuvre la politique étrangère commune, je pense <DiscourseConnective annotation_id="31234">qu'</DiscourseConnective>il est du devoir du Parlement européen, de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="31305">et</DiscourseConnective> d'autres institutions, <DiscourseConnective annotation_id="31331">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31341">après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="31356">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, d'entreprendre des actions conjointes <DiscourseConnective annotation_id="31428">et</DiscourseConnective> coordonnées, de concert avec la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26517" id="110" name="Ivo Vajgl">
    <ParallelChunk annotation_id="26517" docOffset="179">
      <en>(SL) I will speak in Slovene, so please listen to the interpretation.</en>
      <fr>(SL) http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" Je vais parler <DiscourseConnective annotation_id="31561">en</DiscourseConnective> slovène, veuillez <DiscourseConnective annotation_id="31582">par conséquent</DiscourseConnective> écouter l'interprétation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26587" docOffset="180">
      <en>Yemen is a country troubled by religious and tribal conflicts and by mistakes made by past colonial and US policies.</en>
      <fr>Le Yémen est un pays troublé par des conflits religieux <DiscourseConnective annotation_id="31679">et</DiscourseConnective> tribaux, <DiscourseConnective annotation_id="31691">ainsi</DiscourseConnective> que par les erreurs commises dans le passé par les politiques coloniales <DiscourseConnective annotation_id="31770">et</DiscourseConnective> par la politique américaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26704" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="33281" annotation_id="26704">
          <DiscourseConnective annotation_id="26704" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of our fellow Members have said, we are dealing here firstly, with the Near and Middle East, an unstable region and one riddled with unresolved problems, and secondly, of course, with the mother of all conflicts, the Israeli-Palestinian conflict.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26704" annotation_id="31802">
          <DiscourseConnective annotation_id="31802" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit certains de nos collègues, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="31856">avant</DiscourseConnective> tout affaire, avec le Proche-Orient <DiscourseConnective annotation_id="31898">et</DiscourseConnective> le Moyen-Orient, à une région instable, tourmentée par des problèmes non résolus, <DiscourseConnective annotation_id="31983">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31986">ensuite</DiscourseConnective>, bien sûr, au père de tous les conflits, à savoir le conflit israélo-palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26959" docOffset="182">
      <en>Yemen is representative of all these problems <Alignment alignment="32125" annotation_id="27005">
          <DiscourseConnective annotation_id="27005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not delude ourselves into thinking that we are dealing with a local problem.</en>
      <fr>Le Yémen est représentatif de tous ces problèmes <Alignment alignment="27005" annotation_id="32125">
          <DiscourseConnective annotation_id="32125" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas nous leurrer <DiscourseConnective annotation_id="32160">en</DiscourseConnective> pensant <DiscourseConnective annotation_id="32171">que</DiscourseConnective> nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="32198">à</DiscourseConnective> un problème local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27096" docOffset="183">
      <en>Yemen is struggling with a civil war, al-Qaeda strongholds, a weak state, poor intelligence services, inefficient security and armed military forces.</en>
      <fr>Le Yémen fait face à une guerre civile, aux bastions d'Al-Qaïda, à un État faible, à de piètres services de renseignement et à des forces de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="32369">et</DiscourseConnective> des forces armées inefficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27246" docOffset="184">
      <en>What may we expect from the London conference?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32403">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous attendre de la conférence de Londres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27293" docOffset="185">
      <en>Madam High Representative, in my view, the hardest thing of all will be to formulate a holistic approach, <Alignment alignment="41937" annotation_id="27399">
          <DiscourseConnective annotation_id="27399" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is precisely what we need to do.</en>
      <fr>Madame la Haute représentante, la chose la plus difficile de toutes consistera <DiscourseConnective annotation_id="32537">à</DiscourseConnective> mon avis <DiscourseConnective annotation_id="32548">à</DiscourseConnective> élaborer une approche globale, <Alignment alignment="9848" annotation_id="32581">
          <DiscourseConnective annotation_id="32581" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est exactement ce que nous devons faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27441" docOffset="186">
      <en>That alone will solve Yemen's problems.</en>
      <fr>Seule cette approche permettra de résoudre les problèmes du Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27481" docOffset="187">
      <en>We need an economic and developmental approach <Alignment alignment="62329" annotation_id="27528">
          <DiscourseConnective annotation_id="27528" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to offer Yemen the kind of assistance that will help it build its state and administrative capacities.</en>
      <fr>Il nous faut une approche économique <DiscourseConnective annotation_id="32733">et</DiscourseConnective> de développement, <Alignment alignment="14653" annotation_id="32754">
          <DiscourseConnective annotation_id="32754" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons offrir au Yémen le type d'assistance qui l'aidera à construire son État <DiscourseConnective annotation_id="32841">et</DiscourseConnective> ses capacités administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27643" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="54504" annotation_id="27643">
          <DiscourseConnective annotation_id="27643" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am of the opinion that the second report, which I would like you, Mrs Ashton, to present, is about us not deluding ourselves into thinking - let no one delude themselves into thinking - that this is merely another issue or another problem that can be resolved by military means.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27643" annotation_id="32875">
          <DiscourseConnective annotation_id="32875" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="32895">que</DiscourseConnective> le deuxième rapport, <DiscourseConnective annotation_id="32920">que</DiscourseConnective> je voudrais que vous nous présentiez, Madame Ashton, exige que nous ne faisions pas l'erreur de penser - personne ne doit commettre cette erreur - <DiscourseConnective annotation_id="33071">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="33077">s'</DiscourseConnective>agit tout <DiscourseConnective annotation_id="33089">simplement</DiscourseConnective> d'une autre question <DiscourseConnective annotation_id="33121">ou</DiscourseConnective> d'un autre problème pouvant être résolus par des moyens militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27933" docOffset="189">
      <en>I fear that there are many indications, especially in the world media, to the effect that we are preparing for a new frontline, for a new armed conflict.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="33202">qu'</DiscourseConnective>il n'existe déjà de nombreux signes, <DiscourseConnective annotation_id="33242">notamment</DiscourseConnective> dans les médias du monde entier, qui nous montrent que nous préparons un nouveau front, un nouveau conflit armé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28087" docOffset="190">
      <en>That would be the worst thing that could happen in Yemen and something that would probably poison relations in the entire region even more.</en>
      <fr>Ce serait la pire chose qui pourrait arriver au Yémen, <DiscourseConnective annotation_id="33420">et</DiscourseConnective> cela ne ferait probablement qu'envenimer <DiscourseConnective annotation_id="33464">encore</DiscourseConnective> plus les relations dans toute la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28227" docOffset="191">
      <en>We have drawn enough lessons from the military adventures we have witnessed, from the Near and Middle East to Afghanistan and a few other places.</en>
      <fr>Nous avons tiré suffisamment de leçons des aventures militaires auxquelles nous avons assisté, <DiscourseConnective annotation_id="33607">depuis</DiscourseConnective> le Proche-Orient <DiscourseConnective annotation_id="33631">et</DiscourseConnective> le Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="33650">jusqu'à</DiscourseConnective> l'Afghanistan, en passant par quelques autres endroits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28373" id="111" name="Struan Stevenson">
    <ParallelChunk annotation_id="28373" docOffset="192">
      <en>Madam President, we debated earlier the deteriorating human rights situation and brutal fascist regime in Iran.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" nous avons débattu plus tôt de la détérioration de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="33878">et</DiscourseConnective> de la brutalité du régime fasciste iranien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28485" docOffset="193">
      <en>We heard in that debate how the mullahs have exported terrorism to Palestine and Lebanon, <Alignment alignment="41805" annotation_id="28575">
          <DiscourseConnective annotation_id="28575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how now they are exporting their vile brand of terror to Yemen.</en>
      <fr>Nous avons entendu, dans ce débat, de quelle manière les mollahs ont exporté le terrorisme en Palestine <DiscourseConnective annotation_id="34029">et</DiscourseConnective> au Liban, <Alignment alignment="10761" annotation_id="34042">
          <DiscourseConnective annotation_id="34042" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment ils exportent à présent au Yémen les infâmes stigmates de la terreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28643" docOffset="194">
      <en>In late October, Yemeni officials reported that they had intercepted a vessel laden with weapons from Iran.</en>
      <fr>Fin octobre, les autorités yéménites ont indiqué <DiscourseConnective annotation_id="34172">qu'</DiscourseConnective>elles avaient intercepté un bateau chargé d'armes en provenance d'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28751" docOffset="195">
      <en>They arrested five Iranian instructors.</en>
      <fr>Elles ont arrêté cinq instructeurs iraniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28791" docOffset="196">
      <en>The weapons and the instructors were destined for the Houthi rebels.</en>
      <fr>Les armes <DiscourseConnective annotation_id="34302">et</DiscourseConnective> les instructeurs étaient destinés aux rebelles Houthi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28860" docOffset="197">
      <en>Iran is a past master at fighting wars by proxy; it did so in both Palestine and Lebanon.</en>
      <fr>L'Iran a l'art de mener des guerres par procuration; il l'a fait <DiscourseConnective annotation_id="34425">en</DiscourseConnective> Palestine <DiscourseConnective annotation_id="34438">et</DiscourseConnective> au Liban.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28950" docOffset="198">
      <en>Now it wishes to foment a proxy regional conflict with Sunni-dominated Saudi Arabia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34451">Maintenant</DiscourseConnective>, il souhaite fomenter par procuration un conflit régional avec l'Arabie Saoudite à domination sunnite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29035" docOffset="199">
      <en>I would say to Baroness Ashton that <Alignment alignment="92317" annotation_id="29071">
          <DiscourseConnective annotation_id="29071" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> she deals decisively with Iran, she will cut out much of the malignant cancer that threatens the Middle East.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="34582">à</DiscourseConnective> la baronne Ashton <Alignment alignment="4820" annotation_id="34602">
          <DiscourseConnective annotation_id="34602" sense="Contingency.Condition">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> faisant face avec détermination à l'Iran, elle fera disparaître une grande partie de la tumeur maligne qui menace le Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29184" id="112" name="Cristiana Muscardini">
    <ParallelChunk annotation_id="29184" docOffset="200">
      <en>(IT) Madam President, High Representative, ladies and gentlemen, the serious political, economic and social crisis in Yemen is linked to the operational presence of al-Qaeda on its territory and the jihadist vision that motivates it.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Madame la Haute représentante, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="34806">et</DiscourseConnective> Messieurs, la grave crise politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="34857">et</DiscourseConnective> sociale que connaît le Yémen est liée <DiscourseConnective annotation_id="34898">à</DiscourseConnective> la présence opérationnelle d'Al-Qaïda sur son territoire <DiscourseConnective annotation_id="34957">et</DiscourseConnective> à la vision djihadiste qui motive celle-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29418" docOffset="201">
      <en>Yemen is one of the poorest countries in the world <Alignment alignment="35058" annotation_id="29469">
          <DiscourseConnective annotation_id="29469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the management of internal conflicts bristles with difficulties because of the religious origins of the conflict between the Shi'ite and Sunni minorities.</en>
      <fr>Le Yémen est l'un des pays les plus pauvres du monde, <Alignment alignment="23274" annotation_id="35058">
          <DiscourseConnective annotation_id="35058" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la gestion des conflits internes est semée d'embûches en raison de l'origine religieuse du conflit entre les minorités chiite <DiscourseConnective annotation_id="35187">et</DiscourseConnective> sunnite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29628" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="35199" annotation_id="29628">
          <DiscourseConnective annotation_id="29628" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the motion for a resolution stresses, aid, cooperation and support for the implementation of social assistance programmes are vital.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10534" annotation_id="35199">
          <DiscourseConnective annotation_id="35199" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le souligne la proposition de résolution, l'assistance, la coopération <DiscourseConnective annotation_id="35276">et</DiscourseConnective> le soutien <DiscourseConnective annotation_id="35290">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre des programmes d'aide sociale sont essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29764" docOffset="203">
      <en>We should, <Alignment alignment="35368" annotation_id="29775">
          <DiscourseConnective annotation_id="29775" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, stress the risks that the West <Alignment alignment="19650" annotation_id="29815">
          <DiscourseConnective annotation_id="29815" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> runs <Alignment alignment="35434" annotation_id="29825">
          <DiscourseConnective annotation_id="29825" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the security problems are not tackled clearly and with determination.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="20163" annotation_id="35368">
          <DiscourseConnective annotation_id="35368" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> insister sur les risques <DiscourseConnective annotation_id="35403">que</DiscourseConnective> court <Alignment alignment="376" annotation_id="35413">
          <DiscourseConnective annotation_id="35413" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Occident <Alignment alignment="34037" annotation_id="35434">
          <DiscourseConnective annotation_id="35434" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les problèmes de sécurité ne sont pas abordés clairement <DiscourseConnective annotation_id="35494">et</DiscourseConnective> avec détermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29898" docOffset="204">
      <en>The reasons that drive terrorists to acquire military training and train in acts of martyrdom are the product of jihadist ideology, which is becoming increasingly widespread and entrenched on the African continent too, partly because of the indifference and superficiality with which the international community has dealt, or <Alignment alignment="35893" annotation_id="30224">
          <DiscourseConnective annotation_id="30224" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> has not dealt, with al-Qaeda and its cells in Somalia and Sudan, as well as in Yemen.</en>
      <fr>Les raisons qui poussent les terroristes <DiscourseConnective annotation_id="35558">à</DiscourseConnective> acquérir une formation militaire <DiscourseConnective annotation_id="35593">et</DiscourseConnective> à s'entraîner <DiscourseConnective annotation_id="35610">à</DiscourseConnective> commettre des actes menant au martyre sont le produit de l'idéologie djihadiste, qui devient de plus <DiscourseConnective annotation_id="35713">en plus</DiscourseConnective> répandue <DiscourseConnective annotation_id="35730">et</DiscourseConnective> ancrée sur le continent africain <DiscourseConnective annotation_id="35766">également</DiscourseConnective>, en partie à cause de l'indifférence <DiscourseConnective annotation_id="35813">et</DiscourseConnective> de la superficialité avec laquelle la communauté internationale a traité, <DiscourseConnective annotation_id="35890">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1197" annotation_id="35893">
          <DiscourseConnective annotation_id="35893" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'a pas traité, Al-Qaïda <DiscourseConnective annotation_id="35925">et</DiscourseConnective> ses cellules <DiscourseConnective annotation_id="35941">en</DiscourseConnective> Somalie <DiscourseConnective annotation_id="35952">et</DiscourseConnective> au Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="35966">ainsi</DiscourseConnective> qu'au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30317" docOffset="205">
      <en>We should remember the cause and effect relationship between the terrorist presence in Yemen and the number of acts carried out to destabilise Somalia, which is a pawn controlled by al-Qaeda forces in Yemen.</en>
      <fr>Nous devrions garder à l'esprit la relation de cause <DiscourseConnective annotation_id="36038">à</DiscourseConnective> effet entre la présence de terroristes au Yémen <DiscourseConnective annotation_id="36088">et</DiscourseConnective> le nombre d'actions effectuées <DiscourseConnective annotation_id="36122">en vue de</DiscourseConnective> déstabiliser la Somalie, qui est un pion aux mains des forces d'Al-Qaïda au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30525" docOffset="206">
      <en>These <DiscourseConnective annotation_id="30531" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective> are dependent not so much on the Wahhabis of Saudi Arabia as on the Iranian ayatollahs, from whom they receive weapons and money.</en>
      <fr>Celles-ci ne sont pas tant tributaires des wahhabites d'Arabie saoudite <DiscourseConnective annotation_id="36287">que</DiscourseConnective> des ayatollahs iraniens, dont elles reçoivent des armes <DiscourseConnective annotation_id="36347">et</DiscourseConnective> de l'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30669" docOffset="207">
      <en>Support for Yemen cannot be divorced from the issue of security.</en>
      <fr>Le soutien apporté au Yémen ne peut pas être dissocié de la question de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30734" id="113" name="Arnaud Danjean">
    <ParallelChunk annotation_id="30734" docOffset="208">
      <en>(FR) Madam President, Mrs Ashton, you were right to stress that the important thing in Yemen in terms of security priority is to end the internal conflicts that exist in that country.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame Ashton, vous avez bien fait de souligner <DiscourseConnective annotation_id="36519">que</DiscourseConnective> l'important, au Yémen, <DiscourseConnective annotation_id="36546">en</DiscourseConnective> termes de priorité sécuritaire, c'était de mettre fin aux conflits internes qui existent dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30918" docOffset="209">
      <en>We must not confuse the causes and the consequences, <Alignment alignment="36709" annotation_id="30971">
          <DiscourseConnective annotation_id="30971" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> without playing down the terrorist risk, the main reason for the instability in Yemen is not terrorism.</en>
      <fr>Il ne faut pas confondre les causes <DiscourseConnective annotation_id="36688">et</DiscourseConnective> les conséquences, <Alignment alignment="36951" annotation_id="36709">
          <DiscourseConnective annotation_id="36709" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36712">sans</DiscourseConnective> minimiser le risque terroriste, la raison première de l'instabilité au Yémen n'est pas le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31079" docOffset="210">
      <en>Terrorism develops <Alignment alignment="72402" annotation_id="31098">
          <DiscourseConnective annotation_id="31098" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is instability due to internal conflicts.</en>
      <fr>Le terrorisme se développe <Alignment alignment="22877" annotation_id="36846">
          <DiscourseConnective annotation_id="36846" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a instabilité du fait de conflits internes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31154" docOffset="211">
      <en>From this point of view, the priority of the European Union should be to encourage and to support the efforts currently being made to start a national dialogue in Yemen with President Saleh.</en>
      <fr>De ce point de vue-là, la priorité de l'Union européenne devrait être d'encourager, de soutenir les efforts qui sont faits actuellement <DiscourseConnective annotation_id="37040">pour</DiscourseConnective> nouer un dialogue national au Yémen avec le président Saleh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31345" docOffset="212">
      <en>At regional level, there are - <Alignment alignment="37138" annotation_id="31376">
          <DiscourseConnective annotation_id="31376" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have just been reminded - links with the Somalian crisis and the crisis in the Horn of Africa.</en>
      <fr>Au niveau régional, il existe - <Alignment alignment="14009" annotation_id="37138">
          <DiscourseConnective annotation_id="37138" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vient d'être rappelé fort justement - des interactions avec la crise somalienne <DiscourseConnective annotation_id="37226">et</DiscourseConnective> la crise dans la Corne de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31477" docOffset="213">
      <en>There are very sizeable migratory flows, but also arms trafficking and movement of jihadist fighters between Yemen and Somalia.</en>
      <fr>Il y a des flux migratoires très importants, <DiscourseConnective annotation_id="37311">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37316">également</DiscourseConnective> un trafic d'armes <DiscourseConnective annotation_id="37344">et</DiscourseConnective> des mouvements de combattants jihadistes entre le Yémen <DiscourseConnective annotation_id="37403">et</DiscourseConnective> la Somalie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31605" docOffset="214">
      <en>In this respect, I would like to know where the European Union stands as regards the strengthening of maritime surveillance capacities, which <Alignment alignment="51645" annotation_id="31747">
          <DiscourseConnective annotation_id="31747" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concern Yemen.</en>
      <fr>Je voulais savoir, <DiscourseConnective annotation_id="37437">en</DiscourseConnective> la matière, où en était l'Union dans le renforcement des capacités de surveillance maritime, qui concernent <Alignment alignment="31747" annotation_id="37548">
          <DiscourseConnective annotation_id="37548" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Yémen?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31767" id="114" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="31767" docOffset="215">
      <en>(PL) Madam President, Yemen is the poorest country of the Arab world. I was in Yemen not long ago and saw this with my own eyes.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, le Yémen est le pays le plus pauvre du monde arabe. http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" Je me trouvais récemment au Yémen, <DiscourseConnective annotation_id="37733">et</DiscourseConnective> j'en ai été moi-même témoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31896" docOffset="216">
      <en>There is no doubt that poverty is the source, or at least a factor, which intensifies some of the many problems the country faces.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="37788">que</DiscourseConnective> la pauvreté est la source, <DiscourseConnective annotation_id="37819">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37822">au moins</DiscourseConnective> un facteur aggravant, de certains des nombreux problèmes auxquels le pays est confronté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32027" docOffset="217">
      <en>Unfortunately, in the global world, Yemen's problems are <Alignment alignment="37996" annotation_id="32084">
          <DiscourseConnective annotation_id="32084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> becoming our problems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37920">Malheureusement</DiscourseConnective>, dans un monde globalisé, les problèmes du Yémen deviennent <Alignment alignment="18758" annotation_id="37996">
          <DiscourseConnective annotation_id="37996" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32112" docOffset="218">
      <en>The internal conflicts referred to in the draft resolution and during this debate should be resolved by political means, <Alignment alignment="96628" annotation_id="32233">
          <DiscourseConnective annotation_id="32233" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sides in the conflicts should respect human rights and international humanitarian law.</en>
      <fr>Les conflits internes mentionnés dans le projet de résolution <DiscourseConnective annotation_id="38079">et</DiscourseConnective> au cours de ce débat devraient être résolus par des moyens politiques, <Alignment alignment="32233" annotation_id="38153">
          <DiscourseConnective annotation_id="38153" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les parties aux conflits devraient respecter les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="38223">et</DiscourseConnective> le droit international humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32328" docOffset="219">
      <en>The European Union should make efforts to prevent escalation of the present crisis.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait consentir des efforts <DiscourseConnective annotation_id="38311">pour</DiscourseConnective> empêcher l'escalade de la crise actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32412" docOffset="220">
      <en>The development aid which we give, <Alignment alignment="38402" annotation_id="32447">
          <DiscourseConnective annotation_id="32447" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is effective <Alignment alignment="71257" annotation_id="32466">
          <DiscourseConnective annotation_id="32466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="101183" annotation_id="32470">
          <DiscourseConnective annotation_id="32470" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is sensibly spent, can be of help in bringing about political, economic and social stabilisation.</en>
      <fr>L'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="38382">que</DiscourseConnective> nous apportons, <Alignment alignment="21114" annotation_id="38402">
          <DiscourseConnective annotation_id="38402" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est efficace <Alignment alignment="4532" annotation_id="38423">
          <DiscourseConnective annotation_id="38423" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21758" annotation_id="38426">
          <DiscourseConnective annotation_id="38426" sense="Contingency.Condition">à condition d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être judicieusement dépensée, peut être utile <DiscourseConnective annotation_id="38486">à</DiscourseConnective> la réalisation de la stabilisation politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="38545">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32574" docOffset="221">
      <en>
        <Alignment alignment="103634" annotation_id="32574">
          <DiscourseConnective annotation_id="32574" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a catastrophe is not far away.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4067" annotation_id="38557">
          <DiscourseConnective annotation_id="38557" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne sommes pas loin d'une catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32614" docOffset="222">
      <en>The water deficit has been mentioned, <Alignment alignment="38646" annotation_id="32652">
          <DiscourseConnective annotation_id="32652" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the dwindling reserves of crude oil, <Alignment alignment="99398" annotation_id="32697">
          <DiscourseConnective annotation_id="32697" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is <Alignment alignment="27345" annotation_id="32710">
          <DiscourseConnective annotation_id="32710" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem of the abuse by 90% of Yemenis of qat, a hallucinogenic narcotic, which is displacing other crops.</en>
      <fr>La pénurie d'eau a été mentionnée, <Alignment alignment="34948" annotation_id="38646">
          <DiscourseConnective annotation_id="38646" sense="Temporal.Synchrony">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la diminution des réserves de pétrole brut, <Alignment alignment="8031" annotation_id="38702">
          <DiscourseConnective annotation_id="38702" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <Alignment alignment="37150" annotation_id="38714">
          <DiscourseConnective annotation_id="38714" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème de l'abus, de la part de 90 % des Yéménites, du qat, un stupéfiant hallucinogène qui tend à remplacer d'autres cultures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32826" docOffset="223">
      <en>
        <Alignment alignment="102873" annotation_id="32826">
          <DiscourseConnective annotation_id="32826" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Yemen used to export coffee, <Alignment alignment="47736" annotation_id="32868">
          <DiscourseConnective annotation_id="32868" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now it cannot do this, <DiscourseConnective annotation_id="32895" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> this narcotic is being grown <DiscourseConnective annotation_id="32932" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18360" annotation_id="38853">
          <DiscourseConnective annotation_id="38853" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Yémen exportait autrefois du café, <Alignment alignment="14719" annotation_id="38904">
          <DiscourseConnective annotation_id="38904" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne peut plus le faire, ce stupéfiant étant <DiscourseConnective annotation_id="38955">maintenant</DiscourseConnective> cultivé à sa place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32941" docOffset="224">
      <en>The government in Yemen and the international community must not just take stop-gap measures, <Alignment alignment="44485" annotation_id="33035">
          <DiscourseConnective annotation_id="33035" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are faced with structural problems, <Alignment alignment="46156" annotation_id="33084">
          <DiscourseConnective annotation_id="33084" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even <Alignment alignment="54015" annotation_id="33093">
          <DiscourseConnective annotation_id="33093" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can stop al-Qaeda in Yemen, the problems will return <Alignment alignment="39871" annotation_id="33152">
          <DiscourseConnective annotation_id="33152" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not eliminate the causes.</en>
      <fr>Le gouvernement du Yémen <DiscourseConnective annotation_id="39011">et</DiscourseConnective> la communauté internationale ne doivent pas se borner à prendre des mesures palliatives, <Alignment alignment="43923" annotation_id="39103">
          <DiscourseConnective annotation_id="39103" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont confrontés <DiscourseConnective annotation_id="39127">à</DiscourseConnective> des problèmes structurels, <Alignment alignment="22294" annotation_id="39156">
          <DiscourseConnective annotation_id="39156" sense="Expansion.Conjunction">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7717" annotation_id="39164">
          <DiscourseConnective annotation_id="39164" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons mettre fin à la présence d'Al-Qaïda au Yémen, les problèmes vont revenir <Alignment alignment="2352" annotation_id="39253">
          <DiscourseConnective annotation_id="39253" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on n'en élimine pas les causes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33187" id="115" name="Marietta Giannakou">
    <ParallelChunk annotation_id="33187" docOffset="225">
      <en>(EL) Madam President, <DiscourseConnective annotation_id="33209" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we have already heard <Alignment alignment="49627" annotation_id="33234">
          <DiscourseConnective annotation_id="33234" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39403" annotation_id="33238">
          <DiscourseConnective annotation_id="33238" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all realise, the situation in Yemen is drastic from a social and economic point of view and from the point of view of social cohesion.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" comme nous l'avons <DiscourseConnective annotation_id="39387">déjà</DiscourseConnective> entendu <Alignment alignment="23448" annotation_id="39400">
          <DiscourseConnective annotation_id="39400" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4914" annotation_id="39403">
          <DiscourseConnective annotation_id="39403" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en sommes tous conscients, la situation au Yémen est extrêmement dure d'un point de vue social <DiscourseConnective annotation_id="39509">et</DiscourseConnective> économique <DiscourseConnective annotation_id="39523">et</DiscourseConnective> du point de vue de la cohésion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33379" docOffset="226">
      <en>The country has no water, oil reserves are running out <Alignment alignment="39624" annotation_id="33434">
          <DiscourseConnective annotation_id="33434" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the inhabitants are growing drug crops.</en>
      <fr>Le pays n'a pas d'eau, les réserves de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="39613">s'</DiscourseConnective>épuisent <Alignment alignment="21650" annotation_id="39624">
          <DiscourseConnective annotation_id="39624" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les habitants cultivent de la drogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33478" docOffset="227">
      <en>It is exactly what Afghanistan was 26 years ago <Alignment alignment="67067" annotation_id="33526">
          <DiscourseConnective annotation_id="33526" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this Chamber - I mean in the old Chamber of the European Parliament - we made provision during the debate of the report on narcotics for the future of Afghanistan.</en>
      <fr>C'est exactement ce qu'était l'Afghanistan il y a maintenant 26 ans <Alignment alignment="16801" annotation_id="39733">
          <DiscourseConnective annotation_id="39733" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans cette salle - je veux dire dans l'ancien hémicycle du Parlement européen - nous avions pris des dispositions, lors du débat sur le rapport relatif aux stupéfiants, <DiscourseConnective annotation_id="39911">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Afghanistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33699" docOffset="228">
      <en>
        <Alignment alignment="17170" annotation_id="33699">
          <DiscourseConnective annotation_id="33699" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no development-type intervention right now, <Alignment alignment="73934" annotation_id="33755">
          <DiscourseConnective annotation_id="33755" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="40029" annotation_id="33759">
          <DiscourseConnective annotation_id="33759" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UN is not allowed to have a constant presence at all levels, Yemen will certainly find itself in the same situation <Alignment alignment="40184" annotation_id="33882">
          <DiscourseConnective annotation_id="33882" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Afghanistan is today, with unresolved problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15803" annotation_id="39943">
          <DiscourseConnective annotation_id="39943" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas, <DiscourseConnective annotation_id="39959">maintenant</DiscourseConnective>, d'intervention de nature à favoriser le développement, <Alignment alignment="23364" annotation_id="40026">
          <DiscourseConnective annotation_id="40026" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2197" annotation_id="40029">
          <DiscourseConnective annotation_id="40029" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ne permet pas aux Nations unies d'être présentes en permanence et <DiscourseConnective annotation_id="40103">à</DiscourseConnective> tous les niveaux, le Yémen va certainement se retrouver dans la <DiscourseConnective annotation_id="40169">même</DiscourseConnective> situation <Alignment alignment="12579" annotation_id="40184">
          <DiscourseConnective annotation_id="40184" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Afghanistan d'aujourd'hui, avec des problèmes non résolus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33933" docOffset="229">
      <en>There are not many ways to combat terrorism <Alignment alignment="78154" annotation_id="33977">
          <DiscourseConnective annotation_id="33977" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the way in which the West is going about it is certainly not one of them.</en>
      <fr>Les moyens de combattre le terrorisme ne sont pas si nombreux, <Alignment alignment="13274" annotation_id="40312">
          <DiscourseConnective annotation_id="40312" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la manière dont l'Occident est en train de s'y prendre dans ce domaine n'en fait assurément pas partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34055" docOffset="230">
      <en>The only way to help this country not to become an al-Qaeda outpost is for it to come to agreement with all the Arab countries, not just Saudi Arabia <Alignment alignment="40606" annotation_id="34205">
          <DiscourseConnective annotation_id="34205" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, we need to make efforts to help this nation move away from a tribal philosophy and civil conflict and to seek democratic rights.</en>
      <fr>La seule façon d'aider ce pays <DiscourseConnective annotation_id="40450">à</DiscourseConnective> ne pas devenir un avant-poste d'Al-Qaïda est de faire en sorte qu'il parvienne <DiscourseConnective annotation_id="40531">à</DiscourseConnective> un accord avec tous les pays arabes, et pas seulement l'Arabie saoudite, <Alignment alignment="14578" annotation_id="40606">
          <DiscourseConnective annotation_id="40606" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons bien entendu faire des efforts <DiscourseConnective annotation_id="40652">pour</DiscourseConnective> aider cette nation à tourner le dos <DiscourseConnective annotation_id="40693">à</DiscourseConnective> sa philosophie tribale <DiscourseConnective annotation_id="40718">et</DiscourseConnective> aux conflits civils, <DiscourseConnective annotation_id="40742">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40745">à</DiscourseConnective> se mettre en quête de droits démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34350" id="116" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="34350" docOffset="231">
      <en>(RO) The failed bomb attempt on 25 December on board the Amsterdam-Detroit flight actually only served to reveal an important fact.</en>
      <fr>(RO) http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" La tentative avortée d'attentat à la bombe du 25 décembre à bord du vol Amsterdam-Detroit aura <DiscourseConnective annotation_id="40942">en fait</DiscourseConnective> servi <DiscourseConnective annotation_id="40956">à</DiscourseConnective> révéler un fait important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34482" docOffset="232">
      <en>It focused the international community's attention on the seriousness of the situation in Yemen <Alignment alignment="41083" annotation_id="34578">
          <DiscourseConnective annotation_id="34578" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="41094" annotation_id="34587">
          <DiscourseConnective annotation_id="34587" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is well known, there are not one, <Alignment alignment="91889" annotation_id="34624">
          <DiscourseConnective annotation_id="34624" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> three conflicts going on in this country.</en>
      <fr>Elle a attiré l'attention de la communauté internationale sur la gravité de la situation au Yémen <Alignment alignment="34578" annotation_id="41083">
          <DiscourseConnective annotation_id="41083" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7533" annotation_id="41094">
          <DiscourseConnective annotation_id="41094" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on le sait, ce ne sont pas un, <Alignment alignment="21831" annotation_id="41131">
          <DiscourseConnective annotation_id="41131" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> trois conflits qui se déroulement actuellement dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34670" docOffset="233">
      <en>Apart from the battle involving the separatist movement in the south, the conflict in Saada province in the north has been reignited by the offensive launched approximately six months ago by government forces against the al-Huthi Shi'ite rebels, <Alignment alignment="50050" annotation_id="34916">
          <DiscourseConnective annotation_id="34916" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> air strikes have been carried out against al-Qaeda bases.</en>
      <fr>En dehors de la bataille impliquant le mouvement séparatiste dans le Sud, le conflit dans la province de Saada, au Nord, a été relancé par l'offensive menée il y a environ six mois par les forces gouvernementales contre les rebelles chiites Al-Huthi, <Alignment alignment="34916" annotation_id="41448">
          <DiscourseConnective annotation_id="41448" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des frappes aériennes ont été opérées contre des bases d'Al-Qaïda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34978" docOffset="234">
      <en>The humanitarian situation, <Alignment alignment="104126" annotation_id="35006">
          <DiscourseConnective annotation_id="35006" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was <Alignment alignment="41557" annotation_id="35013">
          <DiscourseConnective annotation_id="35013" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned by the Secretary-General of the United Nations on 5 January, is deeply concerning and is at risk of deteriorating even further if none of these conflicts end.</en>
      <fr>La situation humanitaire, <Alignment alignment="35006" annotation_id="41544">
          <DiscourseConnective annotation_id="41544" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a <Alignment alignment="23504" annotation_id="41557">
          <DiscourseConnective annotation_id="41557" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été mentionné le 5 janvier par le secrétaire général des Nations unies, est profondément préoccupante <DiscourseConnective annotation_id="41669">et</DiscourseConnective> risque de se détériorer davantage <DiscourseConnective annotation_id="41706">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41713">si</DiscourseConnective> aucun de ces conflits ne prend fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35187" docOffset="235">
      <en>Looking ahead to the international conference being held next week in London, I believe that the European Union must encourage a coordinated response in order to ensure this country's stability, which could <Alignment alignment="41971" annotation_id="35394">
          <DiscourseConnective annotation_id="35394" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute to international security.</en>
      <fr>Dans l'optique de la conférence internationale qui se tiendra la semaine prochaine <DiscourseConnective annotation_id="41835">à</DiscourseConnective> Londres, je crois <DiscourseConnective annotation_id="41855">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit encourager une action coordonnée <DiscourseConnective annotation_id="41916">en vue d'</DiscourseConnective>assurer la stabilité de ce pays, qui pourrait <Alignment alignment="10297" annotation_id="41971">
          <DiscourseConnective annotation_id="41971" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="41992">à</DiscourseConnective> la sécurité internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35437" docOffset="236">
      <en>The path to a united, stable and democratic Yemen lies, in my view, through drafting a consistent plan for boosting both military and economic support and for combating terrorism, which needs to be backed up by specific measures supporting this country's economic development.</en>
      <fr>Le chemin vers un Yémen uni, stable <DiscourseConnective annotation_id="42058">et</DiscourseConnective> démocratique réside <DiscourseConnective annotation_id="42081">à</DiscourseConnective> mon avis dans l'élaboration d'un plan cohérent destiné à renforcer le soutien à la fois militaire <DiscourseConnective annotation_id="42181">et</DiscourseConnective> économique <DiscourseConnective annotation_id="42195">et</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme, qui doit être appuyée par des mesures spécifiques visant à soutenir le développement économique de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35714" docOffset="237">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35725" id="117" name="Alf Svensson">
    <ParallelChunk annotation_id="35725" docOffset="238">
      <en>(SV) Yemen is not just a safe haven for al-Qaeda.</en>
      <fr>(SV) Le Yémen n'est pas seulement un refuge <DiscourseConnective annotation_id="42388">pour</DiscourseConnective> Al-Qaïda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35775" docOffset="239">
      <en>That has been made clear in the debate here.</en>
      <fr>Cela a été précisé dans le débat que nous avons ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35820" docOffset="240">
      <en>The country could very well develop into a battlefield between two of the major powers of the region: Saudi Arabia and Iran.</en>
      <fr>Le pays pourrait très bien se transformer en un champ de bataille entre deux des principales puissances de la région, l'Arabie saoudite <DiscourseConnective annotation_id="42592">et</DiscourseConnective> l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35945" docOffset="241">
      <en>The Yemeni Government has repeatedly accused Iran of supporting the Shi'ite rebellion movement.</en>
      <fr>Le gouvernement yéménite a accusé à plusieurs reprises l'Iran de soutenir le mouvement de rébellion chiite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36041" docOffset="242">
      <en>This is repudiated by Iran, <Alignment alignment="42740" annotation_id="36069">
          <DiscourseConnective annotation_id="36069" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> such accusations have, <Alignment alignment="42762" annotation_id="36096">
          <Alignment alignment="75502" annotation_id="36096">
            <DiscourseConnective annotation_id="36096" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8680" annotation_id="36105">
          <DiscourseConnective annotation_id="36105" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been made in the Saudi media.</en>
      <fr>Cela est réfutée par l'Iran, <Alignment alignment="42948" annotation_id="42740">
          <DiscourseConnective annotation_id="42740" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces accusations, <Alignment alignment="12892" annotation_id="42762">
          <Alignment alignment="43875" annotation_id="42762">
            <DiscourseConnective annotation_id="42762" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ont <Alignment alignment="169" annotation_id="42775">
          <DiscourseConnective annotation_id="42775" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été avancées dans les médias saoudiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36140" docOffset="243">
      <en>The evidence cited for this includes the statement by the Yemeni Government that it stopped an Iranian delivery of arms to the rebel movement in October 2009 and the fact that in recent months, the Iranian state media has been covering the struggle of the Shia rebel movement more intensively and benevolently than previously.</en>
      <fr>Les preuves invoquées incluent la déclaration du gouvernement yéménite selon laquelle il a interceptéé <DiscourseConnective annotation_id="42928">en</DiscourseConnective> octobre 2009 une livraison d'armes iraniennes au mouvement rebelle, <DiscourseConnective annotation_id="42999">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="43010">que</DiscourseConnective> ces derniers mois, les médias d'État iraniens ont couvert plus intensivement <DiscourseConnective annotation_id="43091">et</DiscourseConnective> avec plus de bienveillance <DiscourseConnective annotation_id="43121">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="43124">auparavant</DiscourseConnective> la lutte du mouvement rebelle chiite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36467" docOffset="244">
      <en>Eighty-two Saudi soldiers have died in the conflict with the rebels in Yemen <Alignment alignment="43261" annotation_id="36544">
          <DiscourseConnective annotation_id="36544" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Saudi Arabia began its offensive on 4 November 2009.</en>
      <fr>Quatre-vingt-deux soldats saoudiens ont péri dans le conflit avec les rebelles au Yémen <Alignment alignment="5704" annotation_id="43261">
          <DiscourseConnective annotation_id="43261" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Arabie saoudite a lancéé son offensive le 4 novembre 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36603" docOffset="245">
      <en>
        <Alignment alignment="43333" annotation_id="36603">
          <DiscourseConnective annotation_id="36603" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been pointed out, Yemen is the poorest country in the Arab world - <Alignment alignment="43412" annotation_id="36677">
          <DiscourseConnective annotation_id="36677" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has <Alignment alignment="76174" annotation_id="36688">
          <DiscourseConnective annotation_id="36688" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> found itself squeezed between the major powers of the region, Iran and Saudi Arabia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7755" annotation_id="43333">
          <DiscourseConnective annotation_id="43333" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été souligné, le Yémen est le pays le plus pauvre du monde arabe, <Alignment alignment="23480" annotation_id="43412">
          <DiscourseConnective annotation_id="43412" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'est <Alignment alignment="20158" annotation_id="43426">
          <DiscourseConnective annotation_id="43426" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> retrouvé pris en tenaille entre les grandes puissances de la région, l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="43508">et</DiscourseConnective> l'Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36778" docOffset="246">
      <en>I wonder whether Mrs Ashton can confirm this and <Alignment alignment="43588" annotation_id="36827">
          <DiscourseConnective annotation_id="36827" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> carry out an analysis of the situation?</en>
      <fr>Je me demande <DiscourseConnective annotation_id="43544">si</DiscourseConnective> Mme Ashton peut le confirmer <DiscourseConnective annotation_id="43576">et</DiscourseConnective> procéder <Alignment alignment="15622" annotation_id="43588">
          <DiscourseConnective annotation_id="43588" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à une analyse de la situation?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36872" id="118" name="Janusz Władysław Zemke">
    <ParallelChunk annotation_id="36872" docOffset="247">
      <en>(PL) Madam President, I would like to agree with the evaluation of the situation presented by Mrs Ashton.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" je suis d'accord avec l'évaluation de la situation présentée par Mme Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36978" docOffset="248">
      <en>You are right, Mrs Ashton, that <Alignment alignment="43790" annotation_id="37010">
          <DiscourseConnective annotation_id="37010" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to change the situation in Yemen, we need both humanitarian and, perhaps, military action.</en>
      <fr>Vous avez raison, Madame Ashton, lorsque vous dites <Alignment alignment="37010" annotation_id="43836">
          <DiscourseConnective annotation_id="43836" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons changer la situation au Yémen, nous avons besoin à la fois d'une action humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="43940">et</DiscourseConnective>, peut-être aussi, d'une action militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37112" docOffset="249">
      <en>
        <Alignment alignment="27758" annotation_id="37112">
          <DiscourseConnective annotation_id="37112" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this range of measures is to be a broad one, it <Alignment alignment="44055" annotation_id="37163">
          <DiscourseConnective annotation_id="37163" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires coordination, <Alignment alignment="44079" annotation_id="37191">
          <DiscourseConnective annotation_id="37191" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not only the European Union which is responsible for improving the situation in Yemen.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37112" annotation_id="43985">
          <DiscourseConnective annotation_id="43985" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut que cet éventail de mesures <DiscourseConnective annotation_id="44026">soit</DiscourseConnective> large, cela nécessitera <Alignment alignment="37163" annotation_id="44055">
          <DiscourseConnective annotation_id="44055" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une coordination, <Alignment alignment="7038" annotation_id="44079">
          <DiscourseConnective annotation_id="44079" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne n'est pas la seule responsable de l'amélioration de la situation au Yémen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37292" docOffset="250">
      <en>There are many such institutions.</en>
      <fr>De nombreuses institutions similaires sont impliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37326" docOffset="251">
      <en>In relation to this, I would like to ask the following question: do you not think the work of the UN and the European Union on humanitarian issues should be better coordinated?</en>
      <fr>À ce sujet, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="44253">à</DiscourseConnective> poser la question suivante: ne pensez-vous pas que le travail des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="44335">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne sur les questions humanitaires devrait être <DiscourseConnective annotation_id="44404">mieux</DiscourseConnective> coordonné?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37503" docOffset="252">
      <en>In the area of military matters and reconnaissance, we <Alignment alignment="44500" annotation_id="37558">
          <DiscourseConnective annotation_id="37558" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need better cooperation with NATO and intelligence services - I am thinking specifically about the intelligence services of particular countries.</en>
      <fr>Dans le domaine des questions militaires <DiscourseConnective annotation_id="44462">et</DiscourseConnective> de la reconnaissance, il nous faut <Alignment alignment="23175" annotation_id="44500">
          <DiscourseConnective annotation_id="44500" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une meilleure coopération avec l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="44544">et</DiscourseConnective> les services de renseignement - je pense <DiscourseConnective annotation_id="44588">plus particulièrement</DiscourseConnective> aux services de renseignement de certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37709" docOffset="253">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="37709" sense="Contingency.Cause.Reason">For</DiscourseConnective> these measures must be coordinated, <Alignment alignment="14400" annotation_id="37749">
          <DiscourseConnective annotation_id="37749" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they would <Alignment alignment="31230" annotation_id="37768">
          <DiscourseConnective annotation_id="37768" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be significantly more effective.</en>
      <fr>Ces mesures doivent être coordonnées, <Alignment alignment="16044" annotation_id="44696">
          <DiscourseConnective annotation_id="44696" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles seront <Alignment alignment="37768" annotation_id="44713">
          <DiscourseConnective annotation_id="44713" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37806" id="119" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="37806" docOffset="254">
      <en>(DE) Madam President, Baroness Ashton, my question relates to the forms of cooperation, in your view, that we, the European Union, should develop in Yemen, <Alignment alignment="21906" annotation_id="37962">
          <DiscourseConnective annotation_id="37962" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the area of small and medium-sized enterprises, or perhaps in the area of the provision of energy and water supplies, as communication <Alignment alignment="45131" annotation_id="38113">
          <DiscourseConnective annotation_id="38113" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> building up connections could play a special role in future.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Madame la Baronne Ashton, http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" ma question porte sur les formes de coopération dont vous estimez <DiscourseConnective annotation_id="44914">que</DiscourseConnective> nous, Union européenne, devrions les développer au Yémen, <Alignment alignment="35524" annotation_id="44976">
          <DiscourseConnective annotation_id="44976" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le domaine des petites <DiscourseConnective annotation_id="45016">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="45041">ou</DiscourseConnective> peut-être dans celui de l'approvisionnement en énergie <DiscourseConnective annotation_id="45099">et</DiscourseConnective> en eau, <DiscourseConnective annotation_id="45110">car</DiscourseConnective> la communication <Alignment alignment="38113" annotation_id="45131">
          <DiscourseConnective annotation_id="45131" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le renforcement des connexions pourrait jouer un rôle particulier <DiscourseConnective annotation_id="45200">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38178" docOffset="255">
      <en>Which programmes would have priority here, for you, High Representative?</en>
      <fr>Quels seraient, sur ce point, les programmes prioritaires, Madame la Haute représentante?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38251" id="120" name="Marek Siwiec">
    <ParallelChunk annotation_id="38251" docOffset="256">
      <en>(PL) Madam President, the President of the European Parliament nearly had to express condolences to the families of almost 300 victims, who were in an airliner flying from Amsterdam to Detroit.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, le Président du Parlement européen http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" a failli devoir présenter ses condoléances aux familles de près de 300 victimes, qui se trouvaient dans un avion de ligne entre Amsterdam et Detroit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38445" docOffset="257">
      <en>He would have done this yesterday.</en>
      <fr>Il l'aurait fait hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38480" docOffset="258">
      <en>This did not happen by accident.</en>
      <fr>Or, cela n'est pas arrivé par accident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38513" docOffset="259">
      <en>This dramatic incident was necessary for the world to discover the problem of Yemen - a new source of terrorism.</en>
      <fr>Il a fallu cet incident dramatique <DiscourseConnective annotation_id="45663">pour que</DiscourseConnective> le monde découvre le problème du Yémen, une nouvelle source de terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38626" docOffset="260">
      <en>We stand helpless, faced by a situation like we once faced in Afghanistan.</en>
      <fr>Nous sommes impuissants face <DiscourseConnective annotation_id="45776">à</DiscourseConnective> une situation semblable à celle à laquelle nous avions été confrontés <DiscourseConnective annotation_id="45848">en</DiscourseConnective> Afghanistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38701" docOffset="261">
      <en>We stand helpless, faced by what is happening today in Yemen, <Alignment alignment="14778" annotation_id="38763">
          <DiscourseConnective annotation_id="38763" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe and this building are full of the misguided voices of the human rights defenders who felt sorry for the prisoners of Guantánamo.</en>
      <fr>Nous sommes impuissants face <DiscourseConnective annotation_id="45893">à</DiscourseConnective> ce qu'il se passe aujourd'hui au Yémen, <Alignment alignment="38763" annotation_id="45935">
          <DiscourseConnective annotation_id="45935" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="45948">comme</DiscourseConnective> ce bâtiment, résonne des voix des défenseurs fourvoyés des droits de l'homme qui s'étaient apitoyés sur le sort des prisonniers de Guantanamo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38903" docOffset="262">
      <en>Those prisoners were released, and are now organising attacks again.</en>
      <fr>Ces prisonniers ont été libérés <DiscourseConnective annotation_id="46129">et</DiscourseConnective> organisent à nouveau des attaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38972" docOffset="263">
      <en>Once again, people are going to die, <Alignment alignment="45181" annotation_id="39009">
          <DiscourseConnective annotation_id="39009" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to say we are powerless.</en>
      <fr>Une fois de plus, des gens vont mourir, <Alignment alignment="17846" annotation_id="46207">
          <DiscourseConnective annotation_id="46207" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons <DiscourseConnective annotation_id="46222">dire que</DiscourseConnective> nous sommes impuissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39051" docOffset="264">
      <en>I want to endorse in full what was said by Mr Zemke - without military cooperation, without cooperation on intelligence and without the cooperation of institutions whose role it is to pursue terrorism, we are going to put the health and lives of our citizens at risk.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="46265">à</DiscourseConnective> apporter mon entier soutien à ce qu'a déclaré M. Zemke: <DiscourseConnective annotation_id="46323">sans</DiscourseConnective> coopération militaire, <DiscourseConnective annotation_id="46351">sans</DiscourseConnective> une coopération en matière de renseignement <DiscourseConnective annotation_id="46400">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46403">sans</DiscourseConnective> la coopération des institutions dont le rôle est de poursuivre le terrorisme, nous allons mettre la santé <DiscourseConnective annotation_id="46514">et</DiscourseConnective> la vie de nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="46543">en</DiscourseConnective> danger.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39319" id="122" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39319" docOffset="265">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39341" docOffset="266">
      <en>The vote will take place during the first part-session in February.</en>
      <fr>Le vote aura lieu lors de la première période de session du mois de février.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39409" id="996" language="PT" name="João Ferreira ">
    <ParallelChunk annotation_id="39409" docOffset="267">
      <en>We have long seen the convergence of powerful geo-strategic interests in the vast area encompassing the Middle and Near East, Central Asia and Northern Africa, including the Red Sea and the Gulf of Aden, where Yemen has a strategic position (next to Somalia).</en>
      <fr>Nous assistons depuis longtemps à la convergence de puissants intérêts géostratégiques dans la vaste région qui englobe le Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="46786">et</DiscourseConnective> le Proche-Orient, ainsi que l'Asie centrale <DiscourseConnective annotation_id="46833">et</DiscourseConnective> l'Afrique du Nord, y compris la mer Rouge <DiscourseConnective annotation_id="46878">et</DiscourseConnective> le golfe d'Aden, où le Yémen occupe une position stratégique (à côté de la Somalie).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39669" docOffset="268">
      <en>These interests are increasingly being defended by military means, and with ever greater aggressiveness.</en>
      <fr>Ces intérêts sont, de manière croissante, défendus par des moyens militaires <DiscourseConnective annotation_id="47043">et</DiscourseConnective> avec une agressivité toujours plus grande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39774" docOffset="269">
      <en>The current situation in Yemen and the terrible suffering to which its people are being subjected should be analysed in the light of this situation.</en>
      <fr>La situation actuelle du Yémen <DiscourseConnective annotation_id="47120">et</DiscourseConnective> les souffrances terribles <DiscourseConnective annotation_id="47149">que</DiscourseConnective> subit son peuple doivent être analysées <DiscourseConnective annotation_id="47193">à</DiscourseConnective> la lumière de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39923" docOffset="270">
      <en>The growing military involvement of the US and the EU in the region must be understood and denounced <Alignment alignment="36618" annotation_id="40024">
          <DiscourseConnective annotation_id="40024" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>L'implication militaire croissante des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="47276">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne dans la région doit être comprise <DiscourseConnective annotation_id="47335">et</DiscourseConnective> dénoncée <Alignment alignment="1740" annotation_id="47347">
          <DiscourseConnective annotation_id="47347" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40037" docOffset="271">
      <en>A brutal and disgusting manifestation of this, which we strongly condemn, was the US cruise missile bombardment of what was alleged to be an al-Qaeda terrorist base, <Alignment alignment="47570" annotation_id="40203">
          <DiscourseConnective annotation_id="40203" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is said to have resulted in dozens of civilian casualties.</en>
      <fr>Une manifestation brutale <DiscourseConnective annotation_id="47389">et</DiscourseConnective> dégoûtante, <DiscourseConnective annotation_id="47404">que</DiscourseConnective> nous condamnons vigoureusement, en a été le bombardement américain, à l'aide de missiles de croisière, de ce qui était censé être une base terroriste d'Al-Qaïda, <Alignment alignment="40203" annotation_id="47570">
          <DiscourseConnective annotation_id="47570" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui aurait eu <DiscourseConnective annotation_id="47589">pour</DiscourseConnective> conséquence des dizaines de victimes civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40272" docOffset="272">
      <en>The real solution to the complex problems and dangers that menace the people of the region has to come about through demilitarisation, respect for national laws and the sovereignty of the people, and genuine cooperation that aims at the resolution of the profound social problems that they are facing.</en>
      <fr>La vraie solution aux problèmes complexes <DiscourseConnective annotation_id="47682">et</DiscourseConnective> aux dangers qui menacent la population de la région doit passer par la démilitarisation, le respect des lois nationales <DiscourseConnective annotation_id="47805">et</DiscourseConnective> de la souveraineté du peuple, <DiscourseConnective annotation_id="47838">et</DiscourseConnective> une véritable coopération qui vise <DiscourseConnective annotation_id="47876">à</DiscourseConnective> la résolution des profonds problèmes sociaux auxquels celui-ci est confronté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40574" id="123" language="PL" name="Bogdan Kazimierz Marcinkiewicz ">
    <ParallelChunk annotation_id="40574" docOffset="273">
      <en>Madam President, regarding the problem of security and economic and political stabilisation in Yemen, a problem which has manifested itself fairly often recently, I would like, as a member of the European Parliament Delegation for relations with the Arab Peninsula, to express my concern.</en>
      <fr>Madame la Présidente, http://www.gstatic.com/translate/sound_player.swf" concernant le problème de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="48067">et</DiscourseConnective> de la stabilisation économique <DiscourseConnective annotation_id="48101">et</DiscourseConnective> politique du Yémen, problème qui a été assez souvent évoqué dernièrement, je voudrais, en <DiscourseConnective annotation_id="48194">tant que</DiscourseConnective> membre de la délégation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="48249">pour</DiscourseConnective> les relations avec la Péninsule arabique, exprimer mon inquiétude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40863" docOffset="274">
      <en>Yemen, which is the poorest country in the Arab world, has become an object of the special interest of terrorist groups, which, taking advantage of its weakness, have turned it into a base for terrorist attacks far beyond its borders.</en>
      <fr>Le Yémen, qui est le pays le plus pauvre du monde arabe, est devenu l'objet de l'intérêt particulier des groupes terroristes, qui, profitant de sa faiblesse, l'ont transformé <DiscourseConnective annotation_id="48496">en</DiscourseConnective> une base <DiscourseConnective annotation_id="48508">pour</DiscourseConnective> lancer des attaques terroristes bien au-delà de ses frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41098" docOffset="275">
      <en>According to observers, Yemen is at risk of breaking up as a result of the Shi'ite rebellion in the north, the separatist movement in the south and the terrorist activity of al-Qaeda.</en>
      <fr>Selon les observateurs, le Yémen risque l'éclatement, <DiscourseConnective annotation_id="48631">en</DiscourseConnective> raison de la rébellion chiite dans le Nord, du mouvement séparatiste dans le Sud <DiscourseConnective annotation_id="48715">et</DiscourseConnective> de l'activité terroriste d'Al-Qaïda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41282" docOffset="276">
      <en>
        <Alignment alignment="48764" annotation_id="41282">
          <DiscourseConnective annotation_id="41282" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I appeal for a strengthening of bilateral relations with Yemen and for drawing up plans for the most effective methods of improving security and the political situation, especially in connection with the special meeting on this subject being organised by Gordon Brown for 28 January in London.</en>
      <fr>Je lance <Alignment alignment="15068" annotation_id="48764">
          <DiscourseConnective annotation_id="48764" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> un appel en faveur du renforcement des relations bilatérales avec le Yémen <DiscourseConnective annotation_id="48854">et</DiscourseConnective> de l'élaboration de plans en vue de trouver les méthodes les plus efficaces pour améliorer la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="48960">et</DiscourseConnective> la situation politique, <DiscourseConnective annotation_id="48987">en particulier</DiscourseConnective> dans le cadre de la réunion spéciale consacrée à ce thème, qui sera organisée par Gordon Brown <DiscourseConnective annotation_id="49097">à</DiscourseConnective> Londres le 28 janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
