<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Specific measures for agriculture in the outermost regions of the Union (amendment of Regulation (EC) No 247/2006) (debate)</en>
    <fr>- Mesures spécifiques dans le domaine de l'agriculture en faveur des régions ultrapériphériques de l'Union (modification du règlement (CE) n° 247/2006) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="124" id="071" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="124" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Alves, on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council amending Regulation (EC) No 247/2006 laying down specific measures for agriculture in the outermost regions of the Union - C7-0255/2009 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Luís Paulo Alves, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="257">et</DiscourseConnective> du développement rural, sur la proposition de règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="338">et</DiscourseConnective> du Conseil amendant le règlement (CE) nº 247/2006 portant mesures spécifiques dans le domaine de l'agriculture en faveur des régions ultrapériphériques de l'Union - C7-0255/2009 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="448" id="072" language="PT" name="Luís Paulo Alves">
    <ParallelChunk annotation_id="448" docOffset="2">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, allow me to point out the fact that we are debating the first report by the Committee on Agriculture and Rural Development that is subject to the ordinary legislative procedure <DiscourseConnective annotation_id="678" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> set out in the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="576">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="625">que</DiscourseConnective> notre débat porte sur le premier rapport de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="704">et</DiscourseConnective> du développement rural soumis <DiscourseConnective annotation_id="737">à</DiscourseConnective> la procédure législative ordinaire prévue au traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="714" docOffset="3">
      <en>It is an historic moment <Alignment alignment="36310" annotation_id="739">
          <DiscourseConnective annotation_id="739" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11221" annotation_id="744">
          <DiscourseConnective annotation_id="744" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this House votes in the way I am suggesting, it will get this new period of shared competences regarding agriculture in the European Union off to the best possible start.</en>
      <fr>C'est un moment historique <Alignment alignment="19314" annotation_id="831">
          <DiscourseConnective annotation_id="831" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4979" annotation_id="835">
          <DiscourseConnective annotation_id="835" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le vote de cette Assemblée soutient ma suggestion, elle entamera sous les meilleurs auspices cette nouvelle période de compétences partagées en matière d'agriculture dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="918" docOffset="4">
      <en>It does so precisely by colegislating with its outermost regions, in a practical demonstration of the will to build a Union that is strengthened by cohesion, in a spirit of active solidarity, in respect for the specificities and differences of its parts, as the only viable path towards building our common European project.</en>
      <fr>C'est ce qu'elle fait <DiscourseConnective annotation_id="1051">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1063">en</DiscourseConnective> colégiférant avec ses régions ultrapériphériques, dans une démonstration pratique de la volonté de construire une Union renforcée par la cohésion, dans un esprit de solidarité active, dans le respect des spécificités <DiscourseConnective annotation_id="1283">et</DiscourseConnective> des différences de ses parties, <DiscourseConnective annotation_id="1318">comme</DiscourseConnective> étant la seule voie viable vers la construction de notre projet européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1243" docOffset="5">
      <en>It <Alignment alignment="21620" annotation_id="1246">
          <DiscourseConnective annotation_id="1246" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> does so by introducing basic regulations to make the sugar sector in the Azores - <Alignment alignment="62252" annotation_id="1333">
          <DiscourseConnective annotation_id="1333" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I particularly welcome this, <Alignment alignment="49314" annotation_id="1366">
          <DiscourseConnective annotation_id="1366" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is my home region - more viable, <DiscourseConnective annotation_id="1407" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is hundreds of years old.</en>
      <fr>C'est ce qu'elle fait <Alignment alignment="1246" annotation_id="1427">
          <DiscourseConnective annotation_id="1427" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1437">en</DiscourseConnective> introduisant des règlements de base visant <DiscourseConnective annotation_id="1483">à</DiscourseConnective> rendre le secteur du sucre dans les Açores - <Alignment alignment="26892" annotation_id="1530">
          <DiscourseConnective annotation_id="1530" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'y suis particulièrement favorable, <Alignment alignment="27683" annotation_id="1570">
          <DiscourseConnective annotation_id="1570" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ma région d'origine - plus viable, ce secteur existant depuis plusieurs centaines d'années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1439" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="51573" annotation_id="1439">
          <DiscourseConnective annotation_id="1439" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it contributes to the healthy diversification of agriculture in a region which, <Alignment alignment="51690" annotation_id="1532">
          <DiscourseConnective annotation_id="1532" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, makes an irreplaceable contribution to Portugal's milk sector.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23922" annotation_id="1684">
          <DiscourseConnective annotation_id="1684" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle contribue <DiscourseConnective annotation_id="1709">à</DiscourseConnective> la diversification salutaire de l'agriculture dans une région qui, <Alignment alignment="13887" annotation_id="1778">
          <DiscourseConnective annotation_id="1778" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, apporte une contribution irremplaçable au secteur laitier portugais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1607" docOffset="7">
      <en>We must consolidate it and make it sustainable.</en>
      <fr>Nous devons le consolider <DiscourseConnective annotation_id="1895">et</DiscourseConnective> le rendre durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1655" docOffset="8">
      <en>Mr President, I would like to thank Commissioner Cioloş and the Commission's high officials, with whom we worked and negotiated, for the openness and flexibility they showed.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais remercier le commissaire Cioloş <DiscourseConnective annotation_id="1983">et</DiscourseConnective> les hauts fonctionnaires de la Commission, avec qui nous avons travaillé <DiscourseConnective annotation_id="2059">et</DiscourseConnective> négocié, <DiscourseConnective annotation_id="2071">pour</DiscourseConnective> l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="2088">et</DiscourseConnective> la souplesse dont ils ont fait preuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1830" docOffset="9">
      <en>The Spanish Presidency has given everything towards making our shared desire of reaching an agreement at first reading become a reality.</en>
      <fr>La Présidence espagnole a tout fait <DiscourseConnective annotation_id="2166">pour</DiscourseConnective> concrétiser notre vœu commun d'atteindre un accord <DiscourseConnective annotation_id="2222">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1967" docOffset="10">
      <en>I would, obviously, <Alignment alignment="64527" annotation_id="1987">
          <DiscourseConnective annotation_id="1987" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> extend my thanks to our shadows in the other political groups, as well as to the excellent officials of the secretariat of Parliament's Committee on Agriculture and Rural Development, whose collaboration allowed us to achieve a result that I consider very positive.</en>
      <fr>Je veux évidemment <Alignment alignment="16652" annotation_id="2262">
          <DiscourseConnective annotation_id="2262" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier nos rapporteurs fictifs dans les autres groupes politiques, <DiscourseConnective annotation_id="2342">ainsi</DiscourseConnective> que les excellents fonctionnaires du secrétariat de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="2431">et</DiscourseConnective> du développement rural, dont la collaboration nous a permis d'obtenir un <DiscourseConnective annotation_id="2507">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2516">que</DiscourseConnective> je considère très positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2258" docOffset="11">
      <en>I would <Alignment alignment="2559" annotation_id="2266">
          <DiscourseConnective annotation_id="2266" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress the decisive contribution of the Agricultural Association of the Azores, as well as of the regional government and the government of the Republic; they were heavily involved and played a significant role in finding a solution for the sugar of the Azores.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="2266" annotation_id="2559">
          <DiscourseConnective annotation_id="2559" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner la contribution décisive de l'Association agricole des Açores, <DiscourseConnective annotation_id="2638">ainsi</DiscourseConnective> que du gouvernement régional <DiscourseConnective annotation_id="2673">et</DiscourseConnective> du gouvernement de la République; ils se sont beaucoup impliqués <DiscourseConnective annotation_id="2741">et</DiscourseConnective> ont joué un rôle prépondérant dans la recherche d'une solution <DiscourseConnective annotation_id="2807">pour</DiscourseConnective> le secteur du sucre aux Açores.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2533" docOffset="12">
      <en>The proposal for a Council regulation was tabled on 2 October in the Committee on Agriculture and Rural Development, at a time in which there was no prospect of the Treaty of Lisbon entering into force, which continued to await ratification by the Member States.</en>
      <fr>La proposition d'un règlement du Conseil a été présentée le 2 octobre <DiscourseConnective annotation_id="2914">à</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="2947">et</DiscourseConnective> du développement rural, <DiscourseConnective annotation_id="2974">alors qu'</DiscourseConnective>il n'y avait aucune perspective d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="3024">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, attendant toujours d'être ratifié par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2796" docOffset="13">
      <en>In this context, the initial idea of the Commission and the Council was for the proposal to be adopted under the simplified process without any amendments, to become effective from 1 January 2010.</en>
      <fr>Dans ce contexte, l'idée initiale de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3166">et</DiscourseConnective> du Conseil était <DiscourseConnective annotation_id="3186">que</DiscourseConnective> la proposition <DiscourseConnective annotation_id="3205">soit</DiscourseConnective> adoptée par procédure simplifiée <DiscourseConnective annotation_id="3243">sans</DiscourseConnective> aucun amendement, et entre <DiscourseConnective annotation_id="3275">en</DiscourseConnective> vigueur à partir du 1er janvier 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2993" docOffset="14">
      <en>With the entry into force of the Treaty of Lisbon, and despite the fact that the opinion that the proposal should continue to follow the simplified process predominated in the other political groups and the Council - <Alignment alignment="3544" annotation_id="3210">
          <DiscourseConnective annotation_id="3210" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they thought that the proposal did not need amendments and should enter into force quickly - at the time, the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament <Alignment alignment="3748" annotation_id="3417">
          <DiscourseConnective annotation_id="3417" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand that Parliament needed to express its opinion <Alignment alignment="7754" annotation_id="3480">
          <DiscourseConnective annotation_id="3480" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> in accordance with the Treaty of Lisbon, and take up its role of colegislator.</en>
      <fr>Lors de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="3333">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="3367">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3370">en dépit du fait que</DiscourseConnective> l'opinion selon laquelle la proposition devait continuer <DiscourseConnective annotation_id="3448">à</DiscourseConnective> suivre la procédure simplifiée prédominait dans les autres groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="3528">et</DiscourseConnective> au Conseil - <Alignment alignment="13473" annotation_id="3544">
          <DiscourseConnective annotation_id="3544" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils pensaient <DiscourseConnective annotation_id="3567">que</DiscourseConnective> la proposition n'avait pas besoin d'amendement <DiscourseConnective annotation_id="3618">et</DiscourseConnective> devait entrer en vigueur rapidement - le groupe de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="3712">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement européen <Alignment alignment="3417" annotation_id="3748">
          <DiscourseConnective annotation_id="3748" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi-même avions compris <DiscourseConnective annotation_id="3775">que</DiscourseConnective> le Parlement avait besoin d'exprimer son opinion <Alignment alignment="12329" annotation_id="3828">
          <DiscourseConnective annotation_id="3828" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3834">en</DiscourseConnective> conformité avec le traité de Lisbonne, et de jouer son rôle de colégislateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3564" docOffset="15">
      <en>We did it at the right time, <Alignment alignment="12317" annotation_id="3593">
          <DiscourseConnective annotation_id="3593" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> new possibilities have opened up <DiscourseConnective annotation_id="3634" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>, first with the contribution of the Committee on Regional Development and the opinion of Mr Teixeira - whom I would like to congratulate and thank, by the way, for the help he has always provided throughout the process - and then with my report introducing the new possibilities for sugar in the Azores, as well as the contribution and support of my colleagues on the Committee on Agriculture and Rural Development.</en>
      <fr>Nous l'avons fait au bon moment, <Alignment alignment="14671" annotation_id="3948">
          <DiscourseConnective annotation_id="3948" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a engendré de nouvelles possibilités, <DiscourseConnective annotation_id="4001">d'abord</DiscourseConnective> grâce à la contribution de la commission du développement régional <DiscourseConnective annotation_id="4076">et</DiscourseConnective> à l'avis de M. Teixeira - <DiscourseConnective annotation_id="4105">que</DiscourseConnective> je voudrais féliciter <DiscourseConnective annotation_id="4131">et</DiscourseConnective> remercier, <DiscourseConnective annotation_id="4145">par ailleurs</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4159">pour</DiscourseConnective> l'aide qu'il a toujours fournie tout au long du processus - <DiscourseConnective annotation_id="4224">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4227">ensuite</DiscourseConnective> au moyen de mon rapport présentant de nouvelles possibilités <DiscourseConnective annotation_id="4296">pour</DiscourseConnective> le sucre aux Açores, <DiscourseConnective annotation_id="4322">sans</DiscourseConnective> oublier la contribution <DiscourseConnective annotation_id="4351">et</DiscourseConnective> le soutien de mes collègues de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="4416">et</DiscourseConnective> du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4062" docOffset="16">
      <en>Finally, I would like to say in this first speech that we failed to get the amendments proposed by the Committee on Regional Development and the Committee on Agriculture and Rural Development, and supported by me, accepted in the commitment obtained in trialogue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4443">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais dire lors de cette première intervention <DiscourseConnective annotation_id="4503">que</DiscourseConnective> nous n'avons pu obtenir l'approbation des amendements proposés par la commission du développement régional <DiscourseConnective annotation_id="4614">et</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="4648">et</DiscourseConnective> du développement rural, <DiscourseConnective annotation_id="4675">que</DiscourseConnective> je soutenais, lors de l'engagement pris <DiscourseConnective annotation_id="4719">en</DiscourseConnective> trilogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4326" docOffset="17">
      <en>It was essential to obtain a commitment at first reading, <DiscourseConnective annotation_id="4384" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> safeguarding the improvements already obtained and the need to enter into force quickly, in order not to compromise its retroactivity from January this year.</en>
      <fr>Il était essentiel d'obtenir un engagement <DiscourseConnective annotation_id="4775">en</DiscourseConnective> première lecture, sauvegardant ainsi les améliorations <DiscourseConnective annotation_id="4833">déjà</DiscourseConnective> acquises <DiscourseConnective annotation_id="4847">et</DiscourseConnective> le besoin d'entrer en vigueur rapidement, <DiscourseConnective annotation_id="4892">afin de</DiscourseConnective> ne pas compromettre ses effets rétroactifs <DiscourseConnective annotation_id="4943">depuis</DiscourseConnective> janvier de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4547" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="4974" annotation_id="4547">
          <DiscourseConnective annotation_id="4547" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="32790" annotation_id="4556">
          <DiscourseConnective annotation_id="4556" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is already preparing a review document for the POSEI, we will surely soon have another opportunity to debate them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6186" annotation_id="4974">
          <DiscourseConnective annotation_id="4974" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24207" annotation_id="4985">
          <DiscourseConnective annotation_id="4985" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission prépare <DiscourseConnective annotation_id="5023">déjà</DiscourseConnective> un nouveau document <DiscourseConnective annotation_id="5048">pour</DiscourseConnective> le POSEI, nous aurons certainement <DiscourseConnective annotation_id="5088">bientôt</DiscourseConnective> une autre occasion d'en débattre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4689" id="073" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="4689" docOffset="19">
      <en>We have changed the name on the screen, <Alignment alignment="56271" annotation_id="4729">
          <DiscourseConnective annotation_id="4729" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have seen.</en>
      <fr>Nous avons changé le nom sur l'écran, <Alignment alignment="18769" annotation_id="5168">
          <DiscourseConnective annotation_id="5168" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez vu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4747" docOffset="20">
      <en>Unfortunately, the Commissioner in question was not able to be with us on time, which I find regrettable, <Alignment alignment="24795" annotation_id="4853">
          <DiscourseConnective annotation_id="4853" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no ash cloud at the moment <Alignment alignment="16729" annotation_id="4892">
          <DiscourseConnective annotation_id="4892" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="73634" annotation_id="4896">
          <DiscourseConnective annotation_id="4896" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is already 11.00.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5190">Malheureusement</DiscourseConnective>, le commissaire compétent n'a pas pu être des nôtres <DiscourseConnective annotation_id="5259">à</DiscourseConnective> temps, ce <DiscourseConnective annotation_id="5271">que</DiscourseConnective> je trouve regrettable, <Alignment alignment="4853" annotation_id="5298">
          <DiscourseConnective annotation_id="5298" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a aucun nuage de cendres <DiscourseConnective annotation_id="5345">pour</DiscourseConnective> l'instant <Alignment alignment="20481" annotation_id="5360">
          <DiscourseConnective annotation_id="5360" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10013" annotation_id="5363">
          <DiscourseConnective annotation_id="5363" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est <DiscourseConnective annotation_id="5373">déjà</DiscourseConnective> 11 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4920" docOffset="21">
      <en>Maybe at some point, the Commission could discuss the fact that the competent Commissioners should be here.</en>
      <fr>Peut-être qu'<DiscourseConnective annotation_id="5402">un jour</DiscourseConnective>, la Commission devrait discuter de l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="5458">pour</DiscourseConnective> les commissaires compétents d'être présents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5028" docOffset="22">
      <en>That, too, is a subject for the framework agreement.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="5514">aussi</DiscourseConnective> un point de l'accord-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5081" docOffset="23">
      <en>I am sure that Mrs Malmström will be a wonderful representative.</en>
      <fr>Je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="5565">que</DiscourseConnective> Mme Malmström fera une excellente représentante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5146" id="074" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="5146" docOffset="24">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, thank you for your understanding.</en>
      <fr>Madame la Présidente, merci de votre compréhension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5225" docOffset="25">
      <en>I would like to apologise on behalf of my colleague, Mr Cioloş, who is delayed <Alignment alignment="5745" annotation_id="5304">
          <DiscourseConnective annotation_id="5304" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who is trying to get here as soon as possible to discuss with you.</en>
      <fr>Je voudrais m'excuser au nom de mon collègue, M. Cioloş, qui a été retardé <Alignment alignment="12491" annotation_id="5745">
          <DiscourseConnective annotation_id="5745" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui tente d'arriver ici le plus vite possible <DiscourseConnective annotation_id="5794">pour</DiscourseConnective> débattre avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5375" docOffset="26">
      <en>He has asked me to thank the rapporteur, Mr Alves, and the shadow rapporteurs of the European Parliament for the excellent work which has been achieved in the adoption of this proposal.</en>
      <fr>Il m'a demandé de remercier le rapporteur, M. Alves, <DiscourseConnective annotation_id="5872">et</DiscourseConnective> les rapporteurs fictifs du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5921">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail réalisé lors de l'adoption de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5561" docOffset="27">
      <en>The adoption is important <Alignment alignment="6021" annotation_id="5587">
          <DiscourseConnective annotation_id="5587" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the first text adopted in the ordinary legislative procedure concerning agriculture and rural development following the entry into force of the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>L'adoption est importante <Alignment alignment="5587" annotation_id="6021">
          <DiscourseConnective annotation_id="6021" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="6033">s'</DiscourseConnective>agit du premier texte adopté <DiscourseConnective annotation_id="6064">en</DiscourseConnective> procédure législative ordinaire concernant l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="6124">et</DiscourseConnective> le développement rural <DiscourseConnective annotation_id="6150">après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="6165">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5760" docOffset="28">
      <en>A very good cooperation has been established between Parliament, the Council and the Commission during these months, <DiscourseConnective annotation_id="5877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that has created the conditions for a fast adoption in first reading of this proposal.</en>
      <fr>Une coopération très efficace a été instaurée entre le Parlement, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="6276">et</DiscourseConnective> la Commission au cours de ces derniers mois, ce qui a permis l'adoption rapide <DiscourseConnective annotation_id="6358">en</DiscourseConnective> première lecture de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5968" docOffset="29">
      <en>With this first experience of the ordinary legislative procedure, my colleague, Commissioner Cioloş, and his services have learned a lot, <Alignment alignment="6544" annotation_id="6106">
          <DiscourseConnective annotation_id="6106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has set an excellent precedent for future work.</en>
      <fr>Grâce à cette première expérience de procédure législative ordinaire, mon collègue, le commissaire Cioloş, <DiscourseConnective annotation_id="6507">et</DiscourseConnective> ses services ont appris beaucoup, <Alignment alignment="29174" annotation_id="6544">
          <DiscourseConnective annotation_id="6544" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a créé un excellent précédent <DiscourseConnective annotation_id="6582">pour</DiscourseConnective> leur futur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6163" docOffset="30">
      <en>The adoption of this regulation is very important for the outermost regions <Alignment alignment="20028" annotation_id="6239">
          <DiscourseConnective annotation_id="6239" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it imposes technical simplifications <Alignment alignment="26619" annotation_id="6279">
          <DiscourseConnective annotation_id="6279" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <DiscourseConnective annotation_id="6286" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> imposes derogations to the benefit of several sectors: the milk sector in the Canary Islands, Madeira and Réunion, the sugar sector for the Azores and the wine sector for Madeira and the Azores.</en>
      <fr>L'adoption de ce règlement est capitale <DiscourseConnective annotation_id="6647">pour</DiscourseConnective> les régions ultrapériphériques <Alignment alignment="0" annotation_id="6683">
          <DiscourseConnective annotation_id="6683" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle impose des simplifications techniques <Alignment alignment="1039" annotation_id="6733">
          <DiscourseConnective annotation_id="6733" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des dérogations au bénéfice de plusieurs secteurs: le secteur du lait aux îles Canaries, à Madère <DiscourseConnective annotation_id="6841">et</DiscourseConnective> à la Réunion, le secteur du sucre aux Açores <DiscourseConnective annotation_id="6889">et</DiscourseConnective> le secteur du vin <DiscourseConnective annotation_id="6910">à</DiscourseConnective> Madère <DiscourseConnective annotation_id="6919">et</DiscourseConnective> aux Açores.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6486" docOffset="31">
      <en>Concerning the Azores, I consider that the current circumstances justify an additional and joint effort from all of us - the public, regional governments, national governments and the European Union - in order to facilitate a diversification of the agricultural activities in this region.</en>
      <fr>En ce qui concerne les Açores, je considère <DiscourseConnective annotation_id="6978">que</DiscourseConnective> les circonstances actuelles justifient un effort supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="7046">et</DiscourseConnective> commun de notre part à tous - les citoyens, les gouvernements régionaux, les gouvernementaux nationaux <DiscourseConnective annotation_id="7152">et</DiscourseConnective> l'Union européenne - <DiscourseConnective annotation_id="7176">afin de</DiscourseConnective> faciliter une diversification des activités agricoles dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6775" docOffset="32">
      <en>The diversification must indeed be one of the major priorities of the outermost regions to which the treaty has acknowledged a particular status due to their specific handicaps.</en>
      <fr>La diversification doit <DiscourseConnective annotation_id="7281">en effet</DiscourseConnective> constituer une des priorités majeures des régions ultrapériphériques auxquelles le Traité a octroyé un statut particulier eu égard <DiscourseConnective annotation_id="7421">à</DiscourseConnective> leurs handicaps spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6953" docOffset="33">
      <en>The diversification must allow an indigenous development that would create stability and well-being in these regions.</en>
      <fr>La diversification doit permettre un développement indigène visant à instaurer la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="7544">et</DiscourseConnective> le bien-être dans ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7071" docOffset="34">
      <en>For this reason, following the assurance received from the Portuguese authorities, who committed themselves to support the sugar beet sector in the Azores, I can give my agreement for the extension of a derogation which has already been granted in the past for the benefit of the sugar industry in the Azores.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7578">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7594">après</DiscourseConnective> la garantie consentie par les autorités portugaises de s'engager elles-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="7677">à</DiscourseConnective> soutenir le secteur de la betterave sucrière aux Açores, je peux approuver l'extension d'une dérogation <DiscourseConnective annotation_id="7783">déjà</DiscourseConnective> accordée dans le passé <DiscourseConnective annotation_id="7811">à</DiscourseConnective> l'industrie du sucre aux Açores.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7381" docOffset="35">
      <en>I will listen to your comments to this text <Alignment alignment="7888" annotation_id="7425">
          <DiscourseConnective annotation_id="7425" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will try, to the best of my abilities, to answer your questions on behalf of my colleague.</en>
      <fr>J'écouterai vos commentaires sur ce texte <Alignment alignment="26853" annotation_id="7888">
          <DiscourseConnective annotation_id="7888" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'essayerai, le <DiscourseConnective annotation_id="7907">mieux</DiscourseConnective> possible, de répondre à vos questions au nom de mon collègue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7522" id="076" language="PT" name="Nuno Teixeira">
    <ParallelChunk annotation_id="7522" docOffset="36">
      <en>Mr President, Commissioner, first of all, I would like to congratulate the rapporteur, my fellow Member, Mr Alves, on his work, especially the capacity that he demonstrated for incorporating the various contributions that he received <DiscourseConnective annotation_id="7756" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which are nothing more than respect for the interests of the various outermost regions covered.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="8035">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur, mon confrère, M. Alves, <DiscourseConnective annotation_id="8097">pour</DiscourseConnective> son travail, et <DiscourseConnective annotation_id="8118">notamment</DiscourseConnective> le talent dont il a fait preuve <DiscourseConnective annotation_id="8160">pour</DiscourseConnective> intégrer les différentes communications reçues, ce qui représente une marque de respect <DiscourseConnective annotation_id="8253">pour</DiscourseConnective> les intérêts des différentes régions ultrapériphériques concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7856" docOffset="37">
      <en>In my function as rapporteur for the opinion of the Committee on Regional Development, I welcome the fact that all the amendments proposed were fully accepted by the rapporteur <Alignment alignment="8510" annotation_id="8033">
          <DiscourseConnective annotation_id="8033" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Committee on Regional Development voted in favour of all of them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8326">En</DiscourseConnective> ma qualité de rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="8354">pour</DiscourseConnective> avis de la commission du développement régional, je salue le fait <DiscourseConnective annotation_id="8425">que</DiscourseConnective> tous les amendements proposés aient été intégralement acceptés par le rapporteur <Alignment alignment="4159" annotation_id="8510">
          <DiscourseConnective annotation_id="8510" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8513">que</DiscourseConnective> la commission du développement régional ait voté <DiscourseConnective annotation_id="8566">en</DiscourseConnective> faveur de l'ensemble de ceux-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8112" docOffset="38">
      <en>These are proposals that aim objectively to improve and correct aspects of the regulation in force that are inadequate and anachronistic.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="8605">s'</DiscourseConnective>agit de propositions visant objectivement <DiscourseConnective annotation_id="8649">à</DiscourseConnective> améliorer <DiscourseConnective annotation_id="8661">et</DiscourseConnective> à corriger certains aspects de la réglementation <DiscourseConnective annotation_id="8713">en</DiscourseConnective> vigueur devenus inadaptés <DiscourseConnective annotation_id="8742">et</DiscourseConnective> anachroniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8250" docOffset="39">
      <en>Of these aspects, I would stress the fact that the maximum amounts for export and despatch of any processed products that have benefited from POSEI grants are currently calculated on the basis of the average between 1989 and 1991.</en>
      <fr>Parmi ces aspects, je soulignerais <DiscourseConnective annotation_id="8795">que</DiscourseConnective> les quantités maximales <DiscourseConnective annotation_id="8823">pour</DiscourseConnective> l'exportation <DiscourseConnective annotation_id="8842">et</DiscourseConnective> l'expédition de certains produits transformés ayant bénéficiés de subventions POSEI sont actuellement calculées sur la base d'une moyenne établie entre 1989 <DiscourseConnective annotation_id="9002">et</DiscourseConnective> 1991.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8481" docOffset="40">
      <en>Assuming that the report is adopted, I hope that the Commission and Council will be able to read Parliament's position and not use a possible future review of the regulations of the POSEI scheme as an excuse to not accept this House's positions and the proposed amendments, which are of the greatest importance for the affected regions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9011">Si</DiscourseConnective> le rapport est adopté, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="9046">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9064">et</DiscourseConnective> le Conseil tiendront compte de l'avis du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="9118">et</DiscourseConnective> ne prendront pas une éventuelle future révision de la réglementation du programme POSEI <DiscourseConnective annotation_id="9209">comme</DiscourseConnective> excuse <DiscourseConnective annotation_id="9222">pour</DiscourseConnective> ne pas accepter les positions de cette assemblée <DiscourseConnective annotation_id="9276">et</DiscourseConnective> les amendements proposés, qui sont de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="9342">pour</DiscourseConnective> les régions affectées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8818" id="077" language="PT" name="Maria do Céu Patrão Neves">
    <ParallelChunk annotation_id="8818" docOffset="41">
      <en>Owing to their permanent natural handicaps, the outermost regions need the European Union to have a specific look at the best conditions for them to carry out their economic activities.</en>
      <fr>En raison de leurs handicaps naturels permanents, les régions ultrapériphériques ont besoin que l'Union européenne jette un regard particulier sur les meilleures conditions d'exercice de leurs activités économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9004" docOffset="42">
      <en>In the case of regions like the Azores, that are highly dependent on agriculture, particular attention to that sector is needed.</en>
      <fr>Dans le cas de régions, telles <DiscourseConnective annotation_id="9617">que</DiscourseConnective> les Açores, hautement dépendantes de l'agriculture, une attention particulière sur ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="9715">s'</DiscourseConnective>avère nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9133" docOffset="43">
      <en>It is in this context that we welcome this report on specific measures for agriculture in the outermost regions.</en>
      <fr>C'est dans ce contexte <DiscourseConnective annotation_id="9758">que</DiscourseConnective> nous accueillons favorablement ce rapport sur des mesures spécifiques dans le domaine de l'agriculture en faveur des régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9246" docOffset="44">
      <en>The version voted on by the Committee on Agriculture and Rural Development was quite satisfactory; the version that has emerged from the trialogue inexorably penalises working conditions in the sugar sector, whose export allowance is touching on the merely symbolic.</en>
      <fr>La version adoptée par la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="9961">et</DiscourseConnective> du développement rural était assez satisfaisante; la version émergeant du trilogue pénalise quant à elle inexorablement les conditions de travail dans le secteur du sucre, dont le quota d'exportation frise le purement symbolique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9513" docOffset="45">
      <en>At a time in which the diversification of agriculture is gaining acceptance as one of the ways to minimise the sector's recurrent crises, it is regrettable that this report does not express the confidence and encouragement that sugar beet production and the associated industry in São Miguel needed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10194">À</DiscourseConnective> une époque où la diversification de l'agriculture tend à être considérée <DiscourseConnective annotation_id="10269">comme</DiscourseConnective> un moyen de tempérer les crises récurrentes du secteur, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="10350">que</DiscourseConnective> ce rapport n'exprime pas la confiance <DiscourseConnective annotation_id="10392">et</DiscourseConnective> l'encouragement nécessaires à la production de betteraves sucrières <DiscourseConnective annotation_id="10463">et</DiscourseConnective> son industrie connexe de São Miguel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9813" id="078" language="RO" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="9813" docOffset="46">
      <en>I would first of all like to congratulate the rapporteur for the objectives mentioned for agriculture in the outermost regions.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="10512">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10525">à</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10551">pour</DiscourseConnective> les objectifs mentionnés <DiscourseConnective annotation_id="10581">pour</DiscourseConnective> l'agriculture dans les régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9941" docOffset="47">
      <en>The agricultural support scheme for the EU's outermost regions provides an important mechanism for continuing agriculture and maintaining the rural landscape.</en>
      <fr>Le programme d'aide à l'agriculture en faveur des régions ultrapériphériques de l'UE procure un important mécanisme <DiscourseConnective annotation_id="10753">pour</DiscourseConnective> la poursuite de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="10788">et</DiscourseConnective> le maintien du paysage rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10100" docOffset="48">
      <en>I support the current exercise of reviewing the delimitation of these areas in order to remove any inconsistencies in delimiting them.</en>
      <fr>Je soutiens le travail actuel de révision de la délimitation de ces régions <DiscourseConnective annotation_id="10897">afin de</DiscourseConnective> supprimer toute incohérence <DiscourseConnective annotation_id="10933">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10235" docOffset="49">
      <en>I believe that the application of uniform criteria will simplify the implementation of the payment scheme for outermost regions at European Union level, provide greater transparency and ensure uniform treatment for the beneficiaries of these support schemes.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="10955">que</DiscourseConnective> l'application de critères homogènes simplifiera la mise en œuvre du programme de paiement <DiscourseConnective annotation_id="11049">pour</DiscourseConnective> les régions ultrapériphériques au niveau de l'Union européenne, permettra une plus grande transparence <DiscourseConnective annotation_id="11157">et</DiscourseConnective> assurera aux bénéficiaires de ces programmes d'aide un traitement uniforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10494" docOffset="50">
      <en>We all know what a key role agriculture plays in the local economy.</en>
      <fr>Nous savons tous combien l'agriculture joue un rôle clé dans l'économie locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10562" docOffset="51">
      <en>In this respect, I think that it is appropriate to have measures in place in the European Union's outermost regions which are aimed at boosting the agricultural sector's competitiveness and promoting diversification.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11316">À cet égard</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="11338">que</DiscourseConnective>, dans les régions ultrapériphériques de l'Union européenne, il convient de mettre <DiscourseConnective annotation_id="11424">en</DiscourseConnective> place des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="11452">à</DiscourseConnective> renforcer la compétitivité du secteur agricole <DiscourseConnective annotation_id="11501">et</DiscourseConnective> à promouvoir la diversification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10779" docOffset="52">
      <en>I support and completely agree with the basic objectives of the scheme for the outermost regions, which I regard as being relevant <Alignment alignment="8422" annotation_id="10910">
          <DiscourseConnective annotation_id="10910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which have proven to be an effective instrument for continuing agriculture in these areas.</en>
      <fr>Je soutiens <DiscourseConnective annotation_id="11549">et</DiscourseConnective> adhère complètement aux objectifs de base du plan <DiscourseConnective annotation_id="11602">pour</DiscourseConnective> les régions ultrapériphériques, <DiscourseConnective annotation_id="11639">que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="11656">comme</DiscourseConnective> essentiel <Alignment alignment="24283" annotation_id="11672">
          <DiscourseConnective annotation_id="11672" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui s'est avéré être un instrument efficace <DiscourseConnective annotation_id="11719">pour</DiscourseConnective> la poursuite de l'agriculture dans ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11005" id="079" language="FI" name="Riikka Manner">
    <ParallelChunk annotation_id="11005" docOffset="53">
      <en>Mr President, firstly I wish to thank and congratulate the rapporteur, Mr Alves, for his excellent work on this report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="11807">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier <DiscourseConnective annotation_id="11830">et</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur, M. Alves, <DiscourseConnective annotation_id="11868">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail de son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11125" docOffset="54">
      <en>Our group fully supports this compromise, <Alignment alignment="21735" annotation_id="11167">
          <DiscourseConnective annotation_id="11167" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very important and obvious that the economic and social development of the EU's outermost regions is greatly determined by their periphery, difficult climate and geography and economic dependence on a short range of goods and services.</en>
      <fr>Notre groupe soutient totalement ce compromis, <Alignment alignment="8791" annotation_id="11956">
          <DiscourseConnective annotation_id="11956" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est certain <DiscourseConnective annotation_id="11980">et</DiscourseConnective> évident <DiscourseConnective annotation_id="11991">que</DiscourseConnective> le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="12023">et</DiscourseConnective> social des régions ultrapériphériques de l'UE est fortement déterminé par leur périphérie, leur climat <DiscourseConnective annotation_id="12129">et</DiscourseConnective> leur géographie difficiles, <DiscourseConnective annotation_id="12160">ainsi</DiscourseConnective> que par leur dépendance économique <DiscourseConnective annotation_id="12201">à</DiscourseConnective> une petite gamme de produits <DiscourseConnective annotation_id="12232">et</DiscourseConnective> services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11417" docOffset="55">
      <en>It is very important, especially now in a time of crisis, that we focus attention on the balanced development of the regions of Europe and on achieving regional and social cohesion.</en>
      <fr>Il est primordial, <DiscourseConnective annotation_id="12264">en particulier</DiscourseConnective> aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="12292">en</DiscourseConnective> cette période de crise, <DiscourseConnective annotation_id="12319">que</DiscourseConnective> nous concentrions notre attention sur le développement équilibré des régions d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="12409">et</DiscourseConnective> sur la réalisation d'une cohésion régionale <DiscourseConnective annotation_id="12456">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11599" docOffset="56">
      <en>We and the European Union must ensure that we are selfsufficient in agriculture everywhere in Europe.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12487">et</DiscourseConnective> nous devons nous assurer une autonomie en matière d'agriculture partout <DiscourseConnective annotation_id="12562">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11701" docOffset="57">
      <en>This is vital for security and biodiversity.</en>
      <fr>C'est vital <DiscourseConnective annotation_id="12585">pour</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12602">et</DiscourseConnective> la biodiversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11746" docOffset="58">
      <en>The measures proposed in this report should now be put into actual practice, <Alignment alignment="38068" annotation_id="11823">
          <DiscourseConnective annotation_id="11823" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> producing permanent and, above all, longterm results everywhere in Europe, including Europe's peripheral regions.</en>
      <fr>Les mesures proposées dans ce rapport doivent désormais être effectivement mises <DiscourseConnective annotation_id="12703">en</DiscourseConnective> pratique pour <Alignment alignment="14567" annotation_id="12720">
          <DiscourseConnective annotation_id="12720" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> produire des résultats permanents <DiscourseConnective annotation_id="12760">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12764">surtout</DiscourseConnective>, à long terme, partout <DiscourseConnective annotation_id="12795">en</DiscourseConnective> Europe, y compris dans les régions périphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11945" id="080" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="11945" docOffset="59">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, first of all, I would <Alignment alignment="12897" annotation_id="12011">
          <DiscourseConnective annotation_id="12011" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate the rapporteur for a very good job of work.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="12871">tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais <Alignment alignment="17792" annotation_id="12897">
          <DiscourseConnective annotation_id="12897" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12931">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12081" docOffset="60">
      <en>My group was <Alignment alignment="12978" annotation_id="12094">
          <DiscourseConnective annotation_id="12094" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to support the agreement in trialogue <Alignment alignment="13018" annotation_id="12142">
          <DiscourseConnective annotation_id="12142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it has found a good compromise.</en>
      <fr>Mon groupe pouvait <Alignment alignment="7250" annotation_id="12978">
          <DiscourseConnective annotation_id="12978" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir l'accord <DiscourseConnective annotation_id="13006">en</DiscourseConnective> trilogue <Alignment alignment="14424" annotation_id="13018">
          <DiscourseConnective annotation_id="13018" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il a trouvé un bon compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12186" docOffset="61">
      <en>I believe the outermost regions of Europe should be given the required support that they need where possible in order to compensate for their location and the difficulties that entails.</en>
      <fr>Je crois que les régions ultrapériphériques de l'Europe devraient recevoir l'aide requise et nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="13168">lorsque</DiscourseConnective> c'est possible, <DiscourseConnective annotation_id="13192">afin de</DiscourseConnective> compenser leur localisation <DiscourseConnective annotation_id="13228">et</DiscourseConnective> les difficultés <DiscourseConnective annotation_id="13247">qu'</DiscourseConnective>elle entraîne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12372" docOffset="62">
      <en>These regions have permanent handicaps <DiscourseConnective annotation_id="12411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we need to recognise this.</en>
      <fr>Ces régions souffrent de handicaps permanents, nous devons le reconnaître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12442" docOffset="63">
      <en>The economic crisis and the crisis in the dairy sector have affected these regions disproportionately in relation to most of the rest of Europe, <Alignment alignment="28275" annotation_id="12587">
          <DiscourseConnective annotation_id="12587" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why these regions deserve some special attention.</en>
      <fr>La crise économique <DiscourseConnective annotation_id="13360">et</DiscourseConnective> la crise du secteur laitier ont affecté celles-ci de manière disproportionnée par rapport <DiscourseConnective annotation_id="13453">à</DiscourseConnective> la grande majorité <DiscourseConnective annotation_id="13474">du reste</DiscourseConnective> de l'Europe, <Alignment alignment="5046" annotation_id="13496">
          <DiscourseConnective annotation_id="13496" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13499">c'est pourquoi</DiscourseConnective> elles méritent une attention spéciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12649" docOffset="64">
      <en>I am particularly sympathetic to the situation in the Azores, where the dairy sector is very important and has had serious difficulties.</en>
      <fr>Je comprends particulièrement la situation des Açores, où le secteur laitier est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="13644">et</DiscourseConnective> a connu de sérieuses difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12786" docOffset="65">
      <en>Allowing the Azores to export relatively small quantities of sugar to the EU has to be a good decision for the economic future of that particular region.</en>
      <fr>Permettre aux Açores d'exporter des quantités relativement faibles de sucre vers l'UE doit être une bonne décision <DiscourseConnective annotation_id="13796">pour</DiscourseConnective> l'avenir économique de cette région spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12940" id="081" language="PT" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="12940" docOffset="66">
      <en>Mr President, justifying the prolongation of the re-exporting of sugar using the models that are currently being proposed, with the gradual abolition of the system of milk quotas, is dangerous and unacceptable.</en>
      <fr>Monsieur le Président, justifier la prolongation de la réexportation du sucre selon les modèles actuellement proposés, avec l'abolition graduelle du système des quotas laitiers, est dangereux <DiscourseConnective annotation_id="14041">et</DiscourseConnective> inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13151" docOffset="67">
      <en>This abolition - against which we have fought and will continue to fight, supporting the struggle of the milk producers - will have very serious consequences for a productive sector that is fundamental to the economy of the Azores.</en>
      <fr>Cette abolition - contre laquelle nous avons lutté <DiscourseConnective annotation_id="14109">et</DiscourseConnective> nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="14130">à</DiscourseConnective> le faire, en soutenant le combat des producteurs laitiers - aura de très graves répercussions sur un secteur productif fondamental <DiscourseConnective annotation_id="14263">pour</DiscourseConnective> l'économie des Açores.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13383" docOffset="68">
      <en>Contrary to what is being suggested, it will not be possible to mitigate these consequences using the measures that are being proposed relating to the sugar-processing industry; all the more so <Alignment alignment="56111" annotation_id="13577">
          <DiscourseConnective annotation_id="13577" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> its gradual abolition is <Alignment alignment="14495" annotation_id="13607">
          <DiscourseConnective annotation_id="13607" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being suggested.</en>
      <fr>Contrairement <DiscourseConnective annotation_id="14305">à</DiscourseConnective> ce qui est suggéré, il sera impossible de limiter ces conséquences avec les mesures proposées <DiscourseConnective annotation_id="14401">pour</DiscourseConnective> l'industrie de la transformation du sucre; <Alignment alignment="8075" annotation_id="14449">
          <DiscourseConnective annotation_id="14449" sense="Temporal.Synchrony">d'autant plus que</DiscourseConnective>
        </Alignment> son abolition graduelle est <Alignment alignment="9676" annotation_id="14495">
          <DiscourseConnective annotation_id="14495" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13629" docOffset="69">
      <en>What will be left <DiscourseConnective annotation_id="13647" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> these five years are up?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14515">Que</DiscourseConnective> restera-t-il une fois ces cinq années écoulées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13677" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="48709" annotation_id="13677">
          <Alignment alignment="51863" annotation_id="13677">
            <DiscourseConnective annotation_id="13677" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is important to take into account that the process of reconverting vines is significantly behind schedule, not least in the case of Madeira, and could even be compromised <Alignment alignment="2956" annotation_id="13870">
          <DiscourseConnective annotation_id="13870" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the incentives are not strengthened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13088" annotation_id="14567">
          <Alignment alignment="7347" annotation_id="14567">
            <DiscourseConnective annotation_id="14567" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est essentiel de tenir compte <DiscourseConnective annotation_id="14614">que</DiscourseConnective> le processus de reconversion des vignes enregistre un retard significatif, <DiscourseConnective annotation_id="14693">surtout</DiscourseConnective> dans le cas de Madère, <DiscourseConnective annotation_id="14724">et</DiscourseConnective> pourrait <DiscourseConnective annotation_id="14736">même</DiscourseConnective> être compromis <Alignment alignment="14127" annotation_id="14756">
          <DiscourseConnective annotation_id="14756" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les incitants ne sont pas renforcés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13910" docOffset="71">
      <en>The restrictions and constraints that affect the outermost regions are permanent.</en>
      <fr>Les restrictions <DiscourseConnective annotation_id="14813">et</DiscourseConnective> les contraintes touchant les régions ultrapériphériques sont permanentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13992" docOffset="72">
      <en>For this reason, the practical effect of acknowledgement of the specificity of these regions must be a set of permanent aid measures, not unconnected and time-limited ones.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="14896">pour</DiscourseConnective> cette raison que l'effet utile de la reconnaissance de la spécificité de ces régions doit se traduire par un ensemble d'aides permanentes, et non pas par des aides ponctuelles <DiscourseConnective annotation_id="15077">et</DiscourseConnective> limitées dans le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14165" docOffset="73">
      <en>It is important to maintain Union aid to the agricultural sector in the outermost regions; even more so in the current socio-economic climate.</en>
      <fr>Il faut maintenir l'aide européenne au secteur agricole dans les régions ultrapériphériques, <DiscourseConnective annotation_id="15197">surtout</DiscourseConnective> dans le contexte socio-économique actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14308" id="082" name="Gabriel Mato Adrover">
    <ParallelChunk annotation_id="14308" docOffset="74">
      <en>(ES) Mr President, Commissioner, we are dealing with a reform that is simple but extremely important for the outermost regions. This is especially the case at a time <DiscourseConnective annotation_id="14474" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the crisis is affecting everyone, but is affecting these regions in a fundamental way, <DiscourseConnective annotation_id="14566" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they have permanent structural handicaps that mean that they need these changes.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, nous traitons une réforme simple, <DiscourseConnective annotation_id="15334">mais</DiscourseConnective> extrêmement importante <DiscourseConnective annotation_id="15362">pour</DiscourseConnective> les régions ultrapériphériques, <DiscourseConnective annotation_id="15399">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15407">en</DiscourseConnective> cette période où la crise touche tout le monde, <DiscourseConnective annotation_id="15458">mais</DiscourseConnective> affecte fondamentalement ces régions, lesquelles souffrent de handicaps structurels permanents justifiant ces changements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14650" docOffset="75">
      <en>I am going to talk about the Canary Islands.</en>
      <fr>Je vais vous parler des îles Canaries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14695" docOffset="76">
      <en>In the case of the Canary Islands, the most important change is regarding supplies of milk-based preparations intended for industrial processing.</en>
      <fr>Dans le cas des îles Canaries, le changement le plus important concerne l'approvisionnement de préparations lactées destinées <DiscourseConnective annotation_id="15751">à</DiscourseConnective> la transformation industrielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14841" docOffset="77">
      <en>We are talking about skimmed milk powder with vegetable fat, which is a traditional product for local consumers that has been sold in the Canary Islands for more than 40 years.</en>
      <fr>Nous parlons du lait écrémé en poudre contenant de la matière grasse végétale, c'est-à-dire un produit traditionnel <DiscourseConnective annotation_id="15901">pour</DiscourseConnective> les consommateurs locaux vendu aux îles Canaries <DiscourseConnective annotation_id="15955">depuis</DiscourseConnective> plus de 40 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15018" docOffset="78">
      <en>After a great deal of effort and despite many difficulties, a local industry was established that generates employment and obvious added value.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15978">Après</DiscourseConnective> de multiples efforts <DiscourseConnective annotation_id="16005">et</DiscourseConnective> malgré les nombreuses difficultés, une industrie locale s'y est établie, générant ainsi de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="16108">et</DiscourseConnective> une valeur ajoutée évidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15162" docOffset="79">
      <en>I would like to highlight this <Alignment alignment="28846" annotation_id="15193">
          <DiscourseConnective annotation_id="15193" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the current times, particularly on our islands, which have extremely high unemployment, supporting a small industry that creates jobs is not only a necessity but an obligation.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16149">à</DiscourseConnective> souligner ce point, <Alignment alignment="10785" annotation_id="16171">
          <DiscourseConnective annotation_id="16171" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à l'heure actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="16200">notamment</DiscourseConnective> dans nos îles, qui enregistrent un taux de chômage extrêmement élevé, soutenir une petite industrie génératrice d'emploi n'est pas seulement une nécessité, <DiscourseConnective annotation_id="16366">mais</DiscourseConnective> une obligation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15382" docOffset="80">
      <en>The proposal is to maintain the supply of this product, which is used for local consumption in small quantities of 800 tonnes per year.</en>
      <fr>La proposition vise <DiscourseConnective annotation_id="16407">à</DiscourseConnective> maintenir l'approvisionnement de ce produit, utilisé <DiscourseConnective annotation_id="16462">pour</DiscourseConnective> la consommation locale <DiscourseConnective annotation_id="16490">en</DiscourseConnective> petites quantités de 800 tonnes par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15518" docOffset="81">
      <en>This would eliminate the transitional nature of the measure, which is of little importance in the global context, and <Alignment alignment="16642" annotation_id="15636">
          <DiscourseConnective annotation_id="15636" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> give stability to this industry.</en>
      <fr>Elle éliminerait la nature transitoire de la mesure, peu importante dans le contexte mondial, <DiscourseConnective annotation_id="16627">et</DiscourseConnective> procurerait <Alignment alignment="15636" annotation_id="16642">
          <DiscourseConnective annotation_id="16642" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> une certaine stabilité <DiscourseConnective annotation_id="16680">à</DiscourseConnective> cette industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15679" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="16699" annotation_id="15679">
          <DiscourseConnective annotation_id="15679" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said before, the outermost regions have significant handicaps, <Alignment alignment="56919" annotation_id="15747">
          <DiscourseConnective annotation_id="15747" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must be considered an opportunity for Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15679" annotation_id="16699">
          <DiscourseConnective annotation_id="16699" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai mentionné précédemment, les régions ultrapériphériques souffrent de lourds handicaps, <Alignment alignment="15747" annotation_id="16799">
          <DiscourseConnective annotation_id="16799" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> doivent être considérées comme une opportunité <DiscourseConnective annotation_id="16851">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15802" docOffset="83">
      <en>The different association agreements that are being worked on and debated at the moment, such as the free trade agreements with Colombia and Peru and others on which negotiations are beginning, such as with Mercosur, are a clear threat to our agricultural sector.</en>
      <fr>Les différents accords d'association sur lesquels nous travaillons <DiscourseConnective annotation_id="16933">et</DiscourseConnective> débattons <DiscourseConnective annotation_id="16946">en</DiscourseConnective> ce moment, tels <DiscourseConnective annotation_id="16965">que</DiscourseConnective> les accords de libre-échange avec la Colombie <DiscourseConnective annotation_id="17015">et</DiscourseConnective> le Pérou, <DiscourseConnective annotation_id="17028">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres <DiscourseConnective annotation_id="17047">à propos</DiscourseConnective> desquels des négociations commencent, <DiscourseConnective annotation_id="17094">notamment</DiscourseConnective> avec le Mercosur, représentent une menace évidente <DiscourseConnective annotation_id="17155">pour</DiscourseConnective> notre secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16066" docOffset="84">
      <en>I am thinking about numerous products: tomatoes, bananas, and the livestock sector.</en>
      <fr>Je pense à de nombreux produits: tomates, bananes <DiscourseConnective annotation_id="17234">et</DiscourseConnective> le secteur de l'élevage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16150" docOffset="85">
      <en>I have said this many times: these agreements must achieve a balance, whereby everyone surrenders a little ground, <DiscourseConnective annotation_id="16265" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we all win.</en>
      <fr>Je l'ai dit à de nombreuses reprises: ces accords doivent établir un certain équilibre, par lequel chacun cède un peu de terrain, mais tout le monde en sort gagnant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16280" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="29713" annotation_id="16280">
          <DiscourseConnective annotation_id="16280" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in no way must one product or one specific sector be forced to bear the cost of the agreements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16280" annotation_id="17428">
          <DiscourseConnective annotation_id="17428" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="17439">en</DiscourseConnective> aucune façon, un produit <DiscourseConnective annotation_id="17467">ou</DiscourseConnective> un secteur spécifique ne doit être contraint <DiscourseConnective annotation_id="17515">à</DiscourseConnective> supporter le coût de ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16385" docOffset="87">
      <en>Finally, I would like to congratulate the rapporteur, Mr Alves, and thank the Commission and the Council who, along with Parliament, have succeeded in reaching an agreement in this first trialogue on agriculture.</en>
      <fr>En conclusion, je voudrais féliciter le rapporteur, M. Alves, <DiscourseConnective annotation_id="17613">et</DiscourseConnective> remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17640">et</DiscourseConnective> le Conseil qui, avec le Parlement, sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="17692">à</DiscourseConnective> un accord lors de ce premier trilogue sur l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16598" id="083" name="Patrice Tirolien">
    <ParallelChunk annotation_id="16598" docOffset="88">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, <DiscourseConnective annotation_id="16639" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> this text came before the Committee on Regional Development, I managed to introduce the idea of an extension of the exemption authorising the production of reconstituted milk in Martinique and Guadeloupe, following the example of the sustainable growth model which proved its worth in Madeira.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, lors du passage de ce texte devant la commission du développement régional, j'avais réussi <DiscourseConnective annotation_id="17882">à</DiscourseConnective> introduire l'idée d'une extension de la dérogation autorisant la production de lait reconstitué <DiscourseConnective annotation_id="17980">à</DiscourseConnective> la Martinique <DiscourseConnective annotation_id="17996">et</DiscourseConnective> à la Guadeloupe, suivant l'exemple du modèle de croissance viable qui a fait ses preuves <DiscourseConnective annotation_id="18088">à</DiscourseConnective> Madère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16938" docOffset="89">
      <en>Unfortunately, there was no consensus on this position at the last trialogue. This is regrettable for two reasons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18098">Malheureusement</DiscourseConnective>, cette position n'a pas fait l'objet de consensus lors du dernier trilogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17053" docOffset="90">
      <en>Firstly, in terms of substance, dairy production in the French overseas departments would offer multiple unmissable opportunities: the strengthening of the cattle industry, self-sufficiency in a basic foodstuff and the creation of jobs.</en>
      <fr>Je le regrette à double titre: <DiscourseConnective annotation_id="18221">d'une part</DiscourseConnective>, sur le fond, la production laitière dans les DFA offrirait des opportunités multiples à ne pas négliger: renforcement de la filière bovine, autosuffisance d'une production de base <DiscourseConnective annotation_id="18413">et</DiscourseConnective> création d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17290" docOffset="91">
      <en>Secondly, in terms of content, our Parliament as a whole was unable to reach a decision on my proposal <Alignment alignment="36636" annotation_id="17393">
          <DiscourseConnective annotation_id="17393" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it wanted to pass this text at first reading via an informal procedure that I oppose.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18436">D'autre part</DiscourseConnective>, sur la forme, notre Parlement dans son ensemble n'a pas été en mesure de se prononcer sur ma proposition <Alignment alignment="32094" annotation_id="18555">
          <DiscourseConnective annotation_id="18555" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on a voulu faire passer ce texte <DiscourseConnective annotation_id="18595">en</DiscourseConnective> première lecture par le truchement d'une procédure informelle <DiscourseConnective annotation_id="18660">que</DiscourseConnective> je dénonce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17485" docOffset="92">
      <en>Be that <DiscourseConnective annotation_id="17493" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it may, our work on this POSEI regulation will continue very soon during the mid-term review of this regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18676">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, notre travail sur ce règlement POSEI se poursuivra très prochainement lors de la revue à mi-parcours de ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17609" docOffset="93">
      <en>At that point, I will again request an exemption in the other French overseas departments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18814">À</DiscourseConnective> cette occasion, j'introduirai à nouveau une demande de dérogation dans les autres départements d'outre-mer français.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17700" id="084" name="Albert Deß">
    <ParallelChunk annotation_id="17700" docOffset="94">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, I am pleased that the report on specific measures for agriculture in the outermost regions of the Union has been so amicably discussed in the House.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="18999">que</DiscourseConnective> le rapport sur les mesures spécifiques dans le domaine de l'agriculture en faveur des régions ultrapériphériques de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="19127">soit</DiscourseConnective> abordé de manière <DiscourseConnective annotation_id="19150">si</DiscourseConnective> amiable au sein de l'assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17882" docOffset="95">
      <en>In the last electoral term, I was the shadow rapporteur for reform of the sugar market.</en>
      <fr>Au cours de la dernière législature, j'étais le rapporteur fictif d'une réforme du marché du sucre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17970" docOffset="96">
      <en>At that time, the Committee on Agriculture and Rural Development visited the island of Réunion where I visited a small agricultural holding that grows sugar cane.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19285">À</DiscourseConnective> l'époque, la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="19328">et</DiscourseConnective> du développement rural s'était rendue sur l'île de la Réunion où j'avais visité une petite exploitation agricole cultivant la canne à sucre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18133" docOffset="97">
      <en>Without our support, this small agricultural holding could not stay in existence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19472">Sans</DiscourseConnective> notre soutien, cette petite ferme n'aurait pas pu survivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18215" docOffset="98">
      <en>As someone from the continental mainland, I <Alignment alignment="36872" annotation_id="18259">
          <DiscourseConnective annotation_id="18259" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> observed that these farmers in the outermost regions of the Union do face a special set of circumstances.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="19540">tant que</DiscourseConnective> continental, j'ai <Alignment alignment="18259" annotation_id="19567">
          <DiscourseConnective annotation_id="19567" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> noté <DiscourseConnective annotation_id="19582">que</DiscourseConnective> les agriculteurs des régions ultrapériphériques de l'Union étaient confrontés à un ensemble particulier de circonstances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18370" docOffset="99">
      <en>It is necessary for us to ensure, through certain rules on exceptions, that we offer these farmers in all these regions that are in the European Union future prospects and ensure that they are able to guarantee food security - at least for the most part - in these areas.</en>
      <fr>Il est nécessaire d'offrir, grâce à certaines règles dérogatoires, des perspectives d'avenir aux agriculteurs de toutes ces régions de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19862">et</DiscourseConnective> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="19881">qu'</DiscourseConnective>elles puissent assurer une sécurité alimentaire - <DiscourseConnective annotation_id="19934">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19943">en</DiscourseConnective> grande partie - <DiscourseConnective annotation_id="19962">à</DiscourseConnective> ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18642" docOffset="100">
      <en>It is up to us all to help ensure that agriculture - including through these rules on exceptions - has future prospects <Alignment alignment="21303" annotation_id="18762">
          <DiscourseConnective annotation_id="18762" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the security of supply for the local population is safeguarded.</en>
      <fr>Il nous revient <DiscourseConnective annotation_id="19993">à</DiscourseConnective> tous de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="20016">que</DiscourseConnective> l'agriculture - <DiscourseConnective annotation_id="20036">notamment</DiscourseConnective> par ces règles dérogatoires - ait des perspectives d'avenir <Alignment alignment="3696" annotation_id="20106">
          <DiscourseConnective annotation_id="20106" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20109">que</DiscourseConnective> la sécurité de l'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="20148">soit</DiscourseConnective> garantie <DiscourseConnective annotation_id="20162">pour</DiscourseConnective> la population locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18835" docOffset="101">
      <en>The way the report has now been drawn up provides good conditions for achieving these goals.</en>
      <fr>La manière dont le rapport a <DiscourseConnective annotation_id="20218">maintenant</DiscourseConnective> été rédigé fournit de bonnes conditions <DiscourseConnective annotation_id="20269">pour</DiscourseConnective> la réalisation de ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18928" docOffset="102">
      <en>My heartfelt thanks go to all those who have been involved.</en>
      <fr>Je remercie sincèrement toutes les personnes qui y ont pris part.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18988" id="085" name="Giovanni La Via">
    <ParallelChunk annotation_id="18988" docOffset="103">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, the outermost areas are distinguished by socio-economic and structural particularities determined by their distance from the markets, their isolation, their small area, their topography, their difficult climate and their economic dependency on certain products.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20410">et</DiscourseConnective> Messieurs, les régions ultrapériphériques se distinguent par des particularités socio-économiques <DiscourseConnective annotation_id="20511">et</DiscourseConnective> structurelles déterminées par leur distance par rapport aux marchés, leur isolement, leur petite superficie, leur topographie, leur climat difficile <DiscourseConnective annotation_id="20663">et</DiscourseConnective> leur dépendance économique <DiscourseConnective annotation_id="20693">à</DiscourseConnective> certains produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19291" docOffset="104">
      <en>There are three particularly important agricultural sectors: sugar beets, dairy products and wine production.</en>
      <fr>On dénombre trois secteurs agricoles particulièrement significatifs: la betterave sucrière, les produits laitiers <DiscourseConnective annotation_id="20828">et</DiscourseConnective> la production vinicole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19401" docOffset="105">
      <en>The economic system of these areas depends on correct running of the production systems for each of the above sectors, <Alignment alignment="20790" annotation_id="19520">
          <DiscourseConnective annotation_id="19520" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will take a lot of work to restore the balances that have failed over time, and to ensure the derogations needed to apply the appropriate market instruments.</en>
      <fr>Le système économique de ces régions dépend de l'exploitation correcte des systèmes de production de chacun des secteurs précités, <Alignment alignment="5587" annotation_id="20986">
          <DiscourseConnective annotation_id="20986" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la tâche sera ardue <DiscourseConnective annotation_id="21011">pour</DiscourseConnective> restaurer l'équilibre qui s'est rompu avec le temps <DiscourseConnective annotation_id="21068">et</DiscourseConnective> assurer les dérogations nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="21107">à</DiscourseConnective> l'application des instruments financiers adéquats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19685" docOffset="106">
      <en>Mr President, Commissioner, it is with great concern that we learn of the negotiations in progress with Mercosur countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, c'est avec grande inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="21237">que</DiscourseConnective> nous apprenons que des négociations sont <DiscourseConnective annotation_id="21282">en</DiscourseConnective> cours avec les pays du Mercosur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19809" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="21318" annotation_id="19809">
          <DiscourseConnective annotation_id="19809" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are not backed by appropriate compensatory measures, this agreement could greatly endanger not only the outermost areas but also many sectors of European agriculture.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="781" annotation_id="21318">
          <DiscourseConnective annotation_id="21318" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci ne sont pas appuyées par des mesures compensatoires adéquates, cet accord pourrait largement mettre en péril <DiscourseConnective annotation_id="21440">non seulement</DiscourseConnective> les régions ultrapériphériques, <DiscourseConnective annotation_id="21486">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21491">également</DiscourseConnective> de nombreux secteurs de l'agriculture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19985" id="086" name="Elie Hoarau">
    <ParallelChunk annotation_id="19985" docOffset="108">
      <en>(FR) Mr President, I must say that the compromise on sugar, such as was negotiated in the trialogue, falls short of what we had proposed in the Committee on Regional Development and the Committee on Agriculture and Rural Development, <Alignment alignment="21790" annotation_id="20219">
          <DiscourseConnective annotation_id="20219" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I deeply regret this.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je dois <DiscourseConnective annotation_id="21582">dire que</DiscourseConnective> le compromis sur le sucre, tel <DiscourseConnective annotation_id="21622">que</DiscourseConnective> négocié <DiscourseConnective annotation_id="21634">en</DiscourseConnective> trilogue, est en deçà de ce que nous avions proposé <DiscourseConnective annotation_id="21689">en</DiscourseConnective> commission du développement régional <DiscourseConnective annotation_id="21729">et</DiscourseConnective> en commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="21763">et</DiscourseConnective> du développement rural, <Alignment alignment="807" annotation_id="21790">
          <DiscourseConnective annotation_id="21790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le regrette profondément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20245" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="49171" annotation_id="20245">
          <DiscourseConnective annotation_id="20245" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as far <DiscourseConnective annotation_id="20261" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Réunion Island is concerned, this text is important for the farmers, who are waiting for the swift implementation of the exemption given on milk.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4316" annotation_id="21822">
          <DiscourseConnective annotation_id="21822" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21833">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'île de la Réunion, ce texte est important <DiscourseConnective annotation_id="21896">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs qui attendent la mise en application rapide de la dérogation accordée sur le lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20410" docOffset="110">
      <en>For them, it will guarantee the sustainability of the industry.</en>
      <fr>Elle leur garantira la pérennisation de la filière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20474" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="27824" annotation_id="20474">
          <DiscourseConnective annotation_id="20474" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would have preferred the safeguards recommended in committee to have been kept.</en>
      <fr>J'aurais souhaité, <Alignment alignment="2405" annotation_id="22072">
          <DiscourseConnective annotation_id="22072" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, que les garde-fous préconisés <DiscourseConnective annotation_id="22113">en</DiscourseConnective> commission soient maintenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20565" docOffset="112">
      <en>Still on milk, I agree with our fellow Member, Mr Tirolien.</en>
      <fr>Toujours concernant le lait, je suis d'accord avec notre collègue M. Tirolien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20625" docOffset="113">
      <en>We would have liked a study to have been conducted for Martinique and Guadeloupe in order to keep an industry in these regions.</en>
      <fr>Nous aurions souhaité qu'une étude soit menée <DiscourseConnective annotation_id="22270">pour</DiscourseConnective> la Martinique <DiscourseConnective annotation_id="22289">et</DiscourseConnective> la Guadeloupe, <DiscourseConnective annotation_id="22307">de manière à</DiscourseConnective> maintenir une filière dans ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20753" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="26702" annotation_id="20753">
          <DiscourseConnective annotation_id="20753" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these questions will quite clearly be back on the table during the POSEI negotiations, <Alignment alignment="22453" annotation_id="20849">
          <DiscourseConnective annotation_id="20849" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have the opportunity to talk about them again.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6216" annotation_id="22360">
          <DiscourseConnective annotation_id="22360" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces questions, bien évidemment, seront remises sur la table lors des négociations POSEI <Alignment alignment="20849" annotation_id="22453">
          <DiscourseConnective annotation_id="22453" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons l'occasion d'en reparler.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20908" id="087" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="20908" docOffset="115">
      <en>(DE) Mr President, for years, we have been observing a phenomenon that seems to leave the European Union powerless, namely an enormous rate of farms going under which undermines EU states' self-sufficiency.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="22522">depuis</DiscourseConnective> des années, nous observons un phénomène qui semble laisser l'Union européenne impuissante, à savoir un énorme pourcentage d'exploitations agricoles en faillite, ce qui mine l'autonomie des États de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21115" docOffset="116">
      <en>Clearly, those worst hit by this are those in disadvantaged areas, such as the outermost regions, but also farmers in mountainous regions like we have in Austria.</en>
      <fr>Manifestement, les plus sévèrement touchées par ce phénomène sont les exploitations situées dans les régions défavorisées, telles <DiscourseConnective annotation_id="22863">que</DiscourseConnective> les régions ultrapériphériques, <DiscourseConnective annotation_id="22899">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22904">également</DiscourseConnective> celles des régions montagneuses, <DiscourseConnective annotation_id="22947">par exemple</DiscourseConnective> d'Autriche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21278" docOffset="117">
      <en>Unfortunately, that is a consequence of the common agricultural policy, a policy that has been subject to many years of criticism, is constantly being reformed and <Alignment alignment="11645" annotation_id="21442">
          <DiscourseConnective annotation_id="21442" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> still does not function properly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22971">Malheureusement</DiscourseConnective>, il <DiscourseConnective annotation_id="22991">s'</DiscourseConnective>agit d'une conséquence de la politique agricole commune, une politique qui a fait l'objet de nombreuses années de critique, est constamment réformée <DiscourseConnective annotation_id="23142">et</DiscourseConnective> ne fonctionne <Alignment alignment="9351" annotation_id="23159">
          <DiscourseConnective annotation_id="23159" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours pas correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21480" docOffset="118">
      <en>We have reached a turning point, <Alignment alignment="13919" annotation_id="21513">
          <DiscourseConnective annotation_id="21513" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="29951" annotation_id="23206">
          <DiscourseConnective annotation_id="23206" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> atteint un point décisif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21522" docOffset="119">
      <en>In crisis situations - be they brought about by the depreciating euro or simply by the fact that a volcano in Iceland has paralysed air traffic and with it the supply of easily perishable goods - the Member States have to rely on themselves.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23242">En</DiscourseConnective> situation de crise - qu'elle soit occasionnée par la dépréciation de l'euro <DiscourseConnective annotation_id="23321">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23324">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23335">par le fait qu'</DiscourseConnective>un volcan islandais ait paralysé le trafic aérien <DiscourseConnective annotation_id="23400">et</DiscourseConnective>, avec lui, l'approvisionnement en denrées facilement périssables - les États membres ne doivent compter que sur eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21764" docOffset="120">
      <en>We saw that most recently from the last time that Russia turned off the gas.</en>
      <fr>Nous l'avons constaté tout dernièrement lorsque la Russie a interrompu sa fourniture de gaz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21841" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="25551" annotation_id="21841">
          <DiscourseConnective annotation_id="21841" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> things get difficult, everything depends on a country's self-sufficiency, <Alignment alignment="23691" annotation_id="21920">
          <DiscourseConnective annotation_id="21920" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that needs to be maintained within the EU, in those countries and regions with disadvantaged areas, and in the outermost regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3662" annotation_id="23619">
          <DiscourseConnective annotation_id="23619" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les choses se compliquent, tout dépend de l'autonomie d'un pays <Alignment alignment="20320" annotation_id="23691">
          <DiscourseConnective annotation_id="23691" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci doit être conservée au sein de l'UE, dans les pays <DiscourseConnective annotation_id="23754">et</DiscourseConnective> régions défavorisés <DiscourseConnective annotation_id="23777">et</DiscourseConnective> dans les régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22054" docOffset="122">
      <en>I believe that can only be done <Alignment alignment="23856" annotation_id="22086">
          <DiscourseConnective annotation_id="22086" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> agriculture is, to a certain extent, re-nationalised.</en>
      <fr>Je crois que nous ne pouvons y arriver <Alignment alignment="10167" annotation_id="23856">
          <DiscourseConnective annotation_id="23856" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'agriculture est, dans une certaine mesure, renationalisée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22143" id="088" name="Diogo Feio">
    <ParallelChunk annotation_id="22143" docOffset="123">
      <en>(PT) Mr President, in this debate on the specific measures for agriculture in the outermost regions, I would like to start by complimenting the rapporteur and everyone who has worked on this subject.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, dans ce débat sur les mesures spécifiques dans le domaine l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="24024">en</DiscourseConnective> faveur des régions ultrapériphériques, je voudrais commencer par féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="24116">et</DiscourseConnective> tous ceux qui ont travaillé sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22343" docOffset="124">
      <en>I would <Alignment alignment="28972" annotation_id="22351">
          <DiscourseConnective annotation_id="22351" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that the amendments, which are often technical and specific, do not lead to significant changes.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="15585" annotation_id="24173">
          <DiscourseConnective annotation_id="24173" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24183">dire que</DiscourseConnective> les amendements, qui sont souvent techniques <DiscourseConnective annotation_id="24237">et</DiscourseConnective> spécifiques, ne conduisent pas <DiscourseConnective annotation_id="24271">à</DiscourseConnective> des modifications significatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22465" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="24307" annotation_id="22465">
          <DiscourseConnective annotation_id="22465" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to call attention to the issue of sugar and sugar production in the Azores is to <Alignment alignment="42024" annotation_id="22555">
          <DiscourseConnective annotation_id="22555" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call attention to a deeper problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16128" annotation_id="24307">
          <DiscourseConnective annotation_id="24307" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, soulever la question du sucre <DiscourseConnective annotation_id="24348">et</DiscourseConnective> de la production sucrière aux Açores signifie <Alignment alignment="22555" annotation_id="24397">
          <DiscourseConnective annotation_id="24397" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soulever un problème plus profond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22596" docOffset="126">
      <en>The outermost regions such as the Azores, which I recently had the opportunity to visit, have a very strong link to the agricultural sector.</en>
      <fr>Les régions ultrapériphériques, telles <DiscourseConnective annotation_id="24481">que</DiscourseConnective> les Açores, <DiscourseConnective annotation_id="24497">que</DiscourseConnective> j'ai récemment eu l'occasion de visiter, dépendent fortement du secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22737" docOffset="127">
      <en>Specifically, in the Azores, the issue of milk quotas is very important.</en>
      <fr>Plus spécifiquement, la question des quotas laitiers y est essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22810" docOffset="128">
      <en>Milk production and how it is regulated are extraordinarily relevant for hundreds of producers and many of the people of the Azores <Alignment alignment="38443" annotation_id="22942">
          <DiscourseConnective annotation_id="22942" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for that very reason, I want right now, here in the Chamber, to call attention to the need for solutions to be found that have the specific situation of these regions in mind.</en>
      <fr>La production laitière <DiscourseConnective annotation_id="24678">et</DiscourseConnective> la manière dont elle est régie sont cruciales <DiscourseConnective annotation_id="24727">pour</DiscourseConnective> des centaines de producteurs <DiscourseConnective annotation_id="24761">et</DiscourseConnective> de nombreux ressortissants des Açores <Alignment alignment="32381" annotation_id="24802">
          <DiscourseConnective annotation_id="24802" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="24811">pour</DiscourseConnective> cette raison précise que j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="24852">maintenant</DiscourseConnective>, ici dans cet hémicycle, attirer l'attention sur la nécessité de trouver des solutions <DiscourseConnective annotation_id="24950">tout en</DiscourseConnective> tenant compte de la situation spécifique de ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23122" id="089" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="23122" docOffset="129">
      <en>Mr President, I am happy to see a report on helping agriculture in the outermost regions of Europe.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je suis heureuse de prendre connaissance d'un rapport sur l'aide à l'agriculture dans les régions ultrapériphériques de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23222" docOffset="130">
      <en>There is no doubt that geographical location, distance from markets and other such factors create many difficulties.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="25196">que</DiscourseConnective> la localisation géographique, la distance par rapport aux marchés <DiscourseConnective annotation_id="25266">et</DiscourseConnective> d'autres facteurs similaires engendrent de nombreuses difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23339" docOffset="131">
      <en>The economic crisis has <Alignment alignment="25358" annotation_id="23363">
          <DiscourseConnective annotation_id="23363" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> had an impact.</en>
      <fr>La crise économique a <Alignment alignment="34921" annotation_id="25358">
          <DiscourseConnective annotation_id="25358" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> eu des conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23383" docOffset="132">
      <en>Price volatility has been very significant and had a detrimental, and indeed destabilising, effect on farming, not only in the outermost regions, but in all areas of Europe.</en>
      <fr>L'instabilité des prix a été marquante <DiscourseConnective annotation_id="25428">et</DiscourseConnective> a eu un effet préjudiciable, <DiscourseConnective annotation_id="25460">et même</DiscourseConnective> déstabilisant, sur l'agriculture, <DiscourseConnective annotation_id="25502">non seulement</DiscourseConnective> dans les régions ultrapériphériques, <DiscourseConnective annotation_id="25553">mais</DiscourseConnective> dans toutes les régions d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23557" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="12730" annotation_id="23557">
          <DiscourseConnective annotation_id="23557" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I just want to address one very particular point to the Commission today, <DiscourseConnective annotation_id="23640" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is that the Commission must be careful in its own actions not to disadvantage the European farmer and the European agricultural industry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23557" annotation_id="25592">
          <DiscourseConnective annotation_id="25592" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, je voudrais juste exposer un point tout particulier <DiscourseConnective annotation_id="25668">à</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="25685">à</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="25694">que</DiscourseConnective> la Commission doit veiller <DiscourseConnective annotation_id="25725">à</DiscourseConnective> ce que ses actions ne désavantagent pas l'exploitant européen ni l'industrie agricole européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23787" docOffset="134">
      <en>In Northern Ireland, the dairy and beef industry has been greatly affected by imports.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25825">En</DiscourseConnective> Irlande du Nord, l'industrie laitière <DiscourseConnective annotation_id="25866">et</DiscourseConnective> bovine a fortement été affectée par les importations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23874" docOffset="135">
      <en>This has resulted in price volatility and great financial losses for farmers.</en>
      <fr>Cela a engendré une instabilité des prix <DiscourseConnective annotation_id="25964">et</DiscourseConnective> de grosses pertes financières <DiscourseConnective annotation_id="25997">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23952" docOffset="136">
      <en>Last week, I attended the Royal Agricultural Show in Northern Ireland.</en>
      <fr>La semaine dernière, je me suis rendue au salon royal de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="26091">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24023" docOffset="137">
      <en>This is the largest show of its kind in the province, <Alignment alignment="38478" annotation_id="24077">
          <DiscourseConnective annotation_id="24077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> farmer after farmer expressed very grave concerns at the attitude of the Commission in reopening the Mercosur trade talks.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="26114">s'</DiscourseConnective>agit du plus grand salon de ce genre de la province, <Alignment alignment="12694" annotation_id="26169">
          <DiscourseConnective annotation_id="26169" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agriculteurs y ont exprimé, à tour de rôle, leurs très vives inquiétudes concernant l'idée de la Commission de reprendre les négociations commerciales avec le Mercosur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24204" docOffset="138">
      <en>Surely the Commission, and we in this Parliament, must be very careful not to sacrifice Europe's industry in order to have so-called 'gains' in other areas.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="26359">et</DiscourseConnective> nous, dans ce Parlement, devons certainement rester très prudents <DiscourseConnective annotation_id="26428">pour</DiscourseConnective> ne pas sacrifier l'industrie européenne <DiscourseConnective annotation_id="26473">en vue d'</DiscourseConnective>obtenir des 'bénéfices' dans d'autres régions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24361" id="090" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="24361" docOffset="139">
      <en>Mr President, I welcome proposals to help the outermost regions.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je salue les propositions d'aider les régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24426" docOffset="140">
      <en>Firstly, agriculture is primarily an industry that puts food on the table - without which we all would die - <Alignment alignment="26750" annotation_id="24535">
          <DiscourseConnective annotation_id="24535" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24539" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> these regions without agriculture would die as well, both economically and by probably becoming denuded of people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26623">Tout d'abord</DiscourseConnective>, l'agriculture est <DiscourseConnective annotation_id="26655">avant</DiscourseConnective> tout une industrie qui nourrit son homme - et <DiscourseConnective annotation_id="26707">sans</DiscourseConnective> laquelle nous ne pourrions survivre - <Alignment alignment="21110" annotation_id="26750">
          <DiscourseConnective annotation_id="26750" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces régions <DiscourseConnective annotation_id="26767">sans</DiscourseConnective> agriculture mourraient <DiscourseConnective annotation_id="26795">également</DiscourseConnective>, tant d'un point de vue économique que probablement par la dépopulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24659" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="35391" annotation_id="24659">
          <DiscourseConnective annotation_id="24659" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome any proposals to help them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24659" annotation_id="26878">
          <DiscourseConnective annotation_id="26878" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'accueille favorablement toute proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="26944">à</DiscourseConnective> les aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24700" docOffset="142">
      <en>I <Alignment alignment="26969" annotation_id="24702">
          <DiscourseConnective annotation_id="24702" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to add my voice to those who expressed concern about the Mercosur proposals.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="24702" annotation_id="26969">
          <DiscourseConnective annotation_id="26969" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter ma voix <DiscourseConnective annotation_id="26995">à</DiscourseConnective> ceux qui ont exprimé une certaine inquiétude concernant les propositions Mercosur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24789" docOffset="143">
      <en>These could do enormous damage to the outermost regions, and indeed every region.</en>
      <fr>Celles-ci pourraient causer d'énormes torts aux régions ultrapériphériques, <DiscourseConnective annotation_id="27156">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27160">à vrai dire</DiscourseConnective>, à toutes les régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24871" docOffset="144">
      <en>I think that it is time that the European Union got stronger and fairer with its own farmers.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27204">qu'</DiscourseConnective>il est temps <DiscourseConnective annotation_id="27220">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27243">soit</DiscourseConnective> plus forte <DiscourseConnective annotation_id="27259">et</DiscourseConnective> plus équitable envers ses propres agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24965" docOffset="145">
      <en>We were never meant to be the policeman for the farmers within the Union and the fairy godmother for the farmers in the rest of the world.</en>
      <fr>Notre intention n'a jamais été d'être le gardien de l'ordre des agriculteurs européens ni la bonne fée des agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="27430">du reste</DiscourseConnective> du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25104" docOffset="146">
      <en>That is what is happening here: there would be less stringent rules, less transparency and less accountability for food coming into the European Union than for food that is produced within it, <DiscourseConnective annotation_id="25297" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that would be unfair to the outermost regions and to all regions.</en>
      <fr>C'est pourtant ce qui se passe: il faudrait des règles moins contraignantes, moins de transparence <DiscourseConnective annotation_id="27548">et</DiscourseConnective> moins d'obligation de notification de comptes <DiscourseConnective annotation_id="27597">pour</DiscourseConnective> les produits alimentaires entrant dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27660">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27664">pour</DiscourseConnective> les produits alimentaires produits au sein de celle-ci, ce qui serait inéquitable <DiscourseConnective annotation_id="27751">pour</DiscourseConnective> les régions ultrapériphériques <DiscourseConnective annotation_id="27787">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27790">pour</DiscourseConnective> toutes les régions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25367" id="091" language="FR" name="Dacian Cioloş">
    <ParallelChunk annotation_id="25367" docOffset="147">
      <en>Mr President, please excuse me for being late, <Alignment alignment="22498" annotation_id="25414">
          <DiscourseConnective annotation_id="25414" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was very keen to be present for this debate <Alignment alignment="63260" annotation_id="25464">
          <DiscourseConnective annotation_id="25464" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is my first one <DiscourseConnective annotation_id="25489" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is about the first decision taken in codecision in the area of agriculture.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, je vous prie de m'excuser <DiscourseConnective annotation_id="27891">pour</DiscourseConnective> le retard <Alignment alignment="7671" annotation_id="27906">
          <DiscourseConnective annotation_id="27906" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai tenu absolument <DiscourseConnective annotation_id="27932">à</DiscourseConnective> être présent <DiscourseConnective annotation_id="27947">à</DiscourseConnective> cette discussion <Alignment alignment="7976" annotation_id="27966">
          <DiscourseConnective annotation_id="27966" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour moi, c'est une première, il <DiscourseConnective annotation_id="28007">s'</DiscourseConnective>agit de la première décision prise <DiscourseConnective annotation_id="28044">en</DiscourseConnective> codécision dans le domaine agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25572" docOffset="148">
      <en>I would like once again to greet and thank Mr Alves and all of Parliament's services for the very cooperative and effective way they have worked with the Commission and with the Council to reach this decision.</en>
      <fr>Je voudrais à nouveau saluer <DiscourseConnective annotation_id="28113">et</DiscourseConnective> remercier M. Alves <DiscourseConnective annotation_id="28135">et</DiscourseConnective> tous les services du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="28169">pour</DiscourseConnective> la manière très coopérative <DiscourseConnective annotation_id="28202">et</DiscourseConnective> efficace dont ils ont travaillé avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="28256">et</DiscourseConnective> avec le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="28276">pour</DiscourseConnective> aboutir à cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25782" docOffset="149">
      <en>We wanted a swift decision precisely so that the measures provided for in this report can be applied quickly in the regions concerned.</en>
      <fr>Si nous avons souhaité une décision rapide, c'est <DiscourseConnective annotation_id="28357">pour que</DiscourseConnective>, justement, les mesures prévues dans ce rapport puissent <DiscourseConnective annotation_id="28423">s'</DiscourseConnective>appliquer rapidement dans les régions visées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25917" docOffset="150">
      <en>Some decisions will even be applied retroactively.</en>
      <fr>Certaines décisions s'appliqueront <DiscourseConnective annotation_id="28506">même</DiscourseConnective> de manière rétroactive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25968" docOffset="151">
      <en>That is why - and I am <Alignment alignment="75249" annotation_id="25991">
          <DiscourseConnective annotation_id="25991" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> answering Mr Tirolien here - we have not introduced other amendments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28535">C'est pourquoi</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="28552">et</DiscourseConnective> je réponds ainsi <Alignment alignment="25991" annotation_id="28572">
          <DiscourseConnective annotation_id="28572" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à M. Tirolien - nous n'avons pas introduit d'autres amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26066" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="33395" annotation_id="26066">
          <Alignment alignment="28647" annotation_id="26066">
            <DiscourseConnective annotation_id="26066" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, as with some other proposals, we would have needed additional justifications and analysis, <DiscourseConnective annotation_id="26166" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26169" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to establish the way in which they should be introduced.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11049" annotation_id="28647">
          <Alignment alignment="26066" annotation_id="28647">
            <DiscourseConnective annotation_id="28647" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28657">comme pour</DiscourseConnective> certaines autres propositions, nous aurions eu besoin de justifications <DiscourseConnective annotation_id="28740">et</DiscourseConnective> d'analyses supplémentaires, <DiscourseConnective annotation_id="28771">pour</DiscourseConnective> voir de quelle manière les introduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26229" docOffset="153">
      <en>We preferred to move quickly, <Alignment alignment="28845" annotation_id="26259">
          <DiscourseConnective annotation_id="26259" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I had several discussions with Mr Alves on this subject.</en>
      <fr>Nous avons préféré aller vite <Alignment alignment="11695" annotation_id="28845">
          <DiscourseConnective annotation_id="28845" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai eu plusieurs discussions avec M. Alves <DiscourseConnective annotation_id="28892">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26320" docOffset="154">
      <en>I am therefore delighted to see the support that this proposal enjoys <Alignment alignment="28975" annotation_id="26390">
          <DiscourseConnective annotation_id="26390" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that we will be able to work in the same way with Parliament on other subjects in the future.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="28918">donc</DiscourseConnective> de voir le soutien dont bénéficie cette proposition <Alignment alignment="26390" annotation_id="28975">
          <DiscourseConnective annotation_id="28975" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="28987">que</DiscourseConnective> nous pourrons travailler <DiscourseConnective annotation_id="29016">de la même manière</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="29036">à</DiscourseConnective> l'avenir, avec le Parlement sur d'autres sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26495" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="29101" annotation_id="26495">
          <DiscourseConnective annotation_id="26495" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am sure that we will be able to do so.</en>
      <fr>J'en suis sûr <Alignment alignment="15464" annotation_id="29101">
          <DiscourseConnective annotation_id="29101" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26546" docOffset="156">
      <en>As Commissioner for Agriculture, I can <Alignment alignment="15843" annotation_id="26585">
          <DiscourseConnective annotation_id="26585" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> assure all the speakers that negotiations with the Mercosur have been mentioned several times.</en>
      <fr>Je peux <Alignment alignment="14822" annotation_id="29121">
          <DiscourseConnective annotation_id="29121" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurer tous les orateurs, en qualité de commissaire <DiscourseConnective annotation_id="29180">à</DiscourseConnective> l'agriculture, <DiscourseConnective annotation_id="29197">que</DiscourseConnective> les négociations avec le Mercosur ont été rappelées à plusieurs reprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26685" docOffset="157">
      <en>I can assure you, <Alignment alignment="52622" annotation_id="26703">
          <DiscourseConnective annotation_id="26703" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did during debates within Commission bodies on the reopening of these negotiations, that I will check very carefully that these negotiations continue in the interest of European agriculture.</en>
      <fr>Je peux vous assurer, <Alignment alignment="12768" annotation_id="29297">
          <DiscourseConnective annotation_id="29297" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai fait aussi lors de débats au sein de collèges de la Commission sur la réouverture de ces négociations, <DiscourseConnective annotation_id="29414">que</DiscourseConnective> je vérifierai de manière très attentive <DiscourseConnective annotation_id="29458">que</DiscourseConnective> ces négociations se poursuivent dans l'intérêt de l'agriculture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26899" docOffset="158">
      <en>We must, of course, consider these negotiations more comprehensively, without limiting them to agriculture, <Alignment alignment="5302" annotation_id="27007">
          <DiscourseConnective annotation_id="27007" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can assure you that, during the coming months and years of these negotiations, I will ensure that the European agricultural model, which is based on quality, diversity and land use, is preserved either through the results of these negotiations or through the measures that will be taken following these negotiations.</en>
      <fr>Il faut bien sûr considérer ces négociations de manière plus globale, <DiscourseConnective annotation_id="29608">sans</DiscourseConnective> se limiter au domaine agricole, <Alignment alignment="10525" annotation_id="29645">
          <DiscourseConnective annotation_id="29645" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="29671">que</DiscourseConnective>, dans les prochains mois, les prochaines années, pendant ces négociations, je veillerai à ce <DiscourseConnective annotation_id="29768">que</DiscourseConnective> le modèle agricole européen, qui est basé sur la qualité, sur la diversité, sur l'occupation du territoire, <DiscourseConnective annotation_id="29880">soit</DiscourseConnective> préservé <DiscourseConnective annotation_id="29894">ou</DiscourseConnective> par les résultats de ces négociations <DiscourseConnective annotation_id="29935">ou</DiscourseConnective> par les mesures qui seront prises suite à ces négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27330" docOffset="159">
      <en>The question was <Alignment alignment="43193" annotation_id="27347">
          <DiscourseConnective annotation_id="27347" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked as to why we should apply degressivity, why we do not opt for quantities such as those applied <Alignment alignment="30139" annotation_id="27453">
          <DiscourseConnective annotation_id="27453" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> far to the Azores for sugar. In the latter case, we specifically agreed with the Portuguese authorities and with the local Azorian authorities to establish an economic instrument that enables the sector in question to cope with competition by means of economic investment measures.</en>
      <fr>La question s'est <Alignment alignment="8520" annotation_id="30016">
          <DiscourseConnective annotation_id="30016" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> posée de savoir pourquoi appliquer la dégressivité, pourquoi ne pas opter <DiscourseConnective annotation_id="30096">pour</DiscourseConnective> des quantités <DiscourseConnective annotation_id="30115">comme</DiscourseConnective> celles appliquées <Alignment alignment="1788" annotation_id="30139">
          <DiscourseConnective annotation_id="30139" sense="Contingency.Cause.Result">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> présent aux Açores <DiscourseConnective annotation_id="30166">pour</DiscourseConnective> le sucre, où, <DiscourseConnective annotation_id="30185">précisément</DiscourseConnective>, on a convenu avec les autorités portugaises, avec les autorités locales des Açores, de mettre en place un dispositif économique qui permette à l'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="30354">en</DiscourseConnective> question de faire face à la concurrence par des mesures économiques d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27740" docOffset="160">
      <en>I am delighted with the support that I have observed and the commitments that have been made by the Portuguese Government to support the sector in this move <Alignment alignment="22506" annotation_id="27897">
          <DiscourseConnective annotation_id="27897" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that, in this way, we will be able to offer an alternative to the producers of the Azores.</en>
      <fr>Je peux me réjouir du soutien <DiscourseConnective annotation_id="30473">que</DiscourseConnective> j'ai constaté <DiscourseConnective annotation_id="30491">et</DiscourseConnective> des engagements qui ont été pris par le gouvernement portugais de soutenir l'entreprise dans cette démarche <Alignment alignment="2976" annotation_id="30602">
          <DiscourseConnective annotation_id="30602" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="30614">que</DiscourseConnective>, de cette manière, on pourra offrir une alternative aux producteurs des Açores.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27999" docOffset="161">
      <en>Mr Mölzer stated that the common agricultural policy was not robust enough, that it was not functioning well <Alignment alignment="30788" annotation_id="28108">
          <DiscourseConnective annotation_id="28108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we needed renationalisation.</en>
      <fr>M. Mölzer a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="30718">que</DiscourseConnective> la PAC n'était pas assez solide, <DiscourseConnective annotation_id="30755">qu'</DiscourseConnective>elle ne fonctionnait pas bien <Alignment alignment="1626" annotation_id="30788">
          <DiscourseConnective annotation_id="30788" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30791">qu'</DiscourseConnective>il faudrait renationaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28146" docOffset="162">
      <en>I would like to put a simple request to you: look at what farmers receive in income today, look at what part of this income is support from the CAP, and ask yourselves how farmers could cope today <Alignment alignment="63361" annotation_id="28343">
          <DiscourseConnective annotation_id="28343" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did not have the common agricultural policy.</en>
      <fr>Je vous pose une simple question: regardez quels sont les revenus des agriculteurs aujourd'hui, regardez quelle est la part de l'appui de la PAC dans ces revenus <DiscourseConnective annotation_id="30984">et</DiscourseConnective> demandez-vous comment les agriculteurs pourraient s'en sortir actuellement <Alignment alignment="28343" annotation_id="31062">
          <DiscourseConnective annotation_id="31062" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y avait pas la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28394" docOffset="163">
      <en>That does not mean that the CAP should not be adapted.</en>
      <fr>Cela ne veut pas <DiscourseConnective annotation_id="31129">dire que</DiscourseConnective> la PAC ne doive pas être adaptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28449" docOffset="164">
      <en>It must be substantially adapted in order to take account of precisely these changes that European agriculture faces.</en>
      <fr>Elle doit l'être en bonne partie <DiscourseConnective annotation_id="31205">pour</DiscourseConnective> prendre en compte justement ces changements auxquels est confrontée l'agriculture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28567" docOffset="165">
      <en>I can assure you that every effort will be made in the reform of the CAP in 2013 to take better account of current realities.</en>
      <fr>Je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="31325">que</DiscourseConnective> tous les efforts seront consentis dans la réforme de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="31389">en</DiscourseConnective> 2013 <DiscourseConnective annotation_id="31397">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31402">mieux</DiscourseConnective> prendre en compte les réalités actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28693" docOffset="166">
      <en>Of course, that will be limited to the resources that the Council and Parliament make available to this policy.</en>
      <fr>Bien sûr, cela se limitera aux ressources <DiscourseConnective annotation_id="31492">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="31507">et</DiscourseConnective> le Parlement mettront à la disposition de cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28805" docOffset="167">
      <en>I hope that these resources will be directly related to the ambitions that Europeans and Europe have for their agriculture.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="31578">que</DiscourseConnective> ces ressources seront en rapport direct avec les ambitions <DiscourseConnective annotation_id="31641">que</DiscourseConnective> les Européens <DiscourseConnective annotation_id="31659">et</DiscourseConnective> l'Europe se donnent <DiscourseConnective annotation_id="31682">pour</DiscourseConnective> leur agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28929" docOffset="168">
      <en>I do not think that renationalisation is a solution <Alignment alignment="31764" annotation_id="28981">
          <DiscourseConnective annotation_id="28981" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my opinion, the Member States would not have the means to assure the adoption of specific measures in these outermost regions <Alignment alignment="31904" annotation_id="29119">
          <DiscourseConnective annotation_id="29119" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did not have the common agricultural policy and a Community approach.</en>
      <fr>Je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="31721">que</DiscourseConnective> la renationalisation <DiscourseConnective annotation_id="31746">soit</DiscourseConnective> une solution <Alignment alignment="2307" annotation_id="31764">
          <DiscourseConnective annotation_id="31764" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ces régions ultrapériphériques, les États n'auraient pas, selon moi, des moyens d'assurer l'adoption de mesures spécifiques <Alignment alignment="1179" annotation_id="31904">
          <DiscourseConnective annotation_id="31904" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y avait pas la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="31953">et</DiscourseConnective> une approche communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29195" docOffset="169">
      <en>I will <Alignment alignment="24351" annotation_id="29202">
          <DiscourseConnective annotation_id="29202" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclude here with the hope that, <DiscourseConnective annotation_id="29246" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the recasting of the POSEI regulation, we will be able to make progress on some points that were raised today <Alignment alignment="32136" annotation_id="29373">
          <DiscourseConnective annotation_id="29373" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, in general, in all the decisions concerning the common agricultural policy, we will be able to work as effectively <Alignment alignment="59387" annotation_id="29498">
          <DiscourseConnective annotation_id="29498" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did for this regulation.</en>
      <fr>Je conclurai <Alignment alignment="33175" annotation_id="31997">
          <DiscourseConnective annotation_id="31997" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici avec l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="32020">que</DiscourseConnective>, pour la refonte du règlement POSEI, nous pourrons avancer sur certains points qui ont été soulevés aujourd'hui <Alignment alignment="29373" annotation_id="32136">
          <DiscourseConnective annotation_id="32136" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="32140">qu'en</DiscourseConnective> général, sur toutes les décisions concernant la politique agricole commune, nous pourrons travailler avec <DiscourseConnective annotation_id="32252">autant</DiscourseConnective> d'efficacité <Alignment alignment="2349" annotation_id="32272">
          <DiscourseConnective annotation_id="32272" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons fait <DiscourseConnective annotation_id="32294">pour</DiscourseConnective> ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29529" id="092" language="PT" name="Luís Paulo Alves">
    <ParallelChunk annotation_id="29529" docOffset="170">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, in this last speech, I would stress the importance of updating Regulation (EC) No 247/2006.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32370">et</DiscourseConnective> Messieurs, dans cette dernière intervention, je souhaite insister sur l'importance d'une mise à jour du règlement (CE) n° 247/2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29671" docOffset="171">
      <en>The change that has occurred <Alignment alignment="32528" annotation_id="29700">
          <DiscourseConnective annotation_id="29700" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was adopted in 2006 - both in the field of legislation and in that of its application, as well as to the situation itself - has necessitated the introduction of amendments <Alignment alignment="36552" annotation_id="29881">
          <Alignment alignment="32710" annotation_id="29881">
            <DiscourseConnective annotation_id="29881" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> an updated version of it can continue to be an important instrument in the adaptation of certain Union agricultural policies relating to the specificities of the outermost regions, <DiscourseConnective annotation_id="30070" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> set out in Articles 349 and 107 of the Treaty on the Functioning of the European Union.</en>
      <fr>Les changements opérés <Alignment alignment="13491" annotation_id="32528">
          <DiscourseConnective annotation_id="32528" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> son adoption <DiscourseConnective annotation_id="32548">en</DiscourseConnective> 2006 - tant dans le domaine de la législation <DiscourseConnective annotation_id="32597">que</DiscourseConnective> dans celui de son application, <DiscourseConnective annotation_id="32632">ainsi</DiscourseConnective> que la situation elle-même - ont nécessité l'introduction d'amendements <Alignment alignment="12371" annotation_id="32710">
          <Alignment alignment="29881" annotation_id="32710">
            <DiscourseConnective annotation_id="32710" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>une version révisée de celui-ci puisse continuer <DiscourseConnective annotation_id="32767">à</DiscourseConnective> être un instrument essentiel dans l'adaptation de certaines politiques agricoles européennes relatives aux spécificités des régions ultrapériphériques, tel qu'établi aux articles 349 <DiscourseConnective annotation_id="32952">et</DiscourseConnective> 107 du traité sur le fonctionnement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30161" docOffset="172">
      <en>Allow me to briefly enumerate the improvements achieved.</en>
      <fr>Permettez-moi d'énumérer rapidement les améliorations apportées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30218" docOffset="173">
      <en>In the Canary Islands, the derogation allowing milk-based preparations that are considered 'a traditional product for the local consumers' is to be temporarily prolonged.</en>
      <fr>Dans les îles Canaries, la dérogation permettant aux préparations lactées, considérées comme des "produits traditionnels <DiscourseConnective annotation_id="33200">pour</DiscourseConnective> les consommateurs locaux", va être temporairement prolongée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30389" docOffset="174">
      <en>In Réunion, it will now be possible to produce UHT milk reconstituted from milk powder below the limits set by the World Trade Organisation, with the obligation to set the level of integrated powered milk <Alignment alignment="25584" annotation_id="30594">
          <DiscourseConnective annotation_id="30594" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> disappearing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33266">À</DiscourseConnective> la Réunion, il sera désormais possible de produire du lait UHT reconstitué à partir de lait en poudre au-dessous des limites fixées par l'Organisation mondiale du commerce, avec l'obligation d'établir la quantité de lait en poudre incorporée disparaissant <Alignment alignment="9909" annotation_id="33524">
          <DiscourseConnective annotation_id="33524" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30613" docOffset="175">
      <en>In Madeira, this same exception is being renewed using these models, <Alignment alignment="66999" annotation_id="30682">
          <DiscourseConnective annotation_id="30682" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> wine produced from direct-producer hybrid vines can be consumed in the region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33535">À</DiscourseConnective> Madère, la <DiscourseConnective annotation_id="33548">même</DiscourseConnective> exception est renouvelée sur la base de ces modèles <Alignment alignment="10542" annotation_id="33605">
          <DiscourseConnective annotation_id="33605" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le vin produit à partir de vignes des hybrides producteurs directs peut être consommé dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30765" docOffset="176">
      <en>In the Azores, the derogation for re-exporting sugar is being brought back and extended, both in amount and in time limit; the region is <Alignment alignment="33849" annotation_id="30902">
          <DiscourseConnective annotation_id="30902" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefiting from the provisions on wine already mentioned for Madeira.</en>
      <fr>Aux Açores, la dérogation <DiscourseConnective annotation_id="33736">pour</DiscourseConnective> la réexportation du sucre est maintenue <DiscourseConnective annotation_id="33781">et</DiscourseConnective> élargie, tant <DiscourseConnective annotation_id="33798">en</DiscourseConnective> quantité <DiscourseConnective annotation_id="33810">que</DiscourseConnective> dans le temps; la région bénéficie <Alignment alignment="5667" annotation_id="33849">
          <DiscourseConnective annotation_id="33849" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des dispositions sur le vin <DiscourseConnective annotation_id="33887">déjà</DiscourseConnective> mentionnées <DiscourseConnective annotation_id="33904">pour</DiscourseConnective> Madère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30977" docOffset="177">
      <en>These are measures to be applied retroactively from 1 January 2010 which do not represent any obstacle to free competition in our single market and constitute important contributions to the economies of these regions, whose natural frailties make them more vulnerable at a time of profound crisis.</en>
      <fr>Ces mesures doivent être appliquées rétroactivement, à partir du 1er janvier 2010, ce qui ne représente aucun obstacle <DiscourseConnective annotation_id="34036">à</DiscourseConnective> la libre concurrence dans notre marché unique <DiscourseConnective annotation_id="34084">et</DiscourseConnective> constitue d'importantes contributions <DiscourseConnective annotation_id="34125">à</DiscourseConnective> l'économie de ces régions, rendues plus vulnérables par leurs faiblesses naturelles <DiscourseConnective annotation_id="34211">en</DiscourseConnective> cette période de crise profonde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31275" docOffset="178">
      <en>Lastly, I would like to mention that, apart from the opportunity given to agricultural diversification, the adoption of this report means that the ban on re-exporting certain products has been lifted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34247">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais mentionner <DiscourseConnective annotation_id="34277">que</DiscourseConnective>, hormis l'opportunité donnée <DiscourseConnective annotation_id="34310">à</DiscourseConnective> la diversification agricole, l'adoption de ce rapport signifie la levée de l'interdiction de réexporter certains produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31476" docOffset="179">
      <en>It is <Alignment alignment="14619" annotation_id="31482">
          <DiscourseConnective annotation_id="31482" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to remember that thanks to its adoption, we will be contributing decisively to restructuring and maintaining several dozen jobs in the Azores, as well as the technical know-how linked to activity in the agro-industrial sugar sector, at a time of extremely tough economic crisis.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="31482" annotation_id="34447">
          <DiscourseConnective annotation_id="34447" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="34469">que</DiscourseConnective>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="34480">à</DiscourseConnective> son adoption, nous allons contribuer de manière déterminante <DiscourseConnective annotation_id="34543">à</DiscourseConnective> la restructuration <DiscourseConnective annotation_id="34564">et</DiscourseConnective> au maintien de nombreux emplois aux Açores, <DiscourseConnective annotation_id="34611">ainsi</DiscourseConnective> qu'au savoir-faire technique lié <DiscourseConnective annotation_id="34650">à</DiscourseConnective> l'activité du secteur sucrier agro-industriel <DiscourseConnective annotation_id="34698">en</DiscourseConnective> cette période de crise économique extrêmement pénible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31776" id="093" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31776" docOffset="180">
      <en>I am delighted to inform Mr Alves and everyone that in 8 or 10 days time, a large-scale conference is going to be held on the outermost regions, sponsored by the Spanish Presidency.</en>
      <fr>Je suis ravi d'informer M. Alves <DiscourseConnective annotation_id="34789">et</DiscourseConnective> vous tous <DiscourseConnective annotation_id="34802">que</DiscourseConnective>, dans 8 <DiscourseConnective annotation_id="34814">ou</DiscourseConnective> 10 jours, une conférence à grande échelle se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="34870">à propos</DiscourseConnective> des régions ultrapériphériques, placée sous le patronage de la Présidence espagnole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31958" docOffset="181">
      <en>The President of Parliament has appointed me to speak along with Mr Durão Barroso, Mr Rodríguez Zapatero and the President of the government of the Canary Islands at the opening of the conference.</en>
      <fr>Le Président du Parlement m'a désigné <DiscourseConnective annotation_id="35002">pour</DiscourseConnective> prendre la parole, avec M. Durão Barroso, M. Rodríguez Zapatero <DiscourseConnective annotation_id="35071">et</DiscourseConnective> le président du gouvernement des îles Canaries, lors de l'ouverture de cette conférence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32155" docOffset="182">
      <en>I am definitely going to use the result of this debate and Mr Alves's report as major sources of inspiration for the speech that I have to make <DiscourseConnective annotation_id="32299" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Je vais bien sûr utiliser les résultats de ce débat <DiscourseConnective annotation_id="35215">et</DiscourseConnective> le rapport de M. Alves <DiscourseConnective annotation_id="35241">comme</DiscourseConnective> principales sources d'inspiration <DiscourseConnective annotation_id="35281">pour</DiscourseConnective> l'allocution <DiscourseConnective annotation_id="35299">que</DiscourseConnective> je devrai y prononcer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32305" docOffset="183">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32327" docOffset="184">
      <en>The vote will take place today at 12.00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="35375">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32368" docOffset="185">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32398" id="094" language="RO" name="Daciana Octavia Sârbu ">
    <ParallelChunk annotation_id="32398" docOffset="186">
      <en>The European Union's island and outermost regions are facing a number of problems at the moment.</en>
      <fr>Les régions ultrapériphériques <DiscourseConnective annotation_id="35454">et</DiscourseConnective> insulaires de l'Union européenne sont confrontées à de nombreux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="35531">en</DiscourseConnective> ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32495" docOffset="187">
      <en>This is why specific measures are required to promote their future social and economic development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35545">C'est pourquoi</DiscourseConnective> des mesures spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="35584">s'</DiscourseConnective>imposent <DiscourseConnective annotation_id="35595">afin de</DiscourseConnective> promouvoir leur développement social <DiscourseConnective annotation_id="35640">et</DiscourseConnective> économique futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32595" docOffset="188">
      <en>I welcome the additional measures proposed by Parliament and the Commission, intended to improve the state of agriculture in the outermost regions, especially against the backdrop of the problems facing the Azores and Madeira.</en>
      <fr>J'accueille favorablement les mesures supplémentaires proposées par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="35742">et</DiscourseConnective> la Commission, visant <DiscourseConnective annotation_id="35767">à</DiscourseConnective> améliorer l'état de l'agriculture dans les régions ultrapériphériques, <DiscourseConnective annotation_id="35840">en particulier</DiscourseConnective> dans le contexte des problèmes rencontrés par les Açores <DiscourseConnective annotation_id="35912">et</DiscourseConnective> Madère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32822" docOffset="189">
      <en>Milk is the Azores' main agricultural product.</en>
      <fr>Le lait est le principal produit agricole des Açores.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32869" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="35977" annotation_id="32869">
          <DiscourseConnective annotation_id="32869" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given that a number of European Union Member States have faced a milk crisis recently, it is necessary to change these islands' agricultural profile.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13100" annotation_id="35977">
          <DiscourseConnective annotation_id="35977" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="35988">étant donné que</DiscourseConnective> plusieurs États membres de l'Union européenne ont récemment été confrontés à une crise laitière, il est nécessaire de modifier le profil agricole de ces îles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33028" docOffset="191">
      <en>I agree on this point with the rapporteur, who expresses the view that sugar beet is the best alternative to milk production, in terms of both economic efficiency and environmental protection.</en>
      <fr>Je suis d'accord sur ce point avec le rapporteur, qui émet l'avis <DiscourseConnective annotation_id="36229">que</DiscourseConnective> la betterave sucrière est la meilleure alternative <DiscourseConnective annotation_id="36284">à</DiscourseConnective> la production laitière, tant <DiscourseConnective annotation_id="36315">en</DiscourseConnective> matière de rentabilité <DiscourseConnective annotation_id="36341">et</DiscourseConnective> que de protection environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33221" docOffset="192">
      <en>I wish to emphasise that sending the maximum volumes of sugar beet to Europe must still be encouraged.</en>
      <fr>Je souhaite souligner <DiscourseConnective annotation_id="36402">que</DiscourseConnective> l'envoi de quantités maximales de betteraves sucrières <DiscourseConnective annotation_id="36461">en</DiscourseConnective> Europe doit toujours être encouragé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33324" docOffset="193">
      <en>In conclusion, I wish to stress that, in the current economic crisis, the post-2013 financial framework must have solidarity as its main foundation and <Alignment alignment="50313" annotation_id="33476">
          <DiscourseConnective annotation_id="33476" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> still aim to achieve high standards of territorial and social cohesion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36501">En</DiscourseConnective> conclusion, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36525">à</DiscourseConnective> insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="36548">qu'</DiscourseConnective>avec la crise économique actuelle, le cadre financier d'après 2013 doit avoir la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="36643">pour</DiscourseConnective> principal fondement, <DiscourseConnective annotation_id="36669">mais</DiscourseConnective> il doit <Alignment alignment="26312" annotation_id="36682">
          <DiscourseConnective annotation_id="36682" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours viser <DiscourseConnective annotation_id="36707">à</DiscourseConnective> atteindre d'importants référentiels de cohésion territoriale <DiscourseConnective annotation_id="36770">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33553" id="095" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="33553" docOffset="194">
      <en>(The sitting was suspended at 11.35 and resumed at 12.05)</en>
      <fr>(La séance, suspendue à 11 h 35, est reprise à 12 h 05)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
