<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Pakistan: murder of the Governor of Punjab, Salmaan Taseer</en>
    <fr>Pakistan: assassinat du gouverneur du Pendjab, Salman Taseer</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="62" id="307" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="62" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on the seven motions for resolutions on Pakistan.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle maintenant les sept propositions de résolution sur le Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="140" id="308" name="Marietje Schaake">
    <ParallelChunk annotation_id="140" docOffset="3">
      <en>author. - Mr President, there is a fundamental struggle going on in Pakistan <Alignment alignment="68859" annotation_id="217">
          <DiscourseConnective annotation_id="217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the extremism that we have seen has to end, especially the abusive blasphemy laws.</en>
      <fr>Monsieur le Président, c'est un combat essentiel qui se livre actuellement au Pakistan, <Alignment alignment="10097" annotation_id="240">
          <DiscourseConnective annotation_id="240" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'extrémisme <DiscourseConnective annotation_id="256">que</DiscourseConnective> nous voyons se manifester doit s'arrêter, <DiscourseConnective annotation_id="302">en particulier</DiscourseConnective> la loi interdisant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="304" docOffset="4">
      <en>These are leading to a climate of fear and intolerance and, in the worst cases, extremism.</en>
      <fr>Celle-ci engendre un climat de peur <DiscourseConnective annotation_id="386">et</DiscourseConnective> d'intolérance <DiscourseConnective annotation_id="403">et</DiscourseConnective>, dans le pire des cas, l'extrémisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="395" docOffset="5">
      <en>The fight against extremism is not an easy task, which is why the Pakistani Government and all those citizens who agree that intolerance and extremism are unacceptable need our support.</en>
      <fr>Le combat mené contre l'extrémisme n'est pas une tâche aisée, et c'est la raison pour laquelle le gouvernement pakistanais <DiscourseConnective annotation_id="566">et</DiscourseConnective> tous les citoyens, qui conviennent <DiscourseConnective annotation_id="604">que</DiscourseConnective> l'intolérance <DiscourseConnective annotation_id="622">et</DiscourseConnective> l'extrémisme sont inacceptables, ont besoin de notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="581" docOffset="6">
      <en>We have to continue to wipe out terrorism.</en>
      <fr>Nous devons continuer de lutter pour arracher les racines du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="624" docOffset="7">
      <en>The Governor, Mr Taseer, was violently murdered out of sheer intolerance by a guard from his own security detail, a person who should have protected him.</en>
      <fr>Le gouverneur, M. Taseer, a été victime d'un assassinat violent, acte de pure intolérance commis par un membre de sa garde rapprochée, une personne qui était censée le protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="778" docOffset="8">
      <en>His daughter, Shehrbano, wrote a letter which was published in The New York Times, from which I would like to quote, <Alignment alignment="1037" annotation_id="895">
          <DiscourseConnective annotation_id="895" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think she gets to the essence <Alignment alignment="58019" annotation_id="935">
          <DiscourseConnective annotation_id="935" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very good to use her words in memory of her father.</en>
      <fr>Sa fille, Shehrbano, a écrit une lettre, publiée dans le New York Times, <DiscourseConnective annotation_id="1011">que</DiscourseConnective> je voudrais vous lire <Alignment alignment="13988" annotation_id="1037">
          <DiscourseConnective annotation_id="1037" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'elle touche au cœur du problème <Alignment alignment="935" annotation_id="1091">
          <DiscourseConnective annotation_id="1091" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il convient d'utiliser ses propres mots <DiscourseConnective annotation_id="1137">en</DiscourseConnective> mémoire de son père.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="997" docOffset="9">
      <en>She says of the perpetrator: 'Mr Qadri <Alignment alignment="1221" annotation_id="1036">
          <DiscourseConnective annotation_id="1036" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> his supporters may have felled a great oak that day, <Alignment alignment="74678" annotation_id="1093">
          <DiscourseConnective annotation_id="1093" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are sadly mistaken <Alignment alignment="1318" annotation_id="1121">
          <DiscourseConnective annotation_id="1121" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they think they have succeeded in silencing my father's voice or the voices of millions like him who believe in the secular vision of Pakistan's founder, Mohammed Ali Jinnah'.</en>
      <fr>Voici ce qu'elle dit de l'auteur de l'assassinat: "M. Qadri <Alignment alignment="17837" annotation_id="1221">
          <DiscourseConnective annotation_id="1221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses partisans ont peut-être abattu un grand chêne ce jour-là, <Alignment alignment="18346" annotation_id="1286">
          <DiscourseConnective annotation_id="1286" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils se trompent lourdement <Alignment alignment="12005" annotation_id="1318">
          <DiscourseConnective annotation_id="1318" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils pensent avoir réduit au silence la voix de mon père <DiscourseConnective annotation_id="1376">et</DiscourseConnective> les voix de millions de personnes qui, <DiscourseConnective annotation_id="1418">comme</DiscourseConnective> lui, croient <DiscourseConnective annotation_id="1437">en</DiscourseConnective> l'idée de laïcité du fondateur du Pakistan, Mohammed Ali Jinnah".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1300" docOffset="10">
      <en>She continues: 'There are those who say my father's death was the final nail in the coffin for a tolerant Pakistan.</en>
      <fr>Elle poursuit: "Il y a ceux qui disent que la mort de mon père a sonné le glas d'un Pakistan tolérant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1416" docOffset="11">
      <en>That Pakistan's liberal voices will now be silenced.</en>
      <fr>Selon eux, les voix libérales du Pakistan seraient <DiscourseConnective annotation_id="1660">maintenant</DiscourseConnective> réduites au silence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1469" docOffset="12">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1469" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> we buried a heroic man, and not the courage he inspired in others'.</en>
      <fr>Nous avons enterré un héros, <DiscourseConnective annotation_id="1721">mais</DiscourseConnective> non pas le courage qu'il a insufflé aux autres".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1541" docOffset="13">
      <en>Others followed in their condemnation of the blasphemy laws, even conservative politicians.</en>
      <fr>D'autres <DiscourseConnective annotation_id="1784">après</DiscourseConnective> lui ont condamné la loi interdisant le blasphème, <DiscourseConnective annotation_id="1840">même</DiscourseConnective> des conservateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1633" docOffset="14">
      <en>We have to support that here in the European Parliament.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit soutenir ce mouvement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1690" docOffset="15">
      <en>The daughter of Governor Taseer went to Smith College <Alignment alignment="1973" annotation_id="1744">
          <DiscourseConnective annotation_id="1744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> she studied European politics and human rights, <Alignment alignment="59235" annotation_id="1796">
          <DiscourseConnective annotation_id="1796" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> too many people in Pakistan are educated in madrasahs.</en>
      <fr>La fille du gouverneur Taseer a fréquenté le Smith College <Alignment alignment="26430" annotation_id="1973">
          <DiscourseConnective annotation_id="1973" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a étudié la politique européenne <DiscourseConnective annotation_id="2014">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme, <Alignment alignment="1796" annotation_id="2040">
          <DiscourseConnective annotation_id="2040" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> trop de gens au Pakistan sont élevés dans des madrasas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1855" docOffset="16">
      <en>We have to make sure that the young generation has opportunities, <Alignment alignment="2164" annotation_id="1921">
          <DiscourseConnective annotation_id="1921" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> learns how to live together in the diverse society which is Pakistan.</en>
      <fr>Nous devons veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="2126">que</DiscourseConnective> la jeune génération ait sa chance <Alignment alignment="1921" annotation_id="2164">
          <DiscourseConnective annotation_id="2164" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> apprenne le vivre ensemble au sein de la société plurielle <DiscourseConnective annotation_id="2226">qu'</DiscourseConnective>est le Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1995" id="309" language="PL" name="Tomasz Piotr Poręba">
    <ParallelChunk annotation_id="1995" docOffset="17">
      <en>Mr President, several weeks <Alignment alignment="81219" annotation_id="2023">
          <DiscourseConnective annotation_id="2023" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the governing coalition in Pakistan was on the verge of collapse, the country was rocked by the shooting, in broad daylight, of the Governor of Punjab.</en>
      <fr>Monsieur le Président, plusieurs semaines <Alignment alignment="2692" annotation_id="2288">
          <DiscourseConnective annotation_id="2288" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coalition gouvernementale ait été sur le point de chuter, le pays a été secoué par le meurtre, <DiscourseConnective annotation_id="2396">en</DiscourseConnective> plein jour, du gouverneur du Pendjab.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2181" docOffset="18">
      <en>Salmaan Taseer was governor of the country's wealthiest and most populous province, and was <Alignment alignment="11608" annotation_id="2273">
          <DiscourseConnective annotation_id="2273" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an important politician in the ruling party.</en>
      <fr>Salman Taseer était le gouverneur de la province la plus prospère <DiscourseConnective annotation_id="2503">et</DiscourseConnective> la plus peuplée du pays, il était <Alignment alignment="7000" annotation_id="2540">
          <DiscourseConnective annotation_id="2540" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un homme politique important du parti au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2323" docOffset="19">
      <en>He died <Alignment alignment="2612" annotation_id="2331">
          <DiscourseConnective annotation_id="2331" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he had the moral strength and the courage to demand the release of the Christian woman Asia Bibi, who has been sentenced to death for blasphemy.</en>
      <fr>Il est mort <Alignment alignment="7484" annotation_id="2612">
          <DiscourseConnective annotation_id="2612" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a eu la force morale <DiscourseConnective annotation_id="2645">et</DiscourseConnective> le courage de réclamer la libération d'une femme chrétienne, Asia Bibi, qui avait été condamnée <DiscourseConnective annotation_id="2744">à</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="2751">pour</DiscourseConnective> blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2484" docOffset="20">
      <en>His murder, carried out by one of his own security guards and inspired by Muslim extremists, is not just another attack on a highly placed politician in Pakistan and proof of the dramatically low level of security there. It is, principally, testimony to the increasingly visible slide of the country - of Pakistan - towards a situation in which part of the armed forces, the judiciary and the political elite support, both openly and secretly, a policy of concessions towards Islamic political and religious extremists.</en>
      <fr>Son assassinat, commis par un des gardes chargés de sa sécurité <DiscourseConnective annotation_id="2831">et</DiscourseConnective> inspiré par des extrémistes musulmans, est <DiscourseConnective annotation_id="2877">non seulement</DiscourseConnective> une attaque de plus menée contre un homme politique pakistanais <DiscourseConnective annotation_id="2955">en</DiscourseConnective> vue <DiscourseConnective annotation_id="2962">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2965">la preuve que</DiscourseConnective> le faible niveau de sécurité sur place est alarmant; il témoigne surtout du glissement de plus <DiscourseConnective annotation_id="3074">en plus</DiscourseConnective> évident de ce pays vers une situation dans laquelle une partie des forces armées, du pouvoir judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="3186">et</DiscourseConnective> de l'élite politique soutient, ostensiblement <DiscourseConnective annotation_id="3235">ou</DiscourseConnective> en secret, une politique de concessions à l'égard des tenants de l'extrémisme, qu'il soit politique ou religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3004" docOffset="21">
      <en>Yesterday, in this Chamber, we debated the subject of the persecution of Christians.</en>
      <fr>Hier, nous avons débattu, au sein de cette Assemblée, du thème de la persécution des chrétiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3089" docOffset="22">
      <en>Today, we have adopted a resolution on the matter.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous avons adopté une résolution sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3140" docOffset="23">
      <en>It seems to me that scope for activity is opening up for Mrs Ashton and her service to put diplomatic and political pressure on the Pakistani authorities, who must at last start to fight religious extremism.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="3527">qu'</DiscourseConnective>un champ d'action <DiscourseConnective annotation_id="3548">s'</DiscourseConnective>ouvre <DiscourseConnective annotation_id="3556">à</DiscourseConnective> Mme Ashton <DiscourseConnective annotation_id="3569">et</DiscourseConnective> à ses services et leur permet d'exercer des pressions diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="3640">et</DiscourseConnective> politiques sur les autorités pakistanaises, qui doivent <DiscourseConnective annotation_id="3699">enfin</DiscourseConnective> s'engager dans la lutte contre l'extrémisme religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3348" id="310" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="3348" docOffset="24">
      <en>author. - Mr President, it was shocking, but sadly not surprising, to receive the news that Governor Taseer has been murdered.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai été choquée <DiscourseConnective annotation_id="3800">mais</DiscourseConnective>, hélas, non pas surprise d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="3842">que</DiscourseConnective> le gouverneur Taseer a été assassiné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3475" docOffset="25">
      <en>I personally knew Benazir Bhutto, and Minister Shahbaz Bhatti has become a good friend of mine.</en>
      <fr>J'ai connu personnellement Benazir Bhutto, <DiscourseConnective annotation_id="3927">et</DiscourseConnective> le ministre Shahbaz Bhatti comptait parmi mes amis proches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3571" docOffset="26">
      <en>What links all three of them is their amazing courage as vocal and visible critics of blasphemy laws and their abuse by extremist groups.</en>
      <fr>Ce qui lie ces trois personnes, c'est le courage extraordinaire dont elles ont fait preuve en critiquant haut <DiscourseConnective annotation_id="4100">et</DiscourseConnective> fort la loi interdisant le blasphème <DiscourseConnective annotation_id="4140">et</DiscourseConnective> son utilisation abusive par des groupes extrémistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3709" docOffset="27">
      <en>The government of Pakistan has <Alignment alignment="36755" annotation_id="3740">
          <DiscourseConnective annotation_id="3740" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> taken several important steps to improve the rights of minorities, <Alignment alignment="49532" annotation_id="3814">
          <DiscourseConnective annotation_id="3814" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by allocating a minimum quota in public jobs.</en>
      <fr>Le gouvernement du Pakistan a <Alignment alignment="16427" annotation_id="4226">
          <DiscourseConnective annotation_id="4226" sense="Expansion.Conjunction">en réalité</DiscourseConnective>
        </Alignment> pris plusieurs mesures importantes <DiscourseConnective annotation_id="4272">pour</DiscourseConnective> améliorer les droits des minorités, <Alignment alignment="13856" annotation_id="4313">
          <DiscourseConnective annotation_id="4313" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4325">en</DiscourseConnective> leur affectant un quota minimum d'emplois publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3873" docOffset="28">
      <en>The government has <Alignment alignment="23555" annotation_id="3892">
          <DiscourseConnective annotation_id="3892" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> formed a committee to review all discriminatory laws, including the blasphemy law.</en>
      <fr>Le gouvernement a <Alignment alignment="3892" annotation_id="4397">
          <DiscourseConnective annotation_id="4397" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> créé une commission de révision de toutes les lois discriminatoires, y compris de la loi interdisant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3980" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="4518" annotation_id="3980">
          <DiscourseConnective annotation_id="3980" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the work has not yet finished.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4763" annotation_id="4518">
          <DiscourseConnective annotation_id="4518" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce travail n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="4544">encore</DiscourseConnective> achevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4020" docOffset="30">
      <en>Despite several major steps, so long <Alignment alignment="4597" annotation_id="4057">
          <DiscourseConnective annotation_id="4057" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a legal loophole, such as that in the current blasphemy law, so massive that it enables terrorists and extremists to push their own agenda forward, it is difficult to believe in a true commitment to democracy.</en>
      <fr>Malgré plusieurs mesures importantes, <Alignment alignment="4057" annotation_id="4597">
          <DiscourseConnective annotation_id="4597" sense="Temporal.Synchrony">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y aura un vide juridique, <DiscourseConnective annotation_id="4634">comme</DiscourseConnective> dans le cas de la présente loi interdisant le blasphème, tellement béant <DiscourseConnective annotation_id="4713">qu'</DiscourseConnective>il permet aux terroristes <DiscourseConnective annotation_id="4742">et</DiscourseConnective> aux extrémistes de faire avancer leur programme propre, il sera difficile de croire <DiscourseConnective annotation_id="4829">à</DiscourseConnective> un véritable engagement en faveur de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4279" docOffset="31">
      <en>I hope that, with this resolution, we can express our continuing solidarity with the government of Pakistan in the fight against terrorism and the spread of extremism.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="4892">qu'</DiscourseConnective>avec cette résolution nous pourrons exprimer notre solidarité continue avec le gouvernement du Pakistan dans sa lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="5034">et</DiscourseConnective> la propagation de l'extrémisme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4447" id="311" language="PL" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="4447" docOffset="32">
      <en>Mr President, exactly eight months ago, on 20 May, the European Parliament adopted a resolution on religious freedom in the Islamic Republic of Pakistan.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il y huit mois exactement, le 20 mai, le Parlement européen a adopté une résolution sur la liberté de religion dans la République islamique du Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4601" docOffset="33">
      <en>Today, this subject has returned to our Chamber again, <DiscourseConnective annotation_id="4656" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective> of the religiously motivated sentence of death handed down to 45 year old Asia Bibi and the murder of the Governor of Punjab, Salmaan Taseer, who had spoken out publicly in her defence.</en>
      <fr>Aujourd'hui, ce sujet est revenu devant notre Assemblée en raison de la condamnation <DiscourseConnective annotation_id="5330">à</DiscourseConnective> mort, pour motif religieux, prononcée <DiscourseConnective annotation_id="5370">à</DiscourseConnective> l'encontre d'Asia Bibi, âgée de 45 ans, <DiscourseConnective annotation_id="5412">et</DiscourseConnective> de l'assassinat du gouverneur du Pendjab, Salman Taseer, qui avait publiquement pris sa défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4854" docOffset="34">
      <en>It turns out that the situation we described eight months ago has not only failed to improve, but has become yet worse.</en>
      <fr>Il s'avère <DiscourseConnective annotation_id="5523">que</DiscourseConnective> la situation que nous avons décrite il y a huit mois ne s'est <DiscourseConnective annotation_id="5589">non seulement</DiscourseConnective> pas améliorée, <DiscourseConnective annotation_id="5618">mais</DiscourseConnective> qu'elle a empiré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4974" docOffset="35">
      <en>In Pakistan, today, one can lose one's life both for so-called religious blasphemy and for freedom of speech - in this case, a public statement about a judicial sentence.</en>
      <fr>Au Pakistan, il est aujourd'hui possible de perdre la vie <DiscourseConnective annotation_id="5699">pour</DiscourseConnective> cause de blasphème religieux <DiscourseConnective annotation_id="5733">et</DiscourseConnective> de liberté de parole - dans le cas présent, en raison d'une déclaration publique sur une condamnation judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5145" docOffset="36">
      <en>The murder of Mr Taseer shows how delicate a situation we face.</en>
      <fr>L'assassinat de M. Taseer montre à quel point la situation devant laquelle nous nous trouvons est délicate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5209" docOffset="37">
      <en>Pakistan is divided by religion to such an extent, that on both sides - Christian and Muslim - people are dying, including the representatives of local elites.</en>
      <fr>Le Pakistan est <DiscourseConnective annotation_id="5974">à</DiscourseConnective> ce point divisé par la religion <DiscourseConnective annotation_id="6008">que</DiscourseConnective>, de part et d'autre, chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="6043">et</DiscourseConnective> musulmans meurent, y compris des représentants des élites locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5369" docOffset="38">
      <en>Public support for amendment of the Pakistan Penal Code and, in particular, of Section 295 C, which prescribes capital punishment for blasphemy, can <Alignment alignment="6267" annotation_id="5518">
          <DiscourseConnective annotation_id="5518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involve the risk of death.</en>
      <fr>Un soutien public <DiscourseConnective annotation_id="6131">à</DiscourseConnective> une modification du code pénal pakistanais <DiscourseConnective annotation_id="6176">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6180">notamment</DiscourseConnective>, de la section 295-C, qui prescrit la peine capitale <DiscourseConnective annotation_id="6243">pour</DiscourseConnective> le blasphème, peut <Alignment alignment="6058" annotation_id="6267">
          <DiscourseConnective annotation_id="6267" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> signifier un arrêt de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5550" docOffset="39">
      <en>We should, <Alignment alignment="38990" annotation_id="5561">
          <DiscourseConnective annotation_id="5561" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, require courage from Pakistani politicians and, in particular, from the opposition, <Alignment alignment="16827" annotation_id="5654">
          <DiscourseConnective annotation_id="5654" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Pakistan Muslim League, which is blocking government reform of the code.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8835" annotation_id="6305">
          <DiscourseConnective annotation_id="6305" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devrions demander aux hommes et femmes politiques pakistanais <DiscourseConnective annotation_id="6383">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6387">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6403">à</DiscourseConnective> l'opposition, <Alignment alignment="25516" annotation_id="6419">
          <DiscourseConnective annotation_id="6419" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la Ligue musulmane du Pakistan, qui bloque actuellement la réforme gouvernementale de ce code, de faire preuve de courage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5744" docOffset="40">
      <en>We can <Alignment alignment="6569" annotation_id="5751">
          <DiscourseConnective annotation_id="5751" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the work of the Ministry for Minority Affairs and help the government of Prime Minister Gilani in such matters as improving the quality of journalism and media reporting and the standard of educational materials in schools, <Alignment alignment="17071" annotation_id="5988">
          <DiscourseConnective annotation_id="5988" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous pouvons <Alignment alignment="28740" annotation_id="6569">
          <DiscourseConnective annotation_id="6569" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir le travail du ministère des affaires minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="6638">et</DiscourseConnective> assister le gouvernement du Premier ministre Gilani dans des questions, telles <DiscourseConnective annotation_id="6720">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="238" annotation_id="6725">
          <DiscourseConnective annotation_id="6725" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'amélioration de la qualité du journalisme <DiscourseConnective annotation_id="6782">et</DiscourseConnective> des médias, <DiscourseConnective annotation_id="6797">et</DiscourseConnective> du niveau du matériel didactique utilisé dans les écoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6001" docOffset="41">
      <en>Today, the European Parliament is not interfering in Pakistan's internal affairs, but is only calling attention to Article 20 of Pakistan's 1973 Constitution and the freedom of religion for which it provides.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le Parlement européen ne <DiscourseConnective annotation_id="6896">s'</DiscourseConnective>ingère pas dans les affaires intérieures du Pakistan; il attire seulement son attention sur l'article 20 de sa Constitution de 1973 <DiscourseConnective annotation_id="7030">et</DiscourseConnective> sur la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="7060">qu'</DiscourseConnective>il prévoit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6210" id="312" language="FR" name="Marie-Christine Vergiat">
    <ParallelChunk annotation_id="6210" docOffset="42">
      <en>Mr President, I would like to open this speech by saying that I read with much interest the joint resolution on Pakistan and, in particular, on the assassination of Governor Taseer.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, j'ai envie de dire en ouverture de cette intervention <DiscourseConnective annotation_id="7163">que</DiscourseConnective> j'ai lu la résolution commune sur le Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="7213">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7216">en particulier</DiscourseConnective> sur l'assassinat du gouverneur Salman Taseer avec beaucoup d'intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6392" docOffset="43">
      <en>It offers a strange contrast to the resolution which was adopted this morning on Christian minorities.</en>
      <fr>Elle offre un curieux contraste avec celle qui a été adoptée ce matin sur les minorités chrétiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6495" docOffset="44">
      <en>All of us here are committed, <Alignment alignment="39690" annotation_id="6525">
          <DiscourseConnective annotation_id="6525" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> so I hope, to protecting freedom of expression, conscience and religion.</en>
      <fr>Nous sommes tous attachés dans cet hémicycle, <Alignment alignment="3352" annotation_id="7448">
          <DiscourseConnective annotation_id="7448" sense="Expansion.Alternative">du moins</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'espère, <DiscourseConnective annotation_id="7470">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression, de conscience <DiscourseConnective annotation_id="7511">et</DiscourseConnective> de religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6601" docOffset="45">
      <en>What we should be equally preoccupied with are all those who fall victim to persecution because of their religious choices, including <Alignment alignment="7681" annotation_id="6735">
          <DiscourseConnective annotation_id="6735" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they decide to change religion <Alignment alignment="4760" annotation_id="6771">
          <DiscourseConnective annotation_id="6771" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6775" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> <Alignment alignment="29064" annotation_id="6780">
          <DiscourseConnective annotation_id="6780" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not believe in God.</en>
      <fr>Ce qui doit nous préoccuper <DiscourseConnective annotation_id="7555">à</DiscourseConnective> parts égales, ce sont tous ceux et toutes celles qui victimes de persécutions en raison de leurs choix religieux, y compris <Alignment alignment="6735" annotation_id="7681">
          <DiscourseConnective annotation_id="7681" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils décident de changer de religion <Alignment alignment="6771" annotation_id="7723">
          <DiscourseConnective annotation_id="7723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> y compris <Alignment alignment="24220" annotation_id="7736">
          <DiscourseConnective annotation_id="7736" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne croient pas <DiscourseConnective annotation_id="7761">en</DiscourseConnective> Dieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6813" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="61309" annotation_id="6813">
          <DiscourseConnective annotation_id="6813" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to combat fundamentalism, of whatever kind that may be, then we must treat all victims of this fundamentalism in the same way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29458" annotation_id="7770">
          <DiscourseConnective annotation_id="7770" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons lutter contre les intégrismes religieux quels qu'ils soient, nous devons en effet traiter <DiscourseConnective annotation_id="7876">de la même façon</DiscourseConnective> tous ceux et toutes celles qui sont victimes de ces intégrismes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6951" docOffset="47">
      <en>No religion is, or ever was, invulnerable to what I will call intolerable deviations.</en>
      <fr>Aucune religion n'est <DiscourseConnective annotation_id="7980">ou</DiscourseConnective> n'a été à l'abri de ce que j'appellerai ces écarts intolérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7037" docOffset="48">
      <en>Just let us remind ourselves of the mass murder of American Indians, particularly in the Caribbean and in Latin America.</en>
      <fr>Rappelons-nous simplement les assassinats massifs des Indiens en Amérique et <DiscourseConnective annotation_id="8125">notamment</DiscourseConnective> aux Caraïbes <DiscourseConnective annotation_id="8148">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8151">en</DiscourseConnective> Amérique latine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7158" docOffset="49">
      <en>Let us remind ourselves of the sorrowful period of the Crusades, the Inquisition or the wars of religion between Catholics and Protestants.</en>
      <fr>Rappelons-nous de la triste période des croisades, de l'Inquisition <DiscourseConnective annotation_id="8239">ou</DiscourseConnective> des guerres de religion entre catholiques <DiscourseConnective annotation_id="8284">et</DiscourseConnective> protestants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7298" docOffset="50">
      <en>Let us remember the anti-Semitism which had such devastating effects during the 20th century <Alignment alignment="8388" annotation_id="7391">
          <DiscourseConnective annotation_id="7391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which lives on more or less latently in a number of EU countries.</en>
      <fr>Souvenons-nous de l'antisémitisme, qui fit tant de ravages au cours du vingtième siècle <Alignment alignment="7391" annotation_id="8388">
          <DiscourseConnective annotation_id="8388" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui survit de façon plus <DiscourseConnective annotation_id="8416">ou</DiscourseConnective> moins larvée dans nombre de pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7461" docOffset="51">
      <en>Every religion has its own form of fundamentalism <Alignment alignment="27644" annotation_id="7511">
          <DiscourseConnective annotation_id="7511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the first victims of such fundamentalism are often the religious moderates of those same religions.</en>
      <fr>Toutes les religions ont leur intégrisme <Alignment alignment="7511" annotation_id="8516">
          <DiscourseConnective annotation_id="8516" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les premières victimes de ces intégrismes sont souvent les religieux modérés des mêmes religions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7615" docOffset="52">
      <en>From this perspective, the assassination of the Governor of Punjab, Salmaan Taseer, is a classic example.</en>
      <fr>De ce point de vue, l'assassinat de Salman Taseer, gouverneur de la province du Pendjab, est exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7721" docOffset="53">
      <en>This man was murdered <Alignment alignment="8748" annotation_id="7743">
          <DiscourseConnective annotation_id="7743" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was a model of tolerance <Alignment alignment="8789" annotation_id="7779">
          <DiscourseConnective annotation_id="7779" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="47027" annotation_id="7783">
          <DiscourseConnective annotation_id="7783" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he dared to condemn the blasphemy laws in force in his country and the abusive usage of these by certain extremist groups in cases such as that of Asia Bibi, a Christian sentenced to death for blasphemy under the Pakistan Penal Code.</en>
      <fr>Cet homme a été assassiné <Alignment alignment="10231" annotation_id="8748">
          <DiscourseConnective annotation_id="8748" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était un modèle de tolérance <Alignment alignment="15692" annotation_id="8789">
          <DiscourseConnective annotation_id="8789" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1266" annotation_id="8792">
          <DiscourseConnective annotation_id="8792" sense="Contingency.Cause.Reason">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il avait osé dénoncer la loi sur le blasphème <DiscourseConnective annotation_id="8841">en</DiscourseConnective> vigueur dans son pays <DiscourseConnective annotation_id="8866">et</DiscourseConnective> les détournements qu'en faisaient certains groupes extrémistes dans des cas <DiscourseConnective annotation_id="8945">comme</DiscourseConnective> celui d'Asia Bibi, chrétienne condamnée <DiscourseConnective annotation_id="8991">à</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="8998">pour</DiscourseConnective> blasphème en vertu du code pénal pakistanais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8025" docOffset="54">
      <en>What is even more unacceptable is the praising of his murderer by fanatical groups.</en>
      <fr>L'éloge de son assassin fait par des groupes fanatiques est <DiscourseConnective annotation_id="9109">encore</DiscourseConnective> plus insupportable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8109" docOffset="55">
      <en>Let us not forget that the blasphemy law is applied primarily to Muslims, that it affects all religious minorities, and, in particular, women, but also trade-union activists, journalists and lawyers, <Alignment alignment="41558" annotation_id="8309">
          <DiscourseConnective annotation_id="8309" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that people from all of these groups are <DiscourseConnective annotation_id="8354" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> frequently deprived of their fundamental freedoms, <Alignment alignment="9439" annotation_id="8410">
          <DiscourseConnective annotation_id="8410" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not obliged to go into hiding.</en>
      <fr>N'oublions <DiscourseConnective annotation_id="9147">que</DiscourseConnective> cette loi sur le blasphème <DiscourseConnective annotation_id="9178">s'</DiscourseConnective>applique <DiscourseConnective annotation_id="9189">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9197">à</DiscourseConnective> des musulmans, <DiscourseConnective annotation_id="9214">qu'</DiscourseConnective>elle frappe toutes les minorités religieuses, tout particulièrement des femmes, <DiscourseConnective annotation_id="9297">mais aussi</DiscourseConnective> des syndicalistes, des journalistes, des avocats, <Alignment alignment="11515" annotation_id="9358">
          <DiscourseConnective annotation_id="9358" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9361">qu'</DiscourseConnective>au-delà, tous ces gens sont souvent privés de leurs libertés fondamentales <Alignment alignment="8410" annotation_id="9439">
          <DiscourseConnective annotation_id="9439" sense="Contingency.Condition">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne sont pas contraints <DiscourseConnective annotation_id="9472">à</DiscourseConnective> vivre dans la clandestinité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8444" docOffset="56">
      <en>It is <Alignment alignment="9503" annotation_id="8450">
          <DiscourseConnective annotation_id="8450" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> time that the Commission and the External Action Service changed their policy, <Alignment alignment="47721" annotation_id="8539">
          <DiscourseConnective annotation_id="8539" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like you, Commissioner, to provide an accurate assessment of the agreement with Tunisia and the agreement with Pakistan on democracy and human rights, <Alignment alignment="9795" annotation_id="8702">
          <DiscourseConnective annotation_id="8702" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like Tunisia to be a lesson to us, to be a lesson to you.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8450" annotation_id="9503">
          <DiscourseConnective annotation_id="9503" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il serait temps <DiscourseConnective annotation_id="9535">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9553">et</DiscourseConnective> le service des affaires extérieures changent leur politique <Alignment alignment="9756" annotation_id="9616">
          <DiscourseConnective annotation_id="9616" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais, Monsieur le Commissaire, que vous nous fassiez un bilan précis de l'accord avec la Tunisie, de l'accord sur la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="9753">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme avec le Pakistan <Alignment alignment="14929" annotation_id="9795">
          <DiscourseConnective annotation_id="9795" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la Tunisie nous serve de leçon, vous serve de leçon.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8772" id="313" name="Jean Lambert">
    <ParallelChunk annotation_id="8772" docOffset="57">
      <en>author. - Mr President, I think all of us would want to express our condolences to the family <Alignment alignment="9970" annotation_id="8866">
          <DiscourseConnective annotation_id="8866" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> friends of Salmaan Taseer, the Governor of Punjab put in place by the government of Pakistan, <Alignment alignment="10066" annotation_id="8964">
          <DiscourseConnective annotation_id="8964" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are remembering here today his clear support for Asia Bibi - a position he knew to be controversial and indeed dangerous.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je pense que tous ceux ici présents souhaiteraient exprimer leurs condoléances <DiscourseConnective annotation_id="9957">à</DiscourseConnective> la famille <Alignment alignment="9098" annotation_id="9970">
          <DiscourseConnective annotation_id="9970" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux amis de Salman Taseer, le gouverneur du Pendjab désigné par le gouvernement du Pakistan, <Alignment alignment="8964" annotation_id="10066">
          <DiscourseConnective annotation_id="10066" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous rappelons ici son soutien catégorique <DiscourseConnective annotation_id="10112">à</DiscourseConnective> Asia Bibi - une position qu'il savait controversée <DiscourseConnective annotation_id="10165">et</DiscourseConnective> réellement dangereuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9093" docOffset="58">
      <en>We are rightly distressed by his murder and the reaction to it by part of the population of Pakistan, <Alignment alignment="6884" annotation_id="9195">
          <DiscourseConnective annotation_id="9195" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not forget, as well, that many have mourned him and have done that in public as a public act.</en>
      <fr>Nous sommes à juste titre attristés par son assassinat <DiscourseConnective annotation_id="10246">et</DiscourseConnective> par la réaction de la population du Pakistan, <Alignment alignment="11043" annotation_id="10295">
          <DiscourseConnective annotation_id="10295" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne faut pas non plus oublier <DiscourseConnective annotation_id="10332">que</DiscourseConnective> beaucoup l'ont pleuré <DiscourseConnective annotation_id="10358">et</DiscourseConnective> l'ont fait <DiscourseConnective annotation_id="10372">en</DiscourseConnective> public, en <DiscourseConnective annotation_id="10386">tant qu'</DiscourseConnective>acte public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9303" docOffset="59">
      <en>It is an act we should be commending, like, <Alignment alignment="10463" annotation_id="9347">
          <DiscourseConnective annotation_id="9347" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the action taken by the media regulator against certain media with regard to their coverage of the alleged murderer.</en>
      <fr>C'est un acte dont nous devrions nous féliciter, <DiscourseConnective annotation_id="10456">comme</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2381" annotation_id="10463">
          <DiscourseConnective annotation_id="10463" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la mesure prise par l'organe de régulation des médias à l'encontre de certains médias <DiscourseConnective annotation_id="10562">pour</DiscourseConnective> leur soutien au meurtrier présumé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9477" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="44999" annotation_id="9477">
          <DiscourseConnective annotation_id="9477" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="70504" annotation_id="9486">
          <DiscourseConnective annotation_id="9486" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, the blasphemy law in Pakistan puts the lives of Pakistani citizens at risk: Muslim, Christian and others alike, <Alignment alignment="85498" annotation_id="9610">
          <DiscourseConnective annotation_id="9610" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many speakers have said this afternoon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19383" annotation_id="10602">
          <DiscourseConnective annotation_id="10602" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25114" annotation_id="10613">
          <DiscourseConnective annotation_id="10613" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, la loi interdisant le blasphème, <DiscourseConnective annotation_id="10668">en</DiscourseConnective> vigueur au Pakistan, met <DiscourseConnective annotation_id="10696">en</DiscourseConnective> danger la vie des citoyens pakistanais, qu'ils soient musulmans, chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="10774">ou</DiscourseConnective> autres, <Alignment alignment="13165" annotation_id="10785">
          <DiscourseConnective annotation_id="10785" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup l'ont déjà dit cet après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9653" docOffset="61">
      <en>We are aware that Pakistan is a new democracy, that it is facing conflict on its borders, <Alignment alignment="10941" annotation_id="9743">
          <DiscourseConnective annotation_id="9743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it has faced the disaster of the recent flood, as well as the earthquake only this week.</en>
      <fr>Nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="10854">du fait que</DiscourseConnective> le Pakistan est une nouvelle démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="10907">qu'</DiscourseConnective>il est menacé <DiscourseConnective annotation_id="10924">à</DiscourseConnective> ses frontières <Alignment alignment="14583" annotation_id="10941">
          <DiscourseConnective annotation_id="10941" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10944">qu'</DiscourseConnective>il a récemment été frappé par des inondations catastrophiques <DiscourseConnective annotation_id="11009">et</DiscourseConnective> secoué cette semaine par un tremblement de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9841" docOffset="62">
      <en>We know that the government is struggling, <Alignment alignment="11101" annotation_id="9884">
          <DiscourseConnective annotation_id="9884" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="10389" annotation_id="9891">
          <DiscourseConnective annotation_id="9891" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognise that it needs our support in terms of developing democracy within Pakistan, not least in the political battle against extremism and for universal human rights, <Alignment alignment="32827" annotation_id="10066">
          <DiscourseConnective annotation_id="10066" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is our role as democratic parliamentarians to support all those who are working for positive change and to give them the voice that others would deny them.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="11074">que</DiscourseConnective> le gouvernement lutte, <Alignment alignment="9884" annotation_id="11101">
          <DiscourseConnective annotation_id="11101" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous reconnaissons <Alignment alignment="15455" annotation_id="11125">
          <DiscourseConnective annotation_id="11125" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11135">qu'</DiscourseConnective>il a besoin de notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="11167">pour</DiscourseConnective> développer la démocratie au Pakistan, <DiscourseConnective annotation_id="11210">notamment</DiscourseConnective> dans la bataille politique contre l'extrémisme <DiscourseConnective annotation_id="11267">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11270">pour</DiscourseConnective> les droits humains universels, <Alignment alignment="298" annotation_id="11306">
          <DiscourseConnective annotation_id="11306" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre rôle, en <DiscourseConnective annotation_id="11324">tant que</DiscourseConnective> députés démocrates, est de soutenir tous ceux qui œuvrent <DiscourseConnective annotation_id="11391">à</DiscourseConnective> un changement positif <DiscourseConnective annotation_id="11415">et</DiscourseConnective> de leur offrir la tribune <DiscourseConnective annotation_id="11444">que</DiscourseConnective> d'autres leur refuseraient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10229" docOffset="63">
      <en>We are <Alignment alignment="54041" annotation_id="10236">
          <DiscourseConnective annotation_id="10236" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asking for action by the government of Pakistan, not least to remove the reservations on the International Covenant on Civil and Political Rights - which they ratified with a large number of reservations - <Alignment alignment="11703" annotation_id="10447">
          <DiscourseConnective annotation_id="10447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we urged this in our recent delegation visit to Pakistan.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="5319" annotation_id="11491">
          <DiscourseConnective annotation_id="11491" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une action du gouvernement du Pakistan, <DiscourseConnective annotation_id="11541">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11551">pour</DiscourseConnective> lever ses réserves sur le pacte international relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="11628">et</DiscourseConnective> politiques - pacte <DiscourseConnective annotation_id="11650">qu'</DiscourseConnective>il a ratifié avec un certain nombre de réserves - <Alignment alignment="24914" annotation_id="11703">
          <DiscourseConnective annotation_id="11703" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons insisté sur ce point lors du dernier voyage de notre délégation au Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10509" docOffset="64">
      <en>We want them, as well, to continue the efforts to change the blasphemy law <Alignment alignment="11897" annotation_id="10584">
          <DiscourseConnective annotation_id="10584" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a law that is more abused than properly used.</en>
      <fr>Nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="11807">également</DiscourseConnective> qu'il poursuive ses efforts de modification de la loi interdisant le blasphème, <Alignment alignment="7264" annotation_id="11897">
          <DiscourseConnective annotation_id="11897" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle fait plus l'objet d'abus <DiscourseConnective annotation_id="11936">que</DiscourseConnective> d'un usage approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10646" id="314" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="10646" docOffset="65">
      <en>on behalf of the PPE Group. - Mr President, we all strongly condemn the brutal murder of the Governor of Punjab on 4 January.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous condamnons tous fermement l'assassinat brutal du gouverneur du Pendjab le 4 janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10772" docOffset="66">
      <en>This murder was committed in the context that Mr Taseer opposed the notorious blasphemy law which has been a legal justification for the persecution and suppression of other religious groups.</en>
      <fr>Cet assassinat a été commis <DiscourseConnective annotation_id="12103">parce que</DiscourseConnective> M. Taseer s'opposait à cette fameuse loi interdisant le blasphème, qui a été utilisée comme une justification juridique <DiscourseConnective annotation_id="12233">pour</DiscourseConnective> persécuter <DiscourseConnective annotation_id="12249">et</DiscourseConnective> éliminer d'autres groupes religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10964" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="56322" annotation_id="10964">
          <DiscourseConnective annotation_id="10964" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressing concern over the increased influence of extremists in Pakistan, we <DiscourseConnective annotation_id="11047" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> realise that moderate Muslims and the Pakistani Government, of which Mr Taseer was an influential member, have suffered a grave loss <Alignment alignment="58875" annotation_id="11185">
          <DiscourseConnective annotation_id="11185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we offer our condolences to them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10411" annotation_id="12289">
          <DiscourseConnective annotation_id="12289" sense="Temporal.Synchrony">Tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimant notre préoccupation <DiscourseConnective annotation_id="12327">à propos</DiscourseConnective> de l'influence croissante des extrémistes au Pakistan, nous comprenons <DiscourseConnective annotation_id="12407">que</DiscourseConnective> les musulmans modérés <DiscourseConnective annotation_id="12433">et</DiscourseConnective> le gouvernement pakistanais, dont M. Taseer était un membre influent, ont subi une lourde perte <Alignment alignment="21886" annotation_id="12532">
          <DiscourseConnective annotation_id="12532" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous leur présentons nos sincères condoléances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11223" docOffset="68">
      <en>We are worried that the young lawyers praised the assassin, <Alignment alignment="17275" annotation_id="11283">
          <DiscourseConnective annotation_id="11283" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="12697" annotation_id="11290">
          <DiscourseConnective annotation_id="11290" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take notice that an overwhelming majority of Pakistani society has condemned this murder.</en>
      <fr>Nous sommes très préoccupés <DiscourseConnective annotation_id="12611">par le fait que</DiscourseConnective> de jeunes avocats ont fait l'éloge de l'assassin, <Alignment alignment="714" annotation_id="12677">
          <DiscourseConnective annotation_id="12677" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous observons <Alignment alignment="5589" annotation_id="12697">
          <DiscourseConnective annotation_id="12697" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12707">qu'</DiscourseConnective>une majorité écrasante de la société pakistanaise a condamné cet assassinat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11385" docOffset="69">
      <en>It is important that influential religious authorities have called for the amendment of the blasphemy law, <Alignment alignment="12908" annotation_id="11492">
          <DiscourseConnective annotation_id="11492" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is <Alignment alignment="12917" annotation_id="11504">
          <DiscourseConnective annotation_id="11504" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> our demand.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="12804">que</DiscourseConnective> des autorités religieuses influentes aient demandé l'amendement de la loi interdisant le blasphème, <Alignment alignment="30183" annotation_id="12908">
          <DiscourseConnective annotation_id="12908" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="11504" annotation_id="12917">
          <DiscourseConnective annotation_id="12917" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que nous demandons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11521" docOffset="70">
      <en>We wish the Pakistani authorities all success in increasing their efforts to fight extremism there.</en>
      <fr>Nous souhaitons aux autorités pakistanaises beaucoup de succès dans l'intensification de leurs efforts de lutte contre l'extrémisme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11621" id="315" language="FI" name="Mitro Repo">
    <ParallelChunk annotation_id="11621" docOffset="71">
      <en>Mr President, the murder of Salmaan Taseer basically reflects the religious intolerance that prevails in Pakistani society.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'assassinat de Salman Taseer traduit au fond l'intolérance religieuse qui règne au sein de la société pakistanaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11745" docOffset="72">
      <en>Taseer was one of those rare people that dared to speak out against Pakistan's Blasphemy Law.</en>
      <fr>Taseer était l'une des rares voix <DiscourseConnective annotation_id="13253">à</DiscourseConnective> avoir osé s'élever contre la loi interdisant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11839" docOffset="73">
      <en>He had asked the President to pardon Asia Bibi, a Christian woman sentenced to death for blasphemy, and had <DiscourseConnective annotation_id="11947" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> visited her in prison.</en>
      <fr>Il avait demandé au président du Pakistan de gracier Asia Bibi, une chrétienne condamnée <DiscourseConnective annotation_id="13403">à</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="13410">pour</DiscourseConnective> blasphème, <DiscourseConnective annotation_id="13426">et</DiscourseConnective> à qui il avait rendu visite <DiscourseConnective annotation_id="13457">en</DiscourseConnective> prison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11975" docOffset="74">
      <en>The fate of a citizen who opposes injustice is harsh and cruel in today's Pakistan.</en>
      <fr>Le sort d'un citoyen s'opposant à l'injustice est dur <DiscourseConnective annotation_id="13522">et</DiscourseConnective> cruel dans le Pakistan d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12059" docOffset="75">
      <en>Will Asia Bibi's fate be the same <Alignment alignment="51165" annotation_id="12093">
          <DiscourseConnective annotation_id="12093" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> she is pardoned?</en>
      <fr>Celui d'Asia Bibi sera-t-il le <Alignment alignment="17839" annotation_id="13594">
          <DiscourseConnective annotation_id="13594" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est graciée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12113" docOffset="76">
      <en>Will they murder her too?</en>
      <fr>L'assassinera-t-on, elle aussi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12139" docOffset="77">
      <en>We might well ask whether a state like Pakistan should enjoy the trade benefits that the European Union offers.</en>
      <fr>On est en droit de se demander <DiscourseConnective annotation_id="13683">si</DiscourseConnective> un État <DiscourseConnective annotation_id="13694">comme</DiscourseConnective> le Pakistan peut bénéficier des avantages commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="13754">qu'</DiscourseConnective>offre l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12251" docOffset="78">
      <en>Parliament should make respect for human rights a fundamental element <Alignment alignment="13862" annotation_id="12321">
          <DiscourseConnective annotation_id="12321" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is debating the regulation on emergency autonomous trade preferences for Pakistan.</en>
      <fr>Le Parlement doit faire du respect des droits de l'homme un critère primordial <Alignment alignment="11493" annotation_id="13862">
          <DiscourseConnective annotation_id="13862" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne est en train de débattre d'une règlementation des préférences commerciales autonomes d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="13989">pour</DiscourseConnective> le Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12416" id="316" name="Kristiina Ojuland">
    <ParallelChunk annotation_id="12416" docOffset="79">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, the murder of Governor Salmaan Taseer is not only a private tragedy but a tragedy for democracy in Pakistan.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'assassinat du gouverneur Salman Taseer est <DiscourseConnective annotation_id="14075">non seulement</DiscourseConnective> une tragédie privée, <DiscourseConnective annotation_id="14110">mais</DiscourseConnective> c'est aussi une tragédie <DiscourseConnective annotation_id="14140">pour</DiscourseConnective> la démocratie pakistanaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12570" docOffset="80">
      <en>All the deplorable incidents and cases that have been outlined in the resolution altogether constitute an intimidating sign of Pakistani society's reluctance to move towards secularisation, and of the rise of religious extremism.</en>
      <fr>Tous les incidents <DiscourseConnective annotation_id="14192">et</DiscourseConnective> affaires regrettables relevés dans la résolution sont des signaux inquiétants de la réticence de la société pakistanaise <DiscourseConnective annotation_id="14316">à</DiscourseConnective> aller vers la sécularisation, <DiscourseConnective annotation_id="14348">et</DiscourseConnective> de la montée de l'extrémisme religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12800" docOffset="81">
      <en>How can Pakistan even call itself a democracy <Alignment alignment="14457" annotation_id="12846">
          <DiscourseConnective annotation_id="12846" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the freedom of religion that is granted by the constitution is completely ignored by applying the blasphemy laws, to which the late Salmaan Taseer was so opposed.</en>
      <fr>Comment le Pakistan peut-il <DiscourseConnective annotation_id="14419">même</DiscourseConnective> se targuer d'être une démocratie <Alignment alignment="13070" annotation_id="14457">
          <DiscourseConnective annotation_id="14457" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté de religion inscrite dans la Constitution est complètement ignorée dans l'application de la loi interdisant le blasphème, <DiscourseConnective annotation_id="14600">à</DiscourseConnective> laquelle feu M. Taseer était <DiscourseConnective annotation_id="14631">si</DiscourseConnective> opposé?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13014" docOffset="82">
      <en>I would like the European Union to consider the ramifications of the application of such inhumane laws on relations with Pakistan.</en>
      <fr>Je voudrais inviter l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="14681">à</DiscourseConnective> réfléchir aux implications de l'application de lois <DiscourseConnective annotation_id="14735">aussi</DiscourseConnective> inhumaines <DiscourseConnective annotation_id="14752">pour</DiscourseConnective> ses relations avec le Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13145" docOffset="83">
      <en>Pakistan would benefit in many aspects by repealing the blasphemy laws and revoking the penalties that have been based on those laws.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14789">À</DiscourseConnective> maints égards, le Pakistan aurait beaucoup à gagner de l'abrogation de la loi interdisant le blasphème <DiscourseConnective annotation_id="14894">et</DiscourseConnective> de la levée des peines prononcées sur la base de ces lois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13279" docOffset="84">
      <en>I <Alignment alignment="14965" annotation_id="13281">
          <DiscourseConnective annotation_id="13281" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> would expect the government of Pakistan to reinforce the measures that have been taken to fight the spread of violent extremism.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="2424" annotation_id="14965">
          <DiscourseConnective annotation_id="14965" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le gouvernement du Pakistan renforcera les mesures qui ont été prises <DiscourseConnective annotation_id="15049">pour</DiscourseConnective> lutter contre la progression de la violence extrémiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13415" docOffset="85">
      <en>Violence causes violence <Alignment alignment="12996" annotation_id="13440">
          <DiscourseConnective annotation_id="13440" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am quite confident that Pakistan cannot afford the escalation of a full-scale civil war with extremist groupings such as the Taliban.</en>
      <fr>La violence engendre la violence, <Alignment alignment="16307" annotation_id="15144">
          <DiscourseConnective annotation_id="15144" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis persuadée <DiscourseConnective annotation_id="15165">que</DiscourseConnective> le Pakistan ne peut se permettre l'escalade d'une guerre civile totale avec des groupes extrémistes <DiscourseConnective annotation_id="15269">comme</DiscourseConnective> les talibans.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13580" id="317" language="PL" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="13580" docOffset="86">
      <en>Mr President, once again, we are talking about Pakistan, <Alignment alignment="15354" annotation_id="13637">
          <DiscourseConnective annotation_id="13637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> once again we have a problem and a political murder.</en>
      <fr>Monsieur le Président, une fois <DiscourseConnective annotation_id="15321">encore</DiscourseConnective>, nous parlons du Pakistan <Alignment alignment="13637" annotation_id="15354">
          <DiscourseConnective annotation_id="15354" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une fois <DiscourseConnective annotation_id="15367">encore</DiscourseConnective>, nous nous trouvons devant un problème <DiscourseConnective annotation_id="15413">et</DiscourseConnective> un assassinat politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13694" docOffset="87">
      <en>We are, indeed, talking about this matter one more time.</en>
      <fr>Nous voici <DiscourseConnective annotation_id="15453">donc</DiscourseConnective> confrontés une fois <DiscourseConnective annotation_id="15478">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15486">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13751" docOffset="88">
      <en>There was a resolution about Pakistan a couple of months ago.</en>
      <fr>Il y a quelques mois, nous avons adopté une résolution sur le Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13813" docOffset="89">
      <en>The problem has come back again, <Alignment alignment="15616" annotation_id="13846">
          <DiscourseConnective annotation_id="13846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a kind of hot potato.</en>
      <fr>Le même problème se présente à nouveau, <Alignment alignment="29438" annotation_id="15616">
          <DiscourseConnective annotation_id="15616" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question est plutôt épineuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13878" docOffset="90">
      <en>It seems to me that it is necessary, here, to say something about the unacceptable toleration being shown towards those Muslim imams who make public calls in Pakistan - in Peshawar <Alignment alignment="10072" annotation_id="14059">
          <DiscourseConnective annotation_id="14059" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> - for killings, offering, <Alignment alignment="27055" annotation_id="14097">
          <DiscourseConnective annotation_id="14097" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to reward the perpetrators financially.</en>
      <fr>Il me semble ici indispensable de dire quelque chose de la tolérance inacceptable à l'égard des imams qui, au Pakistan - <DiscourseConnective annotation_id="15776">à</DiscourseConnective> Peshawar <Alignment alignment="34154" annotation_id="15787">
          <DiscourseConnective annotation_id="15787" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> - lancent des appels publics <DiscourseConnective annotation_id="15828">à</DiscourseConnective> l'assassinat, et proposent <Alignment alignment="16515" annotation_id="15857">
          <DiscourseConnective annotation_id="15857" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> de rétribuer financièrement leurs auteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14150" docOffset="91">
      <en>Such situations have occurred, <Alignment alignment="1588" annotation_id="14181">
          <DiscourseConnective annotation_id="14181" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Pakistani authorities have not reacted to them.</en>
      <fr>De telles situations se sont présentées, <Alignment alignment="13805" annotation_id="15951">
          <DiscourseConnective annotation_id="15951" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités pakistanaises sont restées sans réaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14237" docOffset="92">
      <en>It should be said clearly that there is a certain sense in which their failure to act and their lack of reaction mean they share responsibility for these things.</en>
      <fr>Il convient de dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="16041">que</DiscourseConnective>, d'une certaine manière, leur immobilisme <DiscourseConnective annotation_id="16087">et</DiscourseConnective> leur absence de réaction signifient qu'elles partagent la responsabilité de ces événements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14399" id="318" name="William Dartmouth">
    <ParallelChunk annotation_id="14399" docOffset="93">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Mr President, to make a personal statement, I spent a lot of time with Salmaan Taseer <Alignment alignment="16302" annotation_id="14515">
          <DiscourseConnective annotation_id="14515" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were both in our twenties.</en>
      <fr>Monsieur le Président, ma déclaration sera d'ordre personnel; <DiscourseConnective annotation_id="16244">en effet</DiscourseConnective>, j'ai passé beaucoup de temps avec Salman Taseer <Alignment alignment="747" annotation_id="16302">
          <DiscourseConnective annotation_id="16302" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avions une vingtaine d'années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14550" docOffset="94">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14550" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, we were friends.</en>
      <fr>Nous étions amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14575" docOffset="95">
      <en>Salmaan wrote to me at Parliament to invite me to stay as his personal guest at the Governor's house in the Punjab.</en>
      <fr>Salman m'a écrit au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="16394">pour</DiscourseConnective> m'inviter <DiscourseConnective annotation_id="16409">à</DiscourseConnective> être son hôte dans la maison du gouverneur au Pendjab.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14691" docOffset="96">
      <en>That letter arrived after Governor Taseer's murder.</en>
      <fr>Cette lettre m'est parvenue <DiscourseConnective annotation_id="16494">après</DiscourseConnective> l'assassinat du gouverneur Taseer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14743" docOffset="97">
      <en>Salmaan was a man of charm, charisma and high intelligence.</en>
      <fr>Salman était un homme charmant, charismatique <DiscourseConnective annotation_id="16581">et</DiscourseConnective> d'une grande intelligence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14803" docOffset="98">
      <en>He was <Alignment alignment="37628" annotation_id="14810">
          <DiscourseConnective annotation_id="14810" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very capable and effective.</en>
      <fr>Il était <Alignment alignment="34034" annotation_id="16620">
          <DiscourseConnective annotation_id="16620" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très compétent <DiscourseConnective annotation_id="16645">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14843" docOffset="99">
      <en>He represented the best tradition of Pakistan - a devout Muslim but not in any way fundamentalist.</en>
      <fr>Il représentait la meilleure tradition du Pakistan - un musulman fervent <DiscourseConnective annotation_id="16731">mais</DiscourseConnective> nullement fondamentaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14942" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="16764" annotation_id="14942">
          <DiscourseConnective annotation_id="14942" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been said, Salmaan strongly supported a Christian lady who had been sentenced under blasphemy laws.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17522" annotation_id="16763">
          <DiscourseConnective annotation_id="16763" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été dit, Salman a fortement soutenu une chrétienne condamnée au titre de la loi interdisant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15049" docOffset="101">
      <en>Salmaan paid for that support with his life.</en>
      <fr>Salman a payé ce soutien de sa vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15094" docOffset="102">
      <en>It was a political assassination.</en>
      <fr>Il a été assassiné pour raison politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15128" docOffset="103">
      <en>Pakistan is not only a large, developing country.</en>
      <fr>Le Pakistan n'est pas seulement un grand pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15178" docOffset="104">
      <en>It is a country with over 20 nuclear warheads.</en>
      <fr>C'est un pays qui possède plus de vingt têtes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15225" docOffset="105">
      <en>I came here today, first and foremost, to express my profound sorrow, <Alignment alignment="22887" annotation_id="15295">
          <DiscourseConnective annotation_id="15295" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must <Alignment alignment="17165" annotation_id="15306">
          <DiscourseConnective annotation_id="15306" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> express my concern - all our concern - for Pakistan.</en>
      <fr>Aujourd'hui, je suis ici, <DiscourseConnective annotation_id="17108">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17116">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17119">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17128">pour</DiscourseConnective> exprimer ma profonde tristesse, <Alignment alignment="22945" annotation_id="17165">
          <Alignment alignment="4068" annotation_id="17165">
            <DiscourseConnective annotation_id="17165" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17176">pour</DiscourseConnective> faire part de ma préoccupation - de toute notre préoccupation - <DiscourseConnective annotation_id="17245">pour</DiscourseConnective> le Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15364" id="319" name="Thomas Mann">
    <ParallelChunk annotation_id="15364" docOffset="106">
      <en>(DE) Mr President, the violent death of the Governor of Punjab, Salmaan Taseer, who was always a proponent of religious tolerance, brings the strengthening of extremist forces to the eyes of the world.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, la mort violente du gouverneur du Pendjab, Salman Taseer, qui a toujours été un partisan de la tolérance religieuse, a ouvert les yeux du monde entier sur la montée des forces extrémistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15566" docOffset="107">
      <en>Tens of thousands of people demonstrated in the streets after this atrocity, marching not against the murder but in support of the person who committed it.</en>
      <fr>Des dizaines de milliers de personnes sont <DiscourseConnective annotation_id="17523">ensuite</DiscourseConnective> descendues dans les rues pour manifester non pas contre cet assassinat <DiscourseConnective annotation_id="17602">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17607">en</DiscourseConnective> soutien de son auteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15722" docOffset="108">
      <en>Mr Taseer spoke out vehemently against the blasphemy laws, which prescribe the death sentence for blasphemers.</en>
      <fr>M. Taseer a condamné avec véhémence la loi interdisant le blasphème, qui prescrit la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="17732">pour</DiscourseConnective> les blasphémateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15833" docOffset="109">
      <en>Just recently, <Alignment alignment="219" annotation_id="15848">
          <DiscourseConnective annotation_id="15848" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of my fellow Members have already mentioned, the Christian, Asia Bibi, has been sentenced to death for supposedly having insulted the prophet Mohammed.</en>
      <fr>Tout récemment, <Alignment alignment="27419" annotation_id="17773">
          <DiscourseConnective annotation_id="17773" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains de mes collègues députés l'ont <DiscourseConnective annotation_id="17819">déjà</DiscourseConnective> signalé, la chrétienne Asia Bibi a été condamnée <DiscourseConnective annotation_id="17873">à</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="17880">pour</DiscourseConnective> avoir prétendument insulté le prophète Mohammed.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16008" docOffset="110">
      <en>As a moderate member of the PPP political party, Salmaan Taseer was one of the strongest voices against extremism.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="17937">tant que</DiscourseConnective> membre modéré du parti PPP, Salman Taseer était l'une des voix les plus fortes de la lutte contre l'extrémisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16123" docOffset="111">
      <en>His death weakens the government, which is already fighting for political survival following the withdrawal of a coalition partner.</en>
      <fr>Sa mort affaiblit le gouvernement, qui lutte <DiscourseConnective annotation_id="18103">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18108">pour</DiscourseConnective> sa survie politique à la suite du retrait d'un partenaire de coalition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16255" docOffset="112">
      <en>There are only 3 million Christians in Pakistan's population of 160 million.</en>
      <fr>Sur une population de 160 millions de Pakistanais, il n'y a <DiscourseConnective annotation_id="18245">que</DiscourseConnective> trois millions de chrétiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16332" docOffset="113">
      <en>What fate awaits this always peaceable minority?</en>
      <fr>Qu'adviendra-t-il de cette minorité qui a toujours été pacifique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16381" docOffset="114">
      <en>Europe must intervene here <Alignment alignment="22117" annotation_id="16408">
          <DiscourseConnective annotation_id="16408" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the delegation for relations with the countries of Southeast Asia, of which I am Vice-President, will continue to give its full backing to the human rights movement.</en>
      <fr>L'Europe doit intervenir, <Alignment alignment="4038" annotation_id="18370">
          <DiscourseConnective annotation_id="18370" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la délégation <DiscourseConnective annotation_id="18387">pour</DiscourseConnective> les relations avec les pays de l'Asie du Sud-Est, dont je suis vice-président, continuera d'apporter son ferme soutien au mouvement <DiscourseConnective annotation_id="18524">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16578" docOffset="115">
      <en>This murder must be thoroughly investigated <Alignment alignment="18611" annotation_id="16622">
          <DiscourseConnective annotation_id="16622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the perpetrator and the people behind him must be brought to justice.</en>
      <fr>Cet assassinat doit faire l'objet d'une enquête détaillée, <Alignment alignment="9265" annotation_id="18611">
          <DiscourseConnective annotation_id="18611" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son auteur <DiscourseConnective annotation_id="18625">ainsi</DiscourseConnective> que ses commanditaires doivent rendre des comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16696" id="320" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="16696" docOffset="116">
      <en>(LT) Mr President, yes, the situation in Pakistan is particularly complicated, both due to internal and external factors, and <Alignment alignment="18820" annotation_id="16822">
          <DiscourseConnective annotation_id="16822" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, events like a political assassination for religious reasons, and of such an important figure, immediately rock the entire country and the whole of society.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, oui, la situation au Pakistan est particulièrement compliquée, en raison de facteurs internes <DiscourseConnective annotation_id="18804">et</DiscourseConnective> externes, <DiscourseConnective annotation_id="18817">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15917" annotation_id="18820">
          <DiscourseConnective annotation_id="18820" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> des événements tels qu'un assassinat politique perpétré <DiscourseConnective annotation_id="18891">pour</DiscourseConnective> des motifs religieux <DiscourseConnective annotation_id="18917">et</DiscourseConnective> sur une personnalité <DiscourseConnective annotation_id="18941">aussi</DiscourseConnective> importante, ébranlent <DiscourseConnective annotation_id="18969">aussitôt</DiscourseConnective> le pays entier <DiscourseConnective annotation_id="18993">et</DiscourseConnective> toute la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16989" docOffset="117">
      <en>After such shocks, events in the country may take a dangerous turn towards strengthening religious fanaticism and restricting human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19014">Après</DiscourseConnective> des chocs de ce type, ces événements risquent de prendre un tour dangereux, avec une montée du fanatisme religieux <DiscourseConnective annotation_id="19135">et</DiscourseConnective> une restriction des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17129" docOffset="118">
      <en>Our resolution should help to ensure that there is <Alignment alignment="19252" annotation_id="17180">
          <DiscourseConnective annotation_id="17180" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> a different course of events, <Alignment alignment="19275" annotation_id="17223">
          <DiscourseConnective annotation_id="17223" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that even in this situation, the Pakistani Government can still find the strength to go down the road of bolstering human rights and opposing religious fanaticism.</en>
      <fr>Notre résolution doit contribuer <DiscourseConnective annotation_id="19210">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="19221">que</DiscourseConnective> le cours des choses évolue <Alignment alignment="16895" annotation_id="19252">
          <DiscourseConnective annotation_id="19252" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> différemment <Alignment alignment="7507" annotation_id="19275">
          <DiscourseConnective annotation_id="19275" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19278">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19282">même</DiscourseConnective> dans cette situation le gouvernement pakistanais puisse <DiscourseConnective annotation_id="19343">encore</DiscourseConnective> trouver la force de suivre une voie qui lui permettra de renforcer les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="19439">et</DiscourseConnective> de combattre le fanatisme religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17391" docOffset="119">
      <en>We must provide significant support to such steps, as well as, undoubtedly, the independence and protection of the judiciary in complex cases concerning blasphemy.</en>
      <fr>Nous devons soutenir fermement ces actions <DiscourseConnective annotation_id="19522">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19528">que</DiscourseConnective>, très certainement, l'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="19567">et</DiscourseConnective> la protection du pouvoir judiciaire dans les cas complexes concernant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17555" id="321" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="17555" docOffset="120">
      <en>(HU) Mr President, I have expressed my firm support on several occasions <Alignment alignment="22424" annotation_id="17628">
          <DiscourseConnective annotation_id="17628" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came to taking strong action in defence of human rights in the EU's relations with third countries.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, j'ai exprimé mon ferme soutien constant toutes les fois <Alignment alignment="2985" annotation_id="19738">
          <DiscourseConnective annotation_id="19738" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'est agi de prendre des mesures fortes <DiscourseConnective annotation_id="19784">en</DiscourseConnective> faveur des droits de l'homme dans les relations de l'Union européenne avec des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17736" docOffset="121">
      <en>I do so again in relation to the events that transpired in Pakistan, <Alignment alignment="19957" annotation_id="17805">
          <DiscourseConnective annotation_id="17805" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a position conveys the message that Europe does not abandon those who raise their voice in support of tolerance, freedom of religion and the equal treatment of minorities.</en>
      <fr>Je le fais une nouvelle fois à l'occasion des événements survenus au Pakistan, <Alignment alignment="3697" annotation_id="19957">
          <DiscourseConnective annotation_id="19957" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une telle position véhicule le message <DiscourseConnective annotation_id="20011">que</DiscourseConnective> l'Europe n'abandonne pas ceux qui font entendre leur voix <DiscourseConnective annotation_id="20073">pour</DiscourseConnective> défendre la tolérance, la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="20124">et</DiscourseConnective> l'égalité de traitement des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17985" docOffset="122">
      <en>We are well aware that the persecution of Christians exists in many countries.</en>
      <fr>Nous sommes bien conscients <DiscourseConnective annotation_id="20194">que</DiscourseConnective> les chrétiens sont persécutés dans plusieurs pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18064" docOffset="123">
      <en>Not only in Pakistan would there be a need for leaders like the late Salmaan Taseer.</en>
      <fr>Ce n'est pas seulement le Pakistan qui aurait besoin de leaders <DiscourseConnective annotation_id="20313">comme</DiscourseConnective> feu Salman Taseer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18149" docOffset="124">
      <en>For this reason, the European Union must take every opportunity to express the importance of its common values with a single voice through the European External Action Service.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20338">Pour</DiscourseConnective> cette raison, l'Union ne doit manquer aucune occasion d'exprimer d'une seule voix l'importance de ses valeurs communes par l'intermédiaire du service européen pour l'action extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18326" docOffset="125">
      <en>One such common value is the freedom of religion.</en>
      <fr>L'une de ces valeurs concerne la liberté de religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18376" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="51460" annotation_id="18376">
          <DiscourseConnective annotation_id="18376" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not speak out against the atrocities committed against Christians or other religious minorities, we cannot take our own faith seriously either.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9252" annotation_id="20582">
          <DiscourseConnective annotation_id="20582" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne condamnons pas les atrocités commises contre les chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="20652">ou</DiscourseConnective> d'autres minorités religieuses, il n'est pas possible de prendre au sérieux nos propres crédos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18529" id="322" name="Sergio Paolo Francesco Silvestris">
    <ParallelChunk annotation_id="18529" docOffset="127">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, Europe cannot remain powerless in the face of what is happening in Pakistan.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20813">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, l'Europe ne peut pas rester sans réaction au vu de ce qui se produit au Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18661" docOffset="128">
      <en>The murder of the Governor of Punjab, Mr Taseer, is a tragic and appalling act in a situation which has worsened enormously over recent months.</en>
      <fr>L'assassinat du gouverneur du Pendjab, M. Taseer, est un acte tragique <DiscourseConnective annotation_id="20992">et</DiscourseConnective> horrible dans une situation qui s'est considérablement dégradée au cours des derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18805" docOffset="129">
      <en>The division between Christians and Muslims is increasingly clear, <Alignment alignment="21156" annotation_id="18872">
          <DiscourseConnective annotation_id="18872" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the law on blasphemy is still at the root of many acts that violate fundamental freedoms.</en>
      <fr>L'opposition entre chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="21116">et</DiscourseConnective> musulmans est de plus <DiscourseConnective annotation_id="21141">en plus</DiscourseConnective> nette, <Alignment alignment="5400" annotation_id="21156">
          <DiscourseConnective annotation_id="21156" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la loi interdisant le blasphème reste <DiscourseConnective annotation_id="21199">à</DiscourseConnective> l'origine de nombreux actes qui violent les libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18966" docOffset="130">
      <en>Anyone who opposes or merely expresses their disapproval of this rule, <Alignment alignment="21364" annotation_id="19037">
          <DiscourseConnective annotation_id="19037" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Governor of Punjab did, is suppressed.</en>
      <fr>Quiconque s'oppose à cette règle <DiscourseConnective annotation_id="21302">ou</DiscourseConnective> montre <DiscourseConnective annotation_id="21312">simplement</DiscourseConnective> sa désapprobation à l'égard de celle-ci, <Alignment alignment="28716" annotation_id="21364">
          <DiscourseConnective annotation_id="21364" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a fait le gouverneur du Pendjab, est éliminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19083" docOffset="131">
      <en>The Governor is dead <Alignment alignment="21441" annotation_id="19104">
          <DiscourseConnective annotation_id="19104" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was a moderate and because of his moderate views, because of his courage in expressing opposition to this and other rules that violate fundamental freedoms.</en>
      <fr>Le gouverneur est mort <Alignment alignment="31248" annotation_id="21441">
          <DiscourseConnective annotation_id="21441" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il était modéré <DiscourseConnective annotation_id="21470">et</DiscourseConnective> en raison de ses positions modérées et du courage dont il a fait preuve <DiscourseConnective annotation_id="21545">en</DiscourseConnective> se positionnant contre cette loi <DiscourseConnective annotation_id="21581">et</DiscourseConnective> d'autres dispositions qui enfreignent les libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19272" docOffset="132">
      <en>This is why a failure by Europe to take clear and strong action risks leaving those who are bravely fighting for something that we should support in isolation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21650">Par conséquent</DiscourseConnective>, en l'absence d'une intervention claire <DiscourseConnective annotation_id="21705">et</DiscourseConnective> ferme de l'Europe, ceux qui luttent courageusement <DiscourseConnective annotation_id="21759">pour</DiscourseConnective> quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="21778">que</DiscourseConnective> nous devrions soutenir risquent de se retrouver isolés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19432" id="323" name="Pino Arlacchi">
    <ParallelChunk annotation_id="19432" docOffset="133">
      <en>Mr President, just a few words of criticism on the way some sections of the European public and also some sections of this Parliament are treating Pakistan and its fight against terrorism.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, juste quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="21886">pour</DiscourseConnective> critiquer la façon dont une partie du public européen <DiscourseConnective annotation_id="21945">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21948">aussi</DiscourseConnective> une partie de cette Assemblée traite le Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="22003">et</DiscourseConnective> sa lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19621" docOffset="134">
      <en>I see too many Pakistan-bashing exercises <Alignment alignment="58256" annotation_id="19663">
          <DiscourseConnective annotation_id="19663" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see a disregard of the effort that the Pakistani Government and civil society are making against extremism.</en>
      <fr>Je vois trop d'anti-pakistanisme <Alignment alignment="17749" annotation_id="22070">
          <DiscourseConnective annotation_id="22070" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de mépris <DiscourseConnective annotation_id="22092">à</DiscourseConnective> l'égard des efforts <DiscourseConnective annotation_id="22114">que</DiscourseConnective> font le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="22139">et</DiscourseConnective> la société civile du Pakistan pour lutter contre l'extrémisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19777" docOffset="135">
      <en>It should be very clear to everybody that 90% or more of Pakistani people are against terrorism <Alignment alignment="22308" annotation_id="19873">
          <DiscourseConnective annotation_id="19873" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they are paying a very high price for this.</en>
      <fr>Il doit apparaître clairement <DiscourseConnective annotation_id="22235">à</DiscourseConnective> chacun <DiscourseConnective annotation_id="22244">que</DiscourseConnective> 90 % <DiscourseConnective annotation_id="22253">ou</DiscourseConnective> plus du peuple pakistanais est opposé au terrorisme <Alignment alignment="19873" annotation_id="22308">
          <DiscourseConnective annotation_id="22308" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> paie <DiscourseConnective annotation_id="22316">pour</DiscourseConnective> cela un prix très élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19926" docOffset="136">
      <en>The death of Governor Salmaan Taseer has been condemned by an overwhelming majority of the people, and <DiscourseConnective annotation_id="20029" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> by the most prominent religious scholars.</en>
      <fr>La mort du gouverneur Salman Taseer a été condamnée par une écrasante majorité de la population <DiscourseConnective annotation_id="22442">ainsi</DiscourseConnective> que par les personnalités religieuses les plus éminentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20076" docOffset="137">
      <en>Moderate Muslims and all government authorities have <DiscourseConnective annotation_id="20129" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> suffered a great loss <Alignment alignment="37092" annotation_id="20156">
          <DiscourseConnective annotation_id="20156" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that should be fully recognised by everybody.</en>
      <fr>Les musulmans modérés <DiscourseConnective annotation_id="22528">et</DiscourseConnective> l'ensemble des autorités gouvernementales ont subi une lourde perte <Alignment alignment="14810" annotation_id="22599">
          <DiscourseConnective annotation_id="22599" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, tous devraient pleinement le reconnaître.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20206" id="324" name="Anneli Jäätteenmäki">
    <ParallelChunk annotation_id="20206" docOffset="138">
      <en>(FI) Mr President, freedom of religion is one of the fundamental human rights.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, la liberté de culte est l'un des droits humains fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20285" docOffset="139">
      <en>It is being violated, <Alignment alignment="22747" annotation_id="20307">
          <DiscourseConnective annotation_id="20307" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, around the world almost daily.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="6332" annotation_id="22747">
          <DiscourseConnective annotation_id="22747" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> violé quasi quotidiennement à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20347" docOffset="140">
      <en>It is nothing less than ruthless intolerance.</en>
      <fr>Cela n'est rien d'autre <DiscourseConnective annotation_id="22829">que</DiscourseConnective> de l'intolérance brutale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20393" docOffset="141">
      <en>The Blasphemy Law goes back to the times of the military dictatorship that was in power in Pakistan in the 1980s.</en>
      <fr>La loi interdisant le blasphème renvoie <DiscourseConnective annotation_id="22899">à</DiscourseConnective> l'époque de la dictature militaire au pouvoir au Pakistan dans les années 1980.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20507" docOffset="142">
      <en>It is not acceptable that the Law be used to persecute religious minorities and sentence dozens of people to death every year.</en>
      <fr>Il n'est pas acceptable <DiscourseConnective annotation_id="23005">que</DiscourseConnective> cette loi <DiscourseConnective annotation_id="23019">soit</DiscourseConnective> utilisée <DiscourseConnective annotation_id="23033">pour</DiscourseConnective> persécuter les minorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="23075">et</DiscourseConnective> condamner <DiscourseConnective annotation_id="23088">à</DiscourseConnective> mort des dizaines de personnes chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20634" docOffset="143">
      <en>The EU should act decisively and consistently to persuade the Pakistani authorities to repeal this cruel law.</en>
      <fr>L'Union européenne doit adopter des mesures plus résolues <DiscourseConnective annotation_id="23193">et</DiscourseConnective> cohérentes <DiscourseConnective annotation_id="23207">pour</DiscourseConnective> convaincre les autorités pakistanaises d'abroger cette loi cruelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20744" id="325" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="20744" docOffset="144">
      <en>Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="20758" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Governor Salmaan Taseer was buried, it seemed to me as though any hope for a moderate, stable Pakistan was buried with him.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il me semble qu'avec l'enterrement du gouverneur Salman Taseer, on a enterré tout espoir d'un Pakistan stable et modéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20887" docOffset="145">
      <en>This disgusting murder of a dedicated and enlightened public servant was sparked by his advocacy of reforming Pakistan's draconian blasphemy laws.</en>
      <fr>Cet ignoble assassinat d'un fonctionnaire dévoué <DiscourseConnective annotation_id="23478">et</DiscourseConnective> éclairé est la conséquence de sa prise de position en faveur d'une réforme de cette loi pakistanaise draconienne qui interdit le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21034" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="23626" annotation_id="21034">
          <DiscourseConnective annotation_id="21034" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, he championed the case of a Christian woman who is currently awaiting execution - would you believe it - having been convicted of defaming Islam.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="9758" annotation_id="23626">
          <DiscourseConnective annotation_id="23626" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> défendu le cas d'une femme chrétienne, qui est actuellement dans l'attente de son exécution - le croirez-vous? - après avoir été reconnue coupable de diffamation à l'égard de l'islam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21195" docOffset="147">
      <en>We in this Parliament have long called for the reform or scrapping of these wretched blasphemy laws, which are invoked frequently against Pakistan's religious minorities.</en>
      <fr>Dans cette Assemblée, nous demandons depuis longtemps la réforme <DiscourseConnective annotation_id="23885">ou</DiscourseConnective> le rejet de cette loi odieuse qui est fréquemment invoquée à l'encontre des minorités religieuses du Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21366" docOffset="148">
      <en>This assassination underlines the growing radicalisation of Pakistani society.</en>
      <fr>Cet assassinat souligne la radicalisation croissante de la société pakistanaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21445" docOffset="149">
      <en>Jinnah, were he alive today, would be shocked.</en>
      <fr>S'il était encore en vie, Jinnah en serait scandalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21492" docOffset="150">
      <en>Few mainstream politicians dared to follow Salmaan Taseer's lead and suggest a reform of the blasphemy laws <DiscourseConnective annotation_id="21600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> even fewer will be able to do so now.</en>
      <fr>Peu de responsables politiques des partis traditionnels ont osé suivre l'exemple de Salman Taseer <DiscourseConnective annotation_id="24233">et</DiscourseConnective> proposé une réforme de la loi interdisant le blasphème, <DiscourseConnective annotation_id="24292">mais</DiscourseConnective> moins nombreux encore seront ceux à pouvoir le faire à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21642" docOffset="151">
      <en>They will be afraid.</en>
      <fr>Ils auront peur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21663" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="24378" annotation_id="21663">
          <DiscourseConnective annotation_id="21663" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the violent radicals and fanatics - including, I am afraid, leading jurists - praised the assassin and called for his release.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21663" annotation_id="24378">
          <DiscourseConnective annotation_id="24378" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les radicaux <DiscourseConnective annotation_id="24396">et</DiscourseConnective> fanatiques violents - y compris, je le crains, des juristes de premier plan - ont fait l'éloge de l'assassin <DiscourseConnective annotation_id="24508">et</DiscourseConnective> demandé sa libération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21799" docOffset="153">
      <en>They seem to be winning the battle of ideas in Pakistan.</en>
      <fr>Ceux-là semblent remporter la bataille des idées au Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21856" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="24596" annotation_id="21856">
          <DiscourseConnective annotation_id="21856" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, domestic terrorism is flourishing, <Alignment alignment="24647" annotation_id="21904">
          <DiscourseConnective annotation_id="21904" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we saw this phenomenon again last week.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14137" annotation_id="24596">
          <DiscourseConnective annotation_id="24596" sense="Contingency.Cause.Result">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> cause de cela, le terrorisme intérieur prospère, <Alignment alignment="28404" annotation_id="24647">
          <DiscourseConnective annotation_id="24647" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous <DiscourseConnective annotation_id="24655">en</DiscourseConnective> avons <DiscourseConnective annotation_id="24664">encore</DiscourseConnective> été témoins la semaine dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21948" docOffset="155">
      <en>Can the EU now sustain a strategic relationship with a country so unstable and particularly given our generous concessions over trade and aid?</en>
      <fr>L'Union européenne peut-elle à présent maintenir une relation stratégique avec un pays <DiscourseConnective annotation_id="24791">aussi</DiscourseConnective> instable <DiscourseConnective annotation_id="24806">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24810">notamment</DiscourseConnective>, compte tenu de nos concessions généreuses en matière de commerce <DiscourseConnective annotation_id="24886">et</DiscourseConnective> d'aides?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22091" id="326" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="22091" docOffset="156">
      <en>Mr President, we are talking here about a double tragedy: firstly, the execution of an innocent man and, secondly, done by someone who was supposed to be minding him, his bodyguard.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous parlons ici d'une tragédie double: <DiscourseConnective annotation_id="24966">premièrement</DiscourseConnective>, l'exécution d'un homme innocent <DiscourseConnective annotation_id="25012">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25016">deuxièmement</DiscourseConnective>, le fait qu'elle a été accomplie par quelqu'un qui était censé veiller sur lui, son garde du corps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22273" docOffset="157">
      <en>I can empathise and sympathise with the family <Alignment alignment="35967" annotation_id="22320">
          <Alignment alignment="84389" annotation_id="22320">
            <DiscourseConnective annotation_id="22320" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25189" annotation_id="22335">
          <DiscourseConnective annotation_id="22335" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> only a week ago, we had a similar experience in difference circumstances, where a beautiful 27-year-old girl from Ireland on her honeymoon in Mauritius was killed in her own bedroom <Alignment alignment="25429" annotation_id="22525">
          <DiscourseConnective annotation_id="22525" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> she walked in on staff who were robbing her room.</en>
      <fr>Je peux compatir à la douleur de sa famille <Alignment alignment="31438" annotation_id="25173">
          <Alignment alignment="25888" annotation_id="25173">
            <DiscourseConnective annotation_id="25173" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="32794" annotation_id="25189">
          <DiscourseConnective annotation_id="25189" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a une semaine seulement nous avons connu semblable expérience dans des circonstances différentes avec le meurtre d'une jeune Irlandaise de 27 ans, qui étant en voyage de noces <DiscourseConnective annotation_id="25379">à</DiscourseConnective> l'île Maurice a été tuée dans sa propre chambre <Alignment alignment="34923" annotation_id="25429">
          <DiscourseConnective annotation_id="25429" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a surpris des membres du personnel de l'hôtel en train de cambrioler cette chambre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22580" docOffset="158">
      <en>They strangled her, threw her into the bath and tried to pretend it was suicide.</en>
      <fr>Ils l'ont étranglée, l'ont jetée dans la baignoire, <DiscourseConnective annotation_id="25577">et</DiscourseConnective> prétendu qu'il s'agissait d'un suicide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22661" docOffset="159">
      <en>Circumstances are different <Alignment alignment="25655" annotation_id="22689">
          <DiscourseConnective annotation_id="22689" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the result is the same: an innocent person dead.</en>
      <fr>Les circonstances sont différentes <Alignment alignment="8388" annotation_id="25655">
          <DiscourseConnective annotation_id="25655" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="25663">résultat</DiscourseConnective> est le même: une personne innocente est morte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22742" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="25719" annotation_id="22742">
          <DiscourseConnective annotation_id="22742" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a few weeks ago, I was part of the EU-US delegation to America <Alignment alignment="25854" annotation_id="22811">
          <DiscourseConnective annotation_id="22811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there we met the Foreign Minister of Pakistan.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1458" annotation_id="25719">
          <DiscourseConnective annotation_id="25719" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a quelques semaines, j'ai fait partie de la délégation Union européenne-États-Unis qui s'est rendue aux États-Unis, <Alignment alignment="30613" annotation_id="25854">
          <DiscourseConnective annotation_id="25854" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous y avons rencontré le ministre des affaires étrangères du Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22862" docOffset="161">
      <en>He struck me as being a very reasonable, sensible, fair-minded person <Alignment alignment="52405" annotation_id="22932">
          <DiscourseConnective annotation_id="22932" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he emphasised that religion is about tolerance <DiscourseConnective annotation_id="22983" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we should try to get that message through to the extremists and the fundamentalists.</en>
      <fr>Il m'est apparu <DiscourseConnective annotation_id="25945">comme</DiscourseConnective> quelqu'un de très raisonnable, de sensé, d'impartial, <Alignment alignment="18748" annotation_id="26005">
          <DiscourseConnective annotation_id="26005" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a insisté sur l'importance de la tolérance en matière de religion. Nous devons donc essayer de transmettre ce message aux extrémistes <DiscourseConnective annotation_id="26145">et</DiscourseConnective> aux fondamentalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23072" id="327" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="23072" docOffset="162">
      <en>(SK) Mr President, what is particularly alarming about the murder of the Governor of Punjab, Salmaan Taseer, is the background to this violent act.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, ce qui est particulièrement préoccupant dans l'assassinat du gouverneur du Pendjab, Salman Taseer, c'est le contexte de cet acte violent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23220" docOffset="163">
      <en>The fact that this murder took place with the silent approval of Pakistani spiritual leaders, <Alignment alignment="33650" annotation_id="23314">
          <DiscourseConnective annotation_id="23314" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that local lawyers support the murderer, means that murder on grounds of religious intolerance is tolerated in Pakistani society.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="26344">que</DiscourseConnective> cet assassinat ait eu lieu avec l'accord tacite de chefs spirituels pakistanais <Alignment alignment="36839" annotation_id="26428">
          <DiscourseConnective annotation_id="26428" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26431">que</DiscourseConnective> des avocats locaux aient soutenu l'assassin signifient <DiscourseConnective annotation_id="26490">que</DiscourseConnective> la société pakistanaise tolère les assassinats perpétrés sur la base de l'intolérance religieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23448" docOffset="164">
      <en>Pakistani laws on blasphemy make it possible to persecute religious minorities with the threat of the death penalty, <Alignment alignment="8772" annotation_id="23565">
          <DiscourseConnective annotation_id="23565" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> has happened to Asia Bibi, a mother of five children who is awaiting her punishment in prison.</en>
      <fr>La loi pakistanaise interdisant le blasphème permet de persécuter les minorités religieuses en faisant peser sur elles la menace d'une condamnation à mort, <Alignment alignment="7349" annotation_id="26748">
          <DiscourseConnective annotation_id="26748" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est arrivé <DiscourseConnective annotation_id="26767">à</DiscourseConnective> Asia Bibi, une mère de cinq enfants qui est <DiscourseConnective annotation_id="26813">en</DiscourseConnective> prison dans l'attente de sa peine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23663" docOffset="165">
      <en>We <Alignment alignment="26867" annotation_id="23666">
          <DiscourseConnective annotation_id="23666" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> really cannot remain indifferent to what is happening.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <Alignment alignment="16261" annotation_id="26867">
          <DiscourseConnective annotation_id="26867" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> réellement pas rester indifférents <DiscourseConnective annotation_id="26907">à</DiscourseConnective> ce qui est en train de se produire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23731" docOffset="166">
      <en>Our pressure on the Pakistani administration is quite legitimate <Alignment alignment="19679" annotation_id="23796">
          <DiscourseConnective annotation_id="23796" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I expect a similar response from all free and democratic forces around the world.</en>
      <fr>La pression que nous exerçons sur l'administration pakistanaise est tout à fait légitime, <Alignment alignment="26860" annotation_id="27035">
          <DiscourseConnective annotation_id="27035" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'attends à une réaction similaire de toutes les forces libres <DiscourseConnective annotation_id="27104">et</DiscourseConnective> démocratiques à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23882" docOffset="167">
      <en>We cannot today tolerate - in the third millennium - brutal behaviour from the middle ages perpetrated by oppressors in an abuse of religion.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas tolérer aujourd'hui - au troisième millénaire - ce comportement brutal venu d'un autre âge, de la part d'oppresseurs qui détournent la religion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24024" id="328" name="Csanád Szegedi">
    <ParallelChunk annotation_id="24024" docOffset="168">
      <en>(HU) Mr President, ladies and gentlemen, first of all, I must point out that the situation in Pakistan is quite unsettling not only in this case, but also in general.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27343">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="27357">tout d'abord</DiscourseConnective>, je dois vous faire remarquer <DiscourseConnective annotation_id="27400">que</DiscourseConnective> la situation au Pakistan est très inquiétante, <DiscourseConnective annotation_id="27451">non seulement</DiscourseConnective> dans ce cas-ci, <DiscourseConnective annotation_id="27481">mais aussi</DiscourseConnective> de façon générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24191" docOffset="169">
      <en>Pakistan's problems must not be viewed as something far away, <Alignment alignment="27590" annotation_id="24253">
          <DiscourseConnective annotation_id="24253" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know all too well that the problems arising in the region of Inner Asia, whether they are economic problems, ethnic problems or even the issue of emigration, will sooner or later ripple over to the area of the European Union.</en>
      <fr>Il ne faut pas voir les problèmes du Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="27557">comme</DiscourseConnective> quelque chose de lointain, <Alignment alignment="3667" annotation_id="27590">
          <DiscourseConnective annotation_id="27590" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne savons que trop <DiscourseConnective annotation_id="27622">bien que</DiscourseConnective> les problèmes qui surviennent dans la région de l'Asie intérieure, <DiscourseConnective annotation_id="27698">qu'</DiscourseConnective>ils soient économiques, ethniques <DiscourseConnective annotation_id="27735">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27738">même</DiscourseConnective> d'émigration, auront tôt <DiscourseConnective annotation_id="27768">ou</DiscourseConnective> tard des effets dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24488" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="65722" annotation_id="24488">
          <DiscourseConnective annotation_id="24488" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a very real need for us to address the problem of Pakistan.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="7446" annotation_id="27819">
          <DiscourseConnective annotation_id="27819" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> réellement indispensable <DiscourseConnective annotation_id="27849">que</DiscourseConnective> nous examinions la question du Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24563" docOffset="171">
      <en>Pakistan is burdened by two problems in particular: on the one hand, the continuous attacks from Afghanistan and India, and, on the other, the issue which is the most important for us in this sitting, Muslim extremists, to whom Salmaan Taseer <Alignment alignment="28152" annotation_id="24806">
          <DiscourseConnective annotation_id="24806" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fell victim.</en>
      <fr>Ce pays est confronté <DiscourseConnective annotation_id="27916">à</DiscourseConnective> deux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="27933">en</DiscourseConnective> particulier: <DiscourseConnective annotation_id="27949">d'une part</DiscourseConnective>, les attaques permanentes venues d'Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="28007">et</DiscourseConnective> d'Inde <DiscourseConnective annotation_id="28017">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28021">d'autre part</DiscourseConnective> la question qui pour cette séance est la plus importante, c'est-à-dire les extrémistes musulmans dont Salman Taseer a <Alignment alignment="28323" annotation_id="28152">
          <DiscourseConnective annotation_id="28152" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été la victime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24824" docOffset="172">
      <en>For this reason, I ask the European Parliament that we assure Pakistan of our support, <Alignment alignment="28270" annotation_id="24911">
          <Alignment alignment="28270" annotation_id="24911">
            <DiscourseConnective annotation_id="24911" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the situation can come to a satisfactory conclusion as soon as possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28178">Pour</DiscourseConnective> cette raison, je demande au Parlement européen d'assurer le Pakistan de notre soutien, <Alignment alignment="32282" annotation_id="28270">
          <Alignment alignment="22354" annotation_id="28270">
            <DiscourseConnective annotation_id="28270" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la situation puisse, le plus tôt possible, parvenir <DiscourseConnective annotation_id="28331">à</DiscourseConnective> une conclusion satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24992" id="329" name="Monica Luisa Macovei">
    <ParallelChunk annotation_id="24992" docOffset="173">
      <en>(RO) Mr President, the assassination of Governor Salmaan Taseer, a dedicated voice for tolerance and the rights of minorities in Pakistan, shows a human rights violation on a dramatic scale.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, l'assassinat du gouverneur Salman Taseer, un porte-parole dévoué de la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="28472">et</DiscourseConnective> des droits des minorités au Pakistan, met dramatiquement en scène une violation des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25183" docOffset="174">
      <en>Exercising the right to freedom of expression and religion in Pakistan is punishable under law by imprisonment or even death.</en>
      <fr>L'exercice du droit <DiscourseConnective annotation_id="28598">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="28624">et</DiscourseConnective> de culte est punissable par la loi d'emprisonnement <DiscourseConnective annotation_id="28679">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28682">même</DiscourseConnective> de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25309" docOffset="175">
      <en>Salmaan Taseer paid with his life in the defence not only of religious freedom, but also of the life and freedom of others.</en>
      <fr>Salman Taseer a payé de sa vie la défense <DiscourseConnective annotation_id="28738">non seulement</DiscourseConnective> de la liberté de religion, <DiscourseConnective annotation_id="28779">mais aussi</DiscourseConnective> la défense de la vie <DiscourseConnective annotation_id="28811">et</DiscourseConnective> de la liberté d'autrui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25433" docOffset="176">
      <en>We must support those who fight courageously and risk their lives for human rights and democracy.</en>
      <fr>Nous devons soutenir ceux qui luttent courageusement <DiscourseConnective annotation_id="28891">et</DiscourseConnective> risquent leur vie <DiscourseConnective annotation_id="28912">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="28939">et</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25531" docOffset="177">
      <en>We urge the authorities in Pakistan to punish the criminals and their accomplices and get rid of the blasphemy laws.</en>
      <fr>Nous exhortons les autorités pakistanaises <DiscourseConnective annotation_id="29000">à</DiscourseConnective> punir les criminels <DiscourseConnective annotation_id="29022">et</DiscourseConnective> leurs complices <DiscourseConnective annotation_id="29041">ainsi</DiscourseConnective> qu'à se débarrasser de la loi interdisant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25648" id="330" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="25648" docOffset="178">
      <en>Mr President, the murder of Governor Salmaan Taseer is <Alignment alignment="29176" annotation_id="25703">
          <DiscourseConnective annotation_id="25703" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a brutal and tragic crime.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, l'assassinat du gouverneur Salman Taseer est <Alignment alignment="3824" annotation_id="29176">
          <DiscourseConnective annotation_id="29176" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> un crime brutal <DiscourseConnective annotation_id="29206">et</DiscourseConnective> tragique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25737" docOffset="179">
      <en>He was killed, apparently, by an Islamic extremist <Alignment alignment="29275" annotation_id="25788">
          <DiscourseConnective annotation_id="25788" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he advocated changes to the blasphemy law.</en>
      <fr>Il a été tué, semble-t-il, par un extrémiste islamique, <Alignment alignment="7115" annotation_id="29275">
          <DiscourseConnective annotation_id="29275" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il préconisait des amendements <DiscourseConnective annotation_id="29315">à</DiscourseConnective> la loi interdisant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25839" docOffset="180">
      <en>The murder is a tragedy for Pakistan, <Alignment alignment="29400" annotation_id="25877">
          <DiscourseConnective annotation_id="25877" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what does it mean for the West?</en>
      <fr>Cet assassinat est une tragédie <DiscourseConnective annotation_id="29382">pour</DiscourseConnective> le Pakistan, <Alignment alignment="1295" annotation_id="29400">
          <DiscourseConnective annotation_id="29400" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29405">qu'en</DiscourseConnective> est-il <DiscourseConnective annotation_id="29418">pour</DiscourseConnective> l'Occident?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25913" docOffset="181">
      <en>Instead of doing all we can to combat Islamic fundamentalism taking deeper root in Europe, we placate and appease it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29435">Au lieu de</DiscourseConnective> faire tout ce qui est en notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="29485">pour</DiscourseConnective> combattre le fondamentalisme islamique, qui est en train de s'enraciner profondément <DiscourseConnective annotation_id="29575">en</DiscourseConnective> Europe, nous nous le concilions <DiscourseConnective annotation_id="29610">et</DiscourseConnective> nous l'apaisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26031" docOffset="182">
      <en>Sharia law is now recognised in some tribunals in the UK.</en>
      <fr>Certains tribunaux britanniques reconnaissent <DiscourseConnective annotation_id="29676">maintenant</DiscourseConnective> la loi de la charia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26089" docOffset="183">
      <en>There are inner city areas where the de facto writ of Sharia law runs.</en>
      <fr>Dans certaines banlieues, la charia s'applique de facto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26160" docOffset="184">
      <en>Europe, having produced the Renaissance, the Enlightenment, the Industrial Revolution and the wonders of the modern scientific age, now lies supine before a 6th century ideology.</en>
      <fr>L'Europe, qui a produit la Renaissance, les Lumières, la révolution industrielle <DiscourseConnective annotation_id="29846">et</DiscourseConnective> les merveilles de l'âge scientifique moderne, s'incline à présent devant une idéologie datant du VIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26339" docOffset="185">
      <en>Governments are frightened to confront it because of political correctness and the economic power of some Islamic countries.</en>
      <fr>Les gouvernements ont peur de s'y frotter à cause du "politiquement correct" <DiscourseConnective annotation_id="30035">et</DiscourseConnective> du pouvoir économique de certains pays islamiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26464" docOffset="186">
      <en>We must support the moderate and progressive elements in countries like Pakistan, <Alignment alignment="64921" annotation_id="26546">
          <DiscourseConnective annotation_id="26546" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all, we must assert that Sharia law and Islamic fundamentalism have no place in a modern, Western, liberal democracy.</en>
      <fr>Nous devons soutenir les éléments modérés <DiscourseConnective annotation_id="30131">et</DiscourseConnective> progressifs dans des pays tels que le Pakistan, <Alignment alignment="17273" annotation_id="30182">
          <DiscourseConnective annotation_id="30182" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="30199">avant</DiscourseConnective> tout maintenir <DiscourseConnective annotation_id="30220">que</DiscourseConnective> la charia <DiscourseConnective annotation_id="30234">et</DiscourseConnective> le fondamentalisme islamique n'ont pas droit de cité dans une démocratie libérale occidentale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26674" id="331" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="26674" docOffset="187">
      <en>(RO) Mr President, firstly, I would like to say that, for my part, I condemn the brutal assassination of the Governor of Punjab province.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, en premier lieu, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="30389">dire qu'</DiscourseConnective>en ce qui me concerne, je condamne l'assassinat brutal du gouverneur de la province du Pendjab.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26812" docOffset="188">
      <en>He was a prominent figure in the political life of Pakistan who was noted for his courageous fight against extremism, intolerance and fanaticism.</en>
      <fr>C'était une personnalité <DiscourseConnective annotation_id="30518">en vue de</DiscourseConnective> la vie politique pakistanaise qui était connue <DiscourseConnective annotation_id="30575">pour</DiscourseConnective> son combat courageux contre l'extrémisme, l'intolérance <DiscourseConnective annotation_id="30636">et</DiscourseConnective> le fanatisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26958" docOffset="189">
      <en>Seven months ago, I supported here the need to urgently revise the provisions relating to offences against religions in the so-called 'blasphemy laws'.</en>
      <fr>Il y a sept mois, j'ai défendu ici la nécessité de revoir de toute urgence les dispositions, contenues dans la loi interdisant le blasphème, concernant les atteintes faites aux religions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27110" docOffset="190">
      <en>I would like to remind you that the possibilities for abuse offered by these laws create an atmosphere of intolerance that encourages violence on religious grounds and <DiscourseConnective annotation_id="27278" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> promotes discrimination, intimidation and persecution of religious minorities.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="30867">que</DiscourseConnective> les possibilités d'abus qu'offre cette loi créent un climat d'intolérance qui encourage la violence <DiscourseConnective annotation_id="30971">pour</DiscourseConnective> motifs religieux <DiscourseConnective annotation_id="30993">ainsi</DiscourseConnective> que la discrimination, l'intimidation <DiscourseConnective annotation_id="31037">et</DiscourseConnective> la persécution des minorités religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27362" docOffset="191">
      <en>The case of Asia Bibi that actually culminated in the murder of Governor Taseer is symbolic in this regard.</en>
      <fr>Le cas d'Asia Bibi, qui a <DiscourseConnective annotation_id="31108">en fait</DiscourseConnective> abouti au meurtre du gouverneur Taseer, est <DiscourseConnective annotation_id="31160">à cet égard</DiscourseConnective> symbolique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27470" docOffset="192">
      <en>I believe that the Pakistani authorities must demonstrate through action their declared commitment to the fight against extremism in this country by abolishing the blasphemy laws.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="31193">que</DiscourseConnective> les autorités pakistanaises doivent démontrer par des actes leur engagement formel <DiscourseConnective annotation_id="31280">à</DiscourseConnective> lutter contre l'extrémisme dans ce pays, <DiscourseConnective annotation_id="31323">en</DiscourseConnective> abrogeant la loi interdisant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27650" docOffset="193">
      <en>I would like, <Alignment alignment="23690" annotation_id="27664">
          <DiscourseConnective annotation_id="27664" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to reiterate the call to the voices of reason in Pakistan that was initiated by the daughter of Punjab's deceased Governor, Shehrbano Taseer.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="25724" annotation_id="31381">
          <DiscourseConnective annotation_id="31381" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> réitérer cet appel aux voix de la raison au Pakistan, appel lancé par la fille de feu le gouverneur du Pendjab, Shehrbano Taseer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27817" id="332" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="27817" docOffset="194">
      <en>(SK) Mr President, I would like to begin by expressing my sympathy with the citizens of Pakistan and my sorrow over the loss of such an important political figure as Salmaan Taseer.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, je voudrais commencer par exprimer mes condoléances aux citoyens du Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="31621">et</DiscourseConnective> ma tristesse <DiscourseConnective annotation_id="31637">pour</DiscourseConnective> la perte d'une personnalité politique <DiscourseConnective annotation_id="31680">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="31697">que</DiscourseConnective> Salman Taseer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27999" docOffset="195">
      <en>I am concerned about the fact that people with specific beliefs and religious groups, including Christians, continue to be persecuted in the country, <Alignment alignment="31896" annotation_id="28149">
          <DiscourseConnective annotation_id="28149" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the notorious case of the woman who, on the basis of Sharia law, on the basis of a law on blasphemy, is actually awaiting execution.</en>
      <fr>Je suis préoccupé <DiscourseConnective annotation_id="31734">par le fait que</DiscourseConnective> les personnes ayant des croyances spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="31796">et</DiscourseConnective> les groupes religieux, y compris les chrétiens, sont toujours persécutés dans ce pays; j'en veux <Alignment alignment="30419" annotation_id="31896">
          <DiscourseConnective annotation_id="31896" sense="Expansion.Instantiation">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> exemple le cas bien connu de cette femme qui, sur la base de la charia, sur la base d'une loi interdisant le blasphème, attend actuellement son exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28295" docOffset="196">
      <en>The fact that Islamist extremist groups continue to exist directly inside the Pakistani security services does not contribute to the stability of the country, <Alignment alignment="7514" annotation_id="28454">
          <DiscourseConnective annotation_id="28454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly undermines confidence in the country being governed by the laws of a legal state.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="32064">que</DiscourseConnective> des groupes islamistes extrémistes sont toujours présents au sein même des services de sécurité pakistanais ne contribue pas <DiscourseConnective annotation_id="32193">à</DiscourseConnective> la stabilité du pays <Alignment alignment="4840" annotation_id="32216">
          <DiscourseConnective annotation_id="32216" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sape clairement l'espoir de voir ce pays régi par les lois d'un État légitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28548" docOffset="197">
      <en>I hope that the reform process will go further in the country, <Alignment alignment="33519" annotation_id="28611">
          <DiscourseConnective annotation_id="28611" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="32381" annotation_id="28623">
          <DiscourseConnective annotation_id="28623" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to call on all political forces, including religious institutions, to provide greater support for moderation, tolerance and mutual respect between communities.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="32307">que</DiscourseConnective> le processus de réforme va se poursuivre dans le pays, <Alignment alignment="6146" annotation_id="32366">
          <DiscourseConnective annotation_id="32366" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <Alignment alignment="1795" annotation_id="32381">
          <DiscourseConnective annotation_id="32381" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> inviter toutes les forces politiques, y compris les institutions religieuses, <DiscourseConnective annotation_id="32474">à</DiscourseConnective> faire preuve d'un plus grand soutien <DiscourseConnective annotation_id="32513">à</DiscourseConnective> la modération, à la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="32545">et</DiscourseConnective> au respect mutuel entre communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28798" id="333" name="Michael Gahler">
    <ParallelChunk annotation_id="28798" docOffset="198">
      <en>(DE) Mr President, in many ways, Pakistan is a fragile country.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="32613">à</DiscourseConnective> maints égards, le Pakistan est un pays fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28862" docOffset="199">
      <en>It is politically fragile <Alignment alignment="67287" annotation_id="28888">
          <DiscourseConnective annotation_id="28888" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government is not strong enough to implement effectively its moderate course of political and economic stabilisation <Alignment alignment="32857" annotation_id="29017">
          <DiscourseConnective annotation_id="29017" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32860" annotation_id="29021">
          <DiscourseConnective annotation_id="29021" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the army's offensive against extremists in the border areas is, <Alignment alignment="32958" annotation_id="29093">
          <DiscourseConnective annotation_id="29093" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>, causing resistance to increase.</en>
      <fr>Il l'est politiquement, <Alignment alignment="10576" annotation_id="32687">
          <DiscourseConnective annotation_id="32687" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement n'est pas assez fort <DiscourseConnective annotation_id="32734">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre de manière efficace une ligne de conduite modérée en termes de stabilisation politique <DiscourseConnective annotation_id="32842">et</DiscourseConnective> économique, <Alignment alignment="13278" annotation_id="32857">
          <DiscourseConnective annotation_id="32857" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29021" annotation_id="32860">
          <DiscourseConnective annotation_id="32860" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la lutte contre les extrémistes que mène l'armée dans les régions frontalières a plutôt <Alignment alignment="4808" annotation_id="32958">
          <DiscourseConnective annotation_id="32958" sense="Expansion.Restatement">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> effet d'intensifier leur résistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29134" docOffset="200">
      <en>It is economically fragile <Alignment alignment="33039" annotation_id="29161">
          <DiscourseConnective annotation_id="29161" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the global financial crisis and the devastating floods in the country have set back its development by several years.</en>
      <fr>Le Pakistan est économiquement fragile <Alignment alignment="5330" annotation_id="33039">
          <DiscourseConnective annotation_id="33039" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la crise financière mondiale <DiscourseConnective annotation_id="33078">et</DiscourseConnective> les inondations dévastatrices ont fait faire au pays un bond de plusieurs années en arrière dans son développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29287" docOffset="201">
      <en>It is socially fragile <Alignment alignment="8353" annotation_id="29310">
          <DiscourseConnective annotation_id="29310" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> social structures have failed to develop over the decades in such a way <DiscourseConnective annotation_id="29390" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to enable large sections of society to share in economic development.</en>
      <fr>Il est socialement fragile <Alignment alignment="6118" annotation_id="33224">
          <DiscourseConnective annotation_id="33224" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, depuis des dizaines d'années, les structures sociales ne se sont pas suffisamment développées <DiscourseConnective annotation_id="33329">pour</DiscourseConnective> permettre à des pans plus importants de la société de participer au développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29463" docOffset="202">
      <en>We in the European Union must enter into dialogue with the political class there in order to promote a recognition that fundamental economic and social change are necessary <DiscourseConnective annotation_id="29636" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> people can be offered prospects that promise them more than the alternatives of extremism and fundamentalism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33428">En</DiscourseConnective> tant qu'Union européenne, nous devons dialoguer avec la classe politique pakistanaise <DiscourseConnective annotation_id="33517">afin de</DiscourseConnective> l'amener à prendre conscience de la nécessité d'un changement économique <DiscourseConnective annotation_id="33598">et</DiscourseConnective> social, qui puisse offrir au peuple des perspectives préférables à celle de se tourner vers l'extrémisme <DiscourseConnective annotation_id="33706">et</DiscourseConnective> le fondamentalisme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29754" id="334" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="29754" docOffset="203">
      <en>(DE) Mr President, the most hateful and violent regimes ever known were the anti-religious regimes of the Jacobins, Nazis and Communists in Europe.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, les régimes les plus terribles <DiscourseConnective annotation_id="33788">et</DiscourseConnective> sanguinaires de l'histoire ont été les régimes européens antireligieux des jacobins, des nazis <DiscourseConnective annotation_id="33886">et</DiscourseConnective> des communistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29902" docOffset="204">
      <en>For this reason, I do not think it is helpful for Mrs Vergiat to attack religions in such sweeping terms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33906">C'est pourquoi</DiscourseConnective> les attaques <DiscourseConnective annotation_id="33934">en</DiscourseConnective> bloc de Mme Vergiat contre les religions ne servent à rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30008" docOffset="205">
      <en>The fact remains, <Alignment alignment="33997" annotation_id="30026">
          <DiscourseConnective annotation_id="30026" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that religions are often misused for ideological purposes, which is something that we need to combat. This is the case in Pakistan, <Alignment alignment="34149" annotation_id="30167">
          <DiscourseConnective annotation_id="30167" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9716" annotation_id="33997">
          <DiscourseConnective annotation_id="33997" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il demeure <DiscourseConnective annotation_id="34019">que</DiscourseConnective> les religions font <DiscourseConnective annotation_id="34042">malheureusement</DiscourseConnective> l'objet de détournements <DiscourseConnective annotation_id="34083">à</DiscourseConnective> des fins idéologiques, <DiscourseConnective annotation_id="34108">et</DiscourseConnective> nous devons lutter contre cela; c'est <Alignment alignment="10558" annotation_id="34149">
          <DiscourseConnective annotation_id="34149" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cas au Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30180" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="34179" annotation_id="30180">
          <Alignment alignment="349" annotation_id="30180">
            <DiscourseConnective annotation_id="30180" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we must remember that Pakistan was created on the basis of religious criteria <DiscourseConnective annotation_id="30277" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> India was partitioned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6737" annotation_id="34179">
          <Alignment alignment="11764" annotation_id="34179">
            <DiscourseConnective annotation_id="34179" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il nous faut savoir <DiscourseConnective annotation_id="34213">que</DiscourseConnective> le Pakistan a été fondé sur des critères religieux lors de la partition de l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30305" docOffset="207">
      <en>It is a country with no history, but was established as a Muslim state by the British colonial powers <Alignment alignment="2444" annotation_id="30407">
          <DiscourseConnective annotation_id="30407" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they pulled out of the region.</en>
      <fr>C'est un pays qui n'a pas d'histoire: il a été créé à titre d'État musulman par la puissance coloniale <Alignment alignment="11415" annotation_id="34403">
          <DiscourseConnective annotation_id="34403" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décolonisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30441" docOffset="208">
      <en>That is why we should understand that this is an Islamic state.</en>
      <fr>Nous devons bien comprendre <DiscourseConnective annotation_id="34463">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="34469">s'</DiscourseConnective>agit d'un État islamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30505" docOffset="209">
      <en>
        <Alignment alignment="1654" annotation_id="30505">
          <DiscourseConnective annotation_id="30505" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must insist that this country should be organised along tolerant lines <DiscourseConnective annotation_id="30588" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that religious freedom should be upheld.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30505" annotation_id="34497">
          <DiscourseConnective annotation_id="34497" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons lutter <DiscourseConnective annotation_id="34527">pour que</DiscourseConnective> ce pays <DiscourseConnective annotation_id="34544">s'</DiscourseConnective>organise dans la tolérance, <DiscourseConnective annotation_id="34574">pour que</DiscourseConnective> la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="34606">soit</DiscourseConnective> respectée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30633" docOffset="210">
      <en>Christians must be treated with greater respect than has been the case to date <Alignment alignment="34705" annotation_id="30712">
          <DiscourseConnective annotation_id="30712" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU needs to show greater vigour in stepping up to its role as an advocate for this group.</en>
      <fr>Les chrétiens doivent être traités avec un plus grand respect <DiscourseConnective annotation_id="34684">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34688">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, <Alignment alignment="18810" annotation_id="34705">
          <DiscourseConnective annotation_id="34705" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne doit faire preuve <DiscourseConnective annotation_id="34745">de plus</DiscourseConnective> de fermeté <DiscourseConnective annotation_id="34764">en</DiscourseConnective> jouant son rôle de défenseur de ce groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30810" docOffset="211">
      <en>After all, <Alignment alignment="25225" annotation_id="30821">
          <DiscourseConnective annotation_id="30821" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe does not stand up for the world's Christians, <Alignment alignment="32420" annotation_id="30877">
          <DiscourseConnective annotation_id="30877" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> who will?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34810">En effet</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2098" annotation_id="34820">
          <DiscourseConnective annotation_id="34820" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe ne défend pas les chrétiens dans le monde qui <Alignment alignment="13635" annotation_id="34878">
          <DiscourseConnective annotation_id="34878" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fera?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30892" id="335" name="Sari Essayah">
    <ParallelChunk annotation_id="30892" docOffset="212">
      <en>(FI) Mr President, more than one of us here has said how Salmaan Taseer was someone who stood up for vulnerable women and representatives of religious minorities, through both words and action.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, ils sont plus d'un ou d'une parmi nous <DiscourseConnective annotation_id="34959">à</DiscourseConnective> avoir dit de quelle manière Salman Taseer a soutenu, <DiscourseConnective annotation_id="35014">en</DiscourseConnective> paroles <DiscourseConnective annotation_id="35025">et</DiscourseConnective> en actes, des femmes sans défense <DiscourseConnective annotation_id="35062">et</DiscourseConnective> des représentants de minorités religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31086" docOffset="213">
      <en>He fought against injustice generally.</en>
      <fr>Il a combattu l'injustice sous toutes ses formes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31125" docOffset="214">
      <en>Taseer was a supporter of the democratic state and spoke out against Pakistan's harsh blasphemy laws, saying that they were enacted by human beings and were therefore capable of being amended by them.</en>
      <fr>Taseer était partisan d'un État démocratique <DiscourseConnective annotation_id="35204">et</DiscourseConnective> il s'est élevé contre la loi interdisant le blasphème en disant <DiscourseConnective annotation_id="35271">qu'</DiscourseConnective>elle avait été promulguée par des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="35322">et</DiscourseConnective> pouvait, <DiscourseConnective annotation_id="35334">par conséquent</DiscourseConnective>, être amendée par eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31326" docOffset="215">
      <en>Several here have already spoken of how he vigorously defended a Christian woman who had been sentenced to death and tried to overturn her sentence.</en>
      <fr>Plusieurs d'entre nous ont <DiscourseConnective annotation_id="35399">déjà</DiscourseConnective> dit avec quelle énergie il avait défendu une femme chrétienne condamnée <DiscourseConnective annotation_id="35476">à</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="35483">et</DiscourseConnective> tenté de faire casser sa condamnation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31475" docOffset="216">
      <en>All these deeds in the name of justice were his undoing.</en>
      <fr>Tous ces actes au nom de la justice ont causé sa perte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31532" docOffset="217">
      <en>The EU should support the forces in Pakistan that seek reforms, because not everyone in Pakistan backs fundamentalists.</en>
      <fr>L'Union européenne doit soutenir les forces qui, au Pakistan, veulent des réformes, <DiscourseConnective annotation_id="35665">car</DiscourseConnective> tous les Pakistanais ne soutiennent pas les fondamentalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31652" docOffset="218">
      <en>In its foreign policy, the EU should <Alignment alignment="17720" annotation_id="31689">
          <DiscourseConnective annotation_id="31689" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider wisely its position on the situation in Pakistan.</en>
      <fr>Dans sa politique étrangère, l'Union doit <Alignment alignment="19875" annotation_id="35773">
          <DiscourseConnective annotation_id="35773" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconsidérer sa position concernant la situation au Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31758" id="336" name="Štefan Füle">
    <ParallelChunk annotation_id="31758" docOffset="219">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, this debate is yet more proof that the European Union is shocked by the brutal murder of Mr Salmaan Taseer, Governor of Pakistan's Punjab province, in Islamabad on 4 January.</en>
      <fr>Monsieur le Président, ce débat est une nouvelle évidence du choc éprouvé dans l'Union européenne par l'assassinat brutal de M. Salman Taseer, le gouverneur de la province pakistanaise du Pendjab, survenu <DiscourseConnective annotation_id="36045">à</DiscourseConnective> Islamabad le 4 janvier dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31975" docOffset="220">
      <en>High Representative Ashton strongly condemned the killing in her statement on 4 January.</en>
      <fr>La haute représentante, Mme Ashton, a fermement condamné cet assassinat dans sa déclaration du 4 janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32064" docOffset="221">
      <en>She urged the Pakistani authorities to bring the perpetrators of this crime to justice.</en>
      <fr>Elle a exhorté les autorités pakistanaises <DiscourseConnective annotation_id="36228">à</DiscourseConnective> traduire <DiscourseConnective annotation_id="36239">en</DiscourseConnective> justice les auteurs de ce crime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32152" docOffset="222">
      <en>This assassination is all the more distressing <Alignment alignment="36320" annotation_id="32199">
          <DiscourseConnective annotation_id="32199" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment>, based on available reports, it is linked to Mr Taseer's outspoken defence of a Christian woman, Asia Bibi, who was sentenced to death under questionable blasphemy charges.</en>
      <fr>Cet assassinat est d'<DiscourseConnective annotation_id="36296">autant</DiscourseConnective> plus intolérable <Alignment alignment="19151" annotation_id="36320">
          <DiscourseConnective annotation_id="36320" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur la base des rapports disponibles, il est lié <DiscourseConnective annotation_id="36374">au fait</DiscourseConnective> que M. Taseer a ouvertement défendu une femme chrétienne: Asia Bibi, condamnée <DiscourseConnective annotation_id="36461">à</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="36468">à</DiscourseConnective> la suite d'accusations de blasphème qui restent à prouver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32375" docOffset="223">
      <en>It should be noted that on 12 November 2010, High Representative Ashton expressed deep concern over the death sentence given to Mrs Asia Bibi.</en>
      <fr>Il est à noter <DiscourseConnective annotation_id="36544">que</DiscourseConnective>, le 12 novembre 2010, la haute représentante, Mme Ashton, a fait part de sa profonde préoccupation concernant la condamnation à mort prononcée contre Mme Asia Bibi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32518" docOffset="224">
      <en>She called on Pakistan to abolish the death penalty and respect human rights, <DiscourseConnective annotation_id="32596" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> guaranteed under the international conventions to which the country is a party.</en>
      <fr>Elle a demandé au Pakistan d'abolir la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="36766">et</DiscourseConnective> de faire respecter les droits de l'homme, qui sont garantis par les conventions internationales auxquelles le pays est partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32679" docOffset="225">
      <en>The European Union has repeatedly brought up the continued application of the blasphemy laws with the government of Pakistan as part of this human rights dialogue.</en>
      <fr>Dans le contexte de ce dialogue sur les droits de l'homme, l'Union européenne a, à plusieurs reprises, soulevé avec le gouvernement du Pakistan la question de l'application continue de la loi interdisant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32843" docOffset="226">
      <en>We are conscious of the fact that the blasphemy laws in their present form are open to abuse and have often been applied against religious minorities.</en>
      <fr>Nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="37137">du fait que</DiscourseConnective> cette loi, dans sa forme actuelle, donne lieu <DiscourseConnective annotation_id="37195">à</DiscourseConnective> des abus <DiscourseConnective annotation_id="37206">et</DiscourseConnective> qu'elle a souvent été appliquée contre des minorités religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32994" docOffset="227">
      <en>We are <Alignment alignment="37287" annotation_id="33001">
          <DiscourseConnective annotation_id="33001" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aware that false accusations have been used as a tool to settle private disputes or for personal gain.</en>
      <fr>Nous savons <Alignment alignment="1714" annotation_id="37287">
          <DiscourseConnective annotation_id="37287" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37293">que</DiscourseConnective> de fausses accusations ont souvent servi de prétexte <DiscourseConnective annotation_id="37350">pour</DiscourseConnective> régler des conflits privés <DiscourseConnective annotation_id="37382">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37385">à</DiscourseConnective> des fins lucratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33109" docOffset="228">
      <en>We were encouraged by earlier steps taken by the government of Pakistan to try amending more controversial aspects of the laws.</en>
      <fr>Nous avons jugé encourageantes les premières mesures prises par le gouvernement pakistanais <DiscourseConnective annotation_id="37500">pour</DiscourseConnective> essayer de modifier plusieurs aspects controversés de cette loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33237" docOffset="229">
      <en>Ideally, of course, the blasphemy laws would be totally repealed.</en>
      <fr>Dans l'idéal, bien entendu, la loi interdisant le blasphème devrait être totalement abrogée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33303" docOffset="230">
      <en>It is unfortunate that in the case of Mr Taseer's assassination, there has been widespread public support for the murderer.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="37682">que</DiscourseConnective>, dans le cas de l'assassinat de M. Taseer, le meurtrier ait bénéficié d'un large soutien populaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33427" docOffset="231">
      <en>We are concerned that fatwas were not only issued against Mr Taseer but also against other public figures who have spoken out for a reform of the blasphemy laws.</en>
      <fr>Nous nous inquiétons des fatwas prononcées <DiscourseConnective annotation_id="37829">non seulement</DiscourseConnective> contre M. Taseer <DiscourseConnective annotation_id="37860">mais aussi</DiscourseConnective> contre d'autres personnalités publiques qui ont demandé publiquement une réforme de la loi interdisant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33589" docOffset="232">
      <en>Inciting hatred and violence with impunity should not be allowed.</en>
      <fr>L'incitation à la haine <DiscourseConnective annotation_id="38012">et</DiscourseConnective> à la violence <DiscourseConnective annotation_id="38029">en</DiscourseConnective> toute impunité ne doit pas être permise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33655" docOffset="233">
      <en>The government of Pakistan has a responsibility to protect its citizens, <Alignment alignment="22556" annotation_id="33728">
          <DiscourseConnective annotation_id="33728" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we count on it to do everything possible to ensure their safety.</en>
      <fr>Le gouvernement du Pakistan a la responsabilité de protéger ses citoyens, <Alignment alignment="4335" annotation_id="38147">
          <DiscourseConnective annotation_id="38147" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous comptons sur lui <DiscourseConnective annotation_id="38172">pour qu'</DiscourseConnective>il mette <DiscourseConnective annotation_id="38189">tout en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="38203">pour</DiscourseConnective> garantir leur sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33797" docOffset="234">
      <en>There are fears that the murder of Mr Taseer reflects a rise in extremism and intolerance in Pakistan.</en>
      <fr>Il est à craindre <DiscourseConnective annotation_id="38250">que</DiscourseConnective> l'assassinat de M. Taseer reflète une montée de l'extrémisme <DiscourseConnective annotation_id="38315">et</DiscourseConnective> de l'intolérance au Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33900" docOffset="235">
      <en>We need to face up to the situation and consider carefully how to react, knowing that the government, and democratic institutions of the states more generally, continue to face daunting challenges.</en>
      <fr>Nous devons faire face <DiscourseConnective annotation_id="38371">à</DiscourseConnective> cette situation <DiscourseConnective annotation_id="38389">et</DiscourseConnective> étudier attentivement l'attitude <DiscourseConnective annotation_id="38425">à</DiscourseConnective> adopter, <DiscourseConnective annotation_id="38436">sachant que</DiscourseConnective> les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="38466">et</DiscourseConnective>, plus généralement, les institutions démocratiques des États, sont sans cesse confrontés à des défis redoutables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34098" docOffset="236">
      <en>Let me be very clear here: there is no alternative but to continue to strengthen democratic and progressive forces in Pakistan's civil society.</en>
      <fr>Je me permettrai d'être très clair ici: il n'y a pas d'autre alternative <DiscourseConnective annotation_id="38656">que</DiscourseConnective> de continuer <DiscourseConnective annotation_id="38673">à</DiscourseConnective> aider les forces démocratique <DiscourseConnective annotation_id="38705">et</DiscourseConnective> progressives de la société civile pakistanaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34242" docOffset="237">
      <en>Pakistan's constitution explicitly protects the rights of minorities, <Alignment alignment="6606" annotation_id="34312">
          <DiscourseConnective annotation_id="34312" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="38834" annotation_id="34316">
          <DiscourseConnective annotation_id="34316" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the government needs to tackle extremism not just in the border areas but also on the streets of Pakistani cities.</en>
      <fr>La Constitution du Pakistan protège formellement les droits des minorités <Alignment alignment="2355" annotation_id="38830">
          <DiscourseConnective annotation_id="38830" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7968" annotation_id="38834">
          <DiscourseConnective annotation_id="38834" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le gouvernement doit <DiscourseConnective annotation_id="38871">s'</DiscourseConnective>attaquer à l'extrémisme <DiscourseConnective annotation_id="38897">non seulement</DiscourseConnective> dans les régions frontalières <DiscourseConnective annotation_id="38941">mais aussi</DiscourseConnective> dans les rues des villes pakistanaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34444" docOffset="238">
      <en>We need to provide continued emphasis on education in our development cooperation and more needs to be done to promote tolerance within the educational system, especially towards minorities.</en>
      <fr>Nous devons insister en permanence sur l'éducation, dans notre coopération au développement, <DiscourseConnective annotation_id="39085">et</DiscourseConnective> nous devons faire davantage <DiscourseConnective annotation_id="39116">pour</DiscourseConnective> promouvoir la tolérance dans le système éducatif, <DiscourseConnective annotation_id="39171">notamment</DiscourseConnective> à l'égard des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34635" docOffset="239">
      <en>We are well aware of the vulnerable situation of persons belonging to religious minorities in Pakistan; this does not just concern Christians but also Hindus, Shias, Ahmadis and others.</en>
      <fr>Nous sommes bien conscients de la vulnérabilité des personnes appartenant aux minorités religieuses au Pakistan; cela ne concerne pas seulement les chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="39364">mais aussi</DiscourseConnective> les hindous, les chiites, les ahmadis <DiscourseConnective annotation_id="39413">et</DiscourseConnective> d'autres encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34821" docOffset="240">
      <en>The European Union should champion their common cause and not that of any particular group or religion, <Alignment alignment="77865" annotation_id="34925">
          <DiscourseConnective annotation_id="34925" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would play into the hands of those wishing to deepen divisions among Christians and Muslims.</en>
      <fr>L'Union européenne doit défendre leur cause commune <DiscourseConnective annotation_id="39485">et</DiscourseConnective> non pas celle d'un groupe <DiscourseConnective annotation_id="39514">ou</DiscourseConnective> d'une religion <DiscourseConnective annotation_id="39532">en particulier</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12470" annotation_id="39548">
          <DiscourseConnective annotation_id="39548" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ferait le jeu de ceux qui veulent accentuer les divisions entre chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="39631">et</DiscourseConnective> musulmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35026" docOffset="241">
      <en>We will continue to focus on the need to fully protect every individual's right to religious freedom in Pakistan or elsewhere.</en>
      <fr>Nous continuerons de mettre l'accent sur la nécessité de protéger le droit de chacun <DiscourseConnective annotation_id="39730">à</DiscourseConnective> la liberté de culte au Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="39764">ou</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35153" id="337" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35153" docOffset="242">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35175" docOffset="243">
      <en>The vote will take place shortly.</en>
      <fr>Le vote aura lieu prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35209" docOffset="244">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35239" id="338" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="35239" docOffset="245">
      <en>in writing. - I would like to express my deep indignation at the murder of the Governor of the province of Punjab in Pakistan, Salmaan Taseer, on 4 January 2011, for having spoken out against Pakistan's law against blasphemy.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer ma profonde indignation devant l'assassinat du gouverneur de la province du Pendjab au Pakistan, Salman Taseer, survenu le 4 janvier 2011, <DiscourseConnective annotation_id="40022">pour</DiscourseConnective> s'être élevé contre la loi pakistanaise interdisant le blasphème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35465" docOffset="246">
      <en>According to the values of our Western societies, murder is considered as the worst single crime.</en>
      <fr>D'après les valeurs de nos sociétés occidentales, l'assassinat est considéré <DiscourseConnective annotation_id="40170">comme</DiscourseConnective> le pire des crimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35563" docOffset="247">
      <en>It is, <Alignment alignment="91540" annotation_id="35570">
          <DiscourseConnective annotation_id="35570" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, difficult to understand how someone can commit murder as a form of retaliation.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="35676" annotation_id="40203">
          <DiscourseConnective annotation_id="40203" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> difficile de comprendre comment quelqu'un peut commettre un assassinat <DiscourseConnective annotation_id="40279">à</DiscourseConnective> titre de représailles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35661" docOffset="248">
      <en>Freedom of conscience and freedom of religion are as important as freedom of speech, which may lead to conflicts between these freedoms.</en>
      <fr>La liberté de conscience <DiscourseConnective annotation_id="40329">et</DiscourseConnective> la liberté de religion sont <DiscourseConnective annotation_id="40360">aussi</DiscourseConnective> importantes <DiscourseConnective annotation_id="40378">que</DiscourseConnective> la liberté de parole, ce qui peut conduire <DiscourseConnective annotation_id="40425">à</DiscourseConnective> des conflits entre ces libertés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35798" docOffset="249">
      <en>
        <Alignment alignment="40460" annotation_id="35798">
          <DiscourseConnective annotation_id="35798" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, any definition by governments of what is to be considered as blasphemy is an unacceptable restriction on freedom of speech.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2054" annotation_id="40460">
          <DiscourseConnective annotation_id="40460" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, toute définition, par un quelconque gouvernement, de ce qui doit être considéré <DiscourseConnective annotation_id="40551">comme</DiscourseConnective> blasphème est une restriction inacceptable de la liberté de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35931" docOffset="250">
      <en>A modern society should consider as legitimate all personal views expressed in an inoffensive manner.</en>
      <fr>Une société moderne doit considérer <DiscourseConnective annotation_id="40661">comme</DiscourseConnective> légitime toute opinion personnelle exprimée de manière inoffensive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36033" docOffset="251">
      <en>
        <Alignment alignment="79619" annotation_id="36033">
          <DiscourseConnective annotation_id="36033" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="40744" annotation_id="36043">
          <DiscourseConnective annotation_id="36043" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Pakistan is to become a tolerant society, such barbarian acts motivated by religious fundamentalism are to be condemned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20068" annotation_id="40735">
          <DiscourseConnective annotation_id="40735" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2752" annotation_id="40744">
          <DiscourseConnective annotation_id="40744" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Pakistan doit devenir une société tolérante, de tels actes barbares motivés par le fondamentalisme religieux sont <DiscourseConnective annotation_id="40864">à</DiscourseConnective> condamner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36167" docOffset="252">
      <en>This incident is yet another reminder that freedom of speech continues to be absent in some regions of the world.</en>
      <fr>Cet événement rappelle à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="40910">que</DiscourseConnective> la liberté de parole n'a toujours pas droit de cité dans certaines régions du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36281" docOffset="253">
      <en>Given the history of his country, it was courageous for Salmaan Taseer to speak out against the blasphemy law and in favour of free speech.</en>
      <fr>Compte tenu de l'<DiscourseConnective annotation_id="41016">histoire de</DiscourseConnective> son pays, Salman Taseer a fait montre de courage en s'élevant contre la loi interdisant le blasphème <DiscourseConnective annotation_id="41129">et</DiscourseConnective> en parlant <DiscourseConnective annotation_id="41143">en</DiscourseConnective> faveur de la liberté de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36421" docOffset="254">
      <en>It is regrettable that this ultimately cost him his life.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="41197">que</DiscourseConnective> cela lui ait <DiscourseConnective annotation_id="41214">en fin de compte</DiscourseConnective> coûté la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
