<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Referendum on the future status of Southern Sudan (debate)</en>
    <fr>Référendum sur le futur statut du Sud-Soudan (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="59" id="195" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="59" docOffset="1">
      <en>The next item is the statement by the Vice-President of the Commission/High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy on the referendum on the future status of Southern Sudan.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la vice-présidente de la Commission/haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="162">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="191">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité sur le référendum sur le futur statut du Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="261" id="196" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="261" docOffset="2">
      <en>Vice-President of the Commission/ High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy. - Madam President, I will read the statement <DiscourseConnective annotation_id="414" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="72181" annotation_id="418">
          <DiscourseConnective annotation_id="418" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am delighted to say, my colleague Michel Barnier will continue the debate and close it for reasons that I think the honourable Members have understood.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="305">et</DiscourseConnective> haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="339">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="368">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité. - (EN) Madame la Présidente, je vais lire la déclaration, <Alignment alignment="9177" annotation_id="455">
          <DiscourseConnective annotation_id="455" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai le plaisir de vous annoncer que mon collègue Michel Barnier poursuivra le débat <DiscourseConnective annotation_id="549">et</DiscourseConnective> le clôturera <DiscourseConnective annotation_id="565">pour</DiscourseConnective> des raisons <DiscourseConnective annotation_id="582">que</DiscourseConnective> les honorables députés auront comprises, je pense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="578" docOffset="3">
      <en>We are witnessing what is a historic moment for Sudan and actually for the whole of Africa.</en>
      <fr>Nous assistons actuellement à un moment historique <DiscourseConnective annotation_id="688">pour</DiscourseConnective> le Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="704">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="715">pour</DiscourseConnective> l'Afrique tout entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="670" docOffset="4">
      <en>The people of Southern Sudan have waited a long time for the chance to exercise their right of self-determination.</en>
      <fr>La population du Sud-Soudan attend depuis longtemps de pouvoir exercer son droit <DiscourseConnective annotation_id="825">à</DiscourseConnective> l'autodétermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="785" docOffset="5">
      <en>The timely, peaceful and credible conduct of the referendum has been a remarkable success and one of which everyone should be proud.</en>
      <fr>L'organisation opportune, pacifique <DiscourseConnective annotation_id="884">et</DiscourseConnective> crédible du référendum constitue un succès remarquable dont tout le monde devrait être fier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="918" docOffset="6">
      <en>The preliminary results of the referendum in the 10 southern states were announced on 30 January and showed an overwhelming majority (99.5%) in favour of secession.</en>
      <fr>Les résultats préliminaires du référendum organisé dans les dix États du Sud ont été annoncés le 30 janvier <DiscourseConnective annotation_id="1088">et</DiscourseConnective> ont mis en évidence une majorité écrasante (99,5 %) <DiscourseConnective annotation_id="1143">en</DiscourseConnective> faveur de la séparation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1083" docOffset="7">
      <en>We still await the final results, which will be out in the next couple of weeks.</en>
      <fr>Nous attendons <DiscourseConnective annotation_id="1186">encore</DiscourseConnective> les résultats finaux, qui devraient nous parvenir dans quelques semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1164" docOffset="8">
      <en>We congratulate the Southern Sudanese people for the determination, dignity and patience they showed in turning out to vote in such large numbers.</en>
      <fr>Nous félicitons les citoyens du Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="1310">pour</DiscourseConnective> la détermination, la dignité <DiscourseConnective annotation_id="1344">et</DiscourseConnective> la patience qu'ils ont manifestées <DiscourseConnective annotation_id="1382">en</DiscourseConnective> venant voter <DiscourseConnective annotation_id="1398">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1401">si</DiscourseConnective> grand nombre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1311" docOffset="9">
      <en>We <Alignment alignment="95162" annotation_id="1314">
          <DiscourseConnective annotation_id="1314" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> commend the Southern parties to the Comprehensive Peace Agreement for their leadership, and the Sudanese Referendum Authorities for the remarkable job they did in organising the referendum despite the enormous challenges they faced.</en>
      <fr>Nous saluons <Alignment alignment="17001" annotation_id="1431">
          <DiscourseConnective annotation_id="1431" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les parties du Sud <DiscourseConnective annotation_id="1460">à</DiscourseConnective> l'accord de paix global <DiscourseConnective annotation_id="1486">pour</DiscourseConnective> leurs qualités de chef, <DiscourseConnective annotation_id="1515">ainsi</DiscourseConnective> que les autorités soudanaises en charge du référendum <DiscourseConnective annotation_id="1575">pour</DiscourseConnective> le travail admirable réalisé dans le cadre de l'organisation du référendum malgré les défis considérables auxquels elles ont été confrontées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1552" docOffset="10">
      <en>This referendum's success is, above all, a Sudanese achievement <DiscourseConnective annotation_id="1616" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it <Alignment alignment="100635" annotation_id="1623">
          <DiscourseConnective annotation_id="1623" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflects the support of the African Union and the AU High-Level Implementation Panel led by President Mbeki, who helped the parties to move forward, as well as the sustained diplomatic attention it received from the international community, including the UN, the US and, of course, the European Union.</en>
      <fr>Le succès de ce référendum est <DiscourseConnective annotation_id="1753">avant</DiscourseConnective> tout l'œuvre des Soudanais, mais reflète <Alignment alignment="15823" annotation_id="1800">
          <DiscourseConnective annotation_id="1800" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le soutien apporté par l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="1851">et</DiscourseConnective> le groupe de haut niveau de l'Union africaine sur la mise en œuvre dirigé par le président Mbeki, qui ont aidé les parties <DiscourseConnective annotation_id="1977">à</DiscourseConnective> aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="1990">avant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1997">de même que</DiscourseConnective> l'attention diplomatique soutenue qu'il a reçue de la communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="2090">notamment</DiscourseConnective> de l'ONU, des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="2125">et</DiscourseConnective>, bien sûr, de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1930" docOffset="11">
      <en>Sudan has been high on our political agenda in Brussels during the past months.</en>
      <fr>Le Soudan a figuré <DiscourseConnective annotation_id="2181">en</DiscourseConnective> bonne place du calendrier politique de Bruxelles au cours des derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2010" docOffset="12">
      <en>We discussed it in the Foreign Affairs Council both in November and in December.</en>
      <fr>Nous en avons discuté au sein du Conseil des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="2326">en</DiscourseConnective> novembre <DiscourseConnective annotation_id="2338">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2341">en</DiscourseConnective> décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2091" docOffset="13">
      <en>We agreed again on conclusions in the Foreign Affairs Council this week <Alignment alignment="2471" annotation_id="2163">
          <DiscourseConnective annotation_id="2163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue to monitor the situation.</en>
      <fr>Nous nous sommes à nouveau mis d'accord sur les conclusions lors du Conseil des affaires étrangères de cette semaine <Alignment alignment="40074" annotation_id="2471">
          <DiscourseConnective annotation_id="2471" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="2492">à</DiscourseConnective> surveiller la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2210" docOffset="14">
      <en>More than anything, <Alignment alignment="2528" annotation_id="2230">
          <DiscourseConnective annotation_id="2230" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I want to thank Véronique de Keyser, the Chief Election Observer for the South Sudan Referendum, and her team in the EU observation mission, for the important role they played in helping to create confidence in this process among the people of Sudan.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="41969" annotation_id="2528">
          <DiscourseConnective annotation_id="2528" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2538">à</DiscourseConnective> remercier plus <DiscourseConnective annotation_id="2555">que</DiscourseConnective> tout Véronique de Keyser, qui a dirigé la mission d'observation de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="2631">pour</DiscourseConnective> le référendum au Sud-Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="2665">et</DiscourseConnective> son équipe <DiscourseConnective annotation_id="2679">pour</DiscourseConnective> le rôle important qu'elles ont joué <DiscourseConnective annotation_id="2720">en</DiscourseConnective> contribuant <DiscourseConnective annotation_id="2735">à</DiscourseConnective> instaurer un sentiment de confiance <DiscourseConnective annotation_id="2773">à</DiscourseConnective> l'égard de ce processus au sein de la population soudanaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2490" docOffset="15">
      <en>The deployment of a large and experienced observation mission was an important and tangible European contribution, <Alignment alignment="3000" annotation_id="2605">
          <DiscourseConnective annotation_id="2605" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank you most sincerely <Alignment alignment="3033" annotation_id="2636">
          <DiscourseConnective annotation_id="2636" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know you personally played such a significant role <DiscourseConnective annotation_id="2697" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has been well recognised.</en>
      <fr>Le déploiement d'une mission d'observation de grande envergure <DiscourseConnective annotation_id="2899">et</DiscourseConnective> expérimentée constituait une contribution importante <DiscourseConnective annotation_id="2955">et</DiscourseConnective> tangible de la part de l'Union européenne <Alignment alignment="688" annotation_id="3000">
          <DiscourseConnective annotation_id="3000" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous remercie sincèrement, <Alignment alignment="3107" annotation_id="3033">
          <DiscourseConnective annotation_id="3033" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais que vous avez personnellement joué un rôle déterminant, qui a d'ailleurs été largement reconnu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2730" docOffset="16">
      <en>We <Alignment alignment="3152" annotation_id="2733">
          <DiscourseConnective annotation_id="2733" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provided technical expertise and financial support to the Sudanese referendum authorities.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="6471" annotation_id="3152">
          <DiscourseConnective annotation_id="3152" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> offert notre expertise technique <DiscourseConnective annotation_id="3198">et</DiscourseConnective> un soutien financier aux autorités soudanaises responsables du référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2829" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="3276" annotation_id="2829">
          <DiscourseConnective annotation_id="2829" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wait for the announcement of the final results, I want to reiterate that the EU will respect the outcome of the referendum as an expression of the wishes of the people of Southern Sudan.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25381" annotation_id="3276">
          <DiscourseConnective annotation_id="3276" sense="Temporal.Synchrony">Tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons l'annonce des résultats définitifs, je voudrais réaffirmer <DiscourseConnective annotation_id="3361">que</DiscourseConnective> l'UE respectera l'issue du référendum en <DiscourseConnective annotation_id="3406">tant qu'</DiscourseConnective>expression des souhaits des citoyens du Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3022" docOffset="18">
      <en>We are encouraged by President al-Bashir's remarks in Juba on 4 January, reaffirmed at the Mini-Summit on Sudan in Addis Ababa on 31 January, that the Government of Sudan will accept the results of the referendum, will be the first to recognise the new state and will extend full cooperation to it.</en>
      <fr>Nous sommes encouragés par les déclarations du président el-Béchir faites <DiscourseConnective annotation_id="3540">à</DiscourseConnective> Djouba le 4 janvier, et réaffirmées lors du mini-sommet sur le Soudan <DiscourseConnective annotation_id="3612">à</DiscourseConnective> Addis-Abeba le 31 janvier, selon lesquelles le gouvernement soudanais respectera les résultats du référendum, sera le premier <DiscourseConnective annotation_id="3740">à</DiscourseConnective> reconnaître le nouvel État <DiscourseConnective annotation_id="3769">et</DiscourseConnective> élargira sa coopération avec celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3321" docOffset="19">
      <en>We urge all stakeholders to continue to exercise restraint and to ensure that calm prevails <Alignment alignment="37217" annotation_id="3413">
          <DiscourseConnective annotation_id="3413" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the safety and security of all peoples in Sudan are protected.</en>
      <fr>Nous exhortons l'ensemble des parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="3859">à</DiscourseConnective> continuer <DiscourseConnective annotation_id="3871">à</DiscourseConnective> faire preuve de retenue <DiscourseConnective annotation_id="3897">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3900">à</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="3912">que</DiscourseConnective> le calme règne <Alignment alignment="15002" annotation_id="3931">
          <DiscourseConnective annotation_id="3931" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3934">que</DiscourseConnective> tous les Soudanais sont protégés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3485" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3972" annotation_id="3485">
          <DiscourseConnective annotation_id="3485" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the referendum on self-determination for Southern Sudan was a major success, we cannot afford to be complacent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15306" annotation_id="3972">
          <DiscourseConnective annotation_id="3972" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le référendum sur l'autodétermination du Sud-Soudan a connu un succès retentissant, nous nous devons de rester prudents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3603" docOffset="21">
      <en>Huge challenges lie ahead.</en>
      <fr>D'énormes défis nous attendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3630" docOffset="22">
      <en>The referendum on Abyei, which was supposed to have been held at the same time as the Southern Sudan referendum, has still not taken place.</en>
      <fr>Le référendum sur Abyei, qui était censé se dérouler <DiscourseConnective annotation_id="4186">en même temps que</DiscourseConnective> le référendum sur le Sud-Soudan, n'a toujours pas eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3770" docOffset="23">
      <en>We are concerned at the violence that occurred in Abyei on the eve of the referendum <Alignment alignment="4355" annotation_id="3855">
          <DiscourseConnective annotation_id="3855" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we urge the parties to prevent any further violence and to find a substantive solution to lay the foundation for long-term co-existence between local communities on the ground.</en>
      <fr>Les actes de violence qui ont été commis <DiscourseConnective annotation_id="4304">à</DiscourseConnective> Abyei <DiscourseConnective annotation_id="4312">à</DiscourseConnective> la veille du référendum nous préoccupent <Alignment alignment="17755" annotation_id="4355">
          <DiscourseConnective annotation_id="4355" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous invitons les parties <DiscourseConnective annotation_id="4384">à</DiscourseConnective> empêcher tout nouvel acte de violence <DiscourseConnective annotation_id="4424">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4427">à</DiscourseConnective> trouver une solution substantielle <DiscourseConnective annotation_id="4464">pour</DiscourseConnective> jeter les bases d'une cohabitation à long terme entre les communautés locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4036" docOffset="24">
      <en>There are other outstanding issues related to the Comprehensive Peace Agreement still to be resolved, including North-South border demarcation and the holding of popular consultations in Blue Nile and Southern Kordofan.</en>
      <fr>D'autres problèmes en suspens concernant l'accord de paix global doivent <DiscourseConnective annotation_id="4621">encore</DiscourseConnective> être résolus, <DiscourseConnective annotation_id="4642">notamment</DiscourseConnective> la délimitation de la frontière entre le Nord et le Sud et la tenue de consultations populaires dans la région du Nil Bleu <DiscourseConnective annotation_id="4775">et</DiscourseConnective> du Kordofan du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4256" docOffset="25">
      <en>We hope the parties will now refocus their energies on resolving these matters as well as key post-referendum issues including citizenship, security arrangements, oil revenues and other economic issues.</en>
      <fr>Nous espérons que les parties vont à présent recentrer leur énergie sur la résolution de ces problèmes, concernant <DiscourseConnective annotation_id="4913">notamment</DiscourseConnective> la citoyenneté, les dispositions de sécurité, les revenus pétroliers <DiscourseConnective annotation_id="4992">et</DiscourseConnective> d'autres questions économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4459" docOffset="26">
      <en>We are encouraged that both parties have agreed on a number of principles, <Alignment alignment="5149" annotation_id="4534">
          <DiscourseConnective annotation_id="4534" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> to work for two viable states with 'soft' borders, <Alignment alignment="5234" annotation_id="4598">
          <DiscourseConnective annotation_id="4598" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to build constructive relations.</en>
      <fr>Nous sommes encouragés par le fait que les deux parties se sont mises d'accord sur un certain nombre de principes, en vue <Alignment alignment="4534" annotation_id="5149">
          <DiscourseConnective annotation_id="5149" sense="Expansion.Conjunction">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'œuvrer à la création de deux États viables avec des frontières "souples" <Alignment alignment="22856" annotation_id="5234">
          <DiscourseConnective annotation_id="5234" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de développer des relations constructives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4635" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="5289" annotation_id="4635">
          <DiscourseConnective annotation_id="4635" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is still a lot of work to be done <Alignment alignment="5316" annotation_id="4684">
          <DiscourseConnective annotation_id="4684" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue to support President Mbeki's mediation efforts.</en>
      <fr>Il reste <Alignment alignment="20295" annotation_id="5289">
          <DiscourseConnective annotation_id="5289" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="5308">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="23076" annotation_id="5316">
          <DiscourseConnective annotation_id="5316" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="5337">à</DiscourseConnective> soutenir les efforts de médiation du président Mbeki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4753" docOffset="28">
      <en>We <Alignment alignment="5405" annotation_id="4756">
          <DiscourseConnective annotation_id="4756" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> face an important humanitarian challenge.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="25101" annotation_id="5405">
          <DiscourseConnective annotation_id="5405" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> confrontés à un défi humanitaire de taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4803" docOffset="29">
      <en>Every day some 2 000 people return to South Sudan from the North <Alignment alignment="5547" annotation_id="4868">
          <DiscourseConnective annotation_id="4868" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they need help to reintegrate into their local communities.</en>
      <fr>Chaque jour, 2 000 personnes environ quittent le Nord pour retourner dans le Sud-Soudan <Alignment alignment="28754" annotation_id="5547">
          <DiscourseConnective annotation_id="5547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont besoin d'aide <DiscourseConnective annotation_id="5568">pour</DiscourseConnective> se réinsérer dans leur communauté locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4932" docOffset="30">
      <en>I remain deeply concerned about increased violence in Darfur, leading to the recent displacement of tens of thousands of people, and the severe impact this is having on humanitarian operations.</en>
      <fr>Je reste profondément préoccupée par l'intensification de la violence au Darfour, qui a conduit au récent déplacement de dizaines de milliers de personnes, <DiscourseConnective annotation_id="5771">en plus d'</DiscourseConnective>avoir un terrible impact sur les opérations humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5126" docOffset="31">
      <en>Three European citizens are still being held hostage.</en>
      <fr>Trois citoyens européens sont toujours retenus en otage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5180" docOffset="32">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="5183" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> continue to have concerns about the detention of human rights defenders, journalists, opposition politicians and peaceful student protesters.</en>
      <fr>Nous demeurons par ailleurs préoccupés par la détention de défenseurs des droits de l'homme, de journalistes, d'opposants politiques <DiscourseConnective annotation_id="6029">et</DiscourseConnective> de manifestants estudiantins pacifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5330" docOffset="33">
      <en>One of the basic principles of the Comprehensive Peace Agreement was the establishment of democratic governance based on respect for diversity and freedoms, <Alignment alignment="6233" annotation_id="5487">
          <DiscourseConnective annotation_id="5487" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to see respect for fundamental freedoms and genuinely inclusive democratic governance in both North and South.</en>
      <fr>L'un des principes de base de l'accord de paix global était l'instauration d'une gouvernance démocratique basée sur le respect de la diversité <DiscourseConnective annotation_id="6216">et</DiscourseConnective> des libertés, <Alignment alignment="21867" annotation_id="6233">
          <DiscourseConnective annotation_id="6233" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons voir le respect des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="6292">et</DiscourseConnective> une gouvernance démocratique véritablement inclusive tant dans le Nord <DiscourseConnective annotation_id="6366">que</DiscourseConnective> dans le Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5610" docOffset="34">
      <en>Looking to the future, I assure you this will remain high on our agenda.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'avenir, je peux vous assurer que ce sujet continuera de figurer en haut de notre programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5683" docOffset="35">
      <en>We will continue to engage with both Khartoum and Juba.</en>
      <fr>Nous continuerons de nous engager auprès de Khartoum <DiscourseConnective annotation_id="6549">et</DiscourseConnective> de Djouba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5739" docOffset="36">
      <en>We are ready to step up our engagement with Khartoum and prepared to strengthen our dialogue.</en>
      <fr>Nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="6581">à</DiscourseConnective> renforcer notre engagement avec Khartoum, <DiscourseConnective annotation_id="6625">de même qu'</DiscourseConnective>à intensifier notre dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5833" docOffset="37">
      <en>We remain committed to providing assistance to the people in the North, particularly in war-affected areas such as the east, the Transitional Area and Darfur.</en>
      <fr>Nous restons déterminés <DiscourseConnective annotation_id="6690">à</DiscourseConnective> fournir une assistance aux citoyens du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="6737">en particulier</DiscourseConnective> dans les zones déchirées par la guerre, telles <DiscourseConnective annotation_id="6799">que</DiscourseConnective> l'Est, la zone de transition <DiscourseConnective annotation_id="6832">et</DiscourseConnective> le Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5992" docOffset="38">
      <en>Southern Sudan will not be stable <Alignment alignment="6883" annotation_id="6026">
          <DiscourseConnective annotation_id="6026" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Northern Sudan is not stable, <Alignment alignment="11364" annotation_id="6059">
          <DiscourseConnective annotation_id="6059" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> vice versa.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan ne pourra être stable <Alignment alignment="23493" annotation_id="6883">
          <DiscourseConnective annotation_id="6883" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Nord-Soudan l'est, <Alignment alignment="2493" annotation_id="6912">
          <DiscourseConnective annotation_id="6912" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vice versa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6075" docOffset="39">
      <en>EU Foreign Ministers have said they are ready to look closely at EU support for international debt relief for Sudan, consistent with political progress.</en>
      <fr>Les ministres européens des affaires étrangères se sont déclarés prêts <DiscourseConnective annotation_id="6998">à</DiscourseConnective> surveiller de près le soutien de l'UE en faveur de l'allègement de la dette internationale du Soudan, en fonction des progrès politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6228" docOffset="40">
      <en>In Southern Sudan, the EU has a significant contribution to make to stabilisation, development and institutional capacity-building.</en>
      <fr>Dans le Sud-Soudan, l'UE doit contribuer de manière significative à la stabilisation, au développement <DiscourseConnective annotation_id="7241">et</DiscourseConnective> au renforcement des capacités institutionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6360" docOffset="41">
      <en>We are already providing support for basic services and agricultural development - in addition to the significant bilateral programmes of Member States - <Alignment alignment="35501" annotation_id="6514">
          <DiscourseConnective annotation_id="6514" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are looking at our longer-term strategy for development cooperation with Southern Sudan.</en>
      <fr>Nous offrons d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="7316">déjà</DiscourseConnective> une assistance <DiscourseConnective annotation_id="7336">pour</DiscourseConnective> des services de base <DiscourseConnective annotation_id="7362">et</DiscourseConnective> le développement agricole - <DiscourseConnective annotation_id="7393">en plus</DiscourseConnective> des programmes bilatéraux significatifs des États membres - <Alignment alignment="1242" annotation_id="7461">
          <DiscourseConnective annotation_id="7461" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sommes en train de revoir notre stratégie à long terme <DiscourseConnective annotation_id="7519">pour</DiscourseConnective> une coopération au développement avec le Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6610" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="7577" annotation_id="6610">
          <DiscourseConnective annotation_id="6610" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="7594" annotation_id="6617">
          <DiscourseConnective annotation_id="6617" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognise that Darfur deserves the same high-level attention that has recently been focused on implementation of the Comprehensive Peace Agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38998" annotation_id="7577">
          <DiscourseConnective annotation_id="7577" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="6617" annotation_id="7594">
          <DiscourseConnective annotation_id="7594" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> admettre <DiscourseConnective annotation_id="7613">que</DiscourseConnective> le Darfour mérite la <DiscourseConnective annotation_id="7638">même</DiscourseConnective> attention de haut niveau <DiscourseConnective annotation_id="7668">que</DiscourseConnective> celle qui a été récemment accordée <DiscourseConnective annotation_id="7707">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre de l'accord de paix global.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6770" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="9790" annotation_id="6770">
          <DiscourseConnective annotation_id="6770" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we appeal to all parties to cease hostilities, conclude a ceasefire agreement and move towards a comprehensive and just political settlement, <DiscourseConnective annotation_id="6915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we will step up our efforts to encourage all parties to engage seriously in the Doha peace process.</en>
      <fr>Nous lançons <Alignment alignment="7705" annotation_id="7767">
          <DiscourseConnective annotation_id="7767" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un appel <DiscourseConnective annotation_id="7781">à</DiscourseConnective> l'ensemble des parties <DiscourseConnective annotation_id="7806">afin qu'</DiscourseConnective>elles mettent un terme aux hostilités, concluent un accord de cessez-le-feu <DiscourseConnective annotation_id="7890">et</DiscourseConnective> tendent vers un accord politique global <DiscourseConnective annotation_id="7933">et</DiscourseConnective> juste. Nous intensifierons quant à nous nos efforts afin d'encourager l'ensemble des parties <DiscourseConnective annotation_id="8029">à</DiscourseConnective> participer de manière sérieuse au processus de paix de Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7019" docOffset="44">
      <en>Finally, a word on justice: lasting peace in Darfur cannot be achieved without justice and reconciliation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8092">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais dire un mot à propos de la justice: <DiscourseConnective annotation_id="8155">sans</DiscourseConnective> justice <DiscourseConnective annotation_id="8168">et</DiscourseConnective> réconciliation, il sera impossible d'aboutir à une paix durable au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7126" docOffset="45">
      <en>There has to be an end to impunity.</en>
      <fr>Il faut mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="8271">à</DiscourseConnective> l'impunité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7162" docOffset="46">
      <en>The Council has repeatedly drawn attention to the obligation of the Government of Sudan to cooperate fully with the International Criminal Court.</en>
      <fr>Le Conseil a attiré l'attention en maintes occasions sur l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="8355">pour</DiscourseConnective> le gouvernement soudanais de coopérer pleinement avec la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7308" docOffset="47">
      <en>I believe the EU has an important role to play in supporting a peaceful, stable and democratic future for the Sudanese people, whether in one country or two.</en>
      <fr>J'estime que l'UE a un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="8483">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="8491">en</DiscourseConnective> soutenant un avenir pacifique, stable <DiscourseConnective annotation_id="8532">et</DiscourseConnective> démocratique <DiscourseConnective annotation_id="8548">pour</DiscourseConnective> les citoyens soudanais, que ce <DiscourseConnective annotation_id="8584">soit</DiscourseConnective> dans un pays <DiscourseConnective annotation_id="8602">ou</DiscourseConnective> dans deux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7466" docOffset="48">
      <en>We owe it to the Sudanese people in both North and South to stand by them and offer them support and encouragement at this critical time.</en>
      <fr>Nous nous devons d'être aux côtés des Soudanais du Nord <DiscourseConnective annotation_id="8672">comme</DiscourseConnective> du Sud <DiscourseConnective annotation_id="8685">et</DiscourseConnective> de leur apporter notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="8719">et</DiscourseConnective> nos encouragements dans ces moments critiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7604" id="197" language="FR" name="Mariya Nedelcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="7604" docOffset="49">
      <en>Madam President, Baroness Ashton, ladies and gentlemen, the Sudanese Government in Khartoum is giving out positive signals, which include the smooth running of the referendum and a willingness to accept the referendum results in Southern Sudan.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE. - Madame la Présidente, Madame la Haute représentante, chers collègues, les autorités soudanaises <DiscourseConnective annotation_id="8889">à</DiscourseConnective> Khartoum donnent des signes positifs, y compris avec le déroulement exemplaire du référendum, indiquant qu'elles vont accepter les résultats du référendum au Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7849" docOffset="50">
      <en>After decades of civil war, I do not think I am exaggerating <Alignment alignment="9124" annotation_id="7910">
          <DiscourseConnective annotation_id="7910" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say that this is a historic moment for Africa.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9061">Après</DiscourseConnective> des décennies de guerre civile, je ne pense pas exagérer <Alignment alignment="14648" annotation_id="9124">
          <DiscourseConnective annotation_id="9124" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je qualifie ce moment d'historique <DiscourseConnective annotation_id="9167">pour</DiscourseConnective> l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7964" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="9183" annotation_id="7964">
          <DiscourseConnective annotation_id="7964" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> historic moments are transient - they do not last forever.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7082" annotation_id="9183">
          <DiscourseConnective annotation_id="9183" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les moments historiques ne sont pas éternels, ils sont éphémères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8027" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="9257" annotation_id="8027">
          <DiscourseConnective annotation_id="8027" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to turn the page and move to a new period in history, the actors of change cannot afford to rest on their laurels.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9254">Et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15120" annotation_id="9257">
          <DiscourseConnective annotation_id="9257" sense="Contingency.Condition">pour qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une page de l'histoire soit vraiment tournée, les acteurs du changement ne peuvent se reposer sur leurs acquis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8152" docOffset="53">
      <en>They need to define clear, healthy and viable foundations that will ensure a better future.</en>
      <fr>Il leur faut définir des bases claires, saines <DiscourseConnective annotation_id="9424">et</DiscourseConnective> viables pour la garantie d'un avenir meilleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8244" docOffset="54">
      <en>Southern Sudan is in a transitional period, <Alignment alignment="9532" annotation_id="8288">
          <DiscourseConnective annotation_id="8288" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a great deal could still happen between now and 9 July, the date on which it formally gains its independence.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="9480">à</DiscourseConnective> cette étape charnière que se trouve le Sud-Soudan <Alignment alignment="17635" annotation_id="9532">
          <DiscourseConnective annotation_id="9532" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> entre aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="9554">et</DiscourseConnective> le 9 juillet, date <DiscourseConnective annotation_id="9576">à</DiscourseConnective> laquelle sera officiellement actée l'indépendance, beaucoup de choses peuvent se passer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8401" docOffset="55">
      <en>The two states have a lot of issues to resolve.</en>
      <fr>Les deux pays sont face <DiscourseConnective annotation_id="9691">à</DiscourseConnective> de nombreux enjeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8449" docOffset="56">
      <en>The question that most urgently needs to be resolved is that of borders.</en>
      <fr>La question la plus urgente <DiscourseConnective annotation_id="9741">à</DiscourseConnective> résoudre est celle des frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8522" docOffset="57">
      <en>The status of Abyei remains uncertain.</en>
      <fr>Le statut d'Abyei est <DiscourseConnective annotation_id="9800">encore</DiscourseConnective> incertain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8561" docOffset="58">
      <en>A solution must be found in order to prevent conflicts emerging.</en>
      <fr>Une solution doit être trouvée <DiscourseConnective annotation_id="9849">afin d'</DiscourseConnective>empêcher l'émergence d'éventuels conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8626" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="7674" annotation_id="8626">
          <DiscourseConnective annotation_id="8626" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the question of the so-called returnees.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14188" annotation_id="9899">
          <DiscourseConnective annotation_id="9899" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">D'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a la question des "retournés", comme on les appelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8681" docOffset="60">
      <en>What reception will be given to these people?</en>
      <fr>Comment ces personnes vont-elles être accueillies?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8727" docOffset="61">
      <en>Will this young state succeed in integrating so many people in such a short time?</en>
      <fr>Est-ce que le tout jeune État réussira <DiscourseConnective annotation_id="10061">à</DiscourseConnective> intégrer <DiscourseConnective annotation_id="10072">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10075">si</DiscourseConnective> peu de temps <DiscourseConnective annotation_id="10091">autant</DiscourseConnective> de personnes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8809" docOffset="62">
      <en>Stable institutions need to be created - justice, police, the army and a full-blown administrative system - in order to ensure that these individuals can enjoy citizenship, find work and have decent living conditions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10112">Pour</DiscourseConnective> assurer à ces personnes qu'elles retrouveront la citoyenneté, un travail <DiscourseConnective annotation_id="10190">et</DiscourseConnective> des conditions de vie décentes, il faudra d'abord que des institutions stables soient mises sur pied, y compris dans la justice, la police, l'armée <DiscourseConnective annotation_id="10341">et</DiscourseConnective> toute l'administration en général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9027" docOffset="63">
      <en>Yet the referendum <Alignment alignment="10408" annotation_id="9046">
          <DiscourseConnective annotation_id="9046" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitutes a real challenge for the North: the authorities will need to adjust to a new political reality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10379">Mais</DiscourseConnective> ce référendum constitue <Alignment alignment="29012" annotation_id="10408">
          <DiscourseConnective annotation_id="10408" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un défi majeur <DiscourseConnective annotation_id="10429">pour</DiscourseConnective> le Nord-Soudan. Les autorités devront s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="10482">à</DiscourseConnective> un contexte politique nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9159" docOffset="64">
      <en>There have already been demonstrations this weekend.</en>
      <fr>Ce week-end <DiscourseConnective annotation_id="10527">déjà</DiscourseConnective>, des manifestations ont eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9212" docOffset="65">
      <en>Will the government encourage political, ethnic, cultural and religious diversity?</en>
      <fr>Le gouvernement favorisera-t-il la diversité politique ethnique, culturelle <DiscourseConnective annotation_id="10641">et</DiscourseConnective> religieuse?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9295" docOffset="66">
      <en>One thing is certain: we cannot afford a repeat of past mistakes.</en>
      <fr>Car les erreurs du passé ne doivent absolument pas être répétées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9361" docOffset="67">
      <en>For both countries, the key to success resides in guaranteeing a pluralistic political arena with ethnic and religious diversity under the overriding rule of law.</en>
      <fr>Dans les deux pays, la clé de la réussite réside dans la garantie d'un espace politique pluraliste, de la diversité ethnique <DiscourseConnective annotation_id="10847">et</DiscourseConnective> religieuse, et de la primauté du droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9524" docOffset="68">
      <en>Only <DiscourseConnective annotation_id="9529" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> will these countries constitute true democracies.</en>
      <fr>Sans cela nous ne pourrons jamais parler de démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9584" docOffset="69">
      <en>I would like to add one last thing.</en>
      <fr>J'aimerais ajouter une dernière chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9620" docOffset="70">
      <en>Economic, social and political interdependence should encourage the authorities in both countries to engage in constant dialogue and cooperation.</en>
      <fr>L'interdépendance économique, sociale <DiscourseConnective annotation_id="11023">et</DiscourseConnective> politique devrait pousser les autorités des deux pays <DiscourseConnective annotation_id="11080">à</DiscourseConnective> un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="11094">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11097">à</DiscourseConnective> une coopération constants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9766" docOffset="71">
      <en>For its part, by offering genuine development projects, the European Union will be a key partner in the future of both countries.</en>
      <fr>De son côté, l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="11159">en</DiscourseConnective> leur proposant de véritables projets de développement, sera un partenaire de taille dans les futures évolutions des deux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9896" id="198" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="9896" docOffset="72">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - (FR) Madam President, following on from the discussions about Tunisia, Egypt and other countries that are currently calling for freedom, I would like to say that our observation mission to Southern Sudan for the referendum was a wonderful and exemplary experience.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="11335">après</DiscourseConnective> cette discussion sur la Tunisie, l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="11383">et</DiscourseConnective> d'autres pays qui, aujourd'hui, cherchent la liberté, je voudrais vous <DiscourseConnective annotation_id="11457">dire que</DiscourseConnective> l'expérience de notre mission d'observation au Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="11524">pour</DiscourseConnective> le référendum a été un scénario merveilleux <DiscourseConnective annotation_id="11573">et</DiscourseConnective> exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10191" docOffset="73">
      <en>The referendum was exemplary <Alignment alignment="26792" annotation_id="10220">
          <DiscourseConnective annotation_id="10220" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was a success, notwithstanding all the doom-mongering. It was <DiscourseConnective annotation_id="10293" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a wonderful experience <Alignment alignment="33173" annotation_id="10321">
          <DiscourseConnective annotation_id="10321" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was apparent that the people of Southern Sudan were voting with tears in their eyes - <DiscourseConnective annotation_id="10418" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> waiting for this moment for so long (more than 50 years in some cases), <DiscourseConnective annotation_id="10496" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> having lived through civil war - and were embracing the peaceful transition with indescribable joy.</en>
      <fr>Exemplaire, <Alignment alignment="1269" annotation_id="11600">
          <DiscourseConnective annotation_id="11600" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'est bien déroulé et qu'il a déjoué tous les scénarios catastrophes, et merveilleux <Alignment alignment="3332" annotation_id="11697">
          <DiscourseConnective annotation_id="11697" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on a senti à ce moment-là <DiscourseConnective annotation_id="11732">que</DiscourseConnective> les Sud-Soudanais votaient les larmes aux yeux, ayant attendu ce moment parfois <DiscourseConnective annotation_id="11816">depuis</DiscourseConnective> plus de cinquante ans, ayant vécu la guerre civile <DiscourseConnective annotation_id="11874">et</DiscourseConnective> assumant cette transition de manière pacifique avec un bonheur indescriptible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10602" docOffset="74">
      <en>It is true that the coming months will be difficult, <Alignment alignment="12002" annotation_id="10655">
          <DiscourseConnective annotation_id="10655" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do need to celebrate this turning point. I have to say that in the light of the European Union's instruments <Alignment alignment="12123" annotation_id="10771">
          <DiscourseConnective annotation_id="10771" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how much I have criticised other election observation missions that did not enjoy a successful outcome, the mission that I took part in was a real blessing.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="11968">que</DiscourseConnective> cela va être difficile après, <Alignment alignment="24145" annotation_id="12002">
          <DiscourseConnective annotation_id="12002" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut pouvoir jouir du moment qui vient, et je dois <DiscourseConnective annotation_id="12061">dire que</DiscourseConnective>, réfléchissant aux instruments de l'Union européenne <Alignment alignment="17601" annotation_id="12123">
          <DiscourseConnective annotation_id="12123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ayant tant de fois critiqué ces missions d'observation électorales qui ne sont pas suivies d'un dénouement heureux, ceci était une véritable bénédiction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10932" docOffset="75">
      <en>Southern Sudan is set to become the fifty-fourth state in Africa on 9 July.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan va <DiscourseConnective annotation_id="12297">donc</DiscourseConnective> devenir probablement, je pense, le cinquante-quatrième État d'Afrique le 9 juillet prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11008" docOffset="76">
      <en>It currently faces a number of challenges, <DiscourseConnective annotation_id="11051" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> outlined by Baroness Ashton.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12395">Maintenant</DiscourseConnective>, certains défis l'attendent; Catherine Ashton <DiscourseConnective annotation_id="12452">en</DiscourseConnective> a parlé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11083" docOffset="77">
      <en>Firstly there is the oil in the Abyei region, located on the border between North and South, but for which no clear boundaries have been defined <Alignment alignment="2364" annotation_id="11228">
          <DiscourseConnective annotation_id="11228" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which did not have its own referendum.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="12471">d'abord</DiscourseConnective> cette région pétrolière d'Abyei, située <DiscourseConnective annotation_id="12519">à</DiscourseConnective> la frontière entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="12548">et</DiscourseConnective> le Sud, dont les frontières n'ont pas été clairement définies <Alignment alignment="11228" annotation_id="12613">
          <DiscourseConnective annotation_id="12613" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui n'a pas eu son référendum spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11271" docOffset="78">
      <en>A solution needs to be found for Abyei, <Alignment alignment="68422" annotation_id="11311">
          <DiscourseConnective annotation_id="11311" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the moment the question is still pending.</en>
      <fr>Il faudra bien trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="12694">pour</DiscourseConnective> Abyei, <Alignment alignment="19923" annotation_id="12706">
          <DiscourseConnective annotation_id="12706" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela reste en suspens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11360" docOffset="79">
      <en>Violence occurred in the area during the referendum, <DiscourseConnective annotation_id="11413" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> was <DiscourseConnective annotation_id="11420" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the case in the Unity State and South Kordofan.</en>
      <fr>Et, là-bas, il y a eu des violences pendant le référendum, de même que dans l'État d'Unité <DiscourseConnective annotation_id="12825">et</DiscourseConnective> au Kordofan-Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11473" docOffset="80">
      <en>This region has the potential to destabilise the whole country.</en>
      <fr>C'est une région qui risque potentiellement de déstabiliser l'ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11537" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="12917" annotation_id="11537">
          <DiscourseConnective annotation_id="11537" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the issue flagged up by Mariya Nedelcheva - whom I would like to thank for her participation in the observation mission - and by Baroness Ashton: citizenship.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7302" annotation_id="12917">
          <DiscourseConnective annotation_id="12917" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a cette question qui a été évoquée par Mariya Nedelcheva - <DiscourseConnective annotation_id="12990">que</DiscourseConnective> je salue et que je remercie <DiscourseConnective annotation_id="13022">pour</DiscourseConnective> sa participation <DiscourseConnective annotation_id="13044">à</DiscourseConnective> la mission - <DiscourseConnective annotation_id="13059">et</DiscourseConnective> par Catherine Ashton, à savoir celle de la citoyenneté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11710" docOffset="82">
      <en>The people of Southern Sudan who lived and worked in the North, sometimes even owning property, have fled to the South in tens, even hundreds, of thousands. They will probably now have to be reintegrated in the southern economy.</en>
      <fr>Les Sud-Soudanais qui vivaient au Nord <DiscourseConnective annotation_id="13157">et</DiscourseConnective> qui avaient un emploi là-bas, avec des propriétés parfois, ont fui littéralement vers le Sud par dizaines de milliers, voire par centaines de milliers, et ils vont devoir être réintégrés probablement dans l'économie du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11939" docOffset="83">
      <en>They do not trust the North, they do not know whether they will be able to keep their jobs - almost certainly not <DiscourseConnective annotation_id="12053" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> those posts are in the public sector - which is a serious problem.</en>
      <fr>Ils n'ont pas confiance dans le Nord, ils ne savent pas <DiscourseConnective annotation_id="13440">s'</DiscourseConnective>ils pourront garder leur emploi, probablement pas dans les administrations, et cela pose un très sérieux problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12123" docOffset="84">
      <en>Lastly, there is the problem of the International Criminal Court.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13557">Enfin</DiscourseConnective>, il y a le problème de la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12189" docOffset="85">
      <en>Salva Kiir, the president of Southern Sudan, wants to seek cooperation with the North, provided that it recognises the result of the referendum.</en>
      <fr>À l'agenda de Salva Kiir, le président sud-soudanais, il y a, si les résultats sont reconnus par le Nord, la coopération avec le Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12334" docOffset="86">
      <en>He has already succeeded in persuading President al-Bashir to visit the South, where he was formally received in Juba.</en>
      <fr>Il a <DiscourseConnective annotation_id="13757">déjà</DiscourseConnective> réussi <DiscourseConnective annotation_id="13769">à</DiscourseConnective> faire venir le président Al-Bachir dans le Sud. Il l'a accueilli <DiscourseConnective annotation_id="13836">à</DiscourseConnective> Djouba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12453" docOffset="87">
      <en>This was astounding, representing reconciliation and a new era.</en>
      <fr>C'était extraordinaire, cela a été la réconciliation, la page qui se tourne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12517" docOffset="88">
      <en>Salva Kiir tells us that <Alignment alignment="15159" annotation_id="12542">
          <DiscourseConnective annotation_id="12542" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he were to sign the Rome Statute today, he would be required to arrest President al-Bashir the next time he comes to visit.</en>
      <fr>Salva Kiir nous dit <Alignment alignment="19204" annotation_id="13943">
          <DiscourseConnective annotation_id="13943" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, maintenant, il signe l'accord du statut de Rome, cela veut dire que, demain, il devra arrêter Al-Bachir <DiscourseConnective annotation_id="14055">quand</DiscourseConnective> il viendra chez lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12669" docOffset="89">
      <en>He questions how they could cooperate under those terms, how they could achieve the much-vaunted North-South reconciliation. ʻDo not ask us to do that,' he argues.</en>
      <fr>Il se demande comment il va coopérer avec lui, alors, comment ils vont pouvoir mener à bien cette fameuse réconciliation Nord-Sud. "Ne nous demandez pas cela!", dit-il.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12833" docOffset="90">
      <en>Obviously, we are committed to the International Criminal Court, <Alignment alignment="17744" annotation_id="12898">
          <DiscourseConnective annotation_id="12898" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time we realise that North-South cooperation is the key to peace.</en>
      <fr>Et nous, évidemment, on tient <DiscourseConnective annotation_id="14281">à</DiscourseConnective> la Cour pénale internationale <Alignment alignment="33349" annotation_id="14313">
          <DiscourseConnective annotation_id="14313" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14319">en même temps</DiscourseConnective>, on se dit <DiscourseConnective annotation_id="14344">que</DiscourseConnective> la collaboration Nord-Sud, c'est la recette de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12980" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="14404" annotation_id="12980">
          <DiscourseConnective annotation_id="12980" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fear that there are lots of problems to be resolved. <Alignment alignment="53567" annotation_id="13038">
          <DiscourseConnective annotation_id="13038" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, the mission was a wonderful experience, <Alignment alignment="14537" annotation_id="13089">
          <DiscourseConnective annotation_id="13089" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Sudan remains one country until 9 July.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4256" annotation_id="14404">
          <DiscourseConnective annotation_id="14404" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a plein de problèmes - je m'en excuse -, et il faudra les résoudre mais, <Alignment alignment="20714" annotation_id="14488">
          <DiscourseConnective annotation_id="14488" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, c'était une belle expérience, <Alignment alignment="23047" annotation_id="14537">
          <DiscourseConnective annotation_id="14537" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Soudan restera uni <DiscourseConnective annotation_id="14564">jusqu'au</DiscourseConnective> 9 juillet encore.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13133" id="200" name="Charles Goerens">
    <ParallelChunk annotation_id="13133" docOffset="92">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (FR) Mr President, for over twenty years we have known that the population of Southern Sudan does not want Sharia law imposed by Khartoum.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Monsieur le Président, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="14651">depuis</DiscourseConnective> plus de vingt ans ce <DiscourseConnective annotation_id="14679">que</DiscourseConnective> la population du Sud-Soudan ne veut pas: la charia imposée par Khartoum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13303" docOffset="93">
      <en>Hence a civil war which has taken the lives of over two million people. The Comprehensive Peace Agreement signed in 2005 put an end to that war.</en>
      <fr>Cela a été à l'origine d'une guerre civile qui a coûté la vie <DiscourseConnective annotation_id="14818">à</DiscourseConnective> plus de 2 millions de personnes; l'accord de paix signé <DiscourseConnective annotation_id="14876">en</DiscourseConnective> 2005 y a mis fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13448" docOffset="94">
      <en>Last week, the will of the Southern Sudanese people was formally expressed: independence, secession from the North.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14897">Depuis</DiscourseConnective> une semaine, nous savons officiellement ce que veulent les Sud-Soudanais: l'indépendance, la séparation d'avec le Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13564" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="15024" annotation_id="13564">
          <DiscourseConnective annotation_id="13564" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> wanting is not enough: the country <Alignment alignment="18630" annotation_id="13603">
          <DiscourseConnective annotation_id="13603" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has to be able to manage that independence on a day-to-day basis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3955" annotation_id="15024">
          <DiscourseConnective annotation_id="15024" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne <DiscourseConnective annotation_id="15035">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de vouloir, il va <Alignment alignment="6466" annotation_id="15074">
          <DiscourseConnective annotation_id="15074" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> falloir pouvoir gérer l'indépendance au quotidien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13674" docOffset="96">
      <en>The new state does not yet have a formal border with the North.</en>
      <fr>Le nouvel État n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="15154">encore</DiscourseConnective> de frontière définitive avec le Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13738" docOffset="97">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13738" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> do we know how the profits from oil extraction will be shared out.</en>
      <fr>Aussi, ne sait-on pas encore comment vont être répartis les bénéfices tirés de l'exploitation pétrolière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13809" docOffset="98">
      <en>Thousands of people are still moving from the North to the South. As yet the potential for development remains fairly unclear, given the limited resources in Southern Sudan on the one hand and the incredibly low levels of education on the other.</en>
      <fr>Les personnes se déplacent <DiscourseConnective annotation_id="15332">encore</DiscourseConnective> par milliers du Nord vers le Sud; les perspectives de développement ne sont pas encore très claires, étant donné le faible niveau de ressources du Sud-Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="15498">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15510">et</DiscourseConnective> un niveau d'instruction extrêmement bas, <DiscourseConnective annotation_id="15554">d'autre part</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14055" docOffset="99">
      <en>Essentially, this new state will have to be created from scratch.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15568">Bref</DiscourseConnective>, tout reste <DiscourseConnective annotation_id="15585">à</DiscourseConnective> construire dans ce nouvel État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14121" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="11146" annotation_id="14121">
          <DiscourseConnective annotation_id="14121" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the creation of a new state is primarily the concern of the people of Southern Sudan, independence will trigger some fundamental changes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5168" annotation_id="15619">
          <DiscourseConnective annotation_id="15619" sense="Comparison.Concession">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la construction du nouvel État est <DiscourseConnective annotation_id="15657">d'abord</DiscourseConnective> l'affaire des Sud-Soudanais, l'indépendance va être à l'origine de changements fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14268" docOffset="101">
      <en>Henceforth, any conflict between North and South will be an international issue, rather than an internal problem, <Alignment alignment="15869" annotation_id="14382">
          <DiscourseConnective annotation_id="14382" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been in the past.</en>
      <fr>Toute situation conflictuelle entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="15802">et</DiscourseConnective> le Sud va désormais devenir une affaire internationale et plus, <Alignment alignment="6591" annotation_id="15869">
          <DiscourseConnective annotation_id="15869" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> par le passé, une affaire intérieure à un État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14410" docOffset="102">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14410" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> for the UN Security Council, the rules will change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15923">Pour</DiscourseConnective> le Conseil de sécurité, les choses vont changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14465" docOffset="103">
      <en>We urgently need a clear strategy identifying the main political and economic priorities that will bring the people of Southern Sudan out of extreme poverty.</en>
      <fr>Ce dont nous avons besoin d'urgence, c'est d'une stratégie claire identifiant les grands axes prioritaires en matière politique <DiscourseConnective annotation_id="16105">et</DiscourseConnective> économique susceptibles de sortir les Sud-Soudanais de l'extrême pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14623" docOffset="104">
      <en>Whilst respecting the right of all nations to self-determination, as the established primary donor, the European Union has to be able to meet the expectations of people on the ground.</en>
      <fr>Dans le plein respect du principe de l'autodétermination des peuples, l'Union européenne se doit tout de même d'être <DiscourseConnective annotation_id="16300">à</DiscourseConnective> la hauteur de ce qu'attendent les gens sur place de leur premier bailleur de fonds traditionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14807" docOffset="105">
      <en>The European Union should <Alignment alignment="9037" annotation_id="14833">
          <DiscourseConnective annotation_id="14833" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take on the mantle of leader of all those who will be working in partnership with the new state in the Herculean task of reforming this part of Africa.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait <Alignment alignment="32946" annotation_id="16426">
          <DiscourseConnective annotation_id="16426" sense="Expansion.Conjunction">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurer le rôle de leader parmi tous les acteurs qui vont travailler <DiscourseConnective annotation_id="16500">en</DiscourseConnective> partenariat du nouvel État dans l'immense tâche de redressement de cette partie de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14990" id="201" name="Judith Sargentini">
    <ParallelChunk annotation_id="14990" docOffset="106">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (NL) Mr President, we are bearing witness to the birth of a new state.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (NL) Monsieur le Président, nous sommes aujourd'hui les témoins de la naissance d'un nouvel État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15097" docOffset="107">
      <en>I am very pleased about that, <Alignment alignment="29881" annotation_id="15127">
          <DiscourseConnective annotation_id="15127" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have concerns, as well.</en>
      <fr>J'en suis extrêmement ravie, <Alignment alignment="11740" annotation_id="16754">
          <DiscourseConnective annotation_id="16754" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela m'inquiète <DiscourseConnective annotation_id="16775">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15157" docOffset="108">
      <en>After all, Southern Sudan is one of the poorest countries in Africa.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan est un des pays les plus pauvres d'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15226" docOffset="109">
      <en>It is <Alignment alignment="16850" annotation_id="15232">
          <DiscourseConnective annotation_id="15232" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country with a great deal of oil in its territory.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="6332" annotation_id="16850">
          <DiscourseConnective annotation_id="16850" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pays qui possède beaucoup de pétrole sur son territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15290" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="16916" annotation_id="15290">
          <DiscourseConnective annotation_id="15290" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is a country to which a lot of people are returning, refugees without anywhere to live, without food and without jobs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26615" annotation_id="16916">
          <DiscourseConnective annotation_id="16916" sense="Expansion.Conjunction">Enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est un pays vers lequel retournent de nombreuses personnes, des réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="16998">sans</DiscourseConnective> endroit où loger, <DiscourseConnective annotation_id="17021">sans</DiscourseConnective> nourriture <DiscourseConnective annotation_id="17037">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17040">sans</DiscourseConnective> emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15422" docOffset="111">
      <en>That is a recipe for disaster and even a recipe for armed conflict.</en>
      <fr>Tous les ingrédients d'une catastrophe, voire d'un conflit armé, sont réunis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15490" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="48371" annotation_id="15490">
          <DiscourseConnective annotation_id="15490" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> those who control the oil resources in Southern Sudan and the ports in the northern part of the country through which that oil has to be shipped come to an agreement, then <DiscourseConnective annotation_id="15669" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17343" annotation_id="15677">
          <DiscourseConnective annotation_id="15677" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my fellow member Mr Goerens has said, an international conflict will break out.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8944" annotation_id="17131">
          <DiscourseConnective annotation_id="17131" sense="Expansion.Alternative">À moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les personnes qui contrôlent les ressources pétrolières du Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="17213">et</DiscourseConnective> les ports dans le nord du pays par lesquels transite le pétrole ne parviennent <DiscourseConnective annotation_id="17295">à</DiscourseConnective> un accord, un conflit international éclatera, <Alignment alignment="15677" annotation_id="17343">
          <DiscourseConnective annotation_id="17343" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'a déclaré mon collègue M. Goerens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15760" docOffset="113">
      <en>So, what can we do?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17390">Alors</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17397">que</DiscourseConnective> pouvons-nous faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15780" docOffset="114">
      <en>Europe must establish a presence there and must stay there.</en>
      <fr>L'Europe doit établir une présence là-bas <DiscourseConnective annotation_id="17463">et</DiscourseConnective> y rester.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15840" docOffset="115">
      <en>Why not send a Eupol mission to Southern Sudan to help establish the rule of law and give this country a fresh, new opportunity of its own and, who knows, that country might well prove to be an example to the rest of Africa.</en>
      <fr>Pourquoi ne pas envoyer une mission Eupol au Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="17532">afin de</DiscourseConnective> l'aider à instaurer un État de droit <DiscourseConnective annotation_id="17577">et</DiscourseConnective> d'offrir à ce pays des perspectives d'avenir nouvelles et uniques. <DiscourseConnective annotation_id="17647">Et</DiscourseConnective>, qui sait, ce pays pourrait bien devenir un exemple <DiscourseConnective annotation_id="17702">pour</DiscourseConnective> le reste de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16065" docOffset="116">
      <en>I very much hope that that will be the case.</en>
      <fr>J'espère de tout cœur <DiscourseConnective annotation_id="17752">que</DiscourseConnective> ce sera le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16110" id="202" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="16110" docOffset="117">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, I have never doubted that Sudan's partition is the only way to guarantee peace, justice and development for Southern Sudan.</en>
      <fr>au nom du groupe ECR. - (EN) Monsieur le Président, je n'ai jamais douté <DiscourseConnective annotation_id="17845">que</DiscourseConnective> la scission du Soudan était la seule solution <DiscourseConnective annotation_id="17895">pour</DiscourseConnective> garantir la paix, la justice <DiscourseConnective annotation_id="17929">et</DiscourseConnective> le développement du Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16278" docOffset="118">
      <en>I am therefore delighted that southerners voted with such overwhelming determination in favour of a sovereign, independent future.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="17972">dès lors</DiscourseConnective> ravi <DiscourseConnective annotation_id="17986">que</DiscourseConnective> les Sud-soudanais aient voté <DiscourseConnective annotation_id="18019">à</DiscourseConnective> une majorité <DiscourseConnective annotation_id="18034">aussi</DiscourseConnective> écrasante <DiscourseConnective annotation_id="18050">en</DiscourseConnective> faveur d'un avenir indépendant et souverain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16409" docOffset="119">
      <en>The fact that more than 99% of voters favoured secession is a damning indictment on Khartoum and President Bashir's decades of efforts to conquer and subjugate the Christian and Animist South to hard-line Islamism and Sharia law.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="18106">que</DiscourseConnective> plus de 99 % des électeurs aient soutenu la séparation est une mise en cause accablante de Khartoum <DiscourseConnective annotation_id="18210">et</DiscourseConnective> des décennies d'efforts du président el-Béchir <DiscourseConnective annotation_id="18260">pour</DiscourseConnective> vaincre <DiscourseConnective annotation_id="18273">et</DiscourseConnective> soumettre les chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="18300">et</DiscourseConnective> les animistes du Sud <DiscourseConnective annotation_id="18324">à</DiscourseConnective> l'islamisme pur et dur et à la charia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16639" docOffset="120">
      <en>Southern Sudan should now be the EU's number one humanitarian development priority.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan devrait désormais être la priorité première de l'UE en termes de développement humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16723" docOffset="121">
      <en>The referendum is not the end of the process but the start of it.</en>
      <fr>Le référendum ne marque pas la fin du processus, <DiscourseConnective annotation_id="18520">mais</DiscourseConnective> son début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16789" docOffset="122">
      <en>Southern Sudan needs to be sure of the EU's total and unswerving commitment, <Alignment alignment="18613" annotation_id="16866">
          <DiscourseConnective annotation_id="16866" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the things I call upon the High Representative to ensure is that all EDF money should now be transferred to the new state immediately, even <Alignment alignment="15429" annotation_id="17017">
          <DiscourseConnective annotation_id="17017" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they ratify Cotonou.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan doit être assuré de l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="18583">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18589">et</DiscourseConnective> indéfectible de l'UE <Alignment alignment="16400" annotation_id="18613">
          <DiscourseConnective annotation_id="18613" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'invite <DiscourseConnective annotation_id="18625">notamment</DiscourseConnective> la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="18658">à</DiscourseConnective> veiller au transfert immédiat de tout l'argent du FED au nouvel État, <Alignment alignment="26090" annotation_id="18730">
          <DiscourseConnective annotation_id="18730" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne ratifie l'accord de Cotonou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17045" docOffset="123">
      <en>I <Alignment alignment="91729" annotation_id="17047">
          <DiscourseConnective annotation_id="17047" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on all 27 EU Member States to immediately recognise this new African nation on 9 July <Alignment alignment="18910" annotation_id="17143">
          <DiscourseConnective annotation_id="17143" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> decreed in the CPA.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="23480" annotation_id="18788">
          <DiscourseConnective annotation_id="18788" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ensemble des 27 États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="18838">à</DiscourseConnective> reconnaître sans tarder cette nouvelle nation africaine le 9 juillet, <Alignment alignment="23766" annotation_id="18910">
          <DiscourseConnective annotation_id="18910" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que décrété dans l'accord de paix global.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17166" docOffset="124">
      <en>Without it, all the progress that Southern Sudan has made in recent years will be in vain.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18958">Sans</DiscourseConnective> cela, tous les progrès faits ces dernières années par le Sud-Soudan auront été vains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17257" docOffset="125">
      <en>Another war would have unimaginable consequences for Africa as a whole.</en>
      <fr>Une nouvelle guerre aurait des conséquences inimaginables <DiscourseConnective annotation_id="19107">pour</DiscourseConnective> l'Afrique tout entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17329" docOffset="126">
      <en>Finally, I hope that steps are being taken to ensure that the personnel and financial resources allocated to the EU delegation in Juba are adequate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19136">Enfin</DiscourseConnective>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="19152">que</DiscourseConnective> des mesures sont prises <DiscourseConnective annotation_id="19180">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="19195">que</DiscourseConnective> la délégation européenne <DiscourseConnective annotation_id="19224">à</DiscourseConnective> Djouba reçoit des ressources humaines <DiscourseConnective annotation_id="19264">et</DiscourseConnective> financières adéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17478" docOffset="127">
      <en>I <Alignment alignment="101027" annotation_id="17480">
          <DiscourseConnective annotation_id="17480" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> trust that the High Representative will be able to visit Southern Sudan shortly.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="24385" annotation_id="19299">
          <DiscourseConnective annotation_id="19299" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19312">que</DiscourseConnective> la haute représentante pourra <DiscourseConnective annotation_id="19346">bientôt</DiscourseConnective> se rendre au Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17566" docOffset="128">
      <en>I am <Alignment alignment="19387" annotation_id="17571">
          <DiscourseConnective annotation_id="17571" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> excited, particularly as a British citizen, that the new government in Juba is committed to recognising the independence of the Republic of Somaliland - the former British Protectorate of Somaliland - <Alignment alignment="19629" annotation_id="17777">
          <DiscourseConnective annotation_id="17777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am convinced <DiscourseConnective annotation_id="17796" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> that many other African and European states will shortly follow thereafter.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="42189" annotation_id="19387">
          <DiscourseConnective annotation_id="19387" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout excité, <DiscourseConnective annotation_id="19410">en particulier</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="19428">tant que</DiscourseConnective> citoyen britannique, à l'idée <DiscourseConnective annotation_id="19467">que</DiscourseConnective> le nouveau gouvernement de Djouba s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="19518">à</DiscourseConnective> reconnaître l'indépendance de la République du Somaliland - l'ancien protectorat britannique du Somaliland - <Alignment alignment="15589" annotation_id="19629">
          <DiscourseConnective annotation_id="19629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="19650">que</DiscourseConnective> de nombreux autres États africains <DiscourseConnective annotation_id="19689">et</DiscourseConnective> européens suivront rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17877" docOffset="129">
      <en>I would <Alignment alignment="19735" annotation_id="17885">
          <DiscourseConnective annotation_id="17885" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to recognise in the gallery Dr Francis G. Nazario, who is head of the Southern Sudanese Mission to the EU and shortly will become its ambassador.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="17715" annotation_id="19735">
          <DiscourseConnective annotation_id="19735" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> saluer dans la galerie M. Francis G. Nazario, qui dirige la mission de l'UE au Sud-Soudan, dont il sera <DiscourseConnective annotation_id="19849">bientôt</DiscourseConnective> l'ambassadeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18041" docOffset="130">
      <en>Perhaps you could stand up, Dr Nazario and the Southern Sudanese delegation, who are <Alignment alignment="84383" annotation_id="18126">
          <DiscourseConnective annotation_id="18126" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sitting up there.</en>
      <fr>Je vous invite à vous lever, Monsieur Nazario, <DiscourseConnective annotation_id="19919">ainsi</DiscourseConnective> que la délégation sud-soudanaise, qui est <Alignment alignment="1063" annotation_id="19967">
          <DiscourseConnective annotation_id="19967" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> assise là-haut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18149" docOffset="131">
      <en>(Applause for Dr Nazario and the Southern Sudanese delegation)</en>
      <fr>(Applaudissements <DiscourseConnective annotation_id="20011">pour</DiscourseConnective> M. Nazario <DiscourseConnective annotation_id="20027">et</DiscourseConnective> la délégation sud-soudanaise)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18212" id="203" name="Sabine Lösing">
    <ParallelChunk annotation_id="18212" docOffset="132">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, will the situation now improve for the people in Southern Sudan or is the split more in the interests of the West <Alignment alignment="20259" annotation_id="18379">
          <Alignment alignment="20259" annotation_id="18379">
            <DiscourseConnective annotation_id="18379" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can get control of the oil reserves?</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Monsieur le Président, la situation va-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="20139">maintenant</DiscourseConnective> s'améliorer <DiscourseConnective annotation_id="20162">pour</DiscourseConnective> la population du Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="20195">ou</DiscourseConnective> la scission est-elle davantage dans l'intérêt de l'Occident, <Alignment alignment="14715" annotation_id="20259">
          <Alignment alignment="10834" annotation_id="20259">
            <DiscourseConnective annotation_id="20259" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions avoir la main mise sur les réserves pétrolières?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18427" docOffset="133">
      <en>In any case, the South has huge challenges ahead.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20332">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, des défis énormes attendent le Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18477" docOffset="134">
      <en>Without a functional infrastructure and with the current disastrous economic situation, civilian assistance and humanitarian aid will be needed for a long time.</en>
      <fr>En l'absence d'infrastructure fonctionnelle <DiscourseConnective annotation_id="20432">et</DiscourseConnective> au vu de la situation économique catastrophique, l'assistance civile <DiscourseConnective annotation_id="20504">et</DiscourseConnective> l'aide humanitaire seront nécessaires pendant très longtemps encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18638" docOffset="135">
      <en>Unfortunately, the danger of violent conflicts has probably not been eliminated for certain.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20576">Malheureusement</DiscourseConnective>, le risque de conflits violents n'a probablement pas définitivement disparu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18731" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="20690" annotation_id="18731">
          <DiscourseConnective annotation_id="18731" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, experts believe that this cannot be resolved by military means.</en>
      <fr>Les experts estiment <Alignment alignment="16886" annotation_id="20690">
          <DiscourseConnective annotation_id="20690" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20700">que</DiscourseConnective> ce risque ne peut pas être éliminé par des moyens militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18804" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="20766" annotation_id="18804">
          <Alignment alignment="20766" annotation_id="18804">
            <DiscourseConnective annotation_id="18804" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a focus on military means prevents a real solution to the conflicts being found.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17046" annotation_id="20766">
          <Alignment alignment="7932" annotation_id="20766">
            <DiscourseConnective annotation_id="20766" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le recours <DiscourseConnective annotation_id="20791">à</DiscourseConnective> des moyens militaires empêcherait de trouver une solution réelle aux conflits qui surgiraient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18902" docOffset="138">
      <en>The necessary civilian assistance can be provided much more efficiently without military involvement.</en>
      <fr>L'assistance civile nécessaire sera fournie de manière beaucoup plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="20966">sans</DiscourseConnective> intervention militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19004" docOffset="139">
      <en>The transfer of civilian tasks to the military hinders the sustainable development of civilian structures.</en>
      <fr>Le transfert de tâches civiles aux militaires empêche le développement durable de structures civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19111" docOffset="140">
      <en>An example of this is Darfur.</en>
      <fr>Le Darfour nous en offre un exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19141" docOffset="141">
      <en>A massive military apparatus has now taken over the tasks of humanitarian and development organisations there, something that has been sharply criticised by these organisations.</en>
      <fr>Un vaste appareil militaire a désormais repris les tâches des organisations humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="21223">et</DiscourseConnective> de développement, une situation qui a été vivement critiquée par ces organisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19319" docOffset="142">
      <en>Our demands are that the focus be on purely civilian conflict management and assistance measures, <Alignment alignment="21426" annotation_id="19417">
          <DiscourseConnective annotation_id="19417" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> a reduction of the UN mission to the civilian components and no potential use of EU battle groups.</en>
      <fr>Nous demandons à ce <DiscourseConnective annotation_id="21330">que</DiscourseConnective> l'accent <DiscourseConnective annotation_id="21343">soit</DiscourseConnective> mis sur des mesures d'assistance <DiscourseConnective annotation_id="21381">et</DiscourseConnective> de gestion purement civiles des conflits, <Alignment alignment="30182" annotation_id="21426">
          <DiscourseConnective annotation_id="21426" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur une réduction de la mission de l'ONU au profit des composantes civiles <DiscourseConnective annotation_id="21515">et</DiscourseConnective> l'absence de tout recours potentiel à des groupements tactiques de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19531" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="21591" annotation_id="19531">
          <Alignment alignment="21591" annotation_id="19531">
            <DiscourseConnective annotation_id="19531" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in terms of a development perspective we call for Sudan's debt be written off.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45763" annotation_id="21591">
          <Alignment alignment="4991" annotation_id="21591">
            <DiscourseConnective annotation_id="21591" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, concernant le développement, nous demandons l'annulation de la dette du Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19623" id="204" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="19623" docOffset="144">
      <en>on behalf of the EFD Group. - (NL) Mr President, every sign indicates that the result of the 9 January referendum in Southern Sudan will be virtually unanimous support for independence.</en>
      <fr>au nom du groupe EFD. - (NL) Monsieur le Président, tous les signes indiquent <DiscourseConnective annotation_id="21763">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="21770">résultat</DiscourseConnective> du référendum au Sud-Soudan du 9 janvier fera apparaître un soutien quasiment unanime en faveur de l'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19809" docOffset="145">
      <en>That is perfectly understandable, or reasonable, and, indeed, should be welcomed.</en>
      <fr>Ce résultat est parfaitement compréhensible, <DiscourseConnective annotation_id="21939">ou</DiscourseConnective> raisonnable, <DiscourseConnective annotation_id="21955">et</DiscourseConnective> se doit d'être salué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19891" docOffset="146">
      <en>After all, Southern Sudan has recently left behind it 23 years of civil warfare with the Arab north, in which 2.5 million people were killed <Alignment alignment="22138" annotation_id="20032">
          <DiscourseConnective annotation_id="20032" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> more than 4 million driven out.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan a récemment laissé derrière lui 23 années de guerre civile avec le Nord arabe, au cours desquelles 2,5 millions de personnes ont trouvé la mort <Alignment alignment="8996" annotation_id="22138">
          <DiscourseConnective annotation_id="22138" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 4 millions de citoyens ont été expulsés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20068" docOffset="147">
      <en>That is without even mentioning the slavery in the north, to which possibly hundreds of thousands of Southern Sudanese women and children fell victim.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22190">Sans</DiscourseConnective> parler de l'esclavage dans le Nord, dont ont été probablement victimes des centaines de milliers de femmes <DiscourseConnective annotation_id="22302">et</DiscourseConnective> d'enfants sud-soudanais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20219" docOffset="148">
      <en>Against this historical background, it goes without saying that this youngest state in the making could do with any international assistance it can get in building up its institutions.</en>
      <fr>Dans ce contexte historique, il va <DiscourseConnective annotation_id="22365">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22370">dire que</DiscourseConnective> ce jeune État <DiscourseConnective annotation_id="22393">en</DiscourseConnective> chantier aura bien besoin de toute l'assistance internationale disponible pour mettre <DiscourseConnective annotation_id="22482">en</DiscourseConnective> place ses institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20404" docOffset="149">
      <en>Now, that process certainly requires a reliable police force.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22509">Cela dit</DiscourseConnective>, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="22532">que</DiscourseConnective> ce processus requiert une force de police fiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20466" docOffset="150">
      <en>Just last week, I received some worrying reports in connection with that, that is, reports of serious malpractice in the new police academy in Rajaf.</en>
      <fr>Pas <DiscourseConnective annotation_id="22590">plus tard</DiscourseConnective> que la semaine dernière, j'ai reçu des rapports inquiétants <DiscourseConnective annotation_id="22660">à cet égard</DiscourseConnective>, faisant état de fautes professionnelles graves au sein de la nouvelle académie de police de Rajaf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20616" docOffset="151">
      <en>I would <Alignment alignment="26067" annotation_id="20624">
          <DiscourseConnective annotation_id="20624" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call for European attention and efforts to help address this, but <Alignment alignment="12591" annotation_id="20700">
          <DiscourseConnective annotation_id="20700" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, equally, to assist with all the urgent state affairs which Southern Sudan will be facing.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="10717" annotation_id="22784">
          <DiscourseConnective annotation_id="22784" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander <DiscourseConnective annotation_id="22802">à</DiscourseConnective> l'Europe de prêter attention à ce problème <DiscourseConnective annotation_id="22847">et</DiscourseConnective> d'essayer de le résoudre, <DiscourseConnective annotation_id="22876">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1677" annotation_id="22881">
          <DiscourseConnective annotation_id="22881" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aider le Sud-Soudan dans toutes les affaires d'État urgentes auxquelles il sera confronté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20796" id="205" name="Martin Ehrenhauser">
    <ParallelChunk annotation_id="20796" docOffset="152">
      <en>(DE) Mr President, there are two things that I brought back from the trip to Sudan: firstly, a belief in the viability of Southern Sudan and, secondly, the fact that there is no alternative to this belief in the viability of Southern Sudan.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, j'ai ramené deux choses de mon voyage au Soudan: <DiscourseConnective annotation_id="23061">premièrement</DiscourseConnective>, la conviction que le Sud-Soudan est viable <DiscourseConnective annotation_id="23118">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23122">deuxièmement</DiscourseConnective>, le fait <DiscourseConnective annotation_id="23144">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas d'alternative <DiscourseConnective annotation_id="23174">à</DiscourseConnective> cette conviction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21037" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="68458" annotation_id="21037">
          <DiscourseConnective annotation_id="21037" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as in the case of a small child, it is <Alignment alignment="23259" annotation_id="21085">
          <DiscourseConnective annotation_id="21085" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary to support this young state <DiscourseConnective annotation_id="21128" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> it is able to be independent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13619" annotation_id="23194">
          <DiscourseConnective annotation_id="23194" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23205">à</DiscourseConnective> l'instar d'un enfant en bas âge, ce jeune État aura <Alignment alignment="17390" annotation_id="23259">
          <DiscourseConnective annotation_id="23259" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin de soutien jusqu'à ce qu'il puisse évoluer en toute indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21164" docOffset="154">
      <en>That is simply what the international community is called on to do.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="23348">précisément</DiscourseConnective> ce que l'on demande <DiscourseConnective annotation_id="23380">à</DiscourseConnective> la communauté internationale de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21232" docOffset="155">
      <en>I would like to address two points.</en>
      <fr>Je voudrais soulever deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21268" docOffset="156">
      <en>Firstly, debt write-off.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23455">D'abord</DiscourseConnective>, l'annulation de la dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21293" docOffset="157">
      <en>As an Austrian MEP this is of particular concern to me <Alignment alignment="11203" annotation_id="21348">
          <DiscourseConnective annotation_id="21348" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, after all, Austria is the largest creditor in the Paris Club.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="23493">tant que</DiscourseConnective> député autrichien, ce point me préoccupe tout particulièrement, <Alignment alignment="21348" annotation_id="23566">
          <DiscourseConnective annotation_id="23566" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Autriche est le principal créditeur du Club de Paris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21419" docOffset="158">
      <en>I believe that we have to lead by example here <Alignment alignment="23695" annotation_id="21466">
          <DiscourseConnective annotation_id="21466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even <Alignment alignment="23699" annotation_id="21476">
          <DiscourseConnective annotation_id="21476" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a task for the Member States, it is <DiscourseConnective annotation_id="21521" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> very important that, under the supervision of the European Union, there is excellent coordination of the Member States.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="23649">que</DiscourseConnective> nous devons montrer l'exemple <DiscourseConnective annotation_id="23683">à cet égard</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21049" annotation_id="23695">
          <DiscourseConnective annotation_id="23695" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23203" annotation_id="23699">
          <DiscourseConnective annotation_id="23699" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="23709">s'</DiscourseConnective>agit d'une tâche relevant de la compétence des États membres, il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="23791">qu'</DiscourseConnective>il y ait, sous la supervision de l'Union européenne, une parfaite coordination des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21654" docOffset="159">
      <en>The second point that I would like to mention here is the situation of stalemate that we find ourselves in: on the one hand we have the arrest warrant from the International Criminal Tribunal <Alignment alignment="24065" annotation_id="21846">
          <DiscourseConnective annotation_id="21846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the other there is <DiscourseConnective annotation_id="21872" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the will and the need to pay out money from the 10th European Development Fund.</en>
      <fr>Le deuxième point <DiscourseConnective annotation_id="23910">que</DiscourseConnective> je voudrais soulever ici concerne l'impasse dans laquelle nous nous trouvons: <DiscourseConnective annotation_id="23992">d'un côté</DiscourseConnective>, nous avons le mandat d'arrêt de la Cour pénale internationale <Alignment alignment="21425" annotation_id="24065">
          <DiscourseConnective annotation_id="24065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24069">de l'autre</DiscourseConnective>, la volonté <DiscourseConnective annotation_id="24092">et</DiscourseConnective> la nécessité de rembourser l'argent provenant du 10e Fonds européen de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21957" docOffset="160">
      <en>I think that we need a swift but very pragmatic solution here.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24190">que</DiscourseConnective> nous devons trouver une solution rapide, <DiscourseConnective annotation_id="24235">mais</DiscourseConnective> néanmoins très pragmatique <DiscourseConnective annotation_id="24267">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22020" id="206" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="22020" docOffset="161">
      <en>(PL) Mr President, we are very pleased that the referendum in Southern Sudan has passed off so peacefully.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, nous sommes ravis <DiscourseConnective annotation_id="24326">que</DiscourseConnective> le référendum au Sud-Soudan se soit déroulé pacifiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22127" docOffset="162">
      <en>Our observers are united in their praise for what they saw during the observation mission.</en>
      <fr>Nos observateurs font tous l'éloge de ce qu'ils ont vu au cours de la mission d'observation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22218" docOffset="163">
      <en>They have <Alignment alignment="62804" annotation_id="22228">
          <DiscourseConnective annotation_id="22228" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> given a positive assessment of the referendum itself from the viewpoint of the standards we promote.</en>
      <fr>Ils ont <Alignment alignment="12809" annotation_id="24490">
          <DiscourseConnective annotation_id="24490" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> donné une évaluation positive du référendum lui-même du point de vue des normes que nous défendons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22334" docOffset="164">
      <en>The referendum was credible and well-organised, <DiscourseConnective annotation_id="22382" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it gave voters the opportunity to make their views heard.</en>
      <fr>Le référendum, qui était à la fois crédible <DiscourseConnective annotation_id="24644">et</DiscourseConnective> bien organisé, a offert la chance aux électeurs de faire entendre leur point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22444" docOffset="165">
      <en>The importance that Southern Sudanese citizens attached to this referendum was <Alignment alignment="16197" annotation_id="22523">
          <DiscourseConnective annotation_id="22523" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> plain to see, with a turn-out of 60% being achieved by the fourth day.</en>
      <fr>L'importance <DiscourseConnective annotation_id="24745">que</DiscourseConnective> les Sud-soudanais accordaient <DiscourseConnective annotation_id="24779">à</DiscourseConnective> ce référendum est <Alignment alignment="9262" annotation_id="24799">
          <DiscourseConnective annotation_id="24799" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement apparue, avec un taux de participation de 60 % au quatrième jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22599" docOffset="166">
      <en>This is clear testimony to how determined the people are to achieve self-determination.</en>
      <fr>Cela témoigne clairement de la détermination de la population <DiscourseConnective annotation_id="24948">à</DiscourseConnective> obtenir le droit à l'autodétermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22687" docOffset="167">
      <en>President Bashir has often been criticised by this House, <Alignment alignment="25054" annotation_id="22745">
          <DiscourseConnective annotation_id="22745" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this time we should give him credit for the statement he made on 24 January in Juba, to which Mrs Ashton referred.</en>
      <fr>Le président el-Béchir a souvent été critiqué par ce Parlement, <Alignment alignment="5983" annotation_id="25054">
          <DiscourseConnective annotation_id="25054" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette fois, nous devrions lui reconnaître la déclaration qu'il a faite le 24 janvier <DiscourseConnective annotation_id="25145">à</DiscourseConnective> Djouba et <DiscourseConnective annotation_id="25157">à</DiscourseConnective> laquelle Mme Ashton a fait référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22864" docOffset="168">
      <en>He announced that he would recognise any decision made on the basis of the referendum, even <Alignment alignment="21346" annotation_id="22956">
          <DiscourseConnective annotation_id="22956" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that meant the secession of Southern Sudan, <Alignment alignment="25323" annotation_id="23003">
          <DiscourseConnective annotation_id="23003" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everything points to the fact that those living in the region have made their wishes extremely clear.</en>
      <fr>Il a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="25210">qu'</DiscourseConnective>il reconnaîtrait toute décision découlant du référendum, <Alignment alignment="17009" annotation_id="25270">
          <DiscourseConnective annotation_id="25270" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifiait la séparation du Sud-Soudan, <Alignment alignment="923" annotation_id="25323">
          <DiscourseConnective annotation_id="25323" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout laisse entendre <DiscourseConnective annotation_id="25347">que</DiscourseConnective> les habitants de la région ont exprimé leurs souhaits de manière très claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23109" docOffset="169">
      <en>I would echo the wishes and hopes voiced by others that, <Alignment alignment="28448" annotation_id="23166">
          <DiscourseConnective annotation_id="23166" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Sudan is <DiscourseConnective annotation_id="23178" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> split into two countries, they will enjoy a peaceful co-existence.</en>
      <fr>Je voudrais me faire l'écho des souhaits <DiscourseConnective annotation_id="25470">et</DiscourseConnective> des espoirs exprimés par d'autres, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="25517">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="23166" annotation_id="25522">
          <DiscourseConnective annotation_id="25522" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Soudan est scindé <DiscourseConnective annotation_id="25546">en</DiscourseConnective> deux pays, ceux-ci peuvent cohabiter dans la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23253" docOffset="170">
      <en>It is now important for the peaceful atmosphere that reigned during the referendum to be followed by a peaceful period during which the results can be announced <Alignment alignment="97994" annotation_id="23414">
          <DiscourseConnective annotation_id="23414" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the two states can undergo transformations.</en>
      <fr>Il est à présent important <DiscourseConnective annotation_id="25627">que</DiscourseConnective> l'atmosphère pacifique qui a régné pendant le référendum <DiscourseConnective annotation_id="25688">soit</DiscourseConnective> suivie par une période de paix pendant laquelle les résultats pourront être annoncés <Alignment alignment="4194" annotation_id="25778">
          <DiscourseConnective annotation_id="25778" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les deux États subir des transformations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23462" docOffset="171">
      <en>Many observers are afraid that the current wave of riots and democratic demands in several countries, including Sudan, could become an excuse to freeze the peace process and will make it impossible for ambitious plans to be put into effect.</en>
      <fr>De nombreux observateurs craignent <DiscourseConnective annotation_id="25858">que</DiscourseConnective> la vague actuelle d'émeutes <DiscourseConnective annotation_id="25890">et</DiscourseConnective> d'exigences démocratiques dans plusieurs pays, y compris au Soudan, ne serve d'excuse <DiscourseConnective annotation_id="25979">pour</DiscourseConnective> geler le processus de paix <DiscourseConnective annotation_id="26011">et</DiscourseConnective> empêche la mise sur pied de plans ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23703" docOffset="172">
      <en>The outlook in some quarters is positive, <Alignment alignment="64" annotation_id="23745">
          <DiscourseConnective annotation_id="23745" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3357" annotation_id="23764">
          <DiscourseConnective annotation_id="23764" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the African Union, which is known to be ready to recognise the independence of the new African state.</en>
      <fr>Les perspectives d'avenir sont <Alignment alignment="22259" annotation_id="26090">
          <DiscourseConnective annotation_id="26090" sense="Comparison.Contrast">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> positives dans certains milieux, <Alignment alignment="14736" annotation_id="26136">
          <DiscourseConnective annotation_id="26136" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> au sein de l'Union africaine, qui, on le sait, est prête <DiscourseConnective annotation_id="26203">à</DiscourseConnective> reconnaître l'indépendance du nouvel État africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23881" docOffset="173">
      <en>We must <Alignment alignment="26269" annotation_id="23889">
          <DiscourseConnective annotation_id="23889" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be aware that the referendum is not the end of the matter, <Alignment alignment="26348" annotation_id="23953">
          <DiscourseConnective annotation_id="23953" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that ultimate success means realising the wishes of those living in Sudan.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="22203" annotation_id="26269">
          <DiscourseConnective annotation_id="26269" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="26298">que</DiscourseConnective> le référendum n'est nullement une fin en soi, <Alignment alignment="24530" annotation_id="26348">
          <DiscourseConnective annotation_id="26348" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26351">que</DiscourseConnective> la victoire finale implique de donner vie aux aspirations de la population soudanaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24032" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="26442" annotation_id="24032">
          <DiscourseConnective annotation_id="24032" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, their wishes may be granted on 9 July 2011, <Alignment alignment="26522" annotation_id="24088">
          <DiscourseConnective annotation_id="24088" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the independence of Sudan will be proclaimed, <Alignment alignment="26571" annotation_id="24139">
          <DiscourseConnective annotation_id="24139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only <Alignment alignment="26586" annotation_id="24148">
          <DiscourseConnective annotation_id="24148" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> will we be able to celebrate the end of this bloody and long-standing conflict.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7364" annotation_id="26442">
          <DiscourseConnective annotation_id="26442" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, leurs souhaits pourraient être exaucés le 9 juillet 2011, <Alignment alignment="2990" annotation_id="26522">
          <DiscourseConnective annotation_id="26522" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indépendance du Soudan sera proclamée, <Alignment alignment="13524" annotation_id="26571">
          <DiscourseConnective annotation_id="26571" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est qu'<Alignment alignment="33401" annotation_id="26586">
          <DiscourseConnective annotation_id="26586" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrons célébrer la fin de ce conflit sanglant <DiscourseConnective annotation_id="26649">et</DiscourseConnective> de longue date.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24233" id="207" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="24233" docOffset="175">
      <en>(RO) Mr President, after four decades of civil war, with a toll of more than 2 million dead and 4 million refugees, Southern Sudan's secession is a response to ethnic and religious intolerance, in the wake of the 2005 report and the referendum which took place a month ago.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="26696">après</DiscourseConnective> quatre décennies de guerre civile, <DiscourseConnective annotation_id="26737">et</DiscourseConnective> un bilan <DiscourseConnective annotation_id="26749">de plus</DiscourseConnective> de 2 millions de morts <DiscourseConnective annotation_id="26780">et</DiscourseConnective> de 4 millions de réfugiés, la séparation du Sud-Soudan est une réponse <DiscourseConnective annotation_id="26854">à</DiscourseConnective> l'intolérance ethnique <DiscourseConnective annotation_id="26879">et</DiscourseConnective> religieuse, dans la foulée du rapport de 2005 <DiscourseConnective annotation_id="26928">et</DiscourseConnective> du référendum organisé il y a un mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24507" docOffset="176">
      <en>The sides involved have agreed on this separation, <Alignment alignment="27025" annotation_id="24558">
          <DiscourseConnective annotation_id="24558" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I firmly believe that this will speed up and facilitate Southern Sudan's acceptance into the international community.</en>
      <fr>Les parties impliquées ont convenu de cette séparation <Alignment alignment="11151" annotation_id="27025">
          <DiscourseConnective annotation_id="27025" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="27047">que</DiscourseConnective> cela accélérera <DiscourseConnective annotation_id="27067">et</DiscourseConnective> facilitera l'acceptation du Sud-Soudan au sein de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24680" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="40107" annotation_id="24680">
          <DiscourseConnective annotation_id="24680" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a risk of a domino effect on a continent traumatised by wars caused by artificial borders inherited from colonial times.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="30480" annotation_id="27160">
          <DiscourseConnective annotation_id="27160" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> un risque d'effet domino sur un continent traumatisé par des guerres ayant pour origine les frontières artificielles héritées de l'époque coloniale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24819" docOffset="178">
      <en>This is why the six-month period of transition towards the clean break is crucial in terms of defining the new state's future path.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27319">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la période de transition de six mois <DiscourseConnective annotation_id="27371">avant</DiscourseConnective> la rupture définitive est primordiale <DiscourseConnective annotation_id="27415">en vue de</DiscourseConnective> définir l'orientation future du nouvel État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24951" docOffset="179">
      <en>On the one hand, it is faced with military and strategic challenges, the resurgence of violence among former military leaders of the secessionist movement, interference from some militia, privatisation of internal security, border incidents with Muslim Sudan and the issue of dividing the oil revenues with the latter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27470">D'une part</DiscourseConnective>, ce pays est confronté <DiscourseConnective annotation_id="27504">à</DiscourseConnective> des défis militaires <DiscourseConnective annotation_id="27527">et</DiscourseConnective> stratégiques, à la résurgence de violence parmi les anciens dirigeants militaires du mouvement séparatiste, à l'ingérence de certaines milices, à la privatisation de la sécurité intérieure, à des incidents frontaliers avec le Soudan musulman <DiscourseConnective annotation_id="27772">et</DiscourseConnective> au problème de la répartition des revenus pétroliers avec ce dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25270" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="78616" annotation_id="25270">
          <Alignment alignment="27845" annotation_id="25270">
            <Alignment alignment="27845" annotation_id="25270">
              <DiscourseConnective annotation_id="25270" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, there is a great humanitarian problem, <Alignment alignment="27912" annotation_id="25328">
          <DiscourseConnective annotation_id="25328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that the European Union must get involved in this on a major scale.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6958" annotation_id="27845">
          <Alignment alignment="51247" annotation_id="27845">
            <Alignment alignment="22870" annotation_id="27845">
              <DiscourseConnective annotation_id="27845" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le pays est <DiscourseConnective annotation_id="27871">en</DiscourseConnective> proie <DiscourseConnective annotation_id="27880">à</DiscourseConnective> un problème humanitaire grave <Alignment alignment="3570" annotation_id="27912">
          <DiscourseConnective annotation_id="27912" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="27924">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit largement s'impliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25408" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="27975" annotation_id="25408">
          <DiscourseConnective annotation_id="25408" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will be faced with a disaster which will fuel the instability in the region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15163" annotation_id="27975">
          <DiscourseConnective annotation_id="27975" sense="Expansion.Alternative">Sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous serons face à une catastrophe qui ne fera qu'attiser l'instabilité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25499" docOffset="182">
      <en>In Sudan one in ten children die during the first year of life <Alignment alignment="91840" annotation_id="25562">
          <DiscourseConnective annotation_id="25562" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one in seven die <Alignment alignment="28144" annotation_id="25583">
          <DiscourseConnective annotation_id="25583" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they reach the age of five.</en>
      <fr>Un enfant soudanais sur dix meurt durant sa première année <Alignment alignment="4323" annotation_id="28129">
          <DiscourseConnective annotation_id="28129" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un sur sept <Alignment alignment="5422" annotation_id="28144">
          <DiscourseConnective annotation_id="28144" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>avoir atteint l'âge de cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25618" docOffset="183">
      <en>There is limited access to drinking water and healthcare services, <DiscourseConnective annotation_id="25685" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> four fifths of the population are illiterate.</en>
      <fr>L'accès <DiscourseConnective annotation_id="28193">à</DiscourseConnective> l'eau potable <DiscourseConnective annotation_id="28209">et</DiscourseConnective> aux services de soins de santé est limité et l'analphabétisme touche quatre cinquièmes de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25737" docOffset="184">
      <en>Half the population in the south is under 18 years of age <Alignment alignment="96802" annotation_id="25795">
          <DiscourseConnective annotation_id="25795" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25800" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they escape the clutches of child mortality, they are at risk, due to poverty and the lack of prospects, of ending up as cannon fodder in the conflicts which may undermine the new state's independence.</en>
      <fr>La moitié de la population du Sud est âgée de moins de 18 ans <Alignment alignment="11021" annotation_id="28379">
          <DiscourseConnective annotation_id="28379" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, du fait de la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="28406">et</DiscourseConnective> de l'absence de perspectives d'avenir, les jeunes qui échappent à la mortalité infantile risquent de finir <DiscourseConnective annotation_id="28516">comme</DiscourseConnective> chair à canon dans les conflits qui pourraient affaiblir l'indépendance du nouvel État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26005" docOffset="185">
      <en>I hope that the European Union will take into account how complex this issue is.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="28619">que</DiscourseConnective> l'Union européenne prendra en considération la complexité de ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26086" id="208" name="Marielle De Sarnez">
    <ParallelChunk annotation_id="26086" docOffset="186">
      <en>(FR) Mr President, I am delighted that the people of Southern Sudan have been given the freedom to choose their future.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis très heureuse <DiscourseConnective annotation_id="28742">que</DiscourseConnective> les Soudanais du Sud aient pu déterminer librement leur destin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26206" docOffset="187">
      <en>I am proud to be able to say that the final undisputed outcome has been obtained thanks to strong support from the international community and the European Union.</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="28813">résultat</DiscourseConnective> sans appel a pu être obtenu, on peut s'en féliciter, grâce <DiscourseConnective annotation_id="28881">à</DiscourseConnective> un engagement fort de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="28934">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26369" docOffset="188">
      <en>We are approaching an historic turning point: establishing lasting peace and a new state in a country which has lived through nearly 40 years of civil war in the 55 years since its independence.</en>
      <fr>Nous sommes ainsi à la veille d'un tournant historique: l'instauration d'une paix durable dans un pays qui a connu près de 40 années de guerre civile sur une période de 55 ans d'indépendance et la naissance d'un nouvel État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26564" docOffset="189">
      <en>This marks a new era, the era of negotiations between North and South on the issues that need to be resolved in order to implement the 2005 Comprehensive Peace Agreement: citizenship, defining borders, deciding whether the Abyei region will be held by the North or South, sharing oil resources and debt matters.</en>
      <fr>Une nouvelle phase s'ouvre, celle des négociations entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="29250">et</DiscourseConnective> le Sud sur des points restant <DiscourseConnective annotation_id="29283">à</DiscourseConnective> régler pour la mise en œuvre de l'accord de 2005: citoyenneté, délimitation de frontières, rattachement de la zone d'Abyei au Nord <DiscourseConnective annotation_id="29416">ou</DiscourseConnective> au Sud, partage de la ressource pétrolière <DiscourseConnective annotation_id="29462">ou</DiscourseConnective> question de la dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26876" docOffset="190">
      <en>The European Union will, of course, need to support both this political process and the new state's development.</en>
      <fr>L'Union européenne doit évidemment accompagner ce processus politique, <DiscourseConnective annotation_id="29558">comme</DiscourseConnective> elle doit soutenir le développement de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26989" docOffset="191">
      <en>The international community and European Union must not forget about Northern Sudan, just <Alignment alignment="29720" annotation_id="27079">
          <DiscourseConnective annotation_id="27079" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not forget Darfur, where the conflict is far from resolved <Alignment alignment="33020" annotation_id="27149">
          <DiscourseConnective annotation_id="27149" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where violence has increased considerably over the past 12 months, with over 270 000 individuals forced to leave their homes <Alignment alignment="85006" annotation_id="27278">
          <DiscourseConnective annotation_id="27278" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> more than three million still living in camps.</en>
      <fr>La communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="29641">et</DiscourseConnective> l'Union européenne ne doivent pas non plus oublier le Nord-Soudan, pas plus <Alignment alignment="26668" annotation_id="29720">
          <DiscourseConnective annotation_id="29720" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ne doivent oublier le Darfour, où le conflit est encore loin d'être résolu <Alignment alignment="49573" annotation_id="29804">
          <DiscourseConnective annotation_id="29804" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où la violence a considérablement augmenté au cours des douze derniers mois, avec plus de 270 000 personnes contraintes de quitter leur foyer <Alignment alignment="13772" annotation_id="29949">
          <DiscourseConnective annotation_id="29949" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 3 millions de personnes qui vivent <DiscourseConnective annotation_id="29995">encore</DiscourseConnective> aujourd'hui dans des camps.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27329" id="209" name="Oriol Junqueras Vies">
    <ParallelChunk annotation_id="27329" docOffset="192">
      <en>(ES) Mr President, the European Union's fundamental principle is democracy <Alignment alignment="30122" annotation_id="27404">
          <DiscourseConnective annotation_id="27404" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given that the vast majority of Southern Sudan's inhabitants have democratically voted in favour of independence, the European Union must give its support to the immediate creation of the new state.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, le principe fondamental de l'Union européenne est la démocratie <Alignment alignment="49" annotation_id="30122">
          <DiscourseConnective annotation_id="30122" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au vu de l'immense majorité des Sud-soudanais qui ont voté démocratiquement <DiscourseConnective annotation_id="30202">en</DiscourseConnective> faveur de l'indépendance, l'Union européenne se doit d'apporter son soutien <DiscourseConnective annotation_id="30281">à</DiscourseConnective> la création immédiate du nouvel État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27608" docOffset="193">
      <en>We have to do so because, amongst other reasons, democracy is the foundation for stability, security and prosperity in Africa, as well as in the Mediterranean.</en>
      <fr>Nous devons le faire <DiscourseConnective annotation_id="30342">parce que</DiscourseConnective>, entre autres raisons, la démocratie est le fondement de la stabilité, de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="30438">et</DiscourseConnective> de la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="30458">en</DiscourseConnective> Afrique, <DiscourseConnective annotation_id="30470">tout comme</DiscourseConnective> dans la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27768" docOffset="194">
      <en>In the same vein, I would <Alignment alignment="30543" annotation_id="27794">
          <DiscourseConnective annotation_id="27794" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress the international importance that the right to self-determination is taking on as a tool for international relations: we have seen it in Kosovo <Alignment alignment="30727" annotation_id="27950">
          <DiscourseConnective annotation_id="27950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are now seeing it in Southern Sudan.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="30511">même</DiscourseConnective> ordre d'idées, je voudrais <Alignment alignment="23002" annotation_id="30543">
          <DiscourseConnective annotation_id="30543" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner l'importance <DiscourseConnective annotation_id="30576">que</DiscourseConnective> prend l'utilisation du droit <DiscourseConnective annotation_id="30609">à</DiscourseConnective> l'autodétermination sur la scène mondiale en <DiscourseConnective annotation_id="30656">tant qu'</DiscourseConnective>outil des relations internationales, nous l'avons vu au Kosovo <Alignment alignment="19339" annotation_id="30727">
          <DiscourseConnective annotation_id="30727" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le voyons <DiscourseConnective annotation_id="30745">maintenant</DiscourseConnective> au Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27994" docOffset="195">
      <en>The International Criminal Court itself has concluded that democratic independence processes are perfectly legal under international law.</en>
      <fr>La Cour pénale internationale a conclu <DiscourseConnective annotation_id="30810">que</DiscourseConnective> les processus démocratiques d'indépendance étaient parfaitement légaux en vertu du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28132" docOffset="196">
      <en>The establishment of borders is returning to where it has to be: democracy.</en>
      <fr>La détermination des frontières est en train de revenir là où elle doit être: dans la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28208" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="31016" annotation_id="28208">
          <DiscourseConnective annotation_id="28208" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to strengthen the Union itself, the EU must <Alignment alignment="31096" annotation_id="28272">
          <DiscourseConnective annotation_id="28272" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be prepared to recognise the right to self-determination of any European countries - such as Catalonia, Scotland or Flanders - that democratically opt for independence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13634" annotation_id="31016">
          <DiscourseConnective annotation_id="31016" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31026">pour</DiscourseConnective> renforcer l'Union elle-même, l'UE doit se préparer <DiscourseConnective annotation_id="31082">à</DiscourseConnective> reconnaître <Alignment alignment="38325" annotation_id="31096">
          <DiscourseConnective annotation_id="31096" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit <DiscourseConnective annotation_id="31115">à</DiscourseConnective> l'autodétermination des pays européens - tels <DiscourseConnective annotation_id="31163">que</DiscourseConnective> la Catalogne, l'Écosse <DiscourseConnective annotation_id="31190">ou</DiscourseConnective> la Flandre - qui choisissent l'indépendance de manière démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28446" id="210" name="Peter van Dalen">
    <ParallelChunk annotation_id="28446" docOffset="198">
      <en>(NL) Mr President, these are apocalyptic times.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, nous vivons des moments apocalyptiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28494" docOffset="199">
      <en>From Mauretania to Oman, people are in flux.</en>
      <fr>Les populations sont <DiscourseConnective annotation_id="31351">en</DiscourseConnective> mutation permanente, de la Mauritanie <DiscourseConnective annotation_id="31392">à</DiscourseConnective> Oman.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28539" docOffset="200">
      <en>All over the world, thousands are dying in natural disasters.</en>
      <fr>Partout dans le monde, des milliers de personnes meurent dans des catastrophes naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28601" docOffset="201">
      <en>In America and Europe, the dance around the golden calf of the euro and the dollar is getting wilder all the time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31491">En</DiscourseConnective> Amérique <DiscourseConnective annotation_id="31503">et</DiscourseConnective> en Europe, la danse autour du veau d'or qu'est l'euro est toujours plus furieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28716" docOffset="202">
      <en>Christians are being persecuted in many countries.</en>
      <fr>Enfin, les chrétiens sont persécutés dans de nombreux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28767" docOffset="203">
      <en>Nobody knows <Alignment alignment="31665" annotation_id="28780">
          <DiscourseConnective annotation_id="28780" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the end of the world will come, <Alignment alignment="31697" annotation_id="28817">
          <DiscourseConnective annotation_id="28817" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Bible commands us to be watchful and ready.</en>
      <fr>Personne ne sait <Alignment alignment="18618" annotation_id="31665">
          <DiscourseConnective annotation_id="31665" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> arrivera la fin du monde, <Alignment alignment="7812" annotation_id="31697">
          <DiscourseConnective annotation_id="31697" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Bible nous ordonne d'être vigilants <DiscourseConnective annotation_id="31741">et</DiscourseConnective> de nous y préparer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28869" docOffset="204">
      <en>
        <Alignment alignment="69974" annotation_id="28869">
          <DiscourseConnective annotation_id="28869" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the midst of this global tumult, we are witnessing a wonderful development: the birth of Southern Sudan.</en>
      <fr>Au milieu de ce tumulte qui secoue le monde entier, nous assistons <Alignment alignment="14468" annotation_id="31831">
          <DiscourseConnective annotation_id="31831" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31841">à</DiscourseConnective> un développement merveilleux: la naissance du Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28986" docOffset="205">
      <en>After many years of oppression and war, the people of Southern Sudan are being freed from slavery.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31901">Après</DiscourseConnective> de nombreuses années d'oppression <DiscourseConnective annotation_id="31941">et</DiscourseConnective> de guerre, les Sud-soudanais sont libérés de l'esclavage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29085" docOffset="206">
      <en>The people of Southern Sudan are being liberated from the house of slavery which is headed by the internationally wanted criminal Omar Al Bashir.</en>
      <fr>Les Sud-soudanais sont libérés de la maison d'esclavage dirigée par Omar el-Béchir, un criminel recherché internationalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29231" docOffset="207">
      <en>That is a cause for great thanksgiving and joy.</en>
      <fr>Cet événement donne lieu <DiscourseConnective annotation_id="32153">à</DiscourseConnective> un état de grâce <DiscourseConnective annotation_id="32172">et</DiscourseConnective> à une joie immense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29279" docOffset="208">
      <en>I warmly congratulate my Southern Sudanese friends present here today on this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32195">Pour</DiscourseConnective> cela, je félicite chaleureusement mes amis sud-soudanais présents ici aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29358" docOffset="209">
      <en>I pray that this new country may have wisdom, <Alignment alignment="14886" annotation_id="29404">
          <Alignment alignment="32341" annotation_id="29404">
            <DiscourseConnective annotation_id="29404" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> law and justice can flourish there.</en>
      <fr>Je prie <DiscourseConnective annotation_id="32291">pour que</DiscourseConnective> ce nouveau pays fasse preuve de sagesse, <Alignment alignment="13198" annotation_id="32341">
          <Alignment alignment="29404" annotation_id="32341">
            <DiscourseConnective annotation_id="32341" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le droit <DiscourseConnective annotation_id="32363">et</DiscourseConnective> la justice puissent s'y épanouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29448" docOffset="210">
      <en>May it be a country where mercy and faith meet together.</en>
      <fr>Puisse ce pays être une nation où cohabitent la miséricorde <DiscourseConnective annotation_id="32460">et</DiscourseConnective> la foi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29505" docOffset="211">
      <en>May it be a nation where peace and justice are intertwined.</en>
      <fr>Puisse-t-il être une nation où la paix <DiscourseConnective annotation_id="32510">et</DiscourseConnective> la justice sont inextricablement liées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29565" docOffset="212">
      <en>I would specifically ask the Commission, represented here by Mr Barnier, to recognise the new state of Southern Sudan immediately, that is, as soon as possible.</en>
      <fr>Je voudrais tout particulièrement demander à la Commission, représentée ici <DiscourseConnective annotation_id="32629">en</DiscourseConnective> la personne de M. Barnier, de reconnaître le nouvel État du Sud-Soudan sans tarder, <DiscourseConnective annotation_id="32716">autrement dit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32730">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="32741">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29726" docOffset="213">
      <en>Follow up on that recognition with action.</en>
      <fr>Faites en sorte que cette reconnaissance soit suivie par des actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29769" docOffset="214">
      <en>Support Southern Sudan wherever possible.</en>
      <fr>Soutenez le Sud-Soudan à tous les niveaux possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29811" docOffset="215">
      <en>Make this country a priority of your foreign policy.</en>
      <fr>Faites de ce pays une priorité de votre politique étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29864" docOffset="216">
      <en>I am looking forward to a specific response from you to my request.</en>
      <fr>J'attends avec impatience une réaction précise de votre part <DiscourseConnective annotation_id="33000">à</DiscourseConnective> ma requête.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29932" id="211" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="29932" docOffset="217">
      <en>Mr President, this is an opportunity for the Sudanese people, of both North and South, to concentrate on growing their economies and using the wealth that their oil resources can bring to feed and educate their people, <Alignment alignment="14487" annotation_id="30151">
          <DiscourseConnective annotation_id="30151" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="33301" annotation_id="30163">
          <DiscourseConnective annotation_id="30163" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help, and do so without delay.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, c'est une occasion <DiscourseConnective annotation_id="33061">pour</DiscourseConnective> le peuple soudanais, tant du Nord <DiscourseConnective annotation_id="33100">que</DiscourseConnective> du Sud, de se concentrer sur le développement de leur économie <DiscourseConnective annotation_id="33167">et</DiscourseConnective> d'utiliser la richesse <DiscourseConnective annotation_id="33193">que</DiscourseConnective> peuvent leur apporter les ressources pétrolières <DiscourseConnective annotation_id="33246">pour</DiscourseConnective> nourrir <DiscourseConnective annotation_id="33259">et</DiscourseConnective> éduquer les citoyens, <Alignment alignment="23285" annotation_id="33284">
          <DiscourseConnective annotation_id="33284" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="10681" annotation_id="33301">
          <DiscourseConnective annotation_id="33301" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les aider, <DiscourseConnective annotation_id="33322">et</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="33328">sans</DiscourseConnective> tarder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30199" docOffset="218">
      <en>Currently 80% of southerners have no access to toilet facilities.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, 80 % des Sud-soudanais n'ont pas accès <DiscourseConnective annotation_id="33400">à</DiscourseConnective> des installations sanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30265" docOffset="219">
      <en>One in ten children die before their first birthday.</en>
      <fr>Un enfant sur dix meurt <DiscourseConnective annotation_id="33456">avant</DiscourseConnective> son premier anniversaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30318" docOffset="220">
      <en>In the poorest parts of the South, less than one percent of children finish primary school.</en>
      <fr>Dans les zones les plus pauvres du Sud, moins d'1 % des enfants terminent l'école primaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30410" docOffset="221">
      <en>Every year Sudan exports billions of dollars of oil.</en>
      <fr>Chaque année, le Soudan exporte du pétrole pour des milliards de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30463" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="33654" annotation_id="30463">
          <DiscourseConnective annotation_id="30463" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> North and South can arrive at a diplomatic and peaceful solution - <Alignment alignment="23285" annotation_id="30533">
          <DiscourseConnective annotation_id="30533" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can - then both parties can use their rich natural resources to haul themselves out of their dreadful poverty - the poverty that plagues their land - with some help from their friends.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22531" annotation_id="33654">
          <DiscourseConnective annotation_id="33654" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Nord <DiscourseConnective annotation_id="33665">et</DiscourseConnective> le Sud parviennent <DiscourseConnective annotation_id="33687">à</DiscourseConnective> trouver une solution diplomatique <DiscourseConnective annotation_id="33723">et</DiscourseConnective> pacifique - <Alignment alignment="30533" annotation_id="33738">
          <DiscourseConnective annotation_id="33738" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils le peuvent -, les deux parties pourront alors utiliser leurs précieuses ressources naturelles <DiscourseConnective annotation_id="33839">pour</DiscourseConnective> sortir de cette pauvreté affreuse - la pauvreté qui ronge leur pays - avec l'aide de leurs amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30727" docOffset="223">
      <en>Of course the future of both governments will depend on issues such as border demarcations, the sharing of oil revenues and the status of Abyei, the disputed oil-rich border region between North and South.</en>
      <fr>Il va de soi que l'avenir des deux gouvernements dépendra de questions telles <DiscourseConnective annotation_id="34019">que</DiscourseConnective> la détermination des frontières, le partage des revenus du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="34090">et</DiscourseConnective> le statut d'Abyei, la région frontalière riche en pétrole contestée entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="34175">et</DiscourseConnective> le Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30933" docOffset="224">
      <en>I urge the High Representative and the Commission to encourage rapid diplomatic negotiations between North and South to resolve the remaining issues in as short a timeframe as possible and, most importantly, to keep this item high on the European Union's agenda.</en>
      <fr>J'invite la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="34218">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="34235">à</DiscourseConnective> encourager des négociations diplomatiques rapides entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="34301">et</DiscourseConnective> le Sud <DiscourseConnective annotation_id="34311">afin de</DiscourseConnective> résoudre les problèmes en suspens dans les plus brefs délais <DiscourseConnective annotation_id="34380">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34384">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34393">à</DiscourseConnective> maintenir ce sujet en haut de l'agenda de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31196" docOffset="225">
      <en>I look forward to welcoming parliamentarians from both sides, representing their states in their own right, to a future meeting of the Joint Parliamentary Assembly of the ACP countries with this Parliament before too long.</en>
      <fr>J'attends avec impatience d'accueillir bientôt les parlementaires des deux camps, représentant leur État respectif <DiscourseConnective annotation_id="34572">en</DiscourseConnective> toute indépendance, lors d'une réunion future de l'Assemblée parlementaire paritaire des pays ACP avec ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31419" docOffset="226">
      <en>It will be an indication that they have arrived at statehood.</en>
      <fr>Ce sera le signe <DiscourseConnective annotation_id="34709">qu'</DiscourseConnective>ils sont devenus un État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31481" docOffset="227">
      <en>I think it is something we should encourage sooner rather than later.</en>
      <fr>J'estime que nous devrions encourager cela au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31551" id="212" name="Guido Milana">
    <ParallelChunk annotation_id="31551" docOffset="228">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I do not want to break up this joyful atmosphere.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="34832">et</DiscourseConnective> Messieurs, je ne veux pas ternir cette atmosphère joyeuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31642" docOffset="229">
      <en>It is true that we have come to the end of the phase begun in 2005, during which diplomacy helped to ensure that events unfolded in the best possible way.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="34906">que</DiscourseConnective> nous sommes arrivés au terme de la phase qui a débuté <DiscourseConnective annotation_id="34964">en</DiscourseConnective> 2005, et au cours de laquelle la diplomatie a contribué <DiscourseConnective annotation_id="35023">à</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="35040">que</DiscourseConnective> tout se déroule <DiscourseConnective annotation_id="35060">pour</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="35068">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31797" docOffset="230">
      <en>
        <Alignment alignment="94157" annotation_id="31797">
          <DiscourseConnective annotation_id="31797" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are still many unresolved problems.</en>
      <fr>De nombreux problèmes ne sont <Alignment alignment="27368" annotation_id="35105">
          <DiscourseConnective annotation_id="35105" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours pas résolus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31848" docOffset="231">
      <en>This is a young country and will be a young country <DiscourseConnective annotation_id="31900" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> secession has taken place.</en>
      <fr>Nous sommes devant un pays jeune, qui sera toujours jeune au moment de la scission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31932" docOffset="232">
      <en>It is a country that still needs to establish its borders, address the issue we have heard mentioned several times of the conflicts in the Abyei region, the issue of the oil pipeline, which is the most important thing in that country, and also the international aid system.</en>
      <fr>C'est un pays qui doit <DiscourseConnective annotation_id="35244">encore</DiscourseConnective> définir ses frontières, de même que faire face au problème mentionné à plusieurs reprises des conflits dans la région d'Abyei, au problème de l'oléoduc, qui est le bien le plus important de ce pays, <DiscourseConnective annotation_id="35450">et</DiscourseConnective> au système d'aide internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32206" docOffset="233">
      <en>I would <Alignment alignment="35499" annotation_id="32214">
          <DiscourseConnective annotation_id="32214" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to make a very simple point to the Commissioner.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="16559" annotation_id="35499">
          <DiscourseConnective annotation_id="35499" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> adresser un commentaire très simple <DiscourseConnective annotation_id="35544">à</DiscourseConnective> l'attention du commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32278" docOffset="234">
      <en>There are two or three things that we need to do.</en>
      <fr>Nous devons faire deux <DiscourseConnective annotation_id="35597">ou</DiscourseConnective> trois choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32328" docOffset="235">
      <en>We need to establish a strategy for Southern Sudan, and recognise this new State on 7 February, without waiting until 9 July <DiscourseConnective annotation_id="32453" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the results of the election are made official.</en>
      <fr>Nous devons mettre en place une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="35656">pour</DiscourseConnective> le Sud-Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="35676">et</DiscourseConnective> reconnaître ce nouvel État le 7 février, <DiscourseConnective annotation_id="35720">sans</DiscourseConnective> attendre l'officialisation des résultats de l'élection prévue le 9 juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32505" docOffset="236">
      <en>We <Alignment alignment="103215" annotation_id="32508">
          <DiscourseConnective annotation_id="32508" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to put our international service into action immediately, and establish a delegation in Southern Sudan.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="50023" annotation_id="35813">
          <DiscourseConnective annotation_id="35813" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre <DiscourseConnective annotation_id="35830">en</DiscourseConnective> branle notre service international sans plus tarder <DiscourseConnective annotation_id="35885">et</DiscourseConnective> créer une délégation au Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32622" docOffset="237">
      <en>This is the only way to support a process; this is the only way for smart, strategic diplomacy to support this country on the path to democracy.</en>
      <fr>C'est là la seule façon de soutenir un processus; c'est la seule façon <DiscourseConnective annotation_id="35995">pour</DiscourseConnective> une diplomatie stratégique et intelligente de soutenir ce pays sur la voie de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32767" docOffset="238">
      <en>I would note that the first thing that the country needs to do is to draw up its constitution, <Alignment alignment="36197" annotation_id="32862">
          <DiscourseConnective annotation_id="32862" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe can be of great help in this.</en>
      <fr>Je voudrais souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="36123">que</DiscourseConnective> la première chose <DiscourseConnective annotation_id="36145">à</DiscourseConnective> faire pour ce pays est de rédiger sa constitution <Alignment alignment="13519" annotation_id="36197">
          <DiscourseConnective annotation_id="36197" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="36201">à cet égard</DiscourseConnective>, l'Europe pourrait être d'une aide précieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32903" id="213" name="Niccolò Rinaldi">
    <ParallelChunk annotation_id="32903" docOffset="239">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I began working at the European Parliament as a political adviser in 1991 <Alignment alignment="36425" annotation_id="33032">
          <DiscourseConnective annotation_id="33032" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at that time the conflict between northern and southern Sudan was already a recurring crisis.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36321">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai commencé à travailler au Parlement européen en <DiscourseConnective annotation_id="36387">tant que</DiscourseConnective> conseiller politique <DiscourseConnective annotation_id="36417">en</DiscourseConnective> 1991 <Alignment alignment="48387" annotation_id="36425">
          <DiscourseConnective annotation_id="36425" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="36429">à</DiscourseConnective> l'époque, le conflit entre le Sud <DiscourseConnective annotation_id="36465">et</DiscourseConnective> le Nord-Soudan était <DiscourseConnective annotation_id="36489">déjà</DiscourseConnective> une crise récurrente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33130" docOffset="240">
      <en>Finally, after 20 years, it seems we are seeing a bit of light at the end of a long, arduous tunnel.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36516">Après</DiscourseConnective> 20 ans, nous apercevons <DiscourseConnective annotation_id="36546">enfin</DiscourseConnective> une lueur au bout de ce tunnel sinueux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33231" docOffset="241">
      <en>
        <Alignment alignment="107474" annotation_id="33231">
          <DiscourseConnective annotation_id="33231" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Milana and others have pointed out, much still needs to be done, <Alignment alignment="36674" annotation_id="33302">
          <DiscourseConnective annotation_id="33302" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of us were preparing for the worst and expecting the civil war to start up again.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="429" annotation_id="36592">
          <DiscourseConnective annotation_id="36592" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que M. Milana <DiscourseConnective annotation_id="36612">et</DiscourseConnective> d'autres l'ont souligné, il reste <DiscourseConnective annotation_id="36649">encore</DiscourseConnective> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="36665">à</DiscourseConnective> faire, <Alignment alignment="27353" annotation_id="36674">
          <DiscourseConnective annotation_id="36674" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup d'entre nous se préparaient au pire <DiscourseConnective annotation_id="36724">et</DiscourseConnective> s'attendaient à une reprise de la guerre civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33393" docOffset="242">
      <en>I <Alignment alignment="36785" annotation_id="33395">
          <DiscourseConnective annotation_id="33395" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> congratulate the north and south of the country on this initial referendum result.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="5214" annotation_id="36785">
          <DiscourseConnective annotation_id="36785" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> à féliciter le Nord <DiscourseConnective annotation_id="36814">et</DiscourseConnective> le Sud du pays <DiscourseConnective annotation_id="36832">pour</DiscourseConnective> les résultats initiaux du référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33488" docOffset="243">
      <en>Every day counts now until the declaration of independence.</en>
      <fr>Chaque jour qui s'écoulera d'ici la déclaration d'indépendance est désormais précieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33548" docOffset="244">
      <en>No-one can allow themselves to put a foot wrong, either in Khartoum, in Juba, in Brussels or at the African Union in Addis Ababa.</en>
      <fr>Personne ne peut se permettre de commettre la moindre maladresse, que ce <DiscourseConnective annotation_id="37035">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37040">à</DiscourseConnective> Khartoum, <DiscourseConnective annotation_id="37052">à</DiscourseConnective> Djouba, <DiscourseConnective annotation_id="37062">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="37074">ou</DiscourseConnective> au siège de l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="37107">à</DiscourseConnective> Addis-Abeba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33678" docOffset="245">
      <en>
        <Alignment alignment="37122" annotation_id="33678">
          <DiscourseConnective annotation_id="33678" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the idea of opening an EU delegation with special status until the declaration of independence is definitely to be welcomed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1900" annotation_id="37122">
          <DiscourseConnective annotation_id="37122" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient clairement de saluer l'idée d'ouvrir une délégation européenne jouissant d'un statut spécial <DiscourseConnective annotation_id="37234">jusqu'à</DiscourseConnective> la déclaration d'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33816" docOffset="246">
      <en>Sudan is about to teach us,the international community, a wonderful lesson about cynicism and about crises that, more out of a sense of resignation than anything else, we often consider to be unsolvable.</en>
      <fr>Le Soudan est sur le point de donner à la communauté internationale une leçon fabuleuse sur le cynisme <DiscourseConnective annotation_id="37376">et</DiscourseConnective> sur les crises <DiscourseConnective annotation_id="37394">que</DiscourseConnective> nous considérons souvent, plus par résignation <DiscourseConnective annotation_id="37445">qu'</DiscourseConnective>autre chose, <DiscourseConnective annotation_id="37461">comme</DiscourseConnective> insolubles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34020" id="214" name="Frank Engel">
    <ParallelChunk annotation_id="34020" docOffset="247">
      <en>(FR) Mr President, I welcome the future independence of Southern Sudan <Alignment alignment="65449" annotation_id="34091">
          <DiscourseConnective annotation_id="34091" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I congratulate the Southern Sudanese people on having achieved it.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je me réjouis de l'indépendance future du Sud-Soudan <Alignment alignment="20338" annotation_id="37555">
          <DiscourseConnective annotation_id="37555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je félicite le peuple Sud-Soudanais de l'avoir acquise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34162" docOffset="248">
      <en>As our fellow Member, Mr Goerens, who has been so kind <DiscourseConnective annotation_id="34217" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to approach me on this occasion, has just said, one can have the right not to live under Sharia law.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37614">Comme</DiscourseConnective> vient de le dire mon collègue, Charles Goerens, qui a eu la gentillesse de se rapprocher de moi <DiscourseConnective annotation_id="37716">pour</DiscourseConnective> l'occasion, on peut avoir le droit de ne pas vivre sous la charia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34321" docOffset="249">
      <en>It is a right that we must honour.</en>
      <fr>C'est un droit <DiscourseConnective annotation_id="37803">que</DiscourseConnective> nous nous devons d'honorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34356" docOffset="250">
      <en>
        <Alignment alignment="72620" annotation_id="34356">
          <DiscourseConnective annotation_id="34356" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I must <Alignment alignment="37877" annotation_id="34372">
          <DiscourseConnective annotation_id="34372" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> point out that there are some populations that are blessed with the opportunity of obtaining the right to such freedom.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22775" annotation_id="37835">
          <DiscourseConnective annotation_id="37835" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux pas m'empêcher d'affirmer <Alignment alignment="23039" annotation_id="37877">
          <DiscourseConnective annotation_id="37877" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37887">qu'</DiscourseConnective>il y a certains peuples qui ont la grâce d'obtenir le droit <DiscourseConnective annotation_id="37950">à</DiscourseConnective> cette liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34497" docOffset="251">
      <en>Nearby, the people of Somaliland do not have that opportunity.</en>
      <fr>À côté, le peuple du Somaliland ne l'a pas, cette grâce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34560" docOffset="252">
      <en>I would like us <Alignment alignment="29174" annotation_id="34576">
          <DiscourseConnective annotation_id="34576" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to revise our policy, which, up until now, has consisted in not recognising the efforts of the people of the Republic of Somaliland, who have built a free and democratic Muslim state in the region, but one which we treat <Alignment alignment="119174" annotation_id="34802">
          <Alignment alignment="38266" annotation_id="34802">
            <DiscourseConnective annotation_id="34802" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it did not exist.</en>
      <fr>Je souhaiterais que nous révisions <Alignment alignment="10158" annotation_id="38059">
          <DiscourseConnective annotation_id="38059" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre politique qui, jusque-là, a consisté <DiscourseConnective annotation_id="38112">à</DiscourseConnective> ne pas reconnaître les efforts du peuple du Somaliland qui a construit un État démocratique libre <DiscourseConnective annotation_id="38212">et</DiscourseConnective> musulman dans la région <DiscourseConnective annotation_id="38239">et</DiscourseConnective> au sujet duquel on fait <Alignment alignment="16621" annotation_id="38266">
          <Alignment alignment="7436" annotation_id="38266">
            <DiscourseConnective annotation_id="38266" sense="Expansion.Conjunction">comme s'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il n'existait pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34826" docOffset="253">
      <en>Mr President, as regards Southern Sudan, I would <DiscourseConnective annotation_id="34875" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to say a word on the status of the country.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="38316">pour</DiscourseConnective> ce qui est du Sud-Soudan, un mot encore sur l'état des lieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34929" docOffset="254">
      <en>Southern Sudan is still the poorest country in Africa despite the fact that, during the past five years, it has been able to access half of the oil resources of the whole of Sudan.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan reste le pays le plus pauvre d'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="38436">malgré le fait que</DiscourseConnective>, durant les cinq dernières années, il a pu disposer de la moitié des ressources pétrolières du Soudan tout entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35110" docOffset="255">
      <en>I can see that there has been blatant underdevelopment, which, up until now, has largely been due to the neglect and oversight of Khartoum.</en>
      <fr>Je constate un sous-développement éclatant qui, jusque-là, est largement dû <DiscourseConnective annotation_id="38646">à</DiscourseConnective> la négligence <DiscourseConnective annotation_id="38662">et</DiscourseConnective> à l'oubli de Khartoum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35250" docOffset="256">
      <en>
        <Alignment alignment="38688" annotation_id="35250">
          <DiscourseConnective annotation_id="35250" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, from now on, I would like the European Union to insist on the need for governance and development, and not to help finance the underdevelopment that is liable to be created in Southern Sudan in the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30962" annotation_id="38688">
          <DiscourseConnective annotation_id="38688" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> à partir de <DiscourseConnective annotation_id="38705">maintenant</DiscourseConnective>, je souhaiterais que l'Union européenne insiste sur la nécessité de gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="38796">et</DiscourseConnective> de développement <DiscourseConnective annotation_id="38816">et</DiscourseConnective> je voudrais que nous ne contribuions pas <DiscourseConnective annotation_id="38860">à</DiscourseConnective> financer un sous-développement qui, <DiscourseConnective annotation_id="38898">à</DiscourseConnective> l'avenir, serait fait maison <DiscourseConnective annotation_id="38929">pour</DiscourseConnective> le Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35465" id="215" name="Jarosław Leszek Wałęsa">
    <ParallelChunk annotation_id="35465" docOffset="257">
      <en>(PL) Mr President, we should resist the temptation to be over-optimistic during today's debate.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, nous devrions résister à la tentation de manifester un trop grand optimisme lors du débat d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35561" docOffset="258">
      <en>Predictions of events in Sudan are nothing but crystal-ball gazing.</en>
      <fr>Les prédictions concernant les événements au Soudan ne sont rien de plus que des prophéties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35629" docOffset="259">
      <en>In spite of all the hopes raised by the recent referendum, it should not be supposed that the matter is already settled.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39175">En</DiscourseConnective> dépit de tous les espoirs soulevés par le récent référendum, il faut éviter de croire <DiscourseConnective annotation_id="39264">que</DiscourseConnective> l'affaire est réglée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35750" docOffset="260">
      <en>That is far from the case, <Alignment alignment="39316" annotation_id="35777">
          <DiscourseConnective annotation_id="35777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no one knows yet whether the country will be divided according to the wishes of those living in the South.</en>
      <fr>C'est loin d'être le cas, <Alignment alignment="7374" annotation_id="39316">
          <DiscourseConnective annotation_id="39316" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nul ne sait <DiscourseConnective annotation_id="39331">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39338">si</DiscourseConnective> le pays sera divisé conformément aux souhaits des habitants du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35888" docOffset="261">
      <en>A further issue is the fact that the southern part of the country is currently united by its dislike of the Muslim North.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="39417">que</DiscourseConnective> le Sud du pays <DiscourseConnective annotation_id="39436">soit</DiscourseConnective> actuellement uni par son aversion à l'égard du Nord musulman est un autre problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36010" docOffset="262">
      <en>
        <Alignment alignment="54683" annotation_id="36010">
          <DiscourseConnective annotation_id="36010" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> this emotion passes <Alignment alignment="39555" annotation_id="36035">
          <DiscourseConnective annotation_id="36035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the time comes for the building of state institutions, the balance between the three culturally and linguistically different tribes will rapidly become apparent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10399" annotation_id="39525">
          <DiscourseConnective annotation_id="39525" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'émotion sera passée <Alignment alignment="22705" annotation_id="39555">
          <DiscourseConnective annotation_id="39555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'arrivera l'heure de créer des institutions nationales, l'équilibre entre les trois tribus culturellement <DiscourseConnective annotation_id="39666">et</DiscourseConnective> linguistiquement différentes deviendra rapidement apparent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36201" docOffset="263">
      <en>This issue will be of great significance, <Alignment alignment="39772" annotation_id="36243">
          <DiscourseConnective annotation_id="36243" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should turn our attention to it now.</en>
      <fr>Ce problème revêtira une grande importance <Alignment alignment="27289" annotation_id="39772">
          <DiscourseConnective annotation_id="39772" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions lui accorder notre attention <DiscourseConnective annotation_id="39818">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36287" docOffset="264">
      <en>The next question we must ask ourselves, <Alignment alignment="63302" annotation_id="36328">
          <DiscourseConnective annotation_id="36328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to which we must find an answer, is <DiscourseConnective annotation_id="36368" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> follows: why are we now hopeful of a peaceful end to a conflict which has lasted half a century?</en>
      <fr>Une autre question que nous devons nous poser, <Alignment alignment="31274" annotation_id="39877">
          <DiscourseConnective annotation_id="39877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39880">à</DiscourseConnective> laquelle nous devons trouver une réponse, est la suivante: pourquoi avons-nous aujourd'hui bon espoir d'une fin pacifique <DiscourseConnective annotation_id="40004">à</DiscourseConnective> un conflit qui a duré un demi-siècle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36468" docOffset="265">
      <en>The answer is clear: crude oil.</en>
      <fr>La réponse est claire: le pétrole brut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36500" docOffset="266">
      <en>Both foreign concerns, without which it would be impossible to extract oil in such a poor country, and the representatives of the two parts of the country have caught the scent of petrodollars.</en>
      <fr>Les entreprises étrangères, <DiscourseConnective annotation_id="40112">sans</DiscourseConnective> lesquelles il serait impossible d'extraire le pétrole dans un pays <DiscourseConnective annotation_id="40184">aussi</DiscourseConnective> pauvre, <DiscourseConnective annotation_id="40198">et</DiscourseConnective> les représentants des deux parties du pays ont senti l'odeur des pétrodollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36694" docOffset="267">
      <en>Let us hope that greed does not blind us, <Alignment alignment="40327" annotation_id="36736">
          <DiscourseConnective annotation_id="36736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that our desire to help not only ensures that funding will be provided for state-building measures, but will <Alignment alignment="78222" annotation_id="36849">
          <DiscourseConnective annotation_id="36849" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allow us to put in place programmes which will benefit society.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="40289">que</DiscourseConnective> la cupidité ne nous aveuglera pas <Alignment alignment="21951" annotation_id="40327">
          <DiscourseConnective annotation_id="40327" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40330">que</DiscourseConnective> notre désir d'aider permettra <DiscourseConnective annotation_id="40364">non seulement</DiscourseConnective> de garantir le financement des mesures de construction de l'État, <Alignment alignment="19668" annotation_id="40444">
          <DiscourseConnective annotation_id="40444" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mettre <DiscourseConnective annotation_id="40465">en</DiscourseConnective> place des programmes au bénéfice de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36918" id="216" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="36918" docOffset="268">
      <en>- (SK) Mr President, prior to the referendum we were very concerned about the accompanying unrest, <Alignment alignment="11530" annotation_id="37017">
          <DiscourseConnective annotation_id="37017" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased that the referendum went off peacefully <Alignment alignment="257" annotation_id="37074">
          <DiscourseConnective annotation_id="37074" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it was valid.</en>
      <fr>- (SK) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="40546">avant</DiscourseConnective> le référendum, nous étions extrêmement préoccupés par les troubles qui accompagnent un tel processus, <Alignment alignment="7250" annotation_id="40654">
          <DiscourseConnective annotation_id="40654" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de voir <DiscourseConnective annotation_id="40679">que</DiscourseConnective> le référendum s'est déroulé de manière pacifique <Alignment alignment="9761" annotation_id="40732">
          <DiscourseConnective annotation_id="40732" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a été validé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37097" docOffset="269">
      <en>
        <Alignment alignment="35469" annotation_id="37097">
          <DiscourseConnective annotation_id="37097" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is necessary to ensure, <Alignment alignment="27448" annotation_id="37133">
          <DiscourseConnective annotation_id="37133" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Baroness Ashton said, that there is a proper additional referendum in Abyei, as well as in the region where oil is located.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="21466" annotation_id="40761">
          <DiscourseConnective annotation_id="40761" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> de s'assurer, <Alignment alignment="18654" annotation_id="40785">
          <DiscourseConnective annotation_id="40785" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'a déclaré la baronne Ashton, <DiscourseConnective annotation_id="40826">qu'</DiscourseConnective>il y aura également un référendum <DiscourseConnective annotation_id="40863">à</DiscourseConnective> Abyei, <DiscourseConnective annotation_id="40872">ainsi</DiscourseConnective> que dans la région où se trouve le pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37260" docOffset="270">
      <en>The observer mission of the European Parliament will <Alignment alignment="114401" annotation_id="37313">
          <DiscourseConnective annotation_id="37313" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be needed at this additional vote.</en>
      <fr>La mission d'observation du Parlement européen sera <Alignment alignment="21523" annotation_id="40974">
          <DiscourseConnective annotation_id="40974" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire lors de ce nouveau vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37353" docOffset="271">
      <en>Even <Alignment alignment="56461" annotation_id="37358">
          <DiscourseConnective annotation_id="37358" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the independence of Southern Sudan is declared, it will remain one of the poorest countries in the world.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan demeurera l'un des pays les plus pauvres au monde, <DiscourseConnective annotation_id="41085">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4867" annotation_id="41090">
          <DiscourseConnective annotation_id="41090" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa déclaration d'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37470" docOffset="272">
      <en>There are many Slovak NGOs working in the region, <Alignment alignment="41190" annotation_id="37520">
          <DiscourseConnective annotation_id="37520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important for them to have the right conditions for their work.</en>
      <fr>De nombreuses ONG slovaques sont à pied d'œuvre dans la région <Alignment alignment="24660" annotation_id="41190">
          <DiscourseConnective annotation_id="41190" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important <DiscourseConnective annotation_id="41210">qu'</DiscourseConnective>elles puissent travailler dans de bonnes conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37594" docOffset="273">
      <en>I would <Alignment alignment="43708" annotation_id="37602">
          <DiscourseConnective annotation_id="37602" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise the role of the local church and church organisations, <DiscourseConnective annotation_id="37680" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they too deserve our support.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="10369" annotation_id="41278">
          <DiscourseConnective annotation_id="41278" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner le rôle de l'église locale <DiscourseConnective annotation_id="41325">et</DiscourseConnective> des organisations cléricales, qui méritent elles <DiscourseConnective annotation_id="41377">aussi</DiscourseConnective> notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37713" docOffset="274">
      <en>They have set up and are running many schools and medical facilities, <Alignment alignment="41475" annotation_id="37783">
          <DiscourseConnective annotation_id="37783" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are highly respected in the region.</en>
      <fr>Elles ont construit <DiscourseConnective annotation_id="41418">et</DiscourseConnective> dirigent un grand nombre d'écoles <DiscourseConnective annotation_id="41455">et</DiscourseConnective> de dispensaires, <Alignment alignment="16424" annotation_id="41475">
          <DiscourseConnective annotation_id="41475" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouissent d'un très grand respect dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37828" docOffset="275">
      <en>I would like to end by saying that, following the break-up of Sudan, we must not forget the minority of South Sudanese who fled to the North in the face of persecution, and have been living there for many years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41528">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais vous demander, <DiscourseConnective annotation_id="41570">après</DiscourseConnective> la scission du Soudan, de ne pas oublier la minorité de Sud-soudanais qui a fui vers le Nord <DiscourseConnective annotation_id="41669">en</DiscourseConnective> raison des persécutions <DiscourseConnective annotation_id="41696">et</DiscourseConnective> qui vit là <DiscourseConnective annotation_id="41710">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38040" docOffset="276">
      <en>
        <Alignment alignment="41739" annotation_id="38040">
          <DiscourseConnective annotation_id="38040" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> North Sudan fails to recognise dual nationality, <DiscourseConnective annotation_id="38092" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> President al-Bashir has promised, Sharia law will apply, <Alignment alignment="77156" annotation_id="38152">
          <DiscourseConnective annotation_id="38152" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they may become second class citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43078" annotation_id="41739">
          <DiscourseConnective annotation_id="41739" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Nord-Soudan venait <DiscourseConnective annotation_id="41764">à</DiscourseConnective> ne pas reconnaître la double nationalité, malgré la promesse faite en ce sens par le président el-Béchir, la charia sera appliquée <Alignment alignment="45547" annotation_id="41897">
          <DiscourseConnective annotation_id="41897" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils risquent de devenir des citoyens de seconde classe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38195" id="217" name="María Muñiz De Urquiza">
    <ParallelChunk annotation_id="38195" docOffset="277">
      <en>(ES) Mr President, we are debating a success story: the fact that, following years of conflict, Sudan has peacefully and democratically made it through to a complex secession process, in accordance with the criteria laid down in international law: the right to self-determination of any population subjected to foreign, colonial or racist domination, and that of any population that agrees secession through a resolution of the United Nations Security Council or an agreement between the parties.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, nous discutons actuellement d'une histoire à succès. <DiscourseConnective annotation_id="42037">Après</DiscourseConnective> des années de conflit, le Soudan est parvenu de manière pacifique <DiscourseConnective annotation_id="42109">et</DiscourseConnective> démocratique <DiscourseConnective annotation_id="42125">à</DiscourseConnective> un processus de scission complexe, <DiscourseConnective annotation_id="42162">en</DiscourseConnective> conformité avec les critères énoncés dans le droit international: le droit <DiscourseConnective annotation_id="42240">à</DiscourseConnective> l'autodétermination de toute population soumise <DiscourseConnective annotation_id="42290">à</DiscourseConnective> une domination étrangère, coloniale <DiscourseConnective annotation_id="42328">ou</DiscourseConnective> raciste, <DiscourseConnective annotation_id="42340">et</DiscourseConnective> de toute population qui convient de la séparation au moyen d'une résolution du Conseil de sécurité des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="42460">ou</DiscourseConnective> d'un accord entre les parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38692" docOffset="278">
      <en>This has <Alignment alignment="43561" annotation_id="38701">
          <DiscourseConnective annotation_id="38701" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been a success for the European Union, which has supported and monitored the electoral process, <Alignment alignment="42602" annotation_id="38802">
          <DiscourseConnective annotation_id="38802" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be doing soon in Chad and Uganda.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="42497">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="11915" annotation_id="42504">
          <DiscourseConnective annotation_id="42504" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un succès <DiscourseConnective annotation_id="42526">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, qui a soutenu <DiscourseConnective annotation_id="42565">et</DiscourseConnective> supervisé le processus électoral, <Alignment alignment="25898" annotation_id="42602">
          <DiscourseConnective annotation_id="42602" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle le fera prochainement au Tchad <DiscourseConnective annotation_id="42649">et</DiscourseConnective> en Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38847" docOffset="279">
      <en>Let us hope that the European Union takes on a leading role within the international community in supporting whatever new state emerges from Southern Sudan's referendum, in order to solve all the outstanding problems mentioned here, from returnees to natural resources.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="42673">que</DiscourseConnective> l'Union européenne endossera un rôle de chef de file au sein de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="42770">en</DiscourseConnective> soutenant le nouvel État qui émergera du référendum du Sud-Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="42840">afin de</DiscourseConnective> résoudre tous les problèmes en suspens mentionnés ici, des rapatriés aux ressources naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39117" docOffset="280">
      <en>Let us hope that the European Union gives its full support.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="42953">que</DiscourseConnective> l'Union européenne lui apportera tout son soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39177" id="218" name="Izaskun Bilbao Barandica">
    <ParallelChunk annotation_id="39177" docOffset="281">
      <en>(ES) Mr President, I should like to pay tribute here to the end of Southern Sudan's referendum.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voudrais saluer ici la fin du référendum du Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39273" docOffset="282">
      <en>Thanks to a democratic process, a complex society, with ethnic and religious differences, and with serious economic disputes, has brought an end to a conflict that cost two million lives.</en>
      <fr>Une société complexe, caractérisée par des différences ethniques <DiscourseConnective annotation_id="43160">et</DiscourseConnective> religieuses <DiscourseConnective annotation_id="43175">et</DiscourseConnective> des conflits économiques graves, est parvenue, au moyen d'un processus démocratique, à mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="43281">à</DiscourseConnective> un conflit qui a coûté la vie à deux millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39461" docOffset="283">
      <en>I should <Alignment alignment="45612" annotation_id="39470">
          <DiscourseConnective annotation_id="39470" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate the principle players in the process and give recognition to the role of the United Nations, which fulfilled its peacekeeping mission.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="5447" annotation_id="43355">
          <DiscourseConnective annotation_id="43355" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter les protagonistes de ce processus <DiscourseConnective annotation_id="43408">et</DiscourseConnective> saluer le rôle des Nations unies, qui a rempli sa mission de maintien de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39636" docOffset="284">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39636" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, I should like other conflicts to follow this example <Alignment alignment="43547" annotation_id="39699">
          <DiscourseConnective annotation_id="39699" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that certain states here will lose their fear of principles like people's right to choice and the exercise of the right to self-determination.</en>
      <fr>Je voudrais que d'autres conflits suivent cet exemple <Alignment alignment="43736" annotation_id="43547">
          <DiscourseConnective annotation_id="43547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="43559">que</DiscourseConnective> certains États ici oublieront leurs craintes de principes tels que le droit des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="43652">à</DiscourseConnective> choisir <DiscourseConnective annotation_id="43662">et</DiscourseConnective> l'exercice du droit <DiscourseConnective annotation_id="43685">à</DiscourseConnective> l'autodétermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39853" docOffset="285">
      <en>Ambition, obstinacy, failure to recognise minorities and their rights, and failure to accept plurality are the cause of many tensions. Dialogue and politics serve to resolve these tensions.</en>
      <fr>L'ambition, l'obstination, la non-reconnaissance des minorités <DiscourseConnective annotation_id="43771">et</DiscourseConnective> de leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="43790">et</DiscourseConnective> le rejet de la pluralité sont à l'origine de nombreuses tensions, que le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="43875">et</DiscourseConnective> la politique contribuent <DiscourseConnective annotation_id="43903">à</DiscourseConnective> apaiser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40043" docOffset="286">
      <en>Timely recourse to dialogue and politics prevents conflicts, <DiscourseConnective annotation_id="40104" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> by denying what is going on and attempting to overcome these conflicts without telling the truth we are on the surest path to ending up with regrets.</en>
      <fr>Le recours opportun au dialogue <DiscourseConnective annotation_id="43946">et</DiscourseConnective> à la politique permet d'éviter des conflits. <DiscourseConnective annotation_id="43994">Par contre</DiscourseConnective>, nier ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="44027">et</DiscourseConnective> tenter de résoudre ces conflits en cachant la vérité conduit tout droit à des regrets.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40258" id="219" name="Charalampos Angourakis">
    <ParallelChunk annotation_id="40258" docOffset="287">
      <en>(EL) Mr President, unfortunately I do not share the huge optimism expressed by most speakers in the House.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je ne partage <DiscourseConnective annotation_id="44159">malheureusement</DiscourseConnective> pas le très grand optimisme affiché par la plupart des orateurs dans ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40365" docOffset="288">
      <en>Firstly, <Alignment alignment="87865" annotation_id="40374">
          <DiscourseConnective annotation_id="40374" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must ask ourselves why Southern Sudan in particular acquired its independence 'so easily', at a time <DiscourseConnective annotation_id="40486" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the regime in the Western Sahara is <DiscourseConnective annotation_id="40527" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know it and did not recognise its right to independence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44258">Tout d'abord</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2114" annotation_id="44272">
          <DiscourseConnective annotation_id="44272" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions nous demander pourquoi le Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="44333">en particulier</DiscourseConnective> a obtenu son indépendance "aussi facilement", <DiscourseConnective annotation_id="44394">à</DiscourseConnective> une époque où le régime du Sahara occidental est tel que nous le connaissons <DiscourseConnective annotation_id="44473">et</DiscourseConnective> n'a pas reconnu son droit <DiscourseConnective annotation_id="44502">à</DiscourseConnective> l'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40590" docOffset="289">
      <en>For me and the Greek Communist Party, the answer is very simple.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44520">Pour</DiscourseConnective> le parti communiste grec <DiscourseConnective annotation_id="44550">et</DiscourseConnective> moi-même, la réponse est très simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40655" docOffset="290">
      <en>Southern Sudan had the good fortune to have oil.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan a la chance d'avoir du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40704" docOffset="291">
      <en>We hope that its oil does not end up being a curse for the people of Southern Sudan, <Alignment alignment="44732" annotation_id="40789">
          <DiscourseConnective annotation_id="40789" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was for the people of Iraq and other nations.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="44651">que</DiscourseConnective> le pétrole ne finira pas par devenir une malédiction <DiscourseConnective annotation_id="44708">pour</DiscourseConnective> les Sud-soudanais, <Alignment alignment="10621" annotation_id="44732">
          <DiscourseConnective annotation_id="44732" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a été <DiscourseConnective annotation_id="44749">pour</DiscourseConnective> les Irakiens <DiscourseConnective annotation_id="44767">et</DiscourseConnective> la population d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40841" docOffset="292">
      <en>There are still serious, unresolved problems.</en>
      <fr>Des problèmes graves ne sont toujours pas résolus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40887" docOffset="293">
      <en>We believe, unfortunately, that competition between the major powers for this area will increase <Alignment alignment="44968" annotation_id="40984">
          <DiscourseConnective annotation_id="40984" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we call on the workers of Southern Sudan not to give in to the strategy of divide and rule and to join with the workers in Northern Sudan in creating different prospects for their country.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="44863">malheureusement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44879">que</DiscourseConnective> la rivalité entre les grandes puissances par rapport à cette région va s'intensifier <Alignment alignment="1670" annotation_id="44968">
          <DiscourseConnective annotation_id="44968" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous invitons les travailleurs du Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="45016">à</DiscourseConnective> ne pas céder <DiscourseConnective annotation_id="45031">à</DiscourseConnective> la stratégie consistant à diviser pour mieux régner <DiscourseConnective annotation_id="45085">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45088">à</DiscourseConnective> s'unir aux travailleurs du Nord-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="45129">pour</DiscourseConnective> offrir des perspectives d'avenir différentes <DiscourseConnective annotation_id="45179">à</DiscourseConnective> leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41177" id="220" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="41177" docOffset="294">
      <en>(DE) Mr President, in the most recent referendum in Southern Sudan, the people decided that the old, arbitrary colonial borders should fall.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, lors du récent référendum au Sud-Soudan, la population a décidé <DiscourseConnective annotation_id="45284">que</DiscourseConnective> les anciennes frontières coloniales arbitraires devaient tomber.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41318" docOffset="295">
      <en>In July, the world's 193rd state was officially founded.</en>
      <fr>Le 193e État de la planète a officiellement été fondé <DiscourseConnective annotation_id="45407">en</DiscourseConnective> juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41375" docOffset="296">
      <en>There were 3.8 million people who voted in favour of an independent state <Alignment alignment="36234" annotation_id="41449">
          <DiscourseConnective annotation_id="41449" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only 45 000 voted for things to remain <DiscourseConnective annotation_id="41492" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they were: this represents an overwhelming majority utilising the right to self-determination, <Alignment alignment="39737" annotation_id="41590">
          <DiscourseConnective annotation_id="41590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is grounds for great joy.</en>
      <fr>3,8 millions de citoyens se sont exprimés <DiscourseConnective annotation_id="45461">en</DiscourseConnective> faveur d'un État indépendant <Alignment alignment="18034" annotation_id="45493">
          <DiscourseConnective annotation_id="45493" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> seuls 45 000 ont voté <DiscourseConnective annotation_id="45518">pour</DiscourseConnective> le maintien des choses en l'état: une majorité écrasante a donc utilisé le droit <DiscourseConnective annotation_id="45604">à</DiscourseConnective> l'autodétermination <Alignment alignment="16489" annotation_id="45626">
          <DiscourseConnective annotation_id="45626" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a de quoi éprouver une immense joie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41623" docOffset="297">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="41623" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, the split alone will not create stability in the country.</en>
      <fr>La séparation seule ne permettra pas au pays de devenir stable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41690" docOffset="298">
      <en>Sudan is still a trouble spot, <Alignment alignment="45774" annotation_id="41721">
          <DiscourseConnective annotation_id="41721" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the north there is the omnipresent radical Islamism.</en>
      <fr>Le Soudan demeure un point névralgique <Alignment alignment="14138" annotation_id="45774">
          <DiscourseConnective annotation_id="45774" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a au Nord un islamisme radical omniprésent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41781" docOffset="299">
      <en>In addition to other measures, it is therefore important for administrative structures to be developed, <Alignment alignment="45930" annotation_id="41885">
          <DiscourseConnective annotation_id="41885" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a new border needs to be managed and <Alignment alignment="45979" annotation_id="41930">
          <DiscourseConnective annotation_id="41930" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> monitored.</en>
      <fr>Outre les autres mesures, il est <DiscourseConnective annotation_id="45859">par conséquent</DiscourseConnective> essentiel de développer des structures administratives, <Alignment alignment="20858" annotation_id="45930">
          <DiscourseConnective annotation_id="45930" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une nouvelle frontière se doit d'être gérée, <Alignment alignment="21345" annotation_id="45979">
          <DiscourseConnective annotation_id="45979" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> surveillée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41946" docOffset="300">
      <en>This requires an efficient security policy throughout the entire region - in Somalia, Sudan and Southern Sudan.</en>
      <fr>Cela nécessite une politique de sécurité efficace à l'échelle de la région tout entière - <DiscourseConnective annotation_id="46092">en</DiscourseConnective> Somalie, au Soudan <DiscourseConnective annotation_id="46114">et</DiscourseConnective> au Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42058" docOffset="301">
      <en>The High Representative of the EU is called on, together with the international players, to promote security and stability in this region and, above all, to combat radical tendencies and to bravely support Southern Sudan.</en>
      <fr>La haute représentante de l'UE est invitée, en collaboration avec les acteurs internationaux, <DiscourseConnective annotation_id="46226">à</DiscourseConnective> promouvoir la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="46251">et</DiscourseConnective> la stabilité dans la région <DiscourseConnective annotation_id="46282">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="46286">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="46295">à</DiscourseConnective> lutter contre les tendances radicales <DiscourseConnective annotation_id="46335">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46338">à</DiscourseConnective> soutenir courageusement le Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42280" id="221" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="42280" docOffset="302">
      <en>Mr President, at last, amongst all the gloom and doom, we have a good news story.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, une bonne nouvelle nous arrive enfin au milieu de tout ce marasme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42362" docOffset="303">
      <en>A good news story which I am very proud that the European Union played a very important part in - compliments to Baroness Ashton and her colleagues and <DiscourseConnective annotation_id="42514" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to the Members of Parliament who supervised the referendum.</en>
      <fr>Une nouvelle réjouissante par rapport à laquelle l'Union a joué un rôle déterminant, à ma grande fierté. Je tiens à féliciter la baronne Ashton, ses collègues, ainsi que les députés du Parlement qui ont supervisé le référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42579" docOffset="304">
      <en>Of course, the real work is now beginning in making the transition to freedom and nationhood for Southern Sudan.</en>
      <fr>Il est clair que le véritable travail ne fait que commencer puisqu'il faut à présent assurer la transition vers la liberté <DiscourseConnective annotation_id="46825">et</DiscourseConnective> le statut de nation du Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42692" docOffset="305">
      <en>That is very difficult <Alignment alignment="32675" annotation_id="42715">
          <DiscourseConnective annotation_id="42715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the history of the world has shown it has often led to civil war.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="46866">s'</DiscourseConnective>agit là d'une tâche très difficile <Alignment alignment="1006" annotation_id="46903">
          <DiscourseConnective annotation_id="46903" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'<DiscourseConnective annotation_id="46908">histoire de</DiscourseConnective> notre planète a montré qu'elle conduisait souvent <DiscourseConnective annotation_id="46970">à</DiscourseConnective> la guerre civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42785" docOffset="306">
      <en>
        <Alignment alignment="6043" annotation_id="42785">
          <DiscourseConnective annotation_id="42785" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union can play a crucial role in ensuring that transition takes place, <Alignment alignment="47077" annotation_id="42878">
          <Alignment alignment="32839" annotation_id="42878">
            <DiscourseConnective annotation_id="42878" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the people of Southern Sudan can have the basic human rights which Mr Mitchell referred to, such as education and even toilet facilities.</en>
      <fr>L'Union européenne peut <Alignment alignment="12319" annotation_id="47014">
          <DiscourseConnective annotation_id="47014" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer un rôle crucial <DiscourseConnective annotation_id="47046">en</DiscourseConnective> garantissant la transition, <Alignment alignment="23989" annotation_id="47077">
          <Alignment alignment="52540" annotation_id="47077">
            <DiscourseConnective annotation_id="47077" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les Sud-soudanais puissent obtenir les droits de l'homme fondamentaux dont a parlé M. Mitchell, tels <DiscourseConnective annotation_id="47191">que</DiscourseConnective> l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="47207">et</DiscourseConnective> des installations sanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43024" docOffset="307">
      <en>I think that, <DiscourseConnective annotation_id="43038" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>, the border and the division of oil resources are going to be crucial issues.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="47249">que</DiscourseConnective> la frontière <DiscourseConnective annotation_id="47266">et</DiscourseConnective> la répartition des ressources pétrolières seront des questions particulièrement cruciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43130" docOffset="308">
      <en>A famous Irish hero, Michael Collins, once said that border land is trouble <Alignment alignment="47471" annotation_id="43206">
          <DiscourseConnective annotation_id="43206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> always will be.</en>
      <fr>Un héros irlandais célèbre, Michael Collins, a <DiscourseConnective annotation_id="47407">un jour</DiscourseConnective> déclaré <DiscourseConnective annotation_id="47423">que</DiscourseConnective> les terres frontalières étaient un problème <Alignment alignment="17565" annotation_id="47471">
          <DiscourseConnective annotation_id="47471" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le seraient toujours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43226" docOffset="309">
      <en>The European Union, seen as being independent and objective, can play a crucial role in bringing about the transition which is so badly needed.</en>
      <fr>L'Union européenne, qui est considérée <DiscourseConnective annotation_id="47535">comme</DiscourseConnective> indépendante <DiscourseConnective annotation_id="47554">et</DiscourseConnective> objective, peut jouer un rôle déterminant <DiscourseConnective annotation_id="47599">en</DiscourseConnective> rendant possible la transition <DiscourseConnective annotation_id="47633">si</DiscourseConnective> cruellement nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43370" docOffset="310">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43391" docOffset="311">
      <en>We wish the Sudanese people the very best of luck.</en>
      <fr>Nous souhaitons bonne chance au peuple soudanais.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43442" id="222" language="FR" name="Michel Barnier">
    <ParallelChunk annotation_id="43442" docOffset="312">
      <en>Mr President, Baroness Ashton asked me to listen to each of you, <Alignment alignment="33477" annotation_id="43507">
          <DiscourseConnective annotation_id="43507" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have listened attentively.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, Catherine Ashton m'a demandé d'écouter chacune et chacun d'entre vous, <Alignment alignment="55816" annotation_id="47849">
          <DiscourseConnective annotation_id="47849" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai fait attentivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43540" docOffset="313">
      <en>I would like to thank you for your understanding, <Alignment alignment="47920" annotation_id="43590">
          <DiscourseConnective annotation_id="43590" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Baroness Ashton had to leave the Chamber for urgent reasons <Alignment alignment="47995" annotation_id="43653">
          <DiscourseConnective annotation_id="43653" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> she had explained her position, as High Representative, on the extremely sensitive issue of Sudan.</en>
      <fr>Je vous remercie de votre compréhension <Alignment alignment="10795" annotation_id="47920">
          <DiscourseConnective annotation_id="47920" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Ashton a dû, <DiscourseConnective annotation_id="47945">pour</DiscourseConnective> des raisons impératives, quitter l'hémicycle <Alignment alignment="17776" annotation_id="47995">
          <DiscourseConnective annotation_id="47995" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir expliqué son point de vue en <DiscourseConnective annotation_id="48036">tant que</DiscourseConnective> haute représentante sur cette question extrêmement sensible du Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43758" docOffset="314">
      <en>In this huge region of Africa, it is clear to see, <Alignment alignment="1474" annotation_id="43809">
          <DiscourseConnective annotation_id="43809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ladies and gentlemen, all your speeches have shown, that what happens in a country may affect all the other countries in terms of development, peace and stability.</en>
      <fr>Dans cette grande région d'Afrique, on le voit bien, <Alignment alignment="2889" annotation_id="48169">
          <DiscourseConnective annotation_id="48169" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes vos interventions le démontrent, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="48221">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, ce qui se passe dans un pays peut concerner tous les autres <DiscourseConnective annotation_id="48307">en</DiscourseConnective> termes de développement, de paix <DiscourseConnective annotation_id="48343">ou</DiscourseConnective> de stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43978" docOffset="315">
      <en>It must be remembered that there are nine countries bordering on Sudan.</en>
      <fr>Il faut rappeler <DiscourseConnective annotation_id="48377">qu'</DiscourseConnective>il y a neuf pays qui sont limitrophes du Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44050" docOffset="316">
      <en>That is why what has happened with the referendum is so important.</en>
      <fr>Voilà pourquoi ce qui s'est passé avec le référendum est <DiscourseConnective annotation_id="48486">si</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44117" docOffset="317">
      <en>Mrs De Keyser, whose role as Chief Election Observer I would like to acknowledge, recalled, <Alignment alignment="48603" annotation_id="44209">
          <DiscourseConnective annotation_id="44209" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> did Baroness Ashton, the success of this referendum - an exemplary process and a transition that has to be peaceful.</en>
      <fr>Mme De Keyser, dont je veux saluer le rôle en tant qu'animatrice du comité de surveillance, a rappelé, <Alignment alignment="15022" annotation_id="48603">
          <DiscourseConnective annotation_id="48603" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Catherine Ashton l'avait fait, le succès de ce référendum - un processus exemplaire <DiscourseConnective annotation_id="48693">et</DiscourseConnective> une transition qui doit être pacifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44329" docOffset="318">
      <en>
        <Alignment alignment="9262" annotation_id="44329">
          <DiscourseConnective annotation_id="44329" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> she has done so herself, I, too, would like to thank the Members of the European Parliament and others for the good cooperation demonstrated by this process between the European institutions and, in particular, the European Parliament.</en>
      <fr>Je veux <DiscourseConnective annotation_id="48744">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17618" annotation_id="48751">
          <DiscourseConnective annotation_id="48751" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle l'a fait elle-même, remercier les parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="48812">et</DiscourseConnective> d'autres acteurs <DiscourseConnective annotation_id="48832">pour</DiscourseConnective> la bonne coopération qu'a démontrée ce processus entre les institutions européennes, <DiscourseConnective annotation_id="48922">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48925">en particulier</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44571" docOffset="319">
      <en>Ladies and gentlemen, several of you have spoken of Darfur.</en>
      <fr>Plusieurs d'entre vous, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="48996">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, ont évoqué le Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44631" docOffset="320">
      <en>For my part, I have not forgotten the time <DiscourseConnective annotation_id="44674" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>, in 2004, at the height of the crisis, I, as the then French Minister for Foreign Affairs, went to Al-Fashir in deepest Darfur, <Alignment alignment="49250" annotation_id="44807">
          <DiscourseConnective annotation_id="44807" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what I heard and saw there.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49045">Pour</DiscourseConnective> ce qui me concerne, je n'ai pas oublié le temps où, <DiscourseConnective annotation_id="49102">comme</DiscourseConnective> ministre français des affaires étrangères, je me suis rendu <DiscourseConnective annotation_id="49168">en</DiscourseConnective> 2004, en pleine période de crise, sur le camp de El-Facher au cœur du Darfour, <Alignment alignment="858" annotation_id="49250">
          <DiscourseConnective annotation_id="49250" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que j'ai vu <DiscourseConnective annotation_id="49268">et</DiscourseConnective> entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44839" docOffset="321">
      <en>That is why I am happy that I have been given this opportunity to comment on this situation on behalf of Baroness Ashton.</en>
      <fr>Voilà pourquoi je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="49311">que</DiscourseConnective> l'occasion me <DiscourseConnective annotation_id="49329">soit</DiscourseConnective> donnée d'évoquer cette situation au nom de Catherine Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44961" docOffset="322">
      <en>We are paying a great deal of attention to it <Alignment alignment="45945" annotation_id="45007">
          <DiscourseConnective annotation_id="45007" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are, of course, following the developments with great concern for what is happening today, <DiscourseConnective annotation_id="45105" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> naturally deploring the many violations of human rights and the kidnapping of United Nations personnel.</en>
      <fr>Nous y sommes très attentifs, <Alignment alignment="12312" annotation_id="49425">
          <DiscourseConnective annotation_id="49425" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous suivons naturellement les développements avec beaucoup d'inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="49501">pour</DiscourseConnective> ce qui se passe aujourd'hui, en déplorant naturellement beaucoup d'atteintes aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="49605">et</DiscourseConnective> le kidnapping dont sont victimes des personnels des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45215" docOffset="323">
      <en>That is why we expect all parties to embark on this peace process.</en>
      <fr>Voilà pourquoi nous attendons de toutes les parties qu'elles s'engagent dans ce processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45282" docOffset="324">
      <en>Naturally, we must support this peace process.</en>
      <fr>Naturellement, il faut accompagner ce processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45329" docOffset="325">
      <en>This is the objective of our political action, of everything that is being done to create stability and, even more specifically, of our humanitarian aid, of course.</en>
      <fr>C'est l'objectif de l'action politique, de tout ce qui est fait <DiscourseConnective annotation_id="49895">pour</DiscourseConnective> la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="49913">et</DiscourseConnective> naturellement, plus concrètement encore, de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45494" docOffset="326">
      <en>Mr President, I wish to point out that, since 2003, the European Union has contributed EUR 776 million to humanitarian cooperation with Sudan, in particular to Darfur, which badly needs it, and to Southern Sudan.</en>
      <fr>Je veux rappeler <DiscourseConnective annotation_id="49997">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a contribué <DiscourseConnective annotation_id="50032">depuis</DiscourseConnective> 2003, Monsieur le Président, pour 776 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="50094">à</DiscourseConnective> la coopération humanitaire avec le Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="50139">en particulier</DiscourseConnective> au Darfour, qui en a tellement besoin, <DiscourseConnective annotation_id="50193">et</DiscourseConnective> au Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45707" docOffset="327">
      <en>I would <Alignment alignment="32327" annotation_id="45715">
          <DiscourseConnective annotation_id="45715" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to point out or confirm that the Commission's Humanitarian Aid and Civil Protection department (ECHO) will remain proactive, <Alignment alignment="50278" annotation_id="45850">
          <DiscourseConnective annotation_id="45850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to thank all the personnel who have worked alongside ECHO with regard to the reintegration of people returning to Southern Sudan from the North in cooperation with the United Nations.</en>
      <fr>Je veux <Alignment alignment="27219" annotation_id="50219">
          <DiscourseConnective annotation_id="50219" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="50238">ou</DiscourseConnective> confirmer <DiscourseConnective annotation_id="50251">que</DiscourseConnective> ECHO restera proactif, <Alignment alignment="15427" annotation_id="50278">
          <DiscourseConnective annotation_id="50278" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je veux remercier tous les personnels qui sont engagés aux côtés d'ECHO <DiscourseConnective annotation_id="50353">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la réintégration des populations qui retourneraient du Nord vers le Sud <DiscourseConnective annotation_id="50444">en</DiscourseConnective> coopération avec les Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46045" docOffset="328">
      <en>As regards cooperation with Southern Sudan, the European Union will provide more assistance in this extremely specific area in order to promote a rural development and agricultural production capability, which these people so desperately need, <DiscourseConnective annotation_id="46289" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they are not forever reliant on imports, which are becoming more expensive due to price volatility. Those who know me know my unwavering commitment to this, today as Commissioner and previously in other capacities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50483">S'</DiscourseConnective>agissant de la coopération avec le Sud-Soudan, l'Union européenne va mettre à disposition davantage d'assistance dans ce secteur extrêmement concret - et ceux qui me connaissent savent l'engagement qui restera le mien aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="50715">comme</DiscourseConnective> commissaire <DiscourseConnective annotation_id="50733">et</DiscourseConnective> dans d'autres fonctions <DiscourseConnective annotation_id="50760">auparavant</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="50773">pour</DiscourseConnective> le développement d'une capacité de développement rural <DiscourseConnective annotation_id="50833">et</DiscourseConnective> de production agricole dont ces populations ont tellement besoin, sans toujours compter sur des importations qui coûtent de plus <DiscourseConnective annotation_id="50965">en plus</DiscourseConnective> cher en raison de la volatilité des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46512" docOffset="329">
      <en>The Commission spoke about this issue at length in its communication this morning.</en>
      <fr>La Commission en a beaucoup parlé dans sa communication ce matin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46595" docOffset="330">
      <en>
        <Alignment alignment="51081" annotation_id="46595">
          <DiscourseConnective annotation_id="46595" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the vital areas of rural development, agricultural development, basic services, education and health, the Commission will continue to increase its assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6541" annotation_id="51081">
          <DiscourseConnective annotation_id="51081" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ces secteurs vitaux que sont le développement rural, le développement agricole, les services de base, l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="51206">et</DiscourseConnective> la santé, la Commission continuera d'augmenter son assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46768" docOffset="331">
      <en>We are currently planning to create special funds of some EUR 150 million for the most vulnerable population groups in Sudan and, naturally, Southern Sudan.</en>
      <fr>Nous sommes en train de programmer 150 millions d'euros de fonds spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="51346">pour</DiscourseConnective> les populations les plus fragiles au Soudan <DiscourseConnective annotation_id="51395">et</DiscourseConnective> naturellement au Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46925" docOffset="332">That is what I wanted to say.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46955" docOffset="333">
      <en>Very briefly, I would just like to make three further comments. On the issue of citizenship, which has been raised by several Members of Parliament, I would like to say that we fully support the work carried out by the Panel led by President Mbeki, which is facilitating negotiations concerning future citizenship and other issues linked to this serious problem of citizenship.</en>
      <fr>Voilà, je voudrais faire télégraphiquement trois autres observations: l'une sur la question de la citoyenneté, évoquée par plusieurs parlementaires, <DiscourseConnective annotation_id="51577">en</DiscourseConnective> disant le soutien <DiscourseConnective annotation_id="51598">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51604">que</DiscourseConnective> nous apportons au travail effectué par le panel qu'anime le président Mbeki, qui est en train de faciliter les négociations concernant la citoyenneté future <DiscourseConnective annotation_id="51765">et</DiscourseConnective> d'autres questions qui sont liées <DiscourseConnective annotation_id="51802">à</DiscourseConnective> ce grave problème de la citoyenneté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47333" docOffset="334">
      <en>Concerning the international tribunal, the European Union will continue to support the International Criminal Court without any reservations.</en>
      <fr>Concernant le tribunal international, l'Union européenne continuera de soutenir la Cour pénale internationale <DiscourseConnective annotation_id="51951">sans</DiscourseConnective> aucune réserve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47475" docOffset="335">
      <en>Time and again, we have called on all the authorities, in particular those of Sudan, to cooperate fully with the International Criminal Court.</en>
      <fr>À maintes reprises, nous avons appelé toutes les autorités, <DiscourseConnective annotation_id="52032">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52035">en particulier</DiscourseConnective> celles du Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="52068">à</DiscourseConnective> coopérer pleinement avec la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47618" docOffset="336">
      <en>Mr President, I would like to say a final word on a subject that several of you have raised, that is to say, debt.</en>
      <fr>Un dernier mot sur un sujet <DiscourseConnective annotation_id="52154">que</DiscourseConnective> plusieurs d'entre vous ont évoqué, Monsieur le Président, à savoir la dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47733" docOffset="337">
      <en>I would remind you of the Council's latest conclusions, which were very clear: the European Union will support debt relief for this country by taking account, <Alignment alignment="79254" annotation_id="47892">
          <DiscourseConnective annotation_id="47892" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> other partners do, of the progress we are expecting, <DiscourseConnective annotation_id="47948" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which we want to accompany and encourage politically and economically in order to ensure the stability of the country.</en>
      <fr>Je veux rappeler les dernières conclusions du Conseil, qui ont été très claires: l'Union européenne soutiendra un allégement de la dette de ce pays, <DiscourseConnective annotation_id="52384">en</DiscourseConnective> prenant en compte <Alignment alignment="20301" annotation_id="52405">
          <DiscourseConnective annotation_id="52405" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres partenaires les progrès que nous attendons, <DiscourseConnective annotation_id="52464">que</DiscourseConnective> nous voulons accompagner <DiscourseConnective annotation_id="52493">et</DiscourseConnective> encourager sur le plan politique, sur le plan économique et sur le plan de la stabilité du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48071" docOffset="338">
      <en>These are the answers I wanted to give on behalf of Baroness Ashton.</en>
      <fr>Voilà les réponses que je voulais faire au nom de Catherine Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48140" id="223" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48140" docOffset="339">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>La discussion est close.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48162" id="224" name="Indrek Tarand">
    <ParallelChunk annotation_id="48162" docOffset="340">
      <en>in writing. - The situation in the whole of North Africa is <DiscourseConnective annotation_id="48222" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> dangerous, yet at the same time hopeful.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) La situation dans l'Afrique du Nord tout entière est clairement dangereuse, <DiscourseConnective annotation_id="52780">mais</DiscourseConnective> elle est <DiscourseConnective annotation_id="52794">en même temps</DiscourseConnective> encourageante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48270" docOffset="341">
      <en>The regional characteristics will require a special focus on humanitarian and military capacity in order to provide security and stability.</en>
      <fr>Les caractéristiques régionales exigeront qu'une attention particulière soit accordée aux capacités humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="52936">et</DiscourseConnective> militaires <DiscourseConnective annotation_id="52950">en vue d'</DiscourseConnective>assurer la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="52979">et</DiscourseConnective> la stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48410" docOffset="342">
      <en>
        <Alignment alignment="52996" annotation_id="48410">
          <DiscourseConnective annotation_id="48410" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="53676" annotation_id="48419">
          <DiscourseConnective annotation_id="48419" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen that the EU is selling advanced military equipment such as Mistral warships to Russia, has anyone taken into consideration that Russia has yet to undergo such democratic revolutions?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9163" annotation_id="52996">
          <DiscourseConnective annotation_id="52996" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18305" annotation_id="53007">
          <DiscourseConnective annotation_id="53007" sense="Temporal.Synchrony">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir constaté <DiscourseConnective annotation_id="53028">que</DiscourseConnective> l'UE vend des équipements militaires de pointe tels <DiscourseConnective annotation_id="53084">que</DiscourseConnective> des navires de guerre Mistral <DiscourseConnective annotation_id="53118">à</DiscourseConnective> la Russie, il convient de se demander si quelqu'un a pris en considération le fait <DiscourseConnective annotation_id="53203">que</DiscourseConnective> la Russie doit <DiscourseConnective annotation_id="53222">encore</DiscourseConnective> subir des révolutions démocratiques de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48618" id="225" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="48618" docOffset="343">
      <en>in writing. - (DE) The fact that, in the referendum, Southern Sudan voted in favour of a split was to be expected.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="53285">que</DiscourseConnective>, lors du référendum, le Sud-Soudan se <DiscourseConnective annotation_id="53327">soit</DiscourseConnective> exprimé en faveur de la séparation était prévisible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48733" docOffset="344">
      <en>It was <Alignment alignment="97422" annotation_id="48740">
          <DiscourseConnective annotation_id="48740" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be expected that this would by no means put an end to the problems in the region.</en>
      <fr>Il était tout <Alignment alignment="25057" annotation_id="53399">
          <DiscourseConnective annotation_id="53399" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévisible <DiscourseConnective annotation_id="53416">que</DiscourseConnective> cela ne signifierait nullement la fin des problèmes dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48830" docOffset="345">
      <en>For one thing, the South is still unstable <Alignment alignment="53517" annotation_id="48873">
          <DiscourseConnective annotation_id="48873" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must first prove itself as an independent state.</en>
      <fr>Le Sud est toujours instable <Alignment alignment="25633" annotation_id="53517">
          <DiscourseConnective annotation_id="53517" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doit <DiscourseConnective annotation_id="53525">d'abord</DiscourseConnective> faire ses preuves en <DiscourseConnective annotation_id="53554">tant qu'</DiscourseConnective>État indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48929" docOffset="346">
      <en>This may possibly happen before the projected date in July, <Alignment alignment="53645" annotation_id="48989">
          <DiscourseConnective annotation_id="48989" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the loss of 25% of the land area and 20% of the population will not hit Northern Sudan nearly as hard as giving up a considerable proportion of the oil revenue.</en>
      <fr>Il pourrait en avoir l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="53612">avant</DiscourseConnective> la date prévue <DiscourseConnective annotation_id="53633">en</DiscourseConnective> juillet, <Alignment alignment="9856" annotation_id="53645">
          <DiscourseConnective annotation_id="53645" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la perte de 25 % de sa superficie <DiscourseConnective annotation_id="53683">et</DiscourseConnective> de 20 % de sa population sera moins douloureuse pour le Nord-Soudan que l'abandon <DiscourseConnective annotation_id="53768">d'une part</DiscourseConnective> considérable de ses revenus pétroliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49158" docOffset="347">
      <en>For that reason, the EU must help the new state to maintain its independence and to protect its sovereignty, <Alignment alignment="53940" annotation_id="49267">
          <DiscourseConnective annotation_id="49267" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> development aid for Southern Sudan may <Alignment alignment="45956" annotation_id="49314">
          <DiscourseConnective annotation_id="49314" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play an important role with regard to Europe's oil supply in the future.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle l'UE doit aider le nouvel État <DiscourseConnective annotation_id="53880">à</DiscourseConnective> conserver son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="53909">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53912">à</DiscourseConnective> protéger sa souveraineté, <Alignment alignment="5477" annotation_id="53940">
          <DiscourseConnective annotation_id="53940" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide au développement en faveur du Sud-Soudan pourrait <Alignment alignment="44173" annotation_id="54001">
          <DiscourseConnective annotation_id="54001" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer un rôle important dans l'approvisionnement futur de l'UE en pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49392" docOffset="348">
      <en>The EU should <Alignment alignment="54099" annotation_id="49406">
          <DiscourseConnective annotation_id="49406" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> take a leaf out of China's book, particularly <Alignment alignment="115043" annotation_id="49462">
          <DiscourseConnective annotation_id="49462" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Beijing is cleverly linking development aid to the supply of raw materials.</en>
      <fr>L'UE devrait <Alignment alignment="13096" annotation_id="54099">
          <DiscourseConnective annotation_id="54099" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre exemple sur la Chine, <DiscourseConnective annotation_id="54144">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="48316" annotation_id="54159">
          <DiscourseConnective annotation_id="54159" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Pékin lie intelligemment l'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="54219">à</DiscourseConnective> l'approvisionnement en matières premières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49544" docOffset="349">
      <en>
        <Alignment alignment="54291" annotation_id="49544">
          <DiscourseConnective annotation_id="49544" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, both sides profit from the Chinese model.</en>
      <fr>Les deux parties profitent <Alignment alignment="49544" annotation_id="54291">
          <DiscourseConnective annotation_id="54291" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> du modèle chinois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49592" docOffset="350">
      <en>The problem of illegal migration to Europe must not be disregarded either.</en>
      <fr>Le problème de l'immigration illégale vers l'Europe ne doit pas <DiscourseConnective annotation_id="54389">non plus</DiscourseConnective> être négligé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49667" docOffset="351">
      <en>An agreement must <Alignment alignment="54427" annotation_id="49685">
          <DiscourseConnective annotation_id="49685" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be concluded with the government of Southern Sudan regarding the readmission of its own nationals who have entered the European Union illegally.</en>
      <fr>Un accord doit <Alignment alignment="215" annotation_id="54427">
          <DiscourseConnective annotation_id="54427" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> être conclu avec le gouvernement sud-soudanais concernant la réadmission de ses ressortissants arrivés illégalement sur le territoire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49840" docOffset="352">
      <en>We will <Alignment alignment="54612" annotation_id="49848">
          <DiscourseConnective annotation_id="49848" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to watch closely to see whether Southern Sudan is actually prepared to fulfil this agreement.</en>
      <fr>Nous devrons <Alignment alignment="27723" annotation_id="54612">
          <DiscourseConnective annotation_id="54612" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> surveiller de près <DiscourseConnective annotation_id="54639">si</DiscourseConnective> le Sud-Soudan est <DiscourseConnective annotation_id="54660">en fait</DiscourseConnective> prêt <DiscourseConnective annotation_id="54673">à</DiscourseConnective> respecter cet accord.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
