<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Fourth United Nations Conference on the Least Developed Countries</en>
    <fr>Quatrième conférence des Nations unies sur les pays les moins avancés</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="66" id="568" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="66" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the Council and Commission statements on the Fourth United Nations conference on the least developed countries.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="135">et</DiscourseConnective> de la Commission concernant la quatrième conférence des Nations unies sur les pays les moins avancés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="209" id="569" name="Zsolt Németh">
    <ParallelChunk annotation_id="209" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - Mr President, the European Union is fully committed to the success of the Fourth United Nations conference on the least developed countries, which will take place in Istanbul on 9-13 May 2011.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'Union européenne s'est pleinement investie dans l'aboutissement de la quatrième conférence des Nations unies sur les pays les moins avancés qui se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="420">à</DiscourseConnective> Istanbul du 9 au 13 mai 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="440" docOffset="3">
      <en>It believes that this conference provides a major opportunity to enhance support for the least developed countries (LDCs).</en>
      <fr>L'UE estime <DiscourseConnective annotation_id="464">que</DiscourseConnective> cette conférence offre une occasion exceptionnelle de promouvoir l'assistance aux pays les moins avancés (PMA).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="563" docOffset="4">
      <en>The Council has very recently adopted conclusions to be used as guidelines by the EU negotiators in the preparatory process and during the conference.</en>
      <fr>Le Conseil a adopté tout récemment des conclusions qui serviront de lignes directrices aux négociateurs de l'UE au cours des travaux préparatoires <DiscourseConnective annotation_id="727">et</DiscourseConnective> pendant la conférence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="714" docOffset="5">
      <en>Prioritising LDCs is a necessity in our common endeavour to reach the Millennium Development Goals (MDGs).</en>
      <fr>Il est nécessaire d'accorder la priorité aux PMA dans le cadre de l'effort communautaire <DiscourseConnective annotation_id="842">pour</DiscourseConnective> réaliser les objectifs du millénaire pour le développement (OMD).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="821" docOffset="6">
      <en>We <Alignment alignment="21850" annotation_id="824">
          <DiscourseConnective annotation_id="824" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> remain firmly committed to supporting the inclusive and sustainable development of all LDCs, which represent the poorest and weakest segment of the international community, and which are <Alignment alignment="16572" annotation_id="1021">
          <DiscourseConnective annotation_id="1021" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> characterised by their acute susceptibility to external economic shocks, natural and man-made disasters and communicable diseases.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13248" annotation_id="913">
          <DiscourseConnective annotation_id="913" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous conservons notre soutien indéfectible au développement durable <DiscourseConnective annotation_id="996">et</DiscourseConnective> profitant <DiscourseConnective annotation_id="1009">à</DiscourseConnective> tous des PMA qui représentent le segment le plus pauvre <DiscourseConnective annotation_id="1067">et</DiscourseConnective> le plus faible de la communauté internationale. Ces pays se caractérisent <Alignment alignment="1021" annotation_id="1144">
          <DiscourseConnective annotation_id="1144" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> par leur grande vulnérabilité aux chocs économiques externes, aux catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="1243">et</DiscourseConnective> artificielles, <DiscourseConnective annotation_id="1261">et</DiscourseConnective> aux maladies transmissibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1157" docOffset="7">
      <en>We strongly support an outcome focusing on areas and measures that can add value with regard to the specific needs of LDCs <DiscourseConnective annotation_id="1280" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which should reflect the lessons learned from the 2001 Brussels Programme of Action, by maintaining coherence with the MDGs and setting specific goals and targets for LDCs.</en>
      <fr>Nous aspirons <DiscourseConnective annotation_id="1307">à</DiscourseConnective> un aboutissement polarisé sur des matières <DiscourseConnective annotation_id="1352">et</DiscourseConnective> des mesures susceptibles d'apporter une valeur ajoutée aux besoins spécifiques des PMA, qui <DiscourseConnective annotation_id="1447">s'</DiscourseConnective>inspire des leçons du plan d'action de Bruxelles de 2001, qui reste compatible avec les OMD <DiscourseConnective annotation_id="1541">et</DiscourseConnective> qui définisse des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="1572">et</DiscourseConnective> des cibles bien précis <DiscourseConnective annotation_id="1598">pour</DiscourseConnective> les PMA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1457" docOffset="8">
      <en>A long-term commitment through a renewed partnership with LDCs containing suitable measures is fundamental in a rapidly changing world.</en>
      <fr>Dans un monde en évolution permanente, il est essentiel que nous nous engagions à long terme envers les PMA, par un nouveau partenariat qui englobe des mesures appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1593" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="46128" annotation_id="1593">
          <Alignment alignment="43884" annotation_id="1593">
            <DiscourseConnective annotation_id="1593" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the European Union considers that the outcome of the Istanbul conference should address three main objectives: firstly, combating the vulnerability and fragility of LDCs and further enhancing their resilience to shocks; secondly, creating a favourable environment for the sustainable development of LDCs; thirdly, promoting inclusive and sustainable economic growth for LDCs.</en>
      <fr>L'Union européenne estime <Alignment alignment="8117" annotation_id="1811">
          <Alignment alignment="4811" annotation_id="1811">
            <DiscourseConnective annotation_id="1811" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1826">que</DiscourseConnective> la conférence d'Istanbul devrait se fixer trois objectifs: <DiscourseConnective annotation_id="1889">premièrement</DiscourseConnective>, combattre la vulnérabilité <DiscourseConnective annotation_id="1930">et</DiscourseConnective> la fragilité des PMA <DiscourseConnective annotation_id="1954">et</DiscourseConnective> accroître leur résilience; <DiscourseConnective annotation_id="1984">deuxièmement</DiscourseConnective>, créer une conjoncture favorable au développement durable des PMA; <DiscourseConnective annotation_id="2064">troisièmement</DiscourseConnective>, promouvoir dans ces pays la croissance économique durable <DiscourseConnective annotation_id="2137">et</DiscourseConnective> profitant <DiscourseConnective annotation_id="2150">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1984" docOffset="10">
      <en>These objectives will continue to guide the European Union's discussions with the LDCs throughout the preparatory process and during the conference itself.</en>
      <fr>Ces objectifs seront le fil conducteur des discussions de l'Union européenne avec les PMA tout au long des travaux préparatoires <DiscourseConnective annotation_id="2287">et</DiscourseConnective> pendant la tenue de la conférence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2140" docOffset="11">
      <en>The European Union has always led the international community's efforts to support the LDCs, and is their largest donor.</en>
      <fr>L'Union européenne a toujours guidé les efforts de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="2405">pour</DiscourseConnective> soutenir les PMA <DiscourseConnective annotation_id="2427">et</DiscourseConnective> elle représente leur principal donateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2261" docOffset="12">
      <en>It has been the most successful development partner at fulfilling its commitments, notably in terms of market access, rules of origin and debt alleviation.</en>
      <fr>L'UE constitue le partenaire de développement qui a le <DiscourseConnective annotation_id="2526">mieux</DiscourseConnective> réussi <DiscourseConnective annotation_id="2539">à</DiscourseConnective> respecter ses engagements, principalement <DiscourseConnective annotation_id="2583">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'accès au marché, les règles d'origine <DiscourseConnective annotation_id="2642">et</DiscourseConnective> l'allègement de la dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2417" docOffset="13">
      <en>It has made significant progress on official development assistance (ODA) as well as on policy coherence for development.</en>
      <fr>L'UE a réalisé des progrès considérables en matière d'aide publique au développement (APD) et en ce qui concerne la cohérence des politiques au service du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2539" docOffset="14">
      <en>Some LDCs have achieved good economic growth and progress in development during the last decade, yet we recognise that overall, progress has been uneven.</en>
      <fr>Au cours des dix dernières années, plusieurs PMA ont enregistré une croissance économique satisfaisante <DiscourseConnective annotation_id="2945">et</DiscourseConnective> leur développement a progressé <DiscourseConnective annotation_id="2979">mais</DiscourseConnective> nous devons toutefois reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="3018">que</DiscourseConnective>, dans l'ensemble, les progrès sont inégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2693" docOffset="15">
      <en>Considerable work remains to be done, notably in sub-Saharan Africa and in countries that are in both conflict and fragile situations.</en>
      <fr>Il reste fort <DiscourseConnective annotation_id="3080">à</DiscourseConnective> faire, principalement <DiscourseConnective annotation_id="3104">en</DiscourseConnective> Afrique sub-saharienne <DiscourseConnective annotation_id="3130">et</DiscourseConnective> dans les pays <DiscourseConnective annotation_id="3147">en</DiscourseConnective> guerre <DiscourseConnective annotation_id="3157">ou</DiscourseConnective> ceux dont la situation est instable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2828" docOffset="16">
      <en>For that reason, the EU has recently reaffirmed its commitment, in the context of the overall ODA commitment, to meet collectively the target of providing 0.15-0.20 of GNP to the LDCs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3197">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, dans le cadre de l'engagement communautaire en matière d'APD, l'UE a récemment renouvelé sa promesse de consacrer collectivement de 0,15 <DiscourseConnective annotation_id="3350">à</DiscourseConnective> 0,20 % de son PNB aux PMA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3013" docOffset="17">
      <en>The LDCs have primary responsibility for their own development, <Alignment alignment="3454" annotation_id="3077">
          <DiscourseConnective annotation_id="3077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> assistance by the donor community ought to be based on the initiative and full ownership of the recipient countries.</en>
      <fr>Ces derniers sont les principaux responsables de leur propre développement <Alignment alignment="3077" annotation_id="3454">
          <DiscourseConnective annotation_id="3454" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide de la communauté des pays donateurs devrait <DiscourseConnective annotation_id="3508">s'</DiscourseConnective>appuyer sur les initiatives <DiscourseConnective annotation_id="3538">et</DiscourseConnective> l'entière participation des pays bénéficiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3198" docOffset="18">
      <en>The European Union <Alignment alignment="18212" annotation_id="3217">
          <DiscourseConnective annotation_id="3217" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stresses the interdependence of overall progress in the LDCs with the improvement of good governance, democracy, human rights and gender equality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14645" annotation_id="3589">
          <DiscourseConnective annotation_id="3589" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'UE souligne l'interdépendance entre la progression générale des PMA <DiscourseConnective annotation_id="3669">et</DiscourseConnective> la consolidation de la bonne gouvernance, de la démocratie, des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="3754">et</DiscourseConnective> de l'égalité des sexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3369" docOffset="19">
      <en>Finally, at the same time, we are firmly convinced that all countries have the responsibility to help developing countries to lift themselves out of poverty and achieve progress towards the MDGs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3781">Enfin</DiscourseConnective>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="3796">même</DiscourseConnective> temps, nous avons la profonde conviction <DiscourseConnective annotation_id="3842">que</DiscourseConnective> tous les pays partagent la responsabilité d'aider les pays en voie de développement <DiscourseConnective annotation_id="3930">à</DiscourseConnective> sortir de la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="3954">et</DiscourseConnective> à réaliser les progrès nécessaires à la concrétisation des OMD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3565" docOffset="20">
      <en>Progress in the LDCs is interconnected with the quality and coherence of development partner policies.</en>
      <fr>L'évolution positive des PMA va de pair avec la qualité <DiscourseConnective annotation_id="4077">et</DiscourseConnective> la cohérence des politiques au service du développement de leurs partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3668" docOffset="21">
      <en>Strong efforts should <DiscourseConnective annotation_id="3690" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be directed at improving the efficiency and effectiveness of aid mechanisms and to fulfilling existing commitments.</en>
      <fr>Aussi ne faut-il ménager aucun effort <DiscourseConnective annotation_id="4196">pour</DiscourseConnective> augmenter l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="4224">et</DiscourseConnective> la rentabilité des systèmes d'aide <DiscourseConnective annotation_id="4262">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4265">pour</DiscourseConnective> respecter les engagements contractés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3816" docOffset="22">
      <en>On several occasions, the EU has called on other donors to meet these commitments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4308">À</DiscourseConnective> diverses reprises, l'UE a exhorté les autres donateurs <DiscourseConnective annotation_id="4365">à</DiscourseConnective> assumer ces responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3899" docOffset="23">
      <en>Emerging economies should <Alignment alignment="30674" annotation_id="3925">
          <DiscourseConnective annotation_id="3925" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide their fair share of assistance to LDCs.</en>
      <fr>Les économies émergentes devraient elles <Alignment alignment="13684" annotation_id="4437">
          <DiscourseConnective annotation_id="4437" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="4454">à</DiscourseConnective> aider les PMA.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3978" id="570" name="Štefan Füle">
    <ParallelChunk annotation_id="3978" docOffset="24">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the Commission is committed to the success of the Fourth United Nations conference on the least developed countries in Istanbul, creating a renewed political momentum for inclusive growth, sustainable development and poverty reduction in the least developed countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la Commission s'est impliquée dans l'aboutissement de la quatrième conférence des Nations unies sur les pays les moins avancés qui se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="4636">à</DiscourseConnective> Istanbul et sera l'occasion de donner une nouvelle impulsion politique <DiscourseConnective annotation_id="4709">à</DiscourseConnective> la croissance profitant à tous, au développement durable <DiscourseConnective annotation_id="4768">et</DiscourseConnective> à la réduction de la pauvreté dans les pays les moins avancés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4289" docOffset="25">
      <en>This conviction and commitment of ours is expressed in the Council conclusions, adopted last week on 31 March, on Guidelines for the participation of the EU in the upcoming conference on the least developed countries.</en>
      <fr>Notre conviction <DiscourseConnective annotation_id="4851">et</DiscourseConnective> notre engagement se reflètent dans les conclusions du Conseil adoptées la semaine dernière, le 31 mars, sur les lignes directrices <DiscourseConnective annotation_id="4985">pour</DiscourseConnective> la participation de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5029">à</DiscourseConnective> la quatrième Conférence des Nations unies sur les pays les moins avancés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4507" docOffset="26">
      <en>I am <Alignment alignment="34354" annotation_id="4512">
          <DiscourseConnective annotation_id="4512" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very happy to note that Parliament will be strongly represented in the delegation that will be attending this conference.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9983" annotation_id="5105">
          <DiscourseConnective annotation_id="5105" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je constate avec plaisir <DiscourseConnective annotation_id="5140">que</DiscourseConnective> le Parlement sera bien représenté par l'importante délégation qui participera à cette conférence</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4639" docOffset="27">
      <en>Many least developed countries have made progress in their development, <Alignment alignment="39675" annotation_id="4711">
          <DiscourseConnective annotation_id="4711" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> progress has been uneven <Alignment alignment="51280" annotation_id="4740">
          <DiscourseConnective annotation_id="4740" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> considerable work remains to be done.</en>
      <fr>Un grand nombre de pays les moins avancés ont réalisé des progrès considérables <DiscourseConnective annotation_id="5321">en</DiscourseConnective> matière de développement, <Alignment alignment="1736" annotation_id="5350">
          <DiscourseConnective annotation_id="5350" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette évolution est inéquitable <Alignment alignment="4501" annotation_id="5387">
          <DiscourseConnective annotation_id="5387" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste fort <DiscourseConnective annotation_id="5404">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4782" docOffset="28">
      <en>Too few of the least developed countries are graduating from the category <Alignment alignment="19237" annotation_id="4856">
          <DiscourseConnective annotation_id="4856" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> most are lagging behind in achieving the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>Trop peu de ces pays parviennent à quitter ce statut <Alignment alignment="7647" annotation_id="5466">
          <DiscourseConnective annotation_id="5466" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la plupart d'entre eux sont loin d'atteindre les objectifs du millénaire pour le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4931" docOffset="29">
      <en>We, both donors and least developed countries, need to learn important lessons from the success of some of the least developed countries, as well as from the implementation of the Brussels Programme of Action.</en>
      <fr>Tous, donateurs <DiscourseConnective annotation_id="5581">et</DiscourseConnective> pays les moins avancés, nous devons tirer des leçons importantes de la réussite de certains pays de ce groupe <DiscourseConnective annotation_id="5694">et</DiscourseConnective> de l'application du plan d'action de Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5141" docOffset="30">
      <en>Global partnership and mutual responsibility are vital for the success of the conference.</en>
      <fr>Le succès de la conférence dépend essentiellement du partenariat mondial <DiscourseConnective annotation_id="5818">et</DiscourseConnective> de la responsabilité mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5231" docOffset="31">
      <en>Development is a joint challenge.</en>
      <fr>Le développement représente un défi conjoint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5265" docOffset="32">
      <en>The developing countries have primary responsibility for their own development by designing and implementing appropriate policies and achieving good governance.</en>
      <fr>Les pays en voie de développement sont les principaux responsables de leur propre développement par l'élaboration <DiscourseConnective annotation_id="6012">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre des politiques idoines <DiscourseConnective annotation_id="6055">et</DiscourseConnective> l'instauration de la bonne gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5426" docOffset="33">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5426" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> regards the least developed countries, the European Union has been their most successful development partner in fulfilling its commitments, notably in terms of market access, rules of origin and debt alleviation.</en>
      <fr>L'UE a toujours été le partenaire de développement des pays les moins développés qui a le <DiscourseConnective annotation_id="6188">mieux</DiscourseConnective> réussi <DiscourseConnective annotation_id="6201">à</DiscourseConnective> respecter ses engagements, principalement <DiscourseConnective annotation_id="6245">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'accès au marché, les règles d'origine <DiscourseConnective annotation_id="6304">et</DiscourseConnective> l'allègement de la dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5642" docOffset="34">
      <en>The European Union is the largest donor to the least developed countries and has made significant progress concerning Official Development Assistance, tripling its aid to these countries in the past decade.</en>
      <fr>L'UE est le principal donateur des pays les moins avancés <DiscourseConnective annotation_id="6391">et</DiscourseConnective>, au cours des dix dernières années, elle a considérablement intensifié son aide publique au développement en faveur de ces pays <DiscourseConnective annotation_id="6522">en</DiscourseConnective> triplant cette dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5849" docOffset="35">
      <en>In Istanbul, the European Union will call upon other donors and development partners to match its commitment and ambition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6550">À</DiscourseConnective> Istanbul, l'Union européenne entend exhorter les autres donateurs <DiscourseConnective annotation_id="6618">et</DiscourseConnective> ses partenaires de développement <DiscourseConnective annotation_id="6654">à</DiscourseConnective> s'aligner sur ses engagements <DiscourseConnective annotation_id="6686">et</DiscourseConnective> ses ambitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5972" docOffset="36">
      <en>Developed countries have a responsibility to help developing countries to lift themselves out of poverty.</en>
      <fr>Les pays développés se doivent d'aider les pays en voie de développement <DiscourseConnective annotation_id="6777">à</DiscourseConnective> sortir de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6078" docOffset="37">
      <en>In this context of global partnership, the emerging economies should <Alignment alignment="6873" annotation_id="6147">
          <DiscourseConnective annotation_id="6147" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> do their share.</en>
      <fr>Dans le cadre du partenariat mondial, les économies émergentes doivent <Alignment alignment="3932" annotation_id="6873">
          <DiscourseConnective annotation_id="6873" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer leur rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6168" docOffset="38">
      <en>Sustainable development and long-term equitable and inclusive growth are essential for each of these countries.</en>
      <fr>Le développement durable <DiscourseConnective annotation_id="6921">et</DiscourseConnective> la croissance à long terme équitable <DiscourseConnective annotation_id="6961">et</DiscourseConnective> profitant à tous sont essentiels <DiscourseConnective annotation_id="6997">pour</DiscourseConnective> chacun de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6280" docOffset="39">
      <en>The private sector has a crucial role to play in this regard and can have a huge impact on people's lives through generating wealth and employment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7022">À cet égard</DiscourseConnective>, le rôle du secteur privé n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="7070">à</DiscourseConnective> négliger <DiscourseConnective annotation_id="7081">et</DiscourseConnective> peut avoir des répercussions considérables sur la vie des citoyens grâce à la richesse <DiscourseConnective annotation_id="7171">et</DiscourseConnective> aux emplois qu'il génère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6428" docOffset="40">
      <en>The potential of trade as an engine for growth and employment is considerable.</en>
      <fr>Le commerce, moteur de croissance <DiscourseConnective annotation_id="7234">et</DiscourseConnective> générateur d'emplois, offre des potentialités énormes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6507" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="26834" annotation_id="6507">
          <DiscourseConnective annotation_id="6507" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union wants to underline the interdependence of progress in the least developed countries with human rights, gender equality, democracy, good governance, peace and security.</en>
      <fr>L'Union européenne tient <Alignment alignment="20019" annotation_id="7317">
          <DiscourseConnective annotation_id="7317" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7327">à</DiscourseConnective> souligner l'interdépendance entre le progrès des pays les moins avancés <DiscourseConnective annotation_id="7401">et</DiscourseConnective> l'évolution des droits de l'homme, de l'égalité des sexes, de la démocratie, de la bonne gouvernance, de la paix <DiscourseConnective annotation_id="7517">et</DiscourseConnective> de la sécurité dans ces mêmes pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6708" docOffset="42">
      <en>Progress in the least developed countries is interconnected with equality and coherence of development partners' policies.</en>
      <fr>Le progrès des pays les moins avancés est inextricablement lié à l'équité <DiscourseConnective annotation_id="7630">et</DiscourseConnective> à la cohérence des politiques au service du développement des partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6831" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="33210" annotation_id="6831">
          <DiscourseConnective annotation_id="6831" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, strenuous efforts should be directed towards improving the efficiency and effectiveness of aid mechanisms, as well as policy coherence for development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21052" annotation_id="7708">
          <DiscourseConnective annotation_id="7708" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne faut ménager aucun effort <DiscourseConnective annotation_id="7755">pour</DiscourseConnective> augmenter l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="7783">et</DiscourseConnective> la rentabilité des instruments d'aide <DiscourseConnective annotation_id="7824">et</DiscourseConnective> la cohérence de ces politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6994" docOffset="44">
      <en>The Presidency has already announced three priorities, so let me just add that the conference should address the issue of graduation <DiscourseConnective annotation_id="7127" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>La Présidence a <DiscourseConnective annotation_id="7875">déjà</DiscourseConnective> défini trois priorités; permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="7918">dès lors</DiscourseConnective> d'ajouter <DiscourseConnective annotation_id="7937">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7948">que</DiscourseConnective> la conférence devrait se pencher aussi sur le problème de l'échelonnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7133" docOffset="45">
      <en>The European Union will be calling for a more systematic mechanism for granting time-sensitive concession and support to graduating countries.</en>
      <fr>L'Union européenne entend préconiser un mécanisme plus systématique d'octroi de concessions temporaires <DiscourseConnective annotation_id="8131">et</DiscourseConnective> demander un classement des pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7276" docOffset="46">
      <en>The Commission is convinced that this new momentum will result in a significant increase in the number of countries graduating from the category of the least developed countries in the next decade.</en>
      <fr>La Commission est persuadée <DiscourseConnective annotation_id="8195">que</DiscourseConnective> cette nouvelle impulsion permettra une augmentation considérable du nombre de pays qui parviendront à quitter la catégorie des pays les moins avancés au cours des dix prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7474" id="572" language="EL" name="Eleni Theocharous">
    <ParallelChunk annotation_id="7474" docOffset="47">
      <en>Mr President, Minister, Commissioner, <Alignment alignment="8455" annotation_id="7512">
          <DiscourseConnective annotation_id="7512" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you quite rightly said Mr Németh, the Council conclusions, in conjunction with the commitments made by the European Union, need to be accompanied by effective measures to support the overall endeavour.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Ministre, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="13633" annotation_id="8455">
          <DiscourseConnective annotation_id="8455" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez opportunément souligné, Monsieur Németh, les conclusions du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="8541">et</DiscourseConnective> les engagements de l'Union européenne doivent <DiscourseConnective annotation_id="8590">s'</DiscourseConnective>accompagner de mesures effectives destinées <DiscourseConnective annotation_id="8636">à</DiscourseConnective> soutenir l'effort communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7717" docOffset="48">
      <en>Of course, the European Parliament representation at the UN conference on the least developed countries in Istanbul will be 'armed' with a good resolution expressing satisfactory positions.</en>
      <fr>Il va de soi qu'à Istanbul, la délégation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="8735">à</DiscourseConnective> la conférence des Nations unies sur les pays les moins avancés sera forte d'une résolution exprimant des positions satisfaisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7907" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="14601" annotation_id="7907">
          <DiscourseConnective annotation_id="7907" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a problem with the representation's status <Alignment alignment="12695" annotation_id="7968">
          <DiscourseConnective annotation_id="7968" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as observers, they will not be able to intervene directly <Alignment alignment="29529" annotation_id="8035">
          <DiscourseConnective annotation_id="8035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that the Commission and President Barroso could make an important intervention in order to change this situation.</en>
      <fr>Le statut de cette délégation pose <Alignment alignment="14128" annotation_id="8903">
          <DiscourseConnective annotation_id="8903" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> un problème, <Alignment alignment="25955" annotation_id="8926">
          <DiscourseConnective annotation_id="8926" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en <DiscourseConnective annotation_id="8938">tant qu'</DiscourseConnective>observateurs, ses membres ne pourront pas se prononcer directement <Alignment alignment="12731" annotation_id="9013">
          <DiscourseConnective annotation_id="9013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après moi, une intervention ferme de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9070">et</DiscourseConnective> du Président Barroso pourrait remédier <DiscourseConnective annotation_id="9112">à</DiscourseConnective> cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8161" docOffset="50">
      <en>Growth and security in the European Union and control of migration flows cannot be achieved with approximately one billion citizens living in misery and poverty.</en>
      <fr>Il est impossible d'assurer la croissance <DiscourseConnective annotation_id="9173">et</DiscourseConnective> la sécurité au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9218">et</DiscourseConnective> de contrôler les flux migratoires alors qu'un milliard de citoyens environ vivent dans la misère <DiscourseConnective annotation_id="9318">et</DiscourseConnective> la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8323" docOffset="51">
      <en>It would appear that efforts to develop the least developed countries need to be revised <Alignment alignment="17038" annotation_id="8412">
          <DiscourseConnective annotation_id="8412" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="50817" annotation_id="8421">
          <DiscourseConnective annotation_id="8421" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the least developed countries are <Alignment alignment="4611" annotation_id="8464">
          <DiscourseConnective annotation_id="8464" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to blame, the mechanisms used to break the vicious circle of poverty appear to be ineffective.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="9344">qu'</DiscourseConnective>il faille réorienter les efforts de développement des pays les moins avancés <Alignment alignment="28568" annotation_id="9424">
          <DiscourseConnective annotation_id="9424" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27787" annotation_id="9435">
          <DiscourseConnective annotation_id="9435" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces derniers soient <Alignment alignment="8131" annotation_id="9464">
          <DiscourseConnective annotation_id="9464" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> condamnables, les instruments utilisés <DiscourseConnective annotation_id="9509">pour</DiscourseConnective> briser le cycle vicieux de la pauvreté s'avèrent inefficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8564" docOffset="52">
      <en>I would point out that the wealth of under-developed countries is being exploited by outsiders <Alignment alignment="39907" annotation_id="8659">
          <DiscourseConnective annotation_id="8659" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the democratic deficit, corruption and insecurity are the overriding characteristics of these countries.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="9598">que</DiscourseConnective> les richesses des pays <DiscourseConnective annotation_id="9625">en</DiscourseConnective> voie développement sont exploitées par des étrangers <Alignment alignment="6947" annotation_id="9681">
          <DiscourseConnective annotation_id="9681" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9684">que</DiscourseConnective> le déficit démographique, la corruption <DiscourseConnective annotation_id="9728">et</DiscourseConnective> l'insécurité sont les principales caractéristiques de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8773" docOffset="53">
      <en>All this results in a lack of basic infrastructures in the education, health, transport, communications, primary production, agricultural, banking and public administration sectors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9795">Aussi</DiscourseConnective> ces derniers manquent-ils des infrastructures de base dans le domaine de l'éducation, de la santé, des transports, des communications, de la production primaire et agricole, dans le secteur bancaire <DiscourseConnective annotation_id="10000">et</DiscourseConnective> dans l'administration publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8955" docOffset="54">
      <en>I think that mechanisms could be adopted in Istanbul to improve the approach to the problem of poverty.</en>
      <fr>Je pense qu'il faudrait adopter <DiscourseConnective annotation_id="10067">à</DiscourseConnective> Istanbul des instruments qui permettent une meilleure approche du problème de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9059" id="573" language="NL" name="Thijs Berman">
    <ParallelChunk annotation_id="9059" docOffset="55">
      <en>Mr President, economic growth of 7%, a large increase in the number of children attending primary school, more countries whose people are demanding democracy: in the least developed countries in Africa, much progress has been made in the past 10 years.</en>
      <fr>Monsieur le Président, une croissance économique de 7 %, une augmentation considérable du nombre d'enfants scolarisés dans l'enseignement primaire, davantage de pays dont les citoyens appellent à la démocratie: voilà des progrès considérables réalisés dans les pays les moins avancés d'Afrique au cours des dix dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9312" docOffset="56">
      <en>These countries have worked for better governance and mobilised their own financial resources.</en>
      <fr>Ces derniers ont œuvré <DiscourseConnective annotation_id="10512">pour</DiscourseConnective> une meilleure gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="10543">et</DiscourseConnective> ils ont mobilisé leurs propres ressources financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9407" docOffset="57">
      <en>The rich countries' particular contribution has been debt relief and ensuring the availability of vaccines.</en>
      <fr>Les pays riches ont apporté leur contribution particulière par un allègement de la dette <DiscourseConnective annotation_id="10690">et</DiscourseConnective> la fourniture de vaccins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9515" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="10719" annotation_id="9515">
          <DiscourseConnective annotation_id="9515" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are not there yet, <Alignment alignment="23120" annotation_id="9546">
          <DiscourseConnective annotation_id="9546" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapid economic growth in the poorest countries has not gone hand in hand with a proportional reduction in poverty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5194" annotation_id="10719">
          <DiscourseConnective annotation_id="10719" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tous les objectifs ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="10761">encore</DiscourseConnective> atteints <Alignment alignment="6385" annotation_id="10777">
          <DiscourseConnective annotation_id="10777" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la croissance économique rapide des pays les moins riches ne va pas de pair avec une réduction proportionnelle de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9669" docOffset="59">
      <en>The list of the poorest countries has remained virtually unchanged for decades.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10914">Depuis</DiscourseConnective> plusieurs décennies, la liste des pays les plus pauvres est restée pratiquement inchangée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9749" docOffset="60">
      <en>The number of people living on less than USD 1 a day has decreased, <Alignment alignment="20553" annotation_id="9817">
          <DiscourseConnective annotation_id="9817" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the number of people living on less than USD 2 a day remains the same.</en>
      <fr>Le nombre des personnes dont le revenu quotidien est inférieur à un dollar a diminué, <Alignment alignment="18534" annotation_id="11098">
          <DiscourseConnective annotation_id="11098" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nombre de celles qui vivent avec moins de deux dollars par jour n'évolue pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9892" docOffset="61">
      <en>The rich countries have kept corrupt regimes in place, rather than considering a fair sharing of resources.</en>
      <fr>Les pays riches ont maintenu au pouvoir des régimes corrompus <DiscourseConnective annotation_id="11246">plutôt que d'</DiscourseConnective>envisager un partage équitable des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10000" docOffset="62">
      <en>It is therefore absurd and cynical to say that development is not working.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11306">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est absurde <DiscourseConnective annotation_id="11336">et</DiscourseConnective> cynique de prétendre <DiscourseConnective annotation_id="11360">que</DiscourseConnective> le développement ne fonctionne pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10075" docOffset="63">
      <en>We have not given it enough of a chance.</en>
      <fr>Nous ne lui en avons même pas donné l'occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10116" docOffset="64">
      <en>The UN conference in Istanbul will have to draw some conclusions from this.</en>
      <fr>La conférence des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="11480">à</DiscourseConnective> Istanbul devra tirer les conclusions <DiscourseConnective annotation_id="11519">en conséquence</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10192" docOffset="65">
      <en>Much more attention needs to be given to the equitable distribution of wealth within the poorest countries themselves.</en>
      <fr>Il convient de se pencher <DiscourseConnective annotation_id="11561">de plus</DiscourseConnective> près sur une redistribution équitable des richesses au sein <DiscourseConnective annotation_id="11629">même</DiscourseConnective> des pays les plus pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10311" docOffset="66">
      <en>This will provide stability and a fair distribution.</en>
      <fr>Cette attitude assurerait la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="11700">et</DiscourseConnective> une répartition raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10364" docOffset="67">
      <en>This will eliminate tensions and bring peace.</en>
      <fr>Elle mettrait fin aux tensions <DiscourseConnective annotation_id="11763">et</DiscourseConnective> favoriserait la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10410" docOffset="68">
      <en>Social justice will <Alignment alignment="69128" annotation_id="10430">
          <DiscourseConnective annotation_id="10430" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> do much more to bring about economic development than the inequality of dictatorships ruled by a small clique at the top.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10081" annotation_id="11788">
          <DiscourseConnective annotation_id="11788" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la justice sociale contribuerait bien plus au développement économique <DiscourseConnective annotation_id="11869">que</DiscourseConnective> l'iniquité inhérente aux dictatures gérées par une oligarchie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10557" docOffset="69">
      <en>Countries with democracy achieve fair distribution much faster than dictatorships.</en>
      <fr>Les pays démocratiques parviennent plus rapidement à une redistribution équitable <DiscourseConnective annotation_id="12018">que</DiscourseConnective> les régimes dictatoriaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10640" docOffset="70">
      <en>Good governance will bring us closer to achieving the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>La bonne gouvernance nous aiderait <DiscourseConnective annotation_id="12083">à</DiscourseConnective> réaliser plus facilement les objectifs du millénaire du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10724" docOffset="71">
      <en>We <Alignment alignment="19233" annotation_id="10727">
          <DiscourseConnective annotation_id="10727" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to do more for public health.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="25439" annotation_id="12168">
          <DiscourseConnective annotation_id="12168" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous intéresser davantage <DiscourseConnective annotation_id="12203">à</DiscourseConnective> la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10767" docOffset="72">
      <en>For a family in a poor country, disease is a financial disaster.</en>
      <fr>Tomber malade provoque un désastre financier <DiscourseConnective annotation_id="12269">pour</DiscourseConnective> une famille d'un pays pauvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10832" docOffset="73">
      <en>Disease is a luxury which no one can afford.</en>
      <fr>La maladie est un luxe <DiscourseConnective annotation_id="12327">que</DiscourseConnective> personne ne peut se permettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10877" docOffset="74">
      <en>We must <Alignment alignment="21560" annotation_id="10885">
          <DiscourseConnective annotation_id="10885" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> work towards financing healthcare through health insurance, <Alignment alignment="3018" annotation_id="10955">
          <Alignment alignment="36929" annotation_id="10955">
            <DiscourseConnective annotation_id="10955" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> not only vaccines are available, but <Alignment alignment="25990" annotation_id="11000">
          <DiscourseConnective annotation_id="11000" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> good hospitals and clinics.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2802" annotation_id="12362">
          <DiscourseConnective annotation_id="12362" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> devons-nous essayer de contribuer au financement des soins de santé grâce à l'assurance maladie <Alignment alignment="3073" annotation_id="12464">
          <Alignment alignment="23205" annotation_id="12464">
            <DiscourseConnective annotation_id="12464" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12477">non seulement</DiscourseConnective> les vaccins soient disponibles, <DiscourseConnective annotation_id="12523">mais</DiscourseConnective> qu'il existe <Alignment alignment="132" annotation_id="12541">
          <DiscourseConnective annotation_id="12541" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de bons hôpitaux <DiscourseConnective annotation_id="12564">et</DiscourseConnective> des cliniques dignes de ce nom.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11033" id="574" language="FR" name="Charles Goerens">
    <ParallelChunk annotation_id="11033" docOffset="75">
      <en>Mr President, between 1980 and 2011, global GDP increased by USD 19 000 billion.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Monsieur le Président, de 1980 <DiscourseConnective annotation_id="12655">à</DiscourseConnective> 2011, le produit intérieur brut mondial a augmenté de 19 000 milliards de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11114" docOffset="76">
      <en>This increase should mean that we have sufficient means to eradicate extreme poverty.</en>
      <fr>Cet accroissement devrait dégager suffisamment de moyens <DiscourseConnective annotation_id="12797">pour</DiscourseConnective> éradiquer l'extrême pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11200" docOffset="77">
      <en>So much for the arithmetic.</en>
      <fr>Voilà pour ce qui est de l'arithmétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11228" docOffset="78">
      <en>With regard to policy, improving the lot of the poorest is not as straightforward.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12873">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la politique, l'amélioration du sort des plus pauvres n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="12956">aussi</DiscourseConnective> évidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11311" docOffset="79">
      <en>We must <Alignment alignment="53587" annotation_id="11319">
          <DiscourseConnective annotation_id="11319" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> make some clear choices.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="11319" annotation_id="12980">
          <DiscourseConnective annotation_id="12980" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire les choix qui s'imposent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11354" docOffset="80">
      <en>Firstly, we must target the poorest countries in our cooperation programmes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13017">Premièrement</DiscourseConnective>, il faut cibler les pays les plus pauvres dans nos programmes de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11431" docOffset="81">
      <en>Secondly, <Alignment alignment="20031" annotation_id="11441">
          <DiscourseConnective annotation_id="11441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a corollary of the first point, we must withdraw gradually from emerging countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13108">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4624" annotation_id="13122">
          <DiscourseConnective annotation_id="13122" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le corollaire du premier point, il faut se retirer progressivement des pays émergents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11537" docOffset="82">
      <en>China, the main creditor of the United States, has sufficient means at its disposal to deal with the poverty prevailing within its borders.</en>
      <fr>La Chine, premier créancier des États-Unis, a suffisamment de moyens <DiscourseConnective annotation_id="13287">à</DiscourseConnective> sa disposition <DiscourseConnective annotation_id="13304">pour</DiscourseConnective> faire face à la pauvreté régnant à l'intérieur de ses frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11677" docOffset="83">
      <en>The third point is that we need strong partnerships with the least developed countries.</en>
      <fr>Troisième point: il nous faut des partenariats forts avec les pays les moins avancés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11765" docOffset="84">
      <en>They need to do the bulk of the work.</en>
      <fr>C'est à eux de faire l'essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11803" docOffset="85">
      <en>All we can do is assist them with our know-how, our expertise and our political will.</en>
      <fr>Nous ne pouvons que les accompagner avec notre savoir-faire, avec notre expertise, avec notre volonté politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11889" docOffset="86">
      <en>We can do nothing more and nothing less than that.</en>
      <fr>Ce n'est rien <DiscourseConnective annotation_id="13622">que</DiscourseConnective> cela, <DiscourseConnective annotation_id="13632">mais</DiscourseConnective> c'est tout cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11940" docOffset="87">
      <en>I would make one last point: <Alignment alignment="13673" annotation_id="11969">
          <DiscourseConnective annotation_id="11969" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are the largest donor, it is <Alignment alignment="47870" annotation_id="12004">
          <DiscourseConnective annotation_id="12004" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> up to us, as the European Union, to assume a leadership role at this conference.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13654">Et</DiscourseConnective>, dernier point: <Alignment alignment="4210" annotation_id="13673">
          <DiscourseConnective annotation_id="13673" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes le premier donateur, nous avons <Alignment alignment="22418" annotation_id="13723">
          <DiscourseConnective annotation_id="13723" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> vocation, en <DiscourseConnective annotation_id="13742">tant qu'</DiscourseConnective>Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="13768">à</DiscourseConnective> assurer un rôle de leadership <DiscourseConnective annotation_id="13800">à</DiscourseConnective> ladite conférence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12090" id="575" name="Nirj Deva">
    <ParallelChunk annotation_id="12090" docOffset="88">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, I want to thank Mrs Theocharous for raising the issue of the status of the European Parliament at international conferences: we are one of the three sister institutions of the EU <Alignment alignment="47326" annotation_id="12313">
          <DiscourseConnective annotation_id="12313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to have a look at this very quickly <DiscourseConnective annotation_id="12361" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> there is going to be trouble.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier Mme Theocharous d'avoir posé la question du statut du Parlement européen dans les conférences internationales: nous représentons l'une des trois institutions sœurs de l'UE <Alignment alignment="12290" annotation_id="14038">
          <DiscourseConnective annotation_id="14038" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous faut une solution rapide <DiscourseConnective annotation_id="14074">à</DiscourseConnective> ce problème afin d'éviter tout malentendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12394" docOffset="89">
      <en>We are the largest donor to the least developed countries in the world; we have trebled aid in the last few years, <Alignment alignment="15173" annotation_id="12509">
          <DiscourseConnective annotation_id="12509" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> poverty has increased, not decreased.</en>
      <fr>Nous sommes le principal donateur des pays les moins avancés dans le monde; nous avons triplé notre aide au cours des dernières années <Alignment alignment="12509" annotation_id="14254">
          <DiscourseConnective annotation_id="14254" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pauvreté n'a pas diminué, elle a augmenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12551" docOffset="90">
      <en>Some ten years ago, Pascal Lamy and the Development Committee introduced 'Everything <DiscourseConnective annotation_id="12636" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> Arms'.</en>
      <fr>Il y a une dizaine d'années, Pascal Lamy <DiscourseConnective annotation_id="14346">et</DiscourseConnective> la commission du développement ont lancé l'initiative "Tout sauf les armes".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12647" docOffset="91">
      <en>Gradually, this Parliament turned it into 'Anything but Farms'.</en>
      <fr>Progressivement, le Parlement a transformé cette dernière <DiscourseConnective annotation_id="14484">en</DiscourseConnective> "Tout sauf les exploitations agricoles".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12711" docOffset="92">
      <en>Now the least developed countries in the world do not have industrial capacity, they have agriculture capacity.</en>
      <fr>À l'heure actuelle les pays les moins avancés dans le monde ne disposent pas de moyens industriels mais ils ont des capacités agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12823" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="15408" annotation_id="12823">
          <DiscourseConnective annotation_id="12823" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are really interested in eliminating poverty and helping these people, we need to increase their capacity to trade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11861" annotation_id="14665">
          <DiscourseConnective annotation_id="14665" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tenons vraiment <DiscourseConnective annotation_id="14689">à</DiscourseConnective> éradiquer la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="14713">et</DiscourseConnective> à aider ces personnes, nous devons développer leur potentiel commercial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12946" docOffset="94">
      <en>It is not aid but trade that is going to reduce poverty.</en>
      <fr>Ce n'est pas l'aide <DiscourseConnective annotation_id="14809">mais</DiscourseConnective> le commerce qui réduira la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13003" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="69910" annotation_id="13003">
          <DiscourseConnective annotation_id="13003" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> in order to reduce poverty and to increase trade, we need to increase their capacity to export what they can export, which is agricultural produce, fisheries produce and so on.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13003" annotation_id="14851">
          <DiscourseConnective annotation_id="14851" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14856">pour ce faire</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14870">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14873">pour</DiscourseConnective> intensifier les relations commerciales, nous devons aider ces pays à exporter ce qu'ils sont en mesure d'exporter, c'est-à-dire les produits agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13184" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="69301" annotation_id="13184">
          <DiscourseConnective annotation_id="13184" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not do that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14117" annotation_id="15030">
          <DiscourseConnective annotation_id="15030" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne le faisons pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13207" docOffset="97">
      <en>We have introduced stringent standards, which is very important for the health of the European consumer, <Alignment alignment="15179" annotation_id="13312">
          <DiscourseConnective annotation_id="13312" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not help to increase the capacity of these least developed countries.</en>
      <fr>Nous avons mis en place des normes contraignantes, fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="15128">pour</DiscourseConnective> la santé des consommateurs européens, certes, <Alignment alignment="17200" annotation_id="15179">
          <DiscourseConnective annotation_id="15179" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne contribuons pas ce faisant <DiscourseConnective annotation_id="15219">à</DiscourseConnective> développer les capacités de ces pays les moins avancés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13392" docOffset="98">
      <en>So, out of 51, only three have matriculated from being a least developed country to not being a least developed country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15277">Ainsi</DiscourseConnective>, sur cinquante et un pays, seuls trois sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="15336">à</DiscourseConnective> sortir de ce statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13513" docOffset="99">
      <en>We have got to increase that effort <DiscourseConnective annotation_id="13549" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> we are just fooling ourselves and those countries.</en>
      <fr>Nous devons poursuivre nos efforts dans ce sens, sous peine de nous couvrir de ridicule <DiscourseConnective annotation_id="15447">et</DiscourseConnective> de ridiculiser aussi ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13610" id="576" language="DE" name="Gabriele Zimmer">
    <ParallelChunk annotation_id="13610" docOffset="100">
      <en>Mr President, I would like to ask the representatives of the Council and the Commission why they believe that they have to address this subject using speech bubbles.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais demander aux représentants du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15554">et</DiscourseConnective> de la Commission pourquoi ils pensent devoir, à ce sujet, commencer à tergiverser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13776" docOffset="101">
      <en>I do not think that we are helping anyone by not making a specific statement to the effect that in the run-up to the Istanbul conference, the Member States and the European Union must finally meet their obligations in full <Alignment alignment="9431" annotation_id="13999">
          <DiscourseConnective annotation_id="13999" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we cannot tolerate Member States increasingly shirking their responsibilities.</en>
      <fr>Je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="15656">que</DiscourseConnective> nous aidions qui que ce <DiscourseConnective annotation_id="15684">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15689">en</DiscourseConnective> dissimulant que, d'ici la conférence d'Istanbul, les États membres <DiscourseConnective annotation_id="15759">et</DiscourseConnective> l'Union européenne doivent se résoudre à respecter pleinement toutes leurs obligations <Alignment alignment="31544" annotation_id="15849">
          <DiscourseConnective annotation_id="15849" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15852">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas tolérer que ces derniers esquivent de plus en plus leurs responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14087" docOffset="102">
      <en>It is unacceptable that one billion people still live in hunger, most of them in the least developed countries (LDCs), <Alignment alignment="27171" annotation_id="14206">
          <DiscourseConnective annotation_id="14206" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the poorest countries in the world.</en>
      <fr>Il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="15970">que</DiscourseConnective>, dans les pays les moins avancés (PMA), <Alignment alignment="21380" annotation_id="16014">
          <DiscourseConnective annotation_id="16014" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les pays les plus pauvres du monde, un milliard de personnes souffrent <DiscourseConnective annotation_id="16104">encore</DiscourseConnective> de malnutrition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14258" docOffset="103">
      <en>It is <Alignment alignment="9080" annotation_id="14264">
          <DiscourseConnective annotation_id="14264" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> unacceptable that the majority of our development aid does not go to support and develop agriculture.</en>
      <fr>Il est tout <Alignment alignment="23414" annotation_id="16140">
          <DiscourseConnective annotation_id="16140" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> intolérable <DiscourseConnective annotation_id="16158">que</DiscourseConnective> la majeure partie de notre aide au développement ne soit pas consacrée au soutien <DiscourseConnective annotation_id="16244">et</DiscourseConnective> au développement de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14371" docOffset="104">
      <en>The proportion used for this purpose has fallen rapidly in recent years, <Alignment alignment="52172" annotation_id="14444">
          <DiscourseConnective annotation_id="14444" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> one billion people go hungry.</en>
      <fr>Le pourcentage alloué <DiscourseConnective annotation_id="16304">à</DiscourseConnective> ce secteur a diminué rapidement au cours des dernières années, <Alignment alignment="28837" annotation_id="16369">
          <DiscourseConnective annotation_id="16369" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la famine frappe un milliard d'êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14480" docOffset="105">
      <en>I am slowly beginning to think that saying that we hope the LDCs will become more resistant to shocks is a cynical approach.</en>
      <fr>Je commence <DiscourseConnective annotation_id="16437">à</DiscourseConnective> me rendre compte petit à petit <DiscourseConnective annotation_id="16470">qu'</DiscourseConnective>il est cynique de prétendre <DiscourseConnective annotation_id="16501">que</DiscourseConnective> nous espérons voir les PMA <DiscourseConnective annotation_id="16532">mieux</DiscourseConnective> résister aux crises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14605" docOffset="106">
      <en>I am calling on you to take specific measures to address the problems and to make concrete commitments to provide the LDCs with real help.</en>
      <fr>Je vous exhorte <DiscourseConnective annotation_id="16575">à</DiscourseConnective> prendre des mesures spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="16609">pour</DiscourseConnective> remédier à ces problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="16640">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16643">à</DiscourseConnective> prendre des engagements concrets <DiscourseConnective annotation_id="16678">pour</DiscourseConnective> procurer aux PMA une aide véritable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14744" id="577" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="14744" docOffset="107">
      <en>(NL) Mr President, the forthcoming UN summit on the least developed countries is a good opportunity for a debate on whether development aid makes sense <Alignment alignment="59489" annotation_id="14896">
          <DiscourseConnective annotation_id="14896" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="43727" annotation_id="14899">
          <DiscourseConnective annotation_id="14899" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is, <Alignment alignment="16906" annotation_id="14909">
          <Alignment alignment="16906" annotation_id="14909">
            <DiscourseConnective annotation_id="14909" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nonsensical.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, le prochain sommet des Nations unies sur les pays les moins avancés constitue une bonne occasion de se demander <DiscourseConnective annotation_id="16860">si</DiscourseConnective> l'aide au développement est fondée, <Alignment alignment="15159" annotation_id="16899">
          <DiscourseConnective annotation_id="16899" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17973" annotation_id="16902">
          <DiscourseConnective annotation_id="16902" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11225" annotation_id="16906">
          <Alignment alignment="24126" annotation_id="16906">
            <DiscourseConnective annotation_id="16906" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle est absurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14931" docOffset="108">
      <en>The aid quantity argument, <DiscourseConnective annotation_id="14958" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is generally known - that is, the proposition that the more aid you grant, the more economic development there will be - has been totally discredited.</en>
      <fr>La référence au volume d'aide, selon l'expression habituelle - c'est-à-dire le raisonnement selon lequel le développement économique est directement proportionnel à l'aide octroyée - n'a plus aucun sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15115" docOffset="109">
      <en>I would like to use my speaking time to quote what the Kenyan economist James Shikwati said to Der Spiegel online on 7 April 2005.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de mon temps de parole <DiscourseConnective annotation_id="17184">pour</DiscourseConnective> citer l'économiste kenyan James Shikwati qui a fait la déclaration suivante au journal Der Spiegel online le 7 avril 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15246" docOffset="110">
      <en>Quote: 'Development aid serves to keep large bureaucracies in place, encourages corruption and complacency and teaches Africans to beg, rather than be independent', unquote.</en>
      <fr>Je cite: "L'aide au développement sert <DiscourseConnective annotation_id="17351">à</DiscourseConnective> maintenir <DiscourseConnective annotation_id="17363">en</DiscourseConnective> place des bureaucraties démesurées, elle encourage la corruption <DiscourseConnective annotation_id="17431">et</DiscourseConnective> la complaisance, <DiscourseConnective annotation_id="17451">et</DiscourseConnective> enseigne aux Africains la mendicité <DiscourseConnective annotation_id="17490">plutôt que</DiscourseConnective> l'esprit d'indépendance", fin de citation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15420" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="1723" annotation_id="15420">
          <Alignment alignment="17544" annotation_id="15420">
            <DiscourseConnective annotation_id="15420" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, development aid weakens the local markets <Alignment alignment="40263" annotation_id="15475">
          <DiscourseConnective annotation_id="15475" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it causes the spirit of enterprise, the very spirit that we so badly need, to evaporate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3297" annotation_id="17544">
          <Alignment alignment="23193" annotation_id="17544">
            <DiscourseConnective annotation_id="17544" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'aide au développement fragilise les marchés locaux <Alignment alignment="11903" annotation_id="17607">
          <DiscourseConnective annotation_id="17607" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> provoque l'amollissement de l'esprit d'entreprise, celui-là même dont nous avons grand besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15568" docOffset="112">
      <en>Regardless of how absurd it may sound, development aid is one of the causes of Africa's problems.</en>
      <fr>Outre son incohérence apparente, l'aide au développement est l'une des causes des problèmes de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15666" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="17811" annotation_id="15666">
          <DiscourseConnective annotation_id="15666" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the west stopped these payments, normal Africans would not even notice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13694" annotation_id="17811">
          <DiscourseConnective annotation_id="17811" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les occidentaux mettaient un terme à leurs paiements, le commun des Africains ne s'en rendrait <DiscourseConnective annotation_id="17909">même</DiscourseConnective> pas compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15741" docOffset="114">
      <en>It is only government officials who would be hard hit.</en>
      <fr>Seuls les fonctionnaires gouvernementaux en pâtiraient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15796" docOffset="115">
      <en>So, instead of us handing out more money, what is needed is less corruption, more entrepreneurship and more self-reliance.</en>
      <fr>Forts de ce constat, <DiscourseConnective annotation_id="18003">plutôt que de</DiscourseConnective> continuer à donner de l'argent, nous devons réduire la corruption, encourager l'esprit d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="18117">et</DiscourseConnective> favoriser l'autosuffisance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15919" docOffset="116">
      <en>(The speaker agreed to take a blue card question under Rule 149(8))</en>
      <fr>(L'orateur accepte une question "carton bleu" (article 149, paragraphe 8, du règlement))</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15987" id="578" name="Thijs Berman">
    <ParallelChunk annotation_id="15987" docOffset="117">
      <en>(NL) Mr Claeys, would you agree with me that the foreign interests of the rich Western European countries and of the United States have led to dictators being kept in power and, <Alignment alignment="29536" annotation_id="16165">
          <DiscourseConnective annotation_id="16165" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to development aid often failing to work, <Alignment alignment="21545" annotation_id="16221">
          <DiscourseConnective annotation_id="16221" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that aid has ended up in the wrong pockets <Alignment alignment="8142" annotation_id="16272">
          <DiscourseConnective annotation_id="16272" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18549" annotation_id="16276">
          <DiscourseConnective annotation_id="16276" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have never done anything to tackle that, in the interests of maintaining a 'stability' which has not, <Alignment alignment="29268" annotation_id="16389">
          <Alignment alignment="18668" annotation_id="16389">
            <DiscourseConnective annotation_id="16389" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, been worth the name, <Alignment alignment="1332" annotation_id="16419">
          <DiscourseConnective annotation_id="16419" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been demonstrated in North Africa and the Middle East?</en>
      <fr>(NL) Monsieur Claeys, diriez-vous, <DiscourseConnective annotation_id="18272">comme</DiscourseConnective> moi, <DiscourseConnective annotation_id="18283">que</DiscourseConnective> les investissements étrangers des pays riches d'Europe occidentale <DiscourseConnective annotation_id="18354">et</DiscourseConnective> des États-Unis ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="18386">à</DiscourseConnective> maintenir des dictateurs au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="18424">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16165" annotation_id="18428">
          <DiscourseConnective annotation_id="18428" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18438">à</DiscourseConnective> compromettre l'aide au développement <Alignment alignment="2092" annotation_id="18477">
          <DiscourseConnective annotation_id="18477" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette dernière va indûment grossir les poches de certains, <Alignment alignment="27336" annotation_id="18546">
          <DiscourseConnective annotation_id="18546" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16276" annotation_id="18549">
          <DiscourseConnective annotation_id="18549" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons jamais essayé de mettre un terme à ces pratiques <DiscourseConnective annotation_id="18621">afin de</DiscourseConnective> préserver une prétendue stabilité qui, <Alignment alignment="943" annotation_id="18668">
          <Alignment alignment="29164" annotation_id="18668">
            <DiscourseConnective annotation_id="18668" sense="Expansion.Restatement">à vrai dire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, n'existe pas, <Alignment alignment="2848" annotation_id="18695">
          <DiscourseConnective annotation_id="18695" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons récemment constaté en Afrique du Nord et au Proche-Orient?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16481" docOffset="118">
      <en>Standing up for democracy means standing up for democrats in developing countries and letting dictators fall, whilst keeping development aid flowing.</en>
      <fr>La défense de la démocratie consiste <DiscourseConnective annotation_id="18810">à</DiscourseConnective> protéger les démocrates des pays en voie de développement <DiscourseConnective annotation_id="18870">et</DiscourseConnective> à renverser les dictateurs tout en poursuivant l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16631" id="579" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="16631" docOffset="119">
      <en>(NL) Mr Berman, yes, I do partly agree with what you have said.</en>
      <fr>(NL) Monsieur Berman, oui, je partage partiellement votre avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16695" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="34871" annotation_id="16695">
          <DiscourseConnective annotation_id="16695" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are to blame for the fact that some dictators have been able to remain in power.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16695" annotation_id="19009">
          <DiscourseConnective annotation_id="19009" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes coupables d'avoir contribué <DiscourseConnective annotation_id="19059">à</DiscourseConnective> maintenir plusieurs dictateurs au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16787" docOffset="121">
      <en>I am thinking, <Alignment alignment="2790" annotation_id="16802">
          <DiscourseConnective annotation_id="16802" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of the European policy towards Cuba, where we have seen that Fidel Castro has been considered a partner with whom we can do business.</en>
      <fr>Je pense, <Alignment alignment="16802" annotation_id="19114">
          <DiscourseConnective annotation_id="19114" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19127">à</DiscourseConnective> la politique européenne envers Cuba où, nous l'avons constaté, Fidel Castro était considéré comme un partenaire commercial potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16949" docOffset="122">
      <en>That sort of thing should, indeed, be consigned to the past <Alignment alignment="27646" annotation_id="17009">
          <DiscourseConnective annotation_id="17009" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should only talk to people who have been democratically elected <Alignment alignment="7676" annotation_id="17080">
          <DiscourseConnective annotation_id="17080" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who <DiscourseConnective annotation_id="17088" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have the power to establish democracy in their own country.</en>
      <fr>Ce genre de pratiques devrait désormais appartenir au passé <Alignment alignment="6580" annotation_id="19323">
          <DiscourseConnective annotation_id="19323" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions nous borner à négocier avec des responsables élus démocratiquement <Alignment alignment="18412" annotation_id="19407">
          <DiscourseConnective annotation_id="19407" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> capables d'instaurer la démocratie dans leurs pays respectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17153" id="580" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="17153" docOffset="123">
      <en>(PL) Mr President, the term 'least developed countries' arose 40 years ago to help developed countries <Alignment alignment="51751" annotation_id="17256">
          <DiscourseConnective annotation_id="17256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> other donors identify those communities around the world which are most in need of aid.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'expression "pays les moins avancés" est née il y a quarante ans <DiscourseConnective annotation_id="19567">pour</DiscourseConnective> aider les pays industrialisés <Alignment alignment="24500" annotation_id="19602">
          <DiscourseConnective annotation_id="19602" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres donateurs à identifier les communautés prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="19666">en</DiscourseConnective> matière d'aide <DiscourseConnective annotation_id="19684">à</DiscourseConnective> l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17348" docOffset="124">
      <en>The definition of 'least developed country' used by the United Nations is not based exclusively on per capita income levels, but <Alignment alignment="12185" annotation_id="17477">
          <DiscourseConnective annotation_id="17477" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> takes account of human capital and problems with economic development.</en>
      <fr>La définition des "pays les moins avancés" des Nations unies ne se fonde pas exclusivement sur le critère du revenu par habitant, <DiscourseConnective annotation_id="19836">mais</DiscourseConnective> elle prend <Alignment alignment="1083" annotation_id="19852">
          <DiscourseConnective annotation_id="19852" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en considération le capital humain <DiscourseConnective annotation_id="19893">et</DiscourseConnective> les problèmes de développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17553" docOffset="125">
      <en>The geographical distribution of these countries is very distinctive, <Alignment alignment="28691" annotation_id="17623">
          <DiscourseConnective annotation_id="17623" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the great majority of them are found in Africa.</en>
      <fr>La distribution géographique de ces pays est très caractéristique <Alignment alignment="17623" annotation_id="20005">
          <DiscourseConnective annotation_id="20005" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la grande majorité d'entre eux se situent <DiscourseConnective annotation_id="20057">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17679" docOffset="126">
      <en>The European Union is right, <DiscourseConnective annotation_id="17708" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, in giving particular attention to this continent.</en>
      <fr>Aussi l'Union européenne a-t-elle raison de se concentrer principalement sur ce continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17769" docOffset="127">
      <en>A fundamental problem is the fact that the number of countries identified as LDCs is growing, <Alignment alignment="31015" annotation_id="17863">
          <DiscourseConnective annotation_id="17863" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the number of countries which have developed sufficiently to be able to graduate from the group is as low as three.</en>
      <fr>Le problème majeur réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="20199">que</DiscourseConnective> le nombre de pays considérés <DiscourseConnective annotation_id="20232">comme</DiscourseConnective> PMA augmente, <Alignment alignment="4099" annotation_id="20252">
          <DiscourseConnective annotation_id="20252" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> trois pays seulement sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="20297">à</DiscourseConnective> sortir de ce statut grâce à leur niveau de développement désormais suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17985" docOffset="128">
      <en>This, <DiscourseConnective annotation_id="17991" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, is why the UN conference should give serious consideration to how to introduce an effective, measurable and easy-to-monitor strategy for countries to leave the LDC.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20377">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la conférence de l'ONU devrait se pencher de plus près sur la manière de mettre en œuvre une stratégie efficace, mesurable <DiscourseConnective annotation_id="20515">et</DiscourseConnective> facilement contrôlable qui permette aux pays de quitter ce statut de PMA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18167" docOffset="129">
      <en>I am pleased that the European Commission and the Council have proposals which might help in this process.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="20607">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="20622">et</DiscourseConnective> la Commission européenne aient formulé des propositions dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18274" docOffset="130">
      <en>One of these is the promotion of inclusive growth.</en>
      <fr>L'une d'entre elles consiste à promouvoir la croissance profitant <DiscourseConnective annotation_id="20761">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18325" docOffset="131">
      <en>I know that some fellow Members are worried by this term <Alignment alignment="31203" annotation_id="18382">
          <DiscourseConnective annotation_id="18382" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not sure <Alignment alignment="38800" annotation_id="18408">
          <DiscourseConnective annotation_id="18408" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the growth will be truly inclusive.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="20777">que</DiscourseConnective> cette expression interpelle plusieurs collègues <Alignment alignment="16640" annotation_id="20829">
          <DiscourseConnective annotation_id="20829" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils doutent <Alignment alignment="1222" annotation_id="20850">
          <DiscourseConnective annotation_id="20850" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la croissance profite réellement à tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18447" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="8470" annotation_id="18447">
          <Alignment alignment="20895" annotation_id="18447">
            <DiscourseConnective annotation_id="18447" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18466" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, without growth, we will not build developing countries' economic potential.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2681" annotation_id="20895">
          <Alignment alignment="439" annotation_id="20895">
            <DiscourseConnective annotation_id="20895" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="20909">sans</DiscourseConnective> la croissance, il nous sera impossible de développer le potentiel économique des pays en voie de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18551" id="581" name="Kriton Arsenis">
    <ParallelChunk annotation_id="18551" docOffset="133">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, we need a tangible objective, which can be adopted at the conference in Istanbul, <Alignment alignment="49494" annotation_id="18666">
          <DiscourseConnective annotation_id="18666" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this objective should be to reduce the number of least developed countries to half of what they are today.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, il nous faut un objectif concret <DiscourseConnective annotation_id="21112">que</DiscourseConnective> la conférence d'Istanbul pourrait adopter <Alignment alignment="10850" annotation_id="21158">
          <DiscourseConnective annotation_id="21158" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui consisterait <DiscourseConnective annotation_id="21178">à</DiscourseConnective> réduire de moitié par rapport <DiscourseConnective annotation_id="21210">à</DiscourseConnective> aujourd'hui le nombre des pays les moins avancés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18777" docOffset="134">
      <en>This sounds self-evident <Alignment alignment="29703" annotation_id="18802">
          <DiscourseConnective annotation_id="18802" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, over the last 30 years, just 3 of these countries have managed to rise above the category of least developed countries.</en>
      <fr>Cela semble évident <Alignment alignment="29378" annotation_id="21282">
          <DiscourseConnective annotation_id="21282" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au cours des trente dernières années, trois pays seulement ont pu sortir de cette catégorie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18927" docOffset="135">
      <en>In order to achieve this, we need to honour our commitments and contribute 0.15 to 0.20% of our annual Gross Domestic Product (GDP) to development aid for these countries.</en>
      <fr>Pour réaliser cet objectif, nous devons honorer nos engagements <DiscourseConnective annotation_id="21445">et</DiscourseConnective> allouer de 0,15 <DiscourseConnective annotation_id="21464">à</DiscourseConnective> 0,20 % de notre produit intérieur brut (PIB) <DiscourseConnective annotation_id="21511">à</DiscourseConnective> l'aide pour le développement de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19099" docOffset="136">
      <en>It is equally important to safeguard policy coherence for development.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="21567">aussi</DiscourseConnective> important de préserver la cohérence des politiques au service du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19170" docOffset="137">
      <en>We cannot give money to these countries, on the one hand, and basically steal from them through unfair trade agreements between them and the EU, on the other.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas, <DiscourseConnective annotation_id="21674">d'un côté</DiscourseConnective>, donner de l'argent <DiscourseConnective annotation_id="21704">à</DiscourseConnective> ces pays alors que, de l'autre, nous les volons systématiquement en vertu d'accords commerciaux iniques conclus entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="21829">et</DiscourseConnective> ces mêmes pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19329" docOffset="138">
      <en>We need to pay our monetary debt <DiscourseConnective annotation_id="19362" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that <DiscourseConnective annotation_id="19371" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> means investing in these countries, both in order to adapt them and to combat climate change and to pay off our debt that has accumulated from our unfair common agricultural policy.</en>
      <fr>Il nous appartient de solder notre dette monétaire, ce qui implique que nous investissions dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="21953">afin de</DiscourseConnective> les aider <DiscourseConnective annotation_id="21971">à</DiscourseConnective> combattre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="22008">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22011">à</DiscourseConnective> s'y adapter, <DiscourseConnective annotation_id="22026">et</DiscourseConnective> afin de rembourser l'arriéré résultant de notre politique agricole commune inéquitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19558" docOffset="139">
      <en>In order to do so, we need to promote the food sovereignty of these countries by supporting traditional agricultural policies, local resources, local crops and local markets, and preventing speculative attacks, land capture and seed monopolies, which threaten all of us, especially these weak countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22117">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous devons promouvoir la souveraineté alimentaire de ces pays par notre soutien aux politiques agricoles traditionnelles, par la promotion des ressources, des récoltes <DiscourseConnective annotation_id="22301">et</DiscourseConnective> des marchés locaux, <DiscourseConnective annotation_id="22324">et</DiscourseConnective> par la prévention des attaques spéculatives et la protection contre les saisies des terres arables <DiscourseConnective annotation_id="22426">et</DiscourseConnective> les monopoles céréaliers. Nous sommes tous menacés, et <DiscourseConnective annotation_id="22484">plus particulièrement</DiscourseConnective> ces pays en position de faiblesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19862" docOffset="140">
      <en>(The speaker agreed to take a blue card question under Rule 149(8))</en>
      <fr>(L'orateur accepte de répondre à une question "carton bleu" (article 149, paragraphe 8, du règlement))</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19930" id="582" name="Nirj Deva">
    <ParallelChunk annotation_id="19930" docOffset="141">
      <en>Mr President, I wonder whether the honourable gentleman will agree with me - <DiscourseConnective annotation_id="20007" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> he used a very strong word 'steal' - that we steal from developing countries.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je me demande <DiscourseConnective annotation_id="22686">si</DiscourseConnective> mon vénérable collègue concèdera, comme moi, <DiscourseConnective annotation_id="22734">que</DiscourseConnective> nous volons les pays en voie de développement - il a, en effet, utilisé un terme très fort, le verbe "voler".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20093" docOffset="142">
      <en>Such an example could be that we give EUR 2 million to a small island off the Atlantic coast for their fisheries, for 7 000 tonnes of tuna, <DiscourseConnective annotation_id="20233" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we sell that on the streets of Europe for EUR 235 million.</en>
      <fr>Citons à titre d'exemple les deux millions d'euros que nous payons aux pêcheries d'une petite île située au large des côtes atlantiques en contrepartie de sept mille tonnes de thon que nous revendons en Europe <DiscourseConnective annotation_id="23058">pour</DiscourseConnective> deux cents trente-cinq millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20296" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="23122" annotation_id="20296">
          <DiscourseConnective annotation_id="20296" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we convert EUR 2 million to EUR 235 million.</en>
      <fr>Nous transformons <Alignment alignment="15057" annotation_id="23122">
          <DiscourseConnective annotation_id="23122" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux millions d'euros en deux cents trente-cinq millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20344" docOffset="144">
      <en>That is what we do with our fisheries policies.</en>
      <fr>C'est à cela que sert notre politique de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20392" id="583" name="Kriton Arsenis">
    <ParallelChunk annotation_id="20392" docOffset="145">
      <en>(EL) Mr President, Mr Deva is right.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, M. Deva a parfaitement raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20429" docOffset="146">
      <en>Fisheries agreements between the European Union and third countries are, to a large degree, an issue that needs to be re-examined in depth.</en>
      <fr>Les accords de pêche entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23349">et</DiscourseConnective> les pays tiers ont besoin, dans une large mesure, d'une révision exhaustive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20569" docOffset="147">
      <en>Agreements are necessary, <Alignment alignment="23450" annotation_id="20595">
          <DiscourseConnective annotation_id="20595" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union <Alignment alignment="52130" annotation_id="20618">
          <DiscourseConnective annotation_id="20618" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs, <DiscourseConnective annotation_id="20630" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> entering into these fisheries agreements with the countries in question, to do so in the most viable way possible.</en>
      <fr>Il faut des accords, <Alignment alignment="6281" annotation_id="23450">
          <DiscourseConnective annotation_id="23450" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne doit <Alignment alignment="24456" annotation_id="23479">
          <DiscourseConnective annotation_id="23479" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller à garantir le plus possible la viabilité de ses accords de pêche avec les pays concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20750" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="26107" annotation_id="20750">
          <DiscourseConnective annotation_id="20750" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <DiscourseConnective annotation_id="20762" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need to check <DiscourseConnective annotation_id="20781" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the money we pay in return for fishing is enough <Alignment alignment="33008" annotation_id="20833">
          <DiscourseConnective annotation_id="20833" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20837" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is being used as development aid, to ultimately strengthen these countries <Alignment alignment="44061" annotation_id="20918">
          <DiscourseConnective annotation_id="20918" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can get out of the category of least developed countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20750" annotation_id="23583">
          <DiscourseConnective annotation_id="23583" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons nous assurer que le prix payé <DiscourseConnective annotation_id="23639">en</DiscourseConnective> échange des produits de la pêche est suffisant <Alignment alignment="17042" annotation_id="23689">
          <DiscourseConnective annotation_id="23689" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> contrôler que cet argent est consacré <DiscourseConnective annotation_id="23730">à</DiscourseConnective> l'aide au développement afin d'aider ces pays à se fortifier <Alignment alignment="14104" annotation_id="23793">
          <DiscourseConnective annotation_id="23793" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec le temps, à sortir de la catégorie des pays les moins avancés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20989" id="584" name="Marek Henryk Migalski">
    <ParallelChunk annotation_id="20989" docOffset="149">
      <en>(PL) Mr President, Mr Németh is not right in his optimism over countries graduating from least developed country status, <DiscourseConnective annotation_id="21110" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective> Mr Deva, Mr Kaczmarek and Mr Arsenis are right in saying that in the last 10 years, only three countries - Botswana, Cape Verde and Maldives - have graduated from this group.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, M. Németh a tort de se montrer optimiste et de penser que ces pays sortiront de leur statut de pays les moins avancés. Par contre, M. Deva, M. Kaczmarek <DiscourseConnective annotation_id="24046">et</DiscourseConnective> M. Arsenis ont tout à fait raison de souligner <DiscourseConnective annotation_id="24096">qu'</DiscourseConnective>au cours des dix dernières années, trois pays seulement - le Botswana, le Cap Vert <DiscourseConnective annotation_id="24182">et</DiscourseConnective> les Maldives - ont pu quitter ce groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21293" docOffset="150">
      <en>This means that <Alignment alignment="17944" annotation_id="21309">
          <Alignment alignment="24240" annotation_id="21309">
            <DiscourseConnective annotation_id="21309" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the chief cause of the poverty is politics, for there are very wealthy countries which do not possess any natural resources, such as Switzerland and Japan, <Alignment alignment="16031" annotation_id="21474">
          <DiscourseConnective annotation_id="21474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24435" annotation_id="21479">
          <Alignment alignment="16485" annotation_id="21479">
            <Alignment alignment="17023" annotation_id="21479">
              <DiscourseConnective annotation_id="21479" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, there are countries which are rich in natural resources <DiscourseConnective annotation_id="21554" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> which are nevertheless poor.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="32275" annotation_id="24240">
          <Alignment alignment="4021" annotation_id="24240">
            <DiscourseConnective annotation_id="24240" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> que la politique est la cause principale de la pauvreté, <DiscourseConnective annotation_id="24305">parce qu'</DiscourseConnective>il existe des pays très riches, <DiscourseConnective annotation_id="24346">comme</DiscourseConnective> la Suisse <DiscourseConnective annotation_id="24362">et</DiscourseConnective> le Japon, qui ne disposent d'aucune ressource naturelle, <Alignment alignment="5425" annotation_id="24422">
          <DiscourseConnective annotation_id="24422" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il y a <Alignment alignment="3725" annotation_id="24435">
          <Alignment alignment="21479" annotation_id="24435">
            <Alignment alignment="16273" annotation_id="24435">
              <DiscourseConnective annotation_id="24435" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> des pays pauvres malgré la richesse de leurs ressources naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21587" docOffset="151">
      <en>This means that the cause of the poverty is politics, and not vice versa.</en>
      <fr>Ce constat démontre <DiscourseConnective annotation_id="24536">que</DiscourseConnective> la politique est responsable de la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="24584">et</DiscourseConnective> pas l'inverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21661" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="24602" annotation_id="21661">
          <DiscourseConnective annotation_id="21661" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, alongside aid to the LDC countries and trading with them, the role of the European Union should be to give political assistance leading to stabilisation and democracy in these countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9968" annotation_id="24602">
          <DiscourseConnective annotation_id="24602" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24618">parallèlement</DiscourseConnective> à l'aide consacrée aux PMA <DiscourseConnective annotation_id="24659">et</DiscourseConnective> aux relations commerciales avec ces derniers, le rôle de l'Union européenne devrait consister <DiscourseConnective annotation_id="24756">à</DiscourseConnective> fournir l'assistance politique nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="24800">à</DiscourseConnective> la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="24815">et</DiscourseConnective> à la démocratie dans ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21859" docOffset="153">
      <en>This is what we have to do.</en>
      <fr>C'est notre devoir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21887" id="585" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="21887" docOffset="154">
      <en>(RO) Mr President, the Fourth UN conference on the least developed countries provides a good opportunity to review the international Aid for Trade policy.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, la quatrième conférence des Nations unies sur les pays les moins avancés constitue une bonne occasion de nous pencher à nouveau sur la politique internationale de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="25067">pour</DiscourseConnective> le commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22042" docOffset="155">
      <en>This group of countries is facing financial difficulties against the background of the global economic changes in the wake of the financial crisis.</en>
      <fr>Dans le contexte des changements économiques mondiaux consécutifs à la crise financière, ce groupe de pays est confronté à des difficultés financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22190" docOffset="156">
      <en>The steady rise in basic food prices is an acute problem which cannot be ignored.</en>
      <fr>L'augmentation constante des prix des denrées alimentaires de base constitue un problème grave <DiscourseConnective annotation_id="25332">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas ignorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22272" docOffset="157">
      <en>The main aim of Aid for Trade is to boost the 48 states' domestic and international competitiveness.</en>
      <fr>L'objectif principal de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="25396">pour</DiscourseConnective> le commerce est de relancer la compétitivité de quarante-huit États aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="25490">et</DiscourseConnective> international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22373" docOffset="158">
      <en>In this regard, I should stress the importance of eradicating poverty and making effective use of the financial aid provided as part of achieving the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25508">À cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais souligner qu'il est essentiel d'éradiquer la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="25587">et</DiscourseConnective> d'utiliser à bon escient l'aide financière octroyée dans le cadre de la réalisation des objectifs du millénaire pour le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22553" docOffset="159">
      <en>I think that it is useful getting developing countries involved in this process as a result of the experience they have in the area of reforming trade facilities.</en>
      <fr>Il est souhaitable, selon moi, d'impliquer les pays en voie de développement dans ce processus au regard de leur expérience dans le domaine de la réforme des règles commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22716" id="586" name="Mariya Nedelcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="22716" docOffset="160">
      <en>(FR) Mr President, progress in least developed countries reflects our own development policies and those of the international community.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les progrès des pays les moins avancés sont le reflet de nos propres politiques de développement <DiscourseConnective annotation_id="26024">et</DiscourseConnective> de celles de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22853" docOffset="161">
      <en>The rise in the number of countries classified as least developed is a clear indication that it is time to review our policies, our instruments and our resources.</en>
      <fr>L'augmentation du nombre de pays classés <DiscourseConnective annotation_id="26111">comme</DiscourseConnective> moins avancés donne une indication claire <DiscourseConnective annotation_id="26159">que</DiscourseConnective> le temps est venu de revoir nos politiques, nos instruments <DiscourseConnective annotation_id="26223">et</DiscourseConnective> nos moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23016" docOffset="162">
      <en>The poorest countries are very susceptible to war, crises and widespread poverty. Hence, it is vital that we continue to work to establish peace, stability, democracy and human rights.</en>
      <fr>Les plus pauvres sont facilement en proie aux guerres, aux crises <DiscourseConnective annotation_id="26304">et</DiscourseConnective> à la pauvreté généralisée, d'où l'importance de poursuivre les efforts <DiscourseConnective annotation_id="26378">pour</DiscourseConnective> la paix et la stabilité, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="26422">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23201" docOffset="163">
      <en>Three other elements should be taken into account.</en>
      <fr>Trois choses doivent encore être prises en compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23252" docOffset="164">
      <en>Firstly, we need to re-examine internal factors such as corruption, the lack of democratic safeguards and property rights loopholes, which cause these countries to remain underdeveloped.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26499">D'abord</DiscourseConnective>, il faudra revoir les facteurs internes tels la corruption, le manque de garde-fous démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="26605">ou</DiscourseConnective> les lacunes en matière de droits de propriété, responsables du maintien de ces pays dans une situation de sous-développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23439" docOffset="165">
      <en>Secondly, we need to enhance our economic approach by providing greater support for farmers, for SMEs and for good use of State resources with a view to creating new instruments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26734">Ensuite</DiscourseConnective>, au plan économique, il faut enrichir notre approche <DiscourseConnective annotation_id="26795">en</DiscourseConnective> apportant un soutien plus fort aux agriculteurs, aux PME <DiscourseConnective annotation_id="26855">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26858">à</DiscourseConnective> la bonne utilisation des ressources de l'État <DiscourseConnective annotation_id="26906">afin de</DiscourseConnective> mettre sur pied de nouveaux instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23618" docOffset="166">
      <en>Lastly, we need to make our aid instruments more targeted and ensure that they are consistent with the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26955">Enfin</DiscourseConnective>, nous devons rendre nos instruments d'aide <DiscourseConnective annotation_id="27004">mieux</DiscourseConnective> ciblés <DiscourseConnective annotation_id="27017">et</DiscourseConnective> veiller <DiscourseConnective annotation_id="27028">à</DiscourseConnective> leur cohérence avec les OMD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23751" docOffset="167">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23751" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we adjust global development policies to reflect the real needs in each country and greater participation by the private sector and civil society, we will be better able to rise to the challenges of the next decade.</en>
      <fr>C'est en synchronisant les politiques de développement global avec les vrais besoins des pays <DiscourseConnective annotation_id="27153">et</DiscourseConnective> le rôle accru du secteur privé <DiscourseConnective annotation_id="27187">et</DiscourseConnective> de la société civile que nous allons <DiscourseConnective annotation_id="27227">mieux</DiscourseConnective> répondre aux défis de la prochaine décennie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23970" id="587" name="Ricardo Cortés Lastra">
    <ParallelChunk annotation_id="23970" docOffset="168">
      <en>(ES) Mr President, 10 years ago in Brussels, donor countries agreed on a Programme of Action for least developed countries (LDCs).</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, il y a dix ans, les pays donateurs ont adopté <DiscourseConnective annotation_id="27352">à</DiscourseConnective> Bruxelles le plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="27381">pour</DiscourseConnective> les pays les moins avancés (PMA).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24101" docOffset="169">
      <en>We set targets for eliminating extreme poverty in those countries.</en>
      <fr>Nous nous sommes fixés des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="27457">afin d'</DiscourseConnective>éradiquer l'extrême pauvreté de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24168" docOffset="170">
      <en>It is clear to all of us that LDCs are suffering most from the effects of the global crisis, whether economic, financial, or environmental, or caused by rising food prices.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="27521">pour</DiscourseConnective> chacun d'entre nous <DiscourseConnective annotation_id="27546">que</DiscourseConnective> les PMA sont les principales victimes des répercussions de la crise mondiale, qu'elles soient économiques, financières <DiscourseConnective annotation_id="27669">ou</DiscourseConnective> environnementales <DiscourseConnective annotation_id="27690">ou</DiscourseConnective> qu'elles résultent de l'augmentation des prix des denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24341" docOffset="171">
      <en>
        <Alignment alignment="19853" annotation_id="24341">
          <DiscourseConnective annotation_id="24341" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 10 years later, we have not achieved the goals we set <Alignment alignment="27843" annotation_id="24404">
          <DiscourseConnective annotation_id="24404" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only two of the 48 countries that make up the LDC block have managed to graduate from LDC status.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="4967" annotation_id="27768">
          <DiscourseConnective annotation_id="27768" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dix ans <DiscourseConnective annotation_id="27786">plus tard</DiscourseConnective>, nous n'avons pas réalisé les objectifs fixés, <Alignment alignment="18978" annotation_id="27843">
          <DiscourseConnective annotation_id="27843" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux pays seulement sur les quarante-huit qui constituent le groupe des PMA, ont pu quitter ce statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24506" docOffset="172">
      <en>We are at a pivotal moment.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="27961">à</DiscourseConnective> un tournant de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24534" docOffset="173">
      <en>At the upcoming Fourth United Nations conference in Istanbul, the work carried out so far will be reviewed <Alignment alignment="46264" annotation_id="24641">
          <DiscourseConnective annotation_id="24641" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a new Programme of Action will be established.</en>
      <fr>Au cours de la quatrième conférence des Nations unies sur les pays les moins avancés à Istanbul, il sera procédé à une évaluation des travaux réalisés à ce jour <Alignment alignment="22428" annotation_id="28151">
          <DiscourseConnective annotation_id="28151" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un nouveau plan d'action sera mis en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24692" docOffset="174">
      <en>We should renew our commitment to LDCs and show that in 10 years, we have learned the lessons of the previous period and are in a position to provide effective, quality support that will enable us to meet our objectives, not in 2021 but in 2015, by fulfilling the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>Nous devrions revoir notre engagement envers les PMA <DiscourseConnective annotation_id="28251">et</DiscourseConnective> démontrer <DiscourseConnective annotation_id="28264">qu'en</DiscourseConnective> dix ans, nous avons tiré les enseignements de la période précédente <DiscourseConnective annotation_id="28338">et</DiscourseConnective> que nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="28357">en</DiscourseConnective> mesure de mettre en œuvre les moyens qualitatifs et effectifs grâce auxquels nous pourrons réaliser nos objectifs, non pas d'ici 2021, <DiscourseConnective annotation_id="28495">mais</DiscourseConnective> bien d'ici 2015, <DiscourseConnective annotation_id="28517">en</DiscourseConnective> nous conformant aux objectifs du millénaire pour le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24986" id="588" name="Catherine Stihler">
    <ParallelChunk annotation_id="24986" docOffset="175">
      <en>Mr President, the three key areas - the vulnerability of LDCs, sustainable development and the promotion of economic growth - are all welcome.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les trois principaux sujets - la vulnérabilité des PMA, le développement durable <DiscourseConnective annotation_id="28696">et</DiscourseConnective> la promotion de la croissance économique - sont tous dignes d'intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25129" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="28782" annotation_id="25129">
          <DiscourseConnective annotation_id="25129" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I wanted to ask whether food security will be part of the discussions.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="14244" annotation_id="28782">
          <DiscourseConnective annotation_id="28782" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir <DiscourseConnective annotation_id="28799">si</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire figurera aussi à l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25209" docOffset="177">
      <en>There was mention of sub-Saharan Africa; currently 80% of sub-Saharan African farmers are female.</en>
      <fr>Il a été fait mention de l'Afrique sub-saharienne; à l'heure actuelle, 80 % des exploitations agricoles sont gérées par des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25307" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="37685" annotation_id="25307">
          <DiscourseConnective annotation_id="25307" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can help with the development of better agricultural methods, investing in those who are the most vulnerable in our world, helping them to feed themselves, we can make a huge contribution to the health and the wellbeing of the poorest in our world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16401" annotation_id="28992">
          <DiscourseConnective annotation_id="28992" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenons à contribuer au développement de méthodes agricoles perfectionnées en misant sur les personnes les plus vulnérables de la planète et en favorisant leur autosuffisance alimentaire, nous serons en mesure de promouvoir sérieusement la santé <DiscourseConnective annotation_id="29248">et</DiscourseConnective> le bien-être des plus démunis de ce monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25562" docOffset="179">
      <en>I wish the delegation well <DiscourseConnective annotation_id="25589" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they go from this Parliament to the conference, <Alignment alignment="1363" annotation_id="25640">
          <DiscourseConnective annotation_id="25640" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <DiscourseConnective annotation_id="25646" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> look forward to the report back that we will hear from all those who will attend.</en>
      <fr>Je souhaite beaucoup de succès à la délégation du Parlement qui se rendra <DiscourseConnective annotation_id="29368">à</DiscourseConnective> la conférence <Alignment alignment="9573" annotation_id="29384">
          <DiscourseConnective annotation_id="29384" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends avec impatience le compte rendu de tous les participants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25733" id="589" name="Norica Nicolai">
    <ParallelChunk annotation_id="25733" docOffset="180">
      <en>(RO) Mr President, I firmly believe that this Parliament takes responsibility for the results achieved by the European Union as part of the project promoting global solidarity in the fight against poverty.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, j'ai l'intime conviction <DiscourseConnective annotation_id="29508">que</DiscourseConnective> ce Parlement assume ses responsabilités en ce qui concerne les résultats engrangés par l'Union européenne dans le cadre de la stratégie globale de lutte contre la pauvreté et de promotion de la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25939" docOffset="181">
      <en>At the same time, it is my strong conviction that we are a Parliament which takes responsibility for using European taxpayers' money.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29718">Par ailleurs</DiscourseConnective>, je suis sincèrement persuadée <DiscourseConnective annotation_id="29762">que</DiscourseConnective> ce Parlement est responsable de l'utilisation de l'argent des contribuables européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26073" docOffset="182">
      <en>I would like to try to acknowledge the idea that this conference must provide, including us, with an opportunity to assess the solidarity model which we have promoted.</en>
      <fr>Je voudrais pouvoir cautionner l'idée <DiscourseConnective annotation_id="29891">que</DiscourseConnective> cette conférence donnera <DiscourseConnective annotation_id="29920">à</DiscourseConnective> tous, dont nous-mêmes, l'occasion d'évaluer le modèle de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="29990">que</DiscourseConnective> nous avons mis en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26241" docOffset="183">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="26249" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="36405" annotation_id="26258">
          <DiscourseConnective annotation_id="26258" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at what we call less developed countries, we will see that the poor countries still remain poor, <Alignment alignment="10465" annotation_id="26366">
          <DiscourseConnective annotation_id="26366" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rich countries maintain a certain standard of living.</en>
      <fr>Mon attitude se justifie par le fait que, <Alignment alignment="21583" annotation_id="30061">
          <DiscourseConnective annotation_id="30061" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous penchons sur les pays <DiscourseConnective annotation_id="30096">que</DiscourseConnective> nous qualifions de moins avancés, nous constaterons <DiscourseConnective annotation_id="30152">que</DiscourseConnective> les pays pauvres ne sortent pas de leur misère, <Alignment alignment="354" annotation_id="30204">
          <DiscourseConnective annotation_id="30204" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pays riches préservent un certain niveau de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26430" docOffset="184">
      <en>We need to reassess the model we use for making donations and the support we give <Alignment alignment="50156" annotation_id="26512">
          <DiscourseConnective annotation_id="26512" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are at risk of this aid becoming detrimental to the recipient countries.</en>
      <fr>Nous devons réévaluer le modèle sur lequel nous nous basons <DiscourseConnective annotation_id="30327">pour</DiscourseConnective> déterminer nos dons <DiscourseConnective annotation_id="30352">et</DiscourseConnective> notre aide <Alignment alignment="10461" annotation_id="30366">
          <DiscourseConnective annotation_id="30366" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce soutien risque d'être préjudiciable aux pays bénéficiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26596" id="590" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="26596" docOffset="185">
      <en>(PT) Mr President, in this debate, we have been discussing the poorest and weakest countries in the world.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, tout au long de ce débat, nous nous sommes penchés sur les pays les plus pauvres <DiscourseConnective annotation_id="30548">et</DiscourseConnective> les plus démunis dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26703" docOffset="186">
      <en>These include almost 50 countries whose people are suffering from the effects of successive failures to implement the recommendations of successive United Nations conferences.</en>
      <fr>Cela concerne environ une cinquantaine de pays dont les citoyens subissent les répercussions de notre incapacité constante <DiscourseConnective annotation_id="30706">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre les recommandations successives des conférences des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26879" docOffset="187">
      <en>It is not the inevitability of fate, nor inescapable natural limitations or constraints that make these countries poor; <Alignment alignment="42601" annotation_id="26999">
          <Alignment alignment="2842" annotation_id="26999">
            <DiscourseConnective annotation_id="26999" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, several of them are very rich <DiscourseConnective annotation_id="27046" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> in natural resources.</en>
      <fr>Ce n'est pas la fatalité, ce ne sont pas non plus des obstacles ni des contraintes naturels inéluctables qui appauvrissent ces pays; <Alignment alignment="26999" annotation_id="30924">
          <Alignment alignment="3121" annotation_id="30924">
            <DiscourseConnective annotation_id="30924" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, plusieurs d'entre eux disposent de ressources naturelles inestimables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27075" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="31014" annotation_id="27075">
          <DiscourseConnective annotation_id="27075" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is the injustice and inhumanity of a system that is the world's dominant mode of economic and social organisation, <Alignment alignment="37127" annotation_id="27201">
          <DiscourseConnective annotation_id="27201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is sustained by asymmetrical relationships, which create and replicate inequalities.</en>
      <fr>Bien <Alignment alignment="13822" annotation_id="31014">
          <DiscourseConnective annotation_id="31014" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce sont l'injustice <DiscourseConnective annotation_id="31042">et</DiscourseConnective> le manque d'humanité d'un système qui constitue le principal modèle d'organisation économique <DiscourseConnective annotation_id="31139">et</DiscourseConnective> sociale dans le monde <Alignment alignment="6037" annotation_id="31164">
          <DiscourseConnective annotation_id="31164" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui <DiscourseConnective annotation_id="31171">s'</DiscourseConnective>appuie sur des relations asymétriques, qui créent <DiscourseConnective annotation_id="31223">et</DiscourseConnective> reproduisent les inégalités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27295" docOffset="189">
      <en>It is the result of free trade, of financial deregulation, of the illicit but permitted flight of capital to tax havens, and of war and conflicts fed by disputes over natural resources.</en>
      <fr>Cela résulte du libre-échange, du dérèglement financier, de la fuite illégale <DiscourseConnective annotation_id="31333">mais</DiscourseConnective> tolérée des capitaux vers des paradis fiscaux, <DiscourseConnective annotation_id="31385">et</DiscourseConnective> de la guerre <DiscourseConnective annotation_id="31401">et</DiscourseConnective> des conflits alimentés par les litiges concernant les ressources naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27481" docOffset="190">
      <en>It is in breaking with the foundations of this system, and in a genuine and solidarity-based policy of cooperation and development aid, that the possibility of these peoples' emancipation and their countries' development lies.</en>
      <fr>C'est dans la transformation radicale des bases de ce système, dans une politique de coopération <DiscourseConnective annotation_id="31578">et</DiscourseConnective> d'aide au développement authentique fondée sur la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="31642">que</DiscourseConnective> résident les chances d'émancipation de ces peuples <DiscourseConnective annotation_id="31697">et</DiscourseConnective> les possibilités de développement de leurs pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27708" id="591" name="Štefan Füle">
    <ParallelChunk annotation_id="27708" docOffset="191">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I think that this interesting debate shows that we all share the same objectives.</en>
      <fr>Monsieur le Président, ce débat prouve, je pense, <DiscourseConnective annotation_id="31799">que</DiscourseConnective> nous poursuivons tous les mêmes objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27832" docOffset="192">
      <en>This is <Alignment alignment="39512" annotation_id="27840">
          <DiscourseConnective annotation_id="27840" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflected in the joint motion for a resolution presented by the political groups.</en>
      <fr>Cela se reflète <Alignment alignment="20163" annotation_id="31862">
          <DiscourseConnective annotation_id="31862" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la proposition de résolution commune déposée par les groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27927" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="38269" annotation_id="27927">
          <Alignment alignment="37858" annotation_id="27927">
            <DiscourseConnective annotation_id="27927" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like to mention the following main objectives that we all share: first of all, that the conference should be results-oriented <Alignment alignment="38016" annotation_id="28076">
          <DiscourseConnective annotation_id="28076" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Union should fulfil its commitments.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <Alignment alignment="27927" annotation_id="31968">
          <Alignment alignment="31144" annotation_id="31968">
            <DiscourseConnective annotation_id="31968" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les principaux objectifs communs suivants: <DiscourseConnective annotation_id="32026">tout d'abord</DiscourseConnective>, nous voudrions <DiscourseConnective annotation_id="32055">que</DiscourseConnective> la conférence <DiscourseConnective annotation_id="32073">soit</DiscourseConnective> orientée vers les résultats <Alignment alignment="9617" annotation_id="32106">
          <DiscourseConnective annotation_id="32106" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32109">que</DiscourseConnective> l'Union européenne remplisse ses engagements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28135" docOffset="194">
      <en>The object of this is to support countries, <Alignment alignment="64993" annotation_id="28179">
          <DiscourseConnective annotation_id="28179" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can graduate from least developed country status.</en>
      <fr>Le but est de soutenir les pays les moins avancés <Alignment alignment="28179" annotation_id="32209">
          <DiscourseConnective annotation_id="32209" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de les aider à quitter ce statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28242" docOffset="195">
      <en>We have undertaken commitments in terms of market access and debt alleviation, as well as reserving a share of official development assistance for the least developed countries.</en>
      <fr>Nous avons contracté des engagements <DiscourseConnective annotation_id="32283">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'accès au marché <DiscourseConnective annotation_id="32320">et</DiscourseConnective> l'allègement de la dette; nous nous sommes engagés <DiscourseConnective annotation_id="32374">en outre</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32383">à</DiscourseConnective> consacrer aux pays les moins avancés une partie de l'aide publique au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28420" docOffset="196">
      <en>Clearly, policy coherence for development should contribute to all policy areas in support of the least developed countries' fight against poverty and priority should be given, as Ms Stihler quite rightly highlighted, to food security, agriculture and infrastructure.</en>
      <fr>Il va de soi que la cohérence des politiques au service du développement devrait s'appliquer à tous les domaines de la politique qui contribuent à la lutte des pays les moins avancés contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="32672">et</DiscourseConnective> que, <DiscourseConnective annotation_id="32680">comme</DiscourseConnective> l'a souligné Mme Stihler à juste titre, il convient d'accorder la priorité <DiscourseConnective annotation_id="32761">à</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire, à l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="32804">et</DiscourseConnective> à l'infrastructure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28688" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="52018" annotation_id="28688">
          <DiscourseConnective annotation_id="28688" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="32837" annotation_id="28696">
          <DiscourseConnective annotation_id="28696" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Deva suggested, trade plays a very important role.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6941" annotation_id="32827">
          <DiscourseConnective annotation_id="32827" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="28696" annotation_id="32837">
          <DiscourseConnective annotation_id="32837" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a mentionné M. Deva, le commerce joue un rôle majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28753" docOffset="198">
      <en>We have all recognised the least developed countries' primary responsibility for their own development, which is why a more efficient tax system and good governance in tax matters are needed to enhance their domestic resources.</en>
      <fr>Nous concédons tous que les pays les moins avancés sont les principaux responsables de leur propre développement et que, <DiscourseConnective annotation_id="33020">par conséquent</DiscourseConnective>, une fiscalité plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="33064">et</DiscourseConnective> une bonne gestion des matières fiscales sont indispensables <DiscourseConnective annotation_id="33127">à</DiscourseConnective> la mise en valeur des richesses nationales de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28981" docOffset="199">
      <en>Finally, even <Alignment alignment="54321" annotation_id="28995">
          <DiscourseConnective annotation_id="28995" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they bear practically no responsibility for climate change, the least developed countries will be hit the hardest by it and we have an obligation to help them adapt to this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33185">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13063" annotation_id="33192">
          <DiscourseConnective annotation_id="33192" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concrètement, les pays les moins avancés ne sont pas responsables du changement climatique, ils en seront les principales victimes <DiscourseConnective annotation_id="33332">et</DiscourseConnective> nous avons l'obligation de les aider à s'y adapter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29172" docOffset="200">
      <en>In conclusion, this House has always given great support for the cause of the least developed countries <Alignment alignment="47140" annotation_id="29276">
          <DiscourseConnective annotation_id="29276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that this will continue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33387">En</DiscourseConnective> conclusion, cette Assemblée a toujours indéfectiblement soutenu la cause des pays les moins avancés, <Alignment alignment="4985" annotation_id="33491">
          <DiscourseConnective annotation_id="33491" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis persuadé <DiscourseConnective annotation_id="33511">qu'</DiscourseConnective>elle continuera sur cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29315" id="592" name="Zsolt Németh">
    <ParallelChunk annotation_id="29315" docOffset="201">
      <en>President-in-Office of the Council. - Mr President, concerning the sum total of the ODA, I would like to underline that, since 2002 <Alignment alignment="53800" annotation_id="29447">
          <DiscourseConnective annotation_id="29447" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> establishing its commitment for the Monterey conference, the Council has reiterated the need to mobilise all other available sources of financing for development - primarily domestic resources complemented by viable innovative financing mechanisms - and support from developed countries, the private sector and emerging economies.</en>
      <fr>Monsieur le Président, en ce qui concerne le montant global de l'APD, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="33638">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33643">depuis</DiscourseConnective> 2002, <Alignment alignment="14338" annotation_id="33656">
          <DiscourseConnective annotation_id="33656" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil s'est engagé, lors de la conférence de Monterrey, il a réitéré la nécessité de mobiliser toutes les autres sources disponibles de financement du développement - les ressources domestiques primaires complétées par des instruments de financement innovants - <DiscourseConnective annotation_id="33931">ainsi</DiscourseConnective> que l'appui des pays développés, du secteur privé <DiscourseConnective annotation_id="33987">et</DiscourseConnective> des économies émergentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29783" docOffset="202">
      <en>In the latest conclusions of April 2011, the Council pointed out that the EU is seriously considering proposals for innovative financing mechanisms with significant revenue generation potential, with a view to ensuring predictable financing for development, especially for the poorest and most vulnerable countries.</en>
      <fr>Dans ses dernières conclusions d'avril 2011, le Conseil souligne <DiscourseConnective annotation_id="34081">que</DiscourseConnective> l'UE étudie avec le plus grand sérieux les propositions de mécanismes de financement novateurs ayant un réel potentiel en termes de génération de recettes, <DiscourseConnective annotation_id="34241">en vue d'</DiscourseConnective>assurer un financement prévisible du développement durable, <DiscourseConnective annotation_id="34310">en particulier</DiscourseConnective> au profit des pays les plus pauvres <DiscourseConnective annotation_id="34361">et</DiscourseConnective> les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30099" docOffset="203">
      <en>I agree with Commissioner Füle's opinion concerning the relevance of keeping to our commitments in the European Union and also his comments concerning the importance of increasing the possibility of trade between LDCs and the European Union.</en>
      <fr>Je partage l'avis du commissaire Füle sur l'opportunité de maintenir nos engagements au sein de l'Union européenne; je le soutiens <DiscourseConnective annotation_id="34517">de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34525">lorsqu'</DiscourseConnective>il souligne qu'il est important de développer les potentialités commerciales entre les PMA <DiscourseConnective annotation_id="34623">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30341" id="593" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="30341" docOffset="204">
      <en>I have received six motions for resolutiontabled in accordance with Rule 110(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément à l'article 110, paragraphe 2, du règlement, six propositions de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30448" docOffset="205">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30470" docOffset="206">
      <en>The vote will take place on Thursday, 7 April 2011, at noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi 7 avril 2011 à 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
