<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="234" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="132" id="235" name="Artur Zasada">
    <ParallelChunk annotation_id="132" docOffset="2">
      <en>(PL) Madam President, I would like to refer to the problems encountered at European airports by mothers with young children and by the elderly.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, je voudrais faire état des problèmes rencontrés dans les aéroports européens par les mères accompagnées d'enfants en bas âge <DiscourseConnective annotation_id="317">et</DiscourseConnective> par les personnes âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="276" docOffset="3">
      <en>On the grounds of Regulation (EC) No 1107/2006, these two groups should be provided with assistance by the airport.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="345">En</DiscourseConnective> vertu du règlement (CE) n° 1107/2006, ces deux groupes devraient recevoir une assistance de la part de l'aéroport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="392" docOffset="4">
      <en>Unfortunately, in most cases, the provisions of the regulation are not being respected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="463">Malheureusement</DiscourseConnective>, dans la majorité des cas, les dispositions du règlement ne sont pas respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="480" docOffset="5">
      <en>Even in a television commercial, which was made with great flourish this year on the orders of the European Commission, there is not a word about mothers or fathers travelling on their own with young children.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="560">Même</DiscourseConnective> dans une publicité à la télévision, diffusée <DiscourseConnective annotation_id="610">en</DiscourseConnective> grande pompe cette année <DiscourseConnective annotation_id="638">à</DiscourseConnective> l'initiative de la Commission européenne, il n'y a pas un mot sur les mères <DiscourseConnective annotation_id="716">et</DiscourseConnective> les pères qui voyagent seuls avec de jeunes enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="690" docOffset="6">
      <en>The solution to the problem is simple - effective action should be taken to inform the citizens of their rights.</en>
      <fr>La solution au problème est simple - il faut prendre des mesures efficaces <DiscourseConnective annotation_id="847">pour</DiscourseConnective> informer les citoyens de leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="803" docOffset="7">
      <en>Firstly, the title of the regulation should be changed, by adding information to show that it <Alignment alignment="1006" annotation_id="897">
          <DiscourseConnective annotation_id="897" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerns mothers or fathers who travel on their own with young children.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="891">Premièrement</DiscourseConnective>, le titre du règlement doit être modifié, <DiscourseConnective annotation_id="946">en</DiscourseConnective> ajoutant des informations <DiscourseConnective annotation_id="975">afin de</DiscourseConnective> montrer <DiscourseConnective annotation_id="991">qu'</DiscourseConnective>il concerne <Alignment alignment="4136" annotation_id="1006">
          <DiscourseConnective annotation_id="1006" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mères <DiscourseConnective annotation_id="1026">et</DiscourseConnective> les pères qui voyagent seuls avec de jeunes enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="975" docOffset="8">
      <en>Secondly, a new pictogram should be proposed for this group of travellers, which would be obligatory at all airports in Member States of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1082">Deuxièmement</DiscourseConnective>, un nouveau pictogramme devrait être proposé <DiscourseConnective annotation_id="1140">pour</DiscourseConnective> ce groupe de voyageurs, qui serait obligatoire dans tous les aéroports des États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1132" id="236" name="Teresa Jiménez-Becerril Barrio">
    <ParallelChunk annotation_id="1132" docOffset="9">
      <en>(ES) Madam President, as a member of the Committee on Human Rights, as a Spanish and European citizen, and as a victim of terrorism <DiscourseConnective annotation_id="1264" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the terrorist organisation ETA murdered my brother and his wife in Seville, I am speaking here today to condemn the fact that the Venezuelan Government and its President has allowed ETA terrorists to train on Venezuelan soil on the orders of the alleged terrorist, Arturo Cubillas, who works for Hugo Chávez's government despite the fact that there is an international warrant out for his arrest; this is a serious violation of the fundamental right to all European citizens' right to security.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, en tant que membre de la commission des droits de l'homme, en tant que citoyenne espagnole et européenne et en tant que victime du terrorisme depuis que l'organisation terroriste ETA a assassiné mon frère et son épouse à Séville, je m'exprime aujourd'hui pour condamner le fait que le gouvernement vénézuélien et son président aient permis à des terroristes de l'ETA de s'entraîner sur le sol vénézuélien sous les ordres du terroriste présumé Arturo Cubillas, qui travaille pour le gouvernement d'Hugo Chávez malgré le fait qu'un mandat d'arrêt international ait été émis à son encontre; il s'agit d'une grave violation du droit fondamental à la sécurité de tout citoyen européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1765" docOffset="10">
      <en>I demand firm action from the Spanish Government in response to this serious humiliation of all the Spanish people.</en>
      <fr>J'exige des mesures fermes de la part du gouvernement espagnol <DiscourseConnective annotation_id="2028">en</DiscourseConnective> réaction <DiscourseConnective annotation_id="2040">à</DiscourseConnective> cette grave humiliation de tout le peuple espagnol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1881" docOffset="11">
      <en>Mr Zapatero cannot continue to keep quiet <Alignment alignment="50689" annotation_id="1923">
          <DiscourseConnective annotation_id="1923" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Venezuelan Ambassador describes the members of our Civil Guard, who have been, and will continue to be, models of bravery in the fight against ETA, as torturers.</en>
      <fr>M. Zapatero ne peut pas continuer <DiscourseConnective annotation_id="2128">à</DiscourseConnective> se taire <Alignment alignment="1923" annotation_id="2139">
          <DiscourseConnective annotation_id="2139" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ambassadeur vénézuélien décrit <DiscourseConnective annotation_id="2182">comme</DiscourseConnective> des tortionnaires les membres de notre garde civile, qui ont été, <DiscourseConnective annotation_id="2254">et</DiscourseConnective> seront toujours, des modèles de bravoure dans la lutte contre l'ETA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2095" docOffset="12">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2095" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> can he look the other way <Alignment alignment="2369" annotation_id="2125">
          <DiscourseConnective annotation_id="2125" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> cooperation on Venezuelan soil between ETA and the Revolutionary Armed Forces of Colombia grows, which has already been condemned by the Judge Eloy Velasco.</en>
      <fr>Il ne peut pas non plus détourner les yeux <Alignment alignment="2125" annotation_id="2369">
          <DiscourseConnective annotation_id="2369" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coopération sur le sol vénézuélien entre l'ETA <DiscourseConnective annotation_id="2429">et</DiscourseConnective> les Forces armées révolutionnaires de Colombie s'intensifie, ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="2502">déjà</DiscourseConnective> été confirmé par le juge Eloy Velasco.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2285" docOffset="13">
      <en>Mr Zapatero cannot shake the hand of a leader such as Mr Chávez, who is turning Venezuela into a haven for terrorists.</en>
      <fr>M. Zapatero ne peut serrer la main d'un dirigeant <DiscourseConnective annotation_id="2596">comme</DiscourseConnective> M. Chávez, qui transforme le Venezuela <DiscourseConnective annotation_id="2641">en</DiscourseConnective> paradis <DiscourseConnective annotation_id="2652">pour</DiscourseConnective> terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2404" docOffset="14">
      <en>The Prime Minister of a country such as Spain, where terrorism has caused so much pain, cannot continue to ignore this problem and should give the response that such a situation deserves, which is what any ordinary citizen would do <Alignment alignment="28348" annotation_id="2636">
          <DiscourseConnective annotation_id="2636" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had the opportunity.</en>
      <fr>Le Premier ministre d'un pays tel <DiscourseConnective annotation_id="2704">que</DiscourseConnective> l'Espagne, où le terrorisme a causé tant de douleur, ne peut pas continuer <DiscourseConnective annotation_id="2783">à</DiscourseConnective> ignorer ce problème <DiscourseConnective annotation_id="2805">et</DiscourseConnective> devrait réagir <DiscourseConnective annotation_id="2823">comme</DiscourseConnective> la situation l'impose, ce que tout citoyen ordinaire ferait <Alignment alignment="1964" annotation_id="2889">
          <DiscourseConnective annotation_id="2889" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il en avait l'occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2665" id="237" name="Catherine Stihler">
    <ParallelChunk annotation_id="2665" docOffset="15">
      <en>Madam President, the matter I was wanting to raise today is that, on 18 September, 36 Members of this House, including myself, were honoured by the European Lung Foundation for our anti-tobacco work.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, la question que je voulais soulever aujourd'hui est la suivante: le 18 septembre, 36 membres de cette Assemblée, y compris moi-même, ont été honorés par la European Lung Foundation pour leur travail dans la lutte contre le tabagisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2865" docOffset="16">
      <en>This is actually the European Year of the Lung, <Alignment alignment="41792" annotation_id="2913">
          <DiscourseConnective annotation_id="2913" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the petition can still be signed by colleagues who are interested in our work against the tobacco industry and on tobacco control.</en>
      <fr>Cette année est <DiscourseConnective annotation_id="3192">en fait</DiscourseConnective> l'Année européenne du poumon, <Alignment alignment="4079" annotation_id="3230">
          <DiscourseConnective annotation_id="3230" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les collègues qui sont intéressés par notre travail contre l'industrie du tabac <DiscourseConnective annotation_id="3313">et</DiscourseConnective> sur le contrôle du tabagisme ont toujours la possibilité de signer la pétition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3048" docOffset="17">
      <en>At the moment, only 10 out of the 27 Member States have a comprehensive ban on smoking in public places, to make these places smoke-free.</en>
      <fr>Actuellement, seuls 10 des 27 États membres imposent une interdiction complète de fumer dans les lieux publics, <DiscourseConnective annotation_id="3508">afin que</DiscourseConnective> ces endroits ne soient pas enfumés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3186" docOffset="18">
      <en>I am proud that Scotland was one of the first countries to introduce a smoking ban in public places.</en>
      <fr>Je suis fière <DiscourseConnective annotation_id="3567">que</DiscourseConnective> l'Écosse ait été l'un des premiers pays <DiscourseConnective annotation_id="3611">à</DiscourseConnective> imposer une interdiction de fumer dans les lieux publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3287" docOffset="19">
      <en>The recent evidence suggests that there has been an 18% drop in the number of children coming into hospitals with asthma because of this ban on smoking in public places.</en>
      <fr>Les études récentes montrent une baisse de 18 % du nombre d'enfants qui se rendent <DiscourseConnective annotation_id="3754">à</DiscourseConnective> l'hôpital <DiscourseConnective annotation_id="3766">pour</DiscourseConnective> de l'asthme, du fait de cette interdiction de fumer dans les lieux publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3457" docOffset="20">
      <en>This is something we have to see replicated across the European Union.</en>
      <fr>Il faut qu'il en <DiscourseConnective annotation_id="3864">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3869">de même</DiscourseConnective> dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3528" docOffset="21">
      <en>I would ask the House to congratulate the 36 colleagues who were presented with this award by the European Lung Foundation on 18 September.</en>
      <fr>Je demanderai à l'Assemblée de féliciter les 36 collègues qui ont reçu cette récompense de la part de la European Lung Foundation le 18 septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3668" id="238" name="Nessa Childers">
    <ParallelChunk annotation_id="3668" docOffset="22">
      <en>Madam President, I would like to welcome last week's vote by the Committee on Budgets to freeze the salaries and allowances of European Commissioners <Alignment alignment="7413" annotation_id="3818">
          <DiscourseConnective annotation_id="3818" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> changes are made to their Code of Conduct.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je me réjouis du vote de la semaine dernière par la commission des budgets <DiscourseConnective annotation_id="4157">en</DiscourseConnective> faveur du gel des salaires <DiscourseConnective annotation_id="4187">et</DiscourseConnective> des allocations des commissaires européens <Alignment alignment="3818" annotation_id="4233">
          <DiscourseConnective annotation_id="4233" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des changements ne soient apportés <DiscourseConnective annotation_id="4280">à</DiscourseConnective> leur code de conduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3868" docOffset="23">
      <en>That vote shows that Parliament will not tolerate any repeat of a case like that of Charlie McCreevy, the former internal market Commissioner, whose new directorship is being investigated by the Commission over concerns of a possible conflict of interest.</en>
      <fr>Ce vote montre <DiscourseConnective annotation_id="4320">que</DiscourseConnective> le Parlement ne tolérera pas qu'un cas <DiscourseConnective annotation_id="4363">comme</DiscourseConnective> celui de Charlie McCreevy se reproduise, cet ancien commissaire au marché intérieur dont la nouvelle direction fait l'objet d'une enquête de la Commission sur des soupçons de conflits d'intérêt potentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4124" docOffset="24">
      <en>201 requests have been made by Commission figures seeking permission to take up jobs following their time in the Commission.</en>
      <fr>Selon les chiffres de la Commission, 201 demandes ont été effectuées pour obtenir la permission de solliciter un emploi en dehors des heures de travail à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4249" docOffset="25">
      <en>Only one has been barred.</en>
      <fr>Une seule a été rejetée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4275" docOffset="26">
      <en>The Code must be reviewed and should not merely be a set of guidelines, loosely interpreted.</en>
      <fr>Le code doit être révisé <DiscourseConnective annotation_id="4794">et</DiscourseConnective> devrait être davantage <DiscourseConnective annotation_id="4820">qu'</DiscourseConnective>une série de lignes directrices, interprétées librement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4368" id="239" name="Sergej Kozlík">
    <ParallelChunk annotation_id="4368" docOffset="27">
      <en>(SK) The current Slovak Government has put forward a number of bills which undermine the constitutionally guaranteed independence of the courts and of judges.</en>
      <fr>(SK) Le gouvernement slovaque actuel a déposé plusieurs projets de loi qui mettent à mal l'indépendance des tribunaux <DiscourseConnective annotation_id="4998">et</DiscourseConnective> des juges garantie par la constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4527" docOffset="28">
      <en>A constitutional amendment bill which aims to limit the immunity of judges is being put before Parliament without inviting prior comments and without having a specialist debate.</en>
      <fr>Un projet de loi d'amendement constitutionnel, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="5097">à</DiscourseConnective> restreindre l'immunité des juges, est présenté au parlement <DiscourseConnective annotation_id="5159">sans</DiscourseConnective> demander de commentaires au préalable <DiscourseConnective annotation_id="5202">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5205">sans</DiscourseConnective> débat avec des spécialistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4705" docOffset="29">
      <en>Slovakia's drift towards a deformation of democracy and the legal state is <Alignment alignment="5327" annotation_id="4780">
          <DiscourseConnective annotation_id="4780" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> evidenced by the fact that the President of the Supreme Court and the President of the Judicial Council have twice been prevented from speaking in a plenary of the National Council during debates on laws concerning the judiciary, including a law on the Judicial Council.</en>
      <fr>Le passage de la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="5266">à</DiscourseConnective> une déformation de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="5301">et</DiscourseConnective> de l'état de droit est <Alignment alignment="4780" annotation_id="5327">
          <DiscourseConnective annotation_id="5327" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> démontré <DiscourseConnective annotation_id="5346">par le fait que</DiscourseConnective> le président de la Cour suprême <DiscourseConnective annotation_id="5394">et</DiscourseConnective> le président du Conseil de la magistrature ont été empêchés à deux reprises de s'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="5487">en</DiscourseConnective> plénière du Conseil national pendant des débats sur des lois concernant l'appareil judiciaire, y compris une loi sur le Conseil de la magistrature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5056" docOffset="30">
      <en>The amendment of the Act on the Judicial Council has the aim of changing the composition of the Council even before the end of its proper term of office.</en>
      <fr>L'amendement de l'acte sur le Conseil de la magistrature a pour objectif de modifier la composition du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="5749">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5755">même</DiscourseConnective> la fin de son mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5210" docOffset="31">
      <en>The amendment of the Act on judges will increase the number of political nominees in selection committees for selecting and advancing the careers of judges from one to three.</en>
      <fr>L'amendement de l'acte sur les juges augmentera de un <DiscourseConnective annotation_id="5836">à</DiscourseConnective> trois le nombre de candidats politiques dans les comités de sélection <DiscourseConnective annotation_id="5908">pour</DiscourseConnective> le choix <DiscourseConnective annotation_id="5922">et</DiscourseConnective> l'avancement des carrières des juges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5385" docOffset="32">
      <en>This is only part of a story which clearly shows how the current executive and government power in Slovakia is attempting to interfere with the power of the courts.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="5969">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="5976">que</DiscourseConnective> d'une partie de l'histoire qui montre clairement comment le pouvoir actuel de l'exécutif <DiscourseConnective annotation_id="6069">et</DiscourseConnective> du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="6088">en</DiscourseConnective> Slovaquie tente d'interférer avec le pouvoir des tribunaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5550" id="240" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="5550" docOffset="33">
      <en>(HU) This day, 6 October, is an important date in Hungary's history.</en>
      <fr>(HU) Cette journée du 6 octobre représente une date importante dans l'<DiscourseConnective annotation_id="6221">histoire de</DiscourseConnective> la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5619" docOffset="34">
      <en>More than 150 years ago, Hungarian revolutionaries took up arms against Europe's two most powerful armies in the name of the fundamental values of liberty, equality and fraternity emerging throughout Europe at the time.</en>
      <fr>Il y a plus de 150 ans, les révolutionnaires hongrois ont pris les armes contre les deux armées les plus puissantes d'Europe au nom des valeurs fondamentales de liberté, d'égalité <DiscourseConnective annotation_id="6425">et</DiscourseConnective> de fraternité qui émergeaient <DiscourseConnective annotation_id="6458">à</DiscourseConnective> l'époque dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5839" docOffset="35">
      <en>The thirteen generals of the defeated freedom fight were executed on this day in the town of Arad, now located in Romania.</en>
      <fr>Les treize généraux qui ont lutté en vain pour la liberté ont été exécutés ce jour-là dans la ville d'Arad, à présent située <DiscourseConnective annotation_id="6615">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5962" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="66208" annotation_id="5962">
          <DiscourseConnective annotation_id="5962" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the desire of the Hungarian people for freedom was manifested just as powerfully against communism, the twentieth century's oppressive regime, <Alignment alignment="44676" annotation_id="6114">
          <DiscourseConnective annotation_id="6114" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the events of 1956 amply demonstrated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5962" annotation_id="6628">
          <DiscourseConnective annotation_id="6628" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le désir de liberté du peuple hongrois s'est manifesté avec autant de puissance contre le communisme, le régime oppresseur du XXe siècle, <Alignment alignment="1536" annotation_id="6777">
          <DiscourseConnective annotation_id="6777" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les événements de 1956 l'ont amplement démontré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6156" docOffset="37">
      <en>Only four of the thirteen martyrs executed in Arad in 1848 were Hungarian, standing as proof that universal values transcend national differences.</en>
      <fr>Seuls quatre des treize martyrs exécutés <DiscourseConnective annotation_id="6873">à</DiscourseConnective> Arad <DiscourseConnective annotation_id="6880">en</DiscourseConnective> 1848 étaient hongrois, ce qui prouve <DiscourseConnective annotation_id="6920">bien que</DiscourseConnective> les valeurs universelles vont au-delà des différences nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6303" docOffset="38">
      <en>For us Hungarians, this symbolises the eternal desire for freedom and the unity of the Hungarian nation, as well as reconciliation and solidarity among nations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6995">Pour</DiscourseConnective> nous Hongrois, cela symbolise le désir de liberté éternel <DiscourseConnective annotation_id="7058">et</DiscourseConnective> l'unité de la nation hongroise, <DiscourseConnective annotation_id="7093">ainsi</DiscourseConnective> que la réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="7121">et</DiscourseConnective> la solidarité entre les nations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6464" id="241" name="Agustín Díaz de Mera García Consuegra">
    <ParallelChunk annotation_id="6464" docOffset="39">
      <en>(ES) Madam President, I would like to take this opportunity to condemn the degrading and anti-democratic treatment by Hugo Chávez's government of those who defend freedom and human rights.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="7223">pour</DiscourseConnective> condamner le traitement dégradant <DiscourseConnective annotation_id="7262">et</DiscourseConnective> antidémocratique de ceux qui défendent la liberté <DiscourseConnective annotation_id="7315">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme de la part du gouvernement d'Hugo Chávez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6653" docOffset="40">
      <en>The detention of my colleague, Mr Iturgaiz, at Caracas airport cannot be overlooked.</en>
      <fr>La détention de mon collègue, M. Iturgaiz, <DiscourseConnective annotation_id="7425">à</DiscourseConnective> l'aéroport de Caracas ne peut pas passer à la trappe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6738" docOffset="41">
      <en>It is not the first time that the regime has launched an attack on members of the Group of the European People's Party (Christian Democrats).</en>
      <fr>Ce n'est pas la première fois <DiscourseConnective annotation_id="7511">que</DiscourseConnective> le régime lance une attaque contre les membres du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6880" docOffset="42">
      <en>Our mission as Members of this House is not limited to within the EU.</en>
      <fr>Notre mission en <DiscourseConnective annotation_id="7641">tant que</DiscourseConnective> membres de cette Assemblée ne se limite pas aux frontières de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6950" docOffset="43">
      <en>It <Alignment alignment="33726" annotation_id="6953">
          <DiscourseConnective annotation_id="6953" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involves promoting the values on which the Union is based such as freedom, democracy and respect for human rights.</en>
      <fr>Elle implique <Alignment alignment="6953" annotation_id="7732">
          <DiscourseConnective annotation_id="7732" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la promotion des valeurs sur lesquelles l'Union est basée, <DiscourseConnective annotation_id="7801">comme</DiscourseConnective> la liberté, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="7833">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7073" docOffset="44">
      <en>It is evident that this task is not well received by those that seek to impose totalitarian ideas on their citizens.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="7885">que</DiscourseConnective> cette tâche n'est pas aussi bien perçue par ceux qui cherchent <DiscourseConnective annotation_id="7952">à</DiscourseConnective> imposer des idées totalitaires <DiscourseConnective annotation_id="7985">à</DiscourseConnective> leurs concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7190" docOffset="45">
      <en>The result of the parliamentary elections held on 27 September leaves room for hope, <Alignment alignment="8077" annotation_id="7275">
          <DiscourseConnective annotation_id="7275" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should all be concerned about the reaction to the progress made by the Venezuelan opposition.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="8009">résultat</DiscourseConnective> des élections législatives du 27 septembre est prometteur, <Alignment alignment="212" annotation_id="8077">
          <DiscourseConnective annotation_id="8077" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devions tous nous inquiéter de la réaction face au progrès réalisé par l'opposition vénézuélienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7381" docOffset="46">
      <en>What can we expect from a government that harbours terrorists from the Oker terrorist cell, of an executive body that includes an alleged ETA murderer as the head of security of the Venezuelan National Land Institute, or of a government that ignores extradition requests for numerous terrorists who have fled justice?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8190">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous attendre d'un gouvernement qui entretient des terroristes de la cellule terroriste Oker, d'un pouvoir exécutif qui comporte un assassin présumé de l'ETA en <DiscourseConnective annotation_id="8363">tant que</DiscourseConnective> chef de la sécurité de l'institut foncier national vénézuélien <DiscourseConnective annotation_id="8435">ou</DiscourseConnective> d'un gouvernement qui ignore les demandes d'extradition de nombreux terroristes qui se sont soustraits à la justice?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7699" docOffset="47">
      <en>Obviously, we can expect nothing.</en>
      <fr>Manifestement, nous ne pouvons rien en attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7733" docOffset="48">
      <en>Madam President, such contemptible attitudes deserve a strong reaction and the firmest possible rejection by Parliament.</en>
      <fr>Madame la Présidente, de telles attitudes indignes méritent une réaction ferme <DiscourseConnective annotation_id="8683">et</DiscourseConnective> un rejet le plus catégorique possible de la part du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7854" id="242" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="7854" docOffset="49">
      <en>(HU) A Germany divided in two was the most tangible symbol of the absurdity and inhumanity of a bipolar world.</en>
      <fr>(HU) Une Allemagne divisée <DiscourseConnective annotation_id="8776">en</DiscourseConnective> deux était le symbole le plus manifeste de l'absurdité <DiscourseConnective annotation_id="8834">et</DiscourseConnective> de l'inhumanité d'un monde bipolaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7965" docOffset="50">
      <en>Without the reunification of Germany, the reunification of Europe and the enlargement of 2004 and 2007 would not have taken place either.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8875">Sans</DiscourseConnective> la réunification de l'Allemagne, la réunification de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="8942">et</DiscourseConnective> l'élargissement de 2004 <DiscourseConnective annotation_id="8969">et</DiscourseConnective> de 2007 n'auraient pas <DiscourseConnective annotation_id="8995">non plus</DiscourseConnective> eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8103" docOffset="51">
      <en>No other people in Europe empathised more with Germany's artificial and absurd division than the people of Hungary.</en>
      <fr>Aucun autre peuple <DiscourseConnective annotation_id="9032">en</DiscourseConnective> Europe ne comprenait <DiscourseConnective annotation_id="9056">mieux</DiscourseConnective> la division artificielle <DiscourseConnective annotation_id="9087">et</DiscourseConnective> absurde de l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="9113">que</DiscourseConnective> le peuple de Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8219" docOffset="52">
      <en>Europe's reunification started with the reunification of the German nation.</en>
      <fr>La réunification de l'Europe a commencé avec la réunification de la nation allemande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8295" docOffset="53">
      <en>The fall of the Berlin wall <Alignment alignment="9253" annotation_id="8323">
          <DiscourseConnective annotation_id="8323" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> brought down the wall separating a Europe divided by the Cold War.</en>
      <fr>La chute du mur de Berlin a <Alignment alignment="8323" annotation_id="9253">
          <DiscourseConnective annotation_id="9253" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> abattu le mur séparant une Europe divisée par la guerre froide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8395" docOffset="54">
      <en>As a Hungarian, I am particularly proud that my country's leaders at the time took the brave and daring decision to allow the several tens of thousands of citizens of the German Democratic Republic who fled to Hungary to cross the iron curtain into Austria.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="9330">tant qu'</DiscourseConnective>Hongrois, je suis particulièrement fier <DiscourseConnective annotation_id="9378">que</DiscourseConnective> les dirigeants de mon pays <DiscourseConnective annotation_id="9409">à</DiscourseConnective> l'époque aient pris la décision courageuse <DiscourseConnective annotation_id="9454">et</DiscourseConnective> audacieuse de permettre à plusieurs dizaines de milliers de citoyens de la République démocratique allemande, qui ont fui en Hongrie, de traverser le rideau de fer pour se rendre <DiscourseConnective annotation_id="9636">en</DiscourseConnective> Autriche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8653" docOffset="55">
      <en>They cancelled the treaty between Hungary and the GDR, <DiscourseConnective annotation_id="8708" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> knocking the first brick out of the Berlin Wall.</en>
      <fr>Ils ont annulé le traité entre la Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="9691">et</DiscourseConnective> la RDA, descellant ainsi la première brique du mur de Berlin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8765" docOffset="56">
      <en>Gyula Horn, the then Foreign Minister of Hungary, and Prime Minister, Miklós Németh, performed an historic act, which could not have taken place without the reformist efforts of Mikhail Gorbachev.</en>
      <fr>Gyula Horn, le ministre hongrois des affaires étrangères à l'époque, <DiscourseConnective annotation_id="9825">et</DiscourseConnective> le Premier ministre, Miklós Németh, ont posé un acte historique qui n'aurait pas pu exister <DiscourseConnective annotation_id="9920">sans</DiscourseConnective> les efforts de réforme de Mikhaïl Gorbatchev.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8962" id="243" name="Pat the Cope Gallagher">
    <ParallelChunk annotation_id="8962" docOffset="57">
      <en>Madam President, I have just returned from Iceland <DiscourseConnective annotation_id="9013" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> attending the first meeting of the EU-Iceland Joint Parliamentary Committee.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je suis tout juste de retour d'Islande, où j'ai assisté à la première réunion de la commission parlementaire mixte UE-Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9096" docOffset="58">
      <en>Over the course of the two-day visit, our delegation held an extremely informative exchange of views with members of the Icelandic Government and of the Icelandic Parliament in relation to their application for membership.</en>
      <fr>Au cours de cette visite de deux jours, notre délégation a eu un échange de vues extrêmement informatif avec les membres du gouvernement islandais <DiscourseConnective annotation_id="10272">et</DiscourseConnective> du parlement islandais concernant leur candidature <DiscourseConnective annotation_id="10326">à</DiscourseConnective> l'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9319" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="10340" annotation_id="9319">
          <DiscourseConnective annotation_id="9319" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the delegation met with the Icelandic Minister for Fisheries, I took the opportunity to raise the issue of the substantial increase in the total allowable catch of mackerel.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="421" annotation_id="10340">
          <DiscourseConnective annotation_id="10340" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la délégation a rencontré le ministre islandais de la pêche, j'ai pris la liberté d'aborder la question de l'augmentation substantielle de la quantité totale permise de prise de maquereaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9498" docOffset="60">
      <en>We all have a responsibility to sustain this fishery, and indeed all fisheries, <Alignment alignment="29392" annotation_id="9578">
          <DiscourseConnective annotation_id="9578" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I referred to this one <Alignment alignment="41356" annotation_id="9605">
          <Alignment alignment="10686" annotation_id="9605">
            <DiscourseConnective annotation_id="9605" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous avons tous la responsabilité de soutenir cette activité de pêche, <DiscourseConnective annotation_id="10607">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10610">en fait</DiscourseConnective> toutes les activités de pêche, <Alignment alignment="225" annotation_id="10649">
          <DiscourseConnective annotation_id="10649" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je faisais référence <DiscourseConnective annotation_id="10675">à</DiscourseConnective> celle-là <Alignment alignment="9605" annotation_id="10686">
          <Alignment alignment="1154" annotation_id="10686">
            <DiscourseConnective annotation_id="10686" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9620" docOffset="61">
      <en>I am please to note that on 12 October in London, Iceland will enter into negotiations with the coastal states, <Alignment alignment="10825" annotation_id="9732">
          <DiscourseConnective annotation_id="9732" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am hopeful that a satisfactory solution can be reached.</en>
      <fr>Je suis heureux de vous informer <DiscourseConnective annotation_id="10735">que</DiscourseConnective>, le 12 octobre <DiscourseConnective annotation_id="10754">à</DiscourseConnective> Londres, l'Islande entamera les négociations avec les États côtiers, <Alignment alignment="2875" annotation_id="10825">
          <DiscourseConnective annotation_id="10825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="10837">qu'</DiscourseConnective>une solution satisfaisante pourra être trouvée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9794" docOffset="62">
      <en>The fall-out from the financial crisis is still very much evident in Iceland.</en>
      <fr>Les retombées de la crise financière se font <DiscourseConnective annotation_id="10933">encore</DiscourseConnective> beaucoup sentir <DiscourseConnective annotation_id="10956">en</DiscourseConnective> Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9872" docOffset="63">
      <en>That is why the Icesave dispute must remain a bilateral issue between Iceland, the UK and the Netherlands.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10968">C'est pourquoi</DiscourseConnective> l'affaire Icesave doit rester un litige bilatéral entre l'Islande, le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="11065">et</DiscourseConnective> les Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9979" docOffset="64">
      <en>It is vitally important that the parties involved continue negotiations with a view to reaching a satisfactory outcome.</en>
      <fr>Il est d'une importance vitale <DiscourseConnective annotation_id="11113">que</DiscourseConnective> les parties concernées poursuivent les négociations <DiscourseConnective annotation_id="11169">en vue de</DiscourseConnective> trouver une issue satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10099" id="244" name="Georgios Koumoutsakos">
    <ParallelChunk annotation_id="10099" docOffset="65">
      <en>(EL) Madam President, I am especially pleased that Commissioner Barnier is here today, <Alignment alignment="36319" annotation_id="10186">
          <DiscourseConnective annotation_id="10186" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know that the matter which I intend to raise is of particular interest to him.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, je suis particulièrement satisfait <DiscourseConnective annotation_id="11274">que</DiscourseConnective> le commissaire Barnier <DiscourseConnective annotation_id="11301">soit</DiscourseConnective> présent aujourd'hui <Alignment alignment="344" annotation_id="11326">
          <DiscourseConnective annotation_id="11326" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais <DiscourseConnective annotation_id="11338">que</DiscourseConnective> la question <DiscourseConnective annotation_id="11354">que</DiscourseConnective> j'entends soulever l'intéresse tout spécialement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10275" docOffset="66">
      <en>Natural disasters have an incalculable cost in terms of human lives and economic infrastructures.</en>
      <fr>Les catastrophes naturelles génèrent un coût incalculable <DiscourseConnective annotation_id="11466">en</DiscourseConnective> termes de vies humaines <DiscourseConnective annotation_id="11493">et</DiscourseConnective> d'infrastructures économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10373" docOffset="67">
      <en>Dealing with them is a joint challenge and requires joint action.</en>
      <fr>Y faire face est un défi commun <DiscourseConnective annotation_id="11559">et</DiscourseConnective> nécessite une action commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10439" docOffset="68">
      <en>The European Union <Alignment alignment="38821" annotation_id="10458">
          <DiscourseConnective annotation_id="10458" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgently needs to be able to respond efficiently in such emergencies.</en>
      <fr>L'Union européenne a <Alignment alignment="3229" annotation_id="11613">
          <DiscourseConnective annotation_id="11613" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgemment besoin de pouvoir répondre efficacement dans de tels cas d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10538" docOffset="69">
      <en>In order to do so, Europe needs to make better use of its potential and to galvanise European citizens into action.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11700">Pour</DiscourseConnective> cela, l'Europe doit faire meilleur usage de son potentiel <DiscourseConnective annotation_id="11763">et</DiscourseConnective> impliquer les citoyens européens dans ses actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10654" docOffset="70">
      <en>The long European tradition of voluntary work and the principle of solidarity provide a solid basis for achieving this.</en>
      <fr>La longue tradition européenne de travail volontaire <DiscourseConnective annotation_id="11870">et</DiscourseConnective> le principe de solidarité offrent une base solide <DiscourseConnective annotation_id="11923">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10774" docOffset="71">
      <en>The time has come, <Alignment alignment="11936" annotation_id="10793">
          <DiscourseConnective annotation_id="10793" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to create a European volunteer corps, precisely as provided for in Article 214(5) of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10322" annotation_id="11936">
          <DiscourseConnective annotation_id="11936" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le moment est venu de créer un corps volontaire européen, tel que le prévoit <DiscourseConnective annotation_id="12029">précisément</DiscourseConnective> l'article 214, paragraphe 5, du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10911" docOffset="72">
      <en>I would remind you that 2011 will be the European Year of the Volunteer.</en>
      <fr>Je vous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="12110">que</DiscourseConnective> 2011 sera l'année européenne du volontariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10984" docOffset="73">
      <en>A European volunteer corps would strengthen the role and image of Europe and win the hearts and minds of European citizens and citizens throughout the world.</en>
      <fr>Un corps volontaire européen renforcerait le rôle <DiscourseConnective annotation_id="12209">et</DiscourseConnective> l'image de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="12232">et</DiscourseConnective> gagnerait les cœurs <DiscourseConnective annotation_id="12255">et</DiscourseConnective> les esprits des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="12293">et</DiscourseConnective> du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11142" docOffset="74">
      <en>The European Parliament has a duty to take urgent action to create a European volunteer corps.</en>
      <fr>Le Parlement européen a le devoir de prendre des mesures urgentes <DiscourseConnective annotation_id="12379">pour</DiscourseConnective> créer un corps volontaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11237" id="245" name="Zbigniew Ziobro">
    <ParallelChunk annotation_id="11237" docOffset="75">
      <en>(PL) Madam President, specific limits on CO2 emissions will be in force in the European Union from 2013.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, des limites spécifiques sur les émissions de CO2 entreront <DiscourseConnective annotation_id="12506">en</DiscourseConnective> vigueur dans l'Union européenne à partir de 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11342" docOffset="76">
      <en>The recent plans of the European Union to bring in a limit at a lower ceiling than previously planned, namely, at a level of 0.688 tonnes of CO2 per tonne of manufactured product, may lead to a disastrous situation for cement producers in many European countries, including Poland.</en>
      <fr>Les projets récents de l'Union européenne d'introduire une limite d'un niveau inférieur à celui prévu <DiscourseConnective annotation_id="12661">auparavant</DiscourseConnective>, à savoir équivalant <DiscourseConnective annotation_id="12693">à</DiscourseConnective> 0,688 tonnes de CO2 par tonne de produit manufacturé, peuvent mener <DiscourseConnective annotation_id="12763">à</DiscourseConnective> une situation désastreuse <DiscourseConnective annotation_id="12791">pour</DiscourseConnective> les producteurs de ciment dans de nombreux pays européens, y compris la Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11624" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="48899" annotation_id="11624">
          <DiscourseConnective annotation_id="11624" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been reported by some media, <Alignment alignment="35082" annotation_id="11660">
          <DiscourseConnective annotation_id="11660" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the daily newspaper Gazeta Prawna, it has been calculated that cement prices will rise by at least 30%, which will, on the one hand, hit the retail customer who wants to build a house or flat, but will <Alignment alignment="48504" annotation_id="11875">
          <DiscourseConnective annotation_id="11875" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> slow down economic development wherever cement is a fundamental resource for production.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11624" annotation_id="12877">
          <DiscourseConnective annotation_id="12877" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été rapporté par certains médias, <Alignment alignment="11041" annotation_id="12924">
          <DiscourseConnective annotation_id="12924" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le quotidien Gazeta Prawna, on estime <DiscourseConnective annotation_id="12975">que</DiscourseConnective> le prix du ciment augmentera d'<DiscourseConnective annotation_id="13010">au moins</DiscourseConnective> 30 %, ce qui, <DiscourseConnective annotation_id="13033">d'une part</DiscourseConnective>, affectera le particulier qui souhaite construire une maison <DiscourseConnective annotation_id="13105">ou</DiscourseConnective> un appartement, <DiscourseConnective annotation_id="13124">mais</DiscourseConnective> qui ralentira <Alignment alignment="11875" annotation_id="13143">
          <DiscourseConnective annotation_id="13143" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le développement économique dans tous les domaines où le ciment est une ressource fondamentale de la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11969" docOffset="78">
      <en>This situation is particularly dangerous for the new EU Member States <Alignment alignment="22254" annotation_id="12039">
          <DiscourseConnective annotation_id="12039" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have a long distance to catch up with the wealthy countries, such as France or Germany, <Alignment alignment="13451" annotation_id="12140">
          <DiscourseConnective annotation_id="12140" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, which built most of their infrastructure, such as motorways, a long time ago, <Alignment alignment="9981" annotation_id="12231">
          <DiscourseConnective annotation_id="12231" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> no limits were in force in this area.</en>
      <fr>La situation est particulièrement dangereuse <DiscourseConnective annotation_id="13311">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, <Alignment alignment="26041" annotation_id="13344">
          <DiscourseConnective annotation_id="13344" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont beaucoup de chemin à parcourir <DiscourseConnective annotation_id="13387">pour</DiscourseConnective> rattraper les pays riches, <DiscourseConnective annotation_id="13419">comme</DiscourseConnective> la France <DiscourseConnective annotation_id="13435">ou</DiscourseConnective> l'Allemagne, <Alignment alignment="23482" annotation_id="13451">
          <DiscourseConnective annotation_id="13451" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, qui ont construit la plupart de leurs infrastructures, <DiscourseConnective annotation_id="13519">comme</DiscourseConnective> les autoroutes, il y a longtemps, <Alignment alignment="11280" annotation_id="13559">
          <DiscourseConnective annotation_id="13559" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y avait aucune restriction dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12274" docOffset="79">
      <en>This situation <Alignment alignment="46781" annotation_id="12289">
          <DiscourseConnective annotation_id="12289" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a detrimental effect in that part of production will be moved across our eastern border <Alignment alignment="38791" annotation_id="12386">
          <DiscourseConnective annotation_id="12386" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the CO2 will be produced anyway, <Alignment alignment="13786" annotation_id="12423">
          <DiscourseConnective annotation_id="12423" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our economy will be the loser.</en>
      <fr>La situation a <Alignment alignment="10841" annotation_id="13629">
          <DiscourseConnective annotation_id="13629" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un effet dissuasif <DiscourseConnective annotation_id="13658">du fait qu'</DiscourseConnective>une partie de la production sera déplacée à travers notre frontière orientale <Alignment alignment="12386" annotation_id="13747">
          <DiscourseConnective annotation_id="13747" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le CO2 sera <DiscourseConnective annotation_id="13762">de toute façon</DiscourseConnective> produit, <Alignment alignment="16472" annotation_id="13786">
          <DiscourseConnective annotation_id="13786" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre économie sera perdante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12458" id="246" name="Georgios Toussas">
    <ParallelChunk annotation_id="12458" docOffset="80">
      <en>(EL) Madam President, the anti-democratic resolution approved by the Parliamentary Assembly of the Council of Europe yesterday, 5 October, equates the working-class and grassroots fight with extremism and, in the name of combating extremism, proposes restricting and abolishing basic democratic rights, such as the right of free expression, the right of assembly and association and even a ban on action by political parties.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, la résolution antidémocratique approuvée hier, le 5 octobre, par l'Assemblée parlementaire du Conseil de l'Europe, met sur un pied d'égalité la lutte de la classe ouvrière <DiscourseConnective annotation_id="14018">et</DiscourseConnective> des peuples <DiscourseConnective annotation_id="14033">et</DiscourseConnective> l'extrémisme <DiscourseConnective annotation_id="14049">et</DiscourseConnective>, au nom du combat contre l'extrémisme, elle propose de restreindre <DiscourseConnective annotation_id="14119">et</DiscourseConnective> d'abolir des droits démocratiques de base tels <DiscourseConnective annotation_id="14169">que</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="14182">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression, le droit d'assemblée <DiscourseConnective annotation_id="14230">et</DiscourseConnective> d'association <DiscourseConnective annotation_id="14247">et même</DiscourseConnective> d'interdire des actions des partis politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12884" docOffset="81">
      <en>This despicable resolution reserves special comment for Greece and the major working-class and grassroots fight which developed recently against the barbaric, anti-grassroots policy of the European Union and of the government of our country and the governments of the other Member States of the European Union.</en>
      <fr>Cette résolution détestable réserve un commentaire spécial <DiscourseConnective annotation_id="14361">à</DiscourseConnective> la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="14372">et</DiscourseConnective> à la lutte majeure de la classe ouvrière <DiscourseConnective annotation_id="14416">et</DiscourseConnective> des peuples qui s'est récemment développée contre la politique barbare et antipopulaire de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="14529">et</DiscourseConnective> du gouvernement de notre pays <DiscourseConnective annotation_id="14562">ainsi</DiscourseConnective> que des gouvernements des autres États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13195" docOffset="82">
      <en>The class struggle will not be stopped by reactionary resolutions and laws.</en>
      <fr>On ne mettra pas un terme à la lutte des classes à coup de résolutions <DiscourseConnective annotation_id="14709">et</DiscourseConnective> de lois réactionnaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13271" docOffset="83">
      <en>It is an historic lever, the inevitable product of the system, born of barbarity and of the exploitation of man by man.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="14739">s'</DiscourseConnective>agit d'un levier historique, le produit inévitable du système, né de la barbarie <DiscourseConnective annotation_id="14822">et</DiscourseConnective> de l'exploitation de l'homme par l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13391" docOffset="84">
      <en>The working-class struggle, the reconstruction of and counter-attack by the working-class and grassroots movement throughout Europe can consign these resolutions where they belong: to the dustbin of history.</en>
      <fr>La lutte de la classe ouvrière, la reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="14917">et</DiscourseConnective> la contre-attaque du mouvement de la classe ouvrière <DiscourseConnective annotation_id="14973">et</DiscourseConnective> des peuples à travers l'Europe peuvent reléguer ces résolutions <DiscourseConnective annotation_id="15040">à</DiscourseConnective> leur juste place: dans les poubelles de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13599" docOffset="85">
      <en>The Greek Communist Party calls on the working and grassroots classes to condemn this reactionary resolution in practical ways, by stepping up their fight against the anti-grassroots attack by capital in the European Union and the bourgeois governments, <Alignment alignment="19666" annotation_id="13853">
          <DiscourseConnective annotation_id="13853" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> supporting efforts to build a socio-political alliance of the working classes and self-employed which will claim changes for the benefit of the people.</en>
      <fr>Le Parti communiste grec appelle les classes ouvrières <DiscourseConnective annotation_id="15149">et</DiscourseConnective> populaires <DiscourseConnective annotation_id="15163">à</DiscourseConnective> condamner cette résolution réactionnaire dans la pratique, <DiscourseConnective annotation_id="15224">en</DiscourseConnective> intensifiant leur lutte contre l'attaque contre le peuple par le capital dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15324">et</DiscourseConnective> les gouvernements bourgeois, soutenant <Alignment alignment="13853" annotation_id="15366">
          <DiscourseConnective annotation_id="15366" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="15391">à</DiscourseConnective> forger une alliance sociopolitique des classes ouvrières <DiscourseConnective annotation_id="15450">et</DiscourseConnective> des indépendants qui réclameront des changements au bénéfice du peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14013" id="247" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="14013" docOffset="86">
      <en>(LT) The EU-China summit is taking place today in Brussels.</en>
      <fr>(LT) Le sommet UE-Chine se déroule aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="15572">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14073" docOffset="87">
      <en>Alongside climate change and trade, topics for discussion include the situation of human rights defenders in China, the death penalty and the Laogai forced labour camps.</en>
      <fr>Outre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="15616">et</DiscourseConnective> le commerce, les discussions aborderont les sujets de la situation des défenseurs des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="15723">en</DiscourseConnective> Chine, la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="15750">et</DiscourseConnective> les laogai, les camps de travaux forcés en Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14243" docOffset="88">
      <en>These subjects are, without doubt, very important, <Alignment alignment="40508" annotation_id="14294">
          <DiscourseConnective annotation_id="14294" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to remind you of another acute Chinese problem - Tibet.</en>
      <fr>Ces sujets sont <DiscourseConnective annotation_id="15819">sans</DiscourseConnective> nul doute très important, <Alignment alignment="7899" annotation_id="15850">
          <DiscourseConnective annotation_id="15850" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15864">à</DiscourseConnective> vous rappeler un autre grave problème chinois: le Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14367" docOffset="89">
      <en>It is regrettable that the dialogue between the Dalai Lama's representatives and representatives of the government of the People's Republic of China, which offered some hope, is moving at a very slow pace.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="15942">que</DiscourseConnective> le dialogue entre les représentants du dalaï-lama <DiscourseConnective annotation_id="15996">et</DiscourseConnective> les représentants du gouvernement de la République populaire de Chine, qui faisait renaître l'espoir, évolue très lentement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14573" docOffset="90">
      <en>The ninth round of dialogue took place last November.</en>
      <fr>Le neuvième cycle de dialogue s'est déroulé en novembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14627" docOffset="91">
      <en>Meetings take place on an irregular basis and are dominated by an atmosphere of distrust.</en>
      <fr>Les réunions ont lieu de manière irrégulière <DiscourseConnective annotation_id="16234">et</DiscourseConnective> il y règne une atmosphère de méfiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14717" docOffset="92">
      <en>This is despite that fact that the Dalai Lama has long since given up the objective not just of Tibetan independence, but also Tibetan sovereignty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16276">Sans compter que</DiscourseConnective> le dalaï-lama a abandonné <DiscourseConnective annotation_id="16319">depuis</DiscourseConnective> longtemps l'objectif <DiscourseConnective annotation_id="16347">non seulement</DiscourseConnective> de l'indépendance du Tibet <DiscourseConnective annotation_id="16388">mais aussi</DiscourseConnective> de la souveraineté tibétaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14865" docOffset="93">
      <en>Once again, I would like to call on the leaders of China to resolve the issue of Tibet by means of dialogue, without the use of force and without ignoring the Dalai Lama.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="16438">encore</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16455">à</DiscourseConnective> inviter tous les dirigeants chinois <DiscourseConnective annotation_id="16493">à</DiscourseConnective> résoudre la question du Tibet par le dialogue, <DiscourseConnective annotation_id="16542">sans</DiscourseConnective> utiliser la force <DiscourseConnective annotation_id="16565">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16568">sans</DiscourseConnective> ignorer le dalaï-lama.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15036" docOffset="94">
      <en>The European Union would undoubtedly welcome such a dialogue and is ready to contribute, to mediate and assist in any way possible.</en>
      <fr>À n'en pas douter, l'Union européenne accueillerait favorablement ce dialogue <DiscourseConnective annotation_id="16674">et</DiscourseConnective> elle est prête <DiscourseConnective annotation_id="16692">à</DiscourseConnective> apporter sa contribution, <DiscourseConnective annotation_id="16720">à</DiscourseConnective> jouer un rôle de médiateur <DiscourseConnective annotation_id="16749">et</DiscourseConnective> à accorder son aide de toutes les façons possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15168" id="248" name="Corneliu Vadim Tudor">
    <ParallelChunk annotation_id="15168" docOffset="95">
      <en>(RO) Unfortunately, a system of draconian censorship operates in Romania, the like of which does not exist in any of the European Union's Member States.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="16809">Malheureusement</DiscourseConnective>, un système de censure draconien est appliqué <DiscourseConnective annotation_id="16871">en</DiscourseConnective> Roumanie, de ceux qui n'existent dans aucun État membre de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15321" docOffset="96">
      <en>I am referring to an absurd institution called the National Audiovisual Council.</en>
      <fr>Je fais référence <DiscourseConnective annotation_id="16971">à</DiscourseConnective> une institution absurde nommée le Conseil national de l'audiovisuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15402" docOffset="97">
      <en>This is a Stalinist monstrosity which, flying in the face of all reason, would even ban such great writers as Cervantes, Goethe, Byron, Balzac, Cesar Pavese and Adam Mickiewicz, if they were still alive today.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="17045">s'</DiscourseConnective>agit d'un monstre stalinien qui, <DiscourseConnective annotation_id="17080">en</DiscourseConnective> dépit de toute raison, interdirait <DiscourseConnective annotation_id="17118">même</DiscourseConnective> de grands auteurs <DiscourseConnective annotation_id="17141">comme</DiscourseConnective> Cervantes, Goethe, Byron, Balzac, Cesar Pavese <DiscourseConnective annotation_id="17194">et</DiscourseConnective> Adam Mickiewicz, <DiscourseConnective annotation_id="17214">s'</DiscourseConnective>ils vivaient <DiscourseConnective annotation_id="17229">encore</DiscourseConnective> aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15612" docOffset="98">
      <en>This rabble effectively terrorises independent television stations.</en>
      <fr>Cette canaille terrorise complètement les stations de télévision indépendantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15680" docOffset="99">
      <en>I would compare this council to an elephants' graveyard from which a few 'zombies' emerge, under the remote political control of a declining dictatorship which imposes crippling financial penalties on those programmes that allow opposition parties to voice certain truths.</en>
      <fr>Je comparerais ce Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17355">à</DiscourseConnective> un cimetière d'éléphants dont quelques "zombies" émergent, sous le contrôle politique à distance d'une dictature en déclin qui impose des sanctions financières étourdissantes aux émissions qui permettent aux partis de l'opposition d'exprimer certaines vérités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15953" docOffset="100">
      <en>Help us get rid of the despotic mandarins from the National Audiovisual Council and restore to Romania the biggest victory it won in the year of revolution in 1989: freedom of the press.</en>
      <fr>Aidez-nous à nous débarrasser des mandarins despotes du Conseil national de l'audiovisuel <DiscourseConnective annotation_id="17708">et</DiscourseConnective> à rendre <DiscourseConnective annotation_id="17720">à</DiscourseConnective> la Roumanie la plus grande victoire qu'elle a remportée l'année de la révolution, <DiscourseConnective annotation_id="17804">en</DiscourseConnective> 1989: la liberté de la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16140" id="249" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="16140" docOffset="101">
      <en>Madam President, earlier this evening, we debated the social provisions and the Lisbon Treaty, which obliges the Union to consider the social consequences of a decision <DiscourseConnective annotation_id="16309" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> making its policies.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, plus tôt dans la soirée, nous avons discuté des prestations sociales <DiscourseConnective annotation_id="17934">et</DiscourseConnective> du traité de Lisbonne, qui oblige l'Union <DiscourseConnective annotation_id="17979">à</DiscourseConnective> prendre en considération les conséquences sociales en décidant de ses politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16335" docOffset="102">
      <en>Is the EU - or should I say the Commission - considering the social, and indeed economic, consequences of insisting that Ireland comply with the Stability and Growth Pact by 2014?</en>
      <fr>L'UE - <DiscourseConnective annotation_id="18070">ou</DiscourseConnective> devrais-je dire la Commission - prend-elle en considération les conséquences sociales, <DiscourseConnective annotation_id="18160">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18163">en fait</DiscourseConnective> économiques, du fait d'insister <DiscourseConnective annotation_id="18203">pour que</DiscourseConnective> l'Irlande respecte le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="18253">et</DiscourseConnective> de croissance <DiscourseConnective annotation_id="18270">avant</DiscourseConnective> 2014?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16515" docOffset="103">
      <en>Of course, fiscal consolidation is very important, <Alignment alignment="41476" annotation_id="16566">
          <DiscourseConnective annotation_id="16566" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a real sense that it is all that matters.</en>
      <fr>Bien entendu, la consolidation fiscale est très importante, <Alignment alignment="29172" annotation_id="18342">
          <DiscourseConnective annotation_id="18342" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on a vraiment l'impression <DiscourseConnective annotation_id="18376">qu'</DiscourseConnective>elle est la seule priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16621" docOffset="104">
      <en>'Get within the 3% by 2014 or else': that is the very strong message coming from the EU.</en>
      <fr>"Descendez sous les 3 % <DiscourseConnective annotation_id="18431">avant</DiscourseConnective> 2014, <DiscourseConnective annotation_id="18443">sinon</DiscourseConnective>": c'est le message très fort adressé par l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16710" docOffset="105">
      <en>Earlier this evening, the Belgian Presidency said that mindless austerity is not inevitable, <Alignment alignment="67021" annotation_id="16803">
          <DiscourseConnective annotation_id="16803" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18603" annotation_id="16807">
          <DiscourseConnective annotation_id="16807" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what we are facing: mindless austerity, fiscal correction at whatever cost.</en>
      <fr>Plus tôt dans la soirée, la Présidence belge a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="18551">qu'</DiscourseConnective>une austérité aveugle n'était pas inévitable, <Alignment alignment="16803" annotation_id="18600">
          <DiscourseConnective annotation_id="18600" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5221" annotation_id="18603">
          <DiscourseConnective annotation_id="18603" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est ce qui nous attend: l'austérité aveugle, la correction budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="18685">à</DiscourseConnective> tout prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16895" docOffset="106">
      <en>How about the need to rebuild our economy?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18698">Qu'en</DiscourseConnective> est-il de la nécessité de reconstruire notre économie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16938" docOffset="107">
      <en>Yes, we need to get back to the 3% level, <Alignment alignment="18807" annotation_id="16980">
          <DiscourseConnective annotation_id="16980" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need a longer time frame.</en>
      <fr>Oui, nous devons revenir sous la barre des 3 %, <Alignment alignment="18355" annotation_id="18807">
          <DiscourseConnective annotation_id="18807" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin d'un délai plus long.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17013" docOffset="108">
      <en>I fully accept that many of the difficulties are self-inflicted <Alignment alignment="51717" annotation_id="17077">
          <DiscourseConnective annotation_id="17077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not looking for sympathy, <Alignment alignment="61549" annotation_id="17112">
          <DiscourseConnective annotation_id="17112" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am saying that mindless austerity will destroy our small, open economy that, two years into the crisis, still has four businesses closing every day.</en>
      <fr>J'accepte tout à fait <DiscourseConnective annotation_id="18874">que</DiscourseConnective> nous soyons à l'origine de nombres de nos difficultés <Alignment alignment="17077" annotation_id="18932">
          <DiscourseConnective annotation_id="18932" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne cherche pas la compassion, <Alignment alignment="1153" annotation_id="18968">
          <DiscourseConnective annotation_id="18968" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis <DiscourseConnective annotation_id="18980">que</DiscourseConnective> l'austérité sans discernement détruira notre petite économie ouverte où, deux ans après la crise, quatre entreprises ferment <DiscourseConnective annotation_id="19109">encore</DiscourseConnective> chaque jour leurs portes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17267" id="250" name="Joanna Katarzyna Skrzydlewska">
    <ParallelChunk annotation_id="17267" docOffset="109">
      <en>(PL) Madam President, the last few days have been full of reports about the lethal effects of using psychoactive substances, or what are known as 'designer drugs'.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, de nombreux rapports ont été rendus ces derniers jours <DiscourseConnective annotation_id="19224">à propos</DiscourseConnective> des effets mortels de l'utilisation de substances psychoactives, connues sous le nom de "drogues de confection".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17431" docOffset="110">
      <en>This problem, because of the growing wave of intoxications and even fatalities, particularly among young people, is <Alignment alignment="53030" annotation_id="17547">
          <DiscourseConnective annotation_id="17547" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highly visible in Poland.</en>
      <fr>Ce phénomène, en raison de la vague croissante d'intoxications <DiscourseConnective annotation_id="19409">et même</DiscourseConnective> de décès, <DiscourseConnective annotation_id="19427">en particulier</DiscourseConnective> chez les jeunes, est <Alignment alignment="24881" annotation_id="19463">
          <DiscourseConnective annotation_id="19463" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très présent <DiscourseConnective annotation_id="19486">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17578" docOffset="111">
      <en>The ingenuity of the producers and retailers of designer drugs is winning out against the legislation of the Member States.</en>
      <fr>L'ingéniosité des producteurs <DiscourseConnective annotation_id="19528">et</DiscourseConnective> des détaillants des drogues de confection l'emporte sur la législation des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17702" docOffset="112">
      <en>They put lethal drugs on the market much earlier than the Member States manage to ban their sale under national law, <Alignment alignment="5587" annotation_id="17819">
          <DiscourseConnective annotation_id="17819" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> among the people who buy them, the conviction arises that designer drugs, <Alignment alignment="52499" annotation_id="17897">
          <DiscourseConnective annotation_id="17897" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have not been banned, are not harmful either.</en>
      <fr>Ils introduisent des drogues mortelles sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="19674">bien avant que</DiscourseConnective> le États membres réussissent <DiscourseConnective annotation_id="19718">à</DiscourseConnective> interdire leur vente dans la législation nationale, <Alignment alignment="17819" annotation_id="19772">
          <DiscourseConnective annotation_id="19772" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chez les consommateurs de ce type de produits, la conviction se propage selon laquelle les drogues de confection ne sont pas nocives, <Alignment alignment="5341" annotation_id="19909">
          <DiscourseConnective annotation_id="19909" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles n'ont pas été interdites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17956" docOffset="113">
      <en>Nothing could be further from the truth.</en>
      <fr>On ne pourrait être plus éloigné de la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17997" docOffset="114">
      <en>Designer drugs are as harmful as illegal drugs and are even, <Alignment alignment="20085" annotation_id="18058">
          <Alignment alignment="29709" annotation_id="18058">
            <DiscourseConnective annotation_id="18058" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, more dangerous, <Alignment alignment="31494" annotation_id="18083">
          <DiscourseConnective annotation_id="18083" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they more quickly lead to dependence.</en>
      <fr>Les drogues de confection sont tout <DiscourseConnective annotation_id="20031">aussi</DiscourseConnective> nocives <DiscourseConnective annotation_id="20045">que</DiscourseConnective> les drogues illégales <DiscourseConnective annotation_id="20071">et</DiscourseConnective> sont <DiscourseConnective annotation_id="20079">même</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4224" annotation_id="20085">
          <Alignment alignment="10600" annotation_id="20085">
            <DiscourseConnective annotation_id="20085" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, plus dangereuses, <Alignment alignment="7400" annotation_id="20112">
          <DiscourseConnective annotation_id="20112" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles mènent plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="20150">à</DiscourseConnective> la dépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18129" docOffset="115">
      <en>In view of the very serious social problem of designer drugs, which is growing with every passing day, we must take resolute and effective action as quickly as possible.</en>
      <fr>Compte tenu du problème social très grave posé par les drogues de confection, qui grandit chaque jour qui passe, nous devons prendre des mesures déterminées <DiscourseConnective annotation_id="20324">et</DiscourseConnective> efficaces <DiscourseConnective annotation_id="20337">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="20354">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18299" docOffset="116">
      <en>The European Commission, out of concern for the health of thousands of young people, should urgently undertake a broad range of activities to inform people about the harmfulness of designer drugs and the dangers associated with their use, and should <Alignment alignment="14219" annotation_id="18549">
          <DiscourseConnective annotation_id="18549" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prepare new legal measures.</en>
      <fr>La Commission européenne, pour le bien de la santé de milliers de jeunes, devrait entreprendre d'urgence une vaste série d'activités <DiscourseConnective annotation_id="20501">afin d'</DiscourseConnective>informer la population de la nocivité des drogues de confection <DiscourseConnective annotation_id="20572">et</DiscourseConnective> des dangers liés <DiscourseConnective annotation_id="20592">à</DiscourseConnective> leur utilisation, <DiscourseConnective annotation_id="20612">et</DiscourseConnective> elle devrait <Alignment alignment="5816" annotation_id="20628">
          <DiscourseConnective annotation_id="20628" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> élaborer de nouvelles mesures juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18582" id="251" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="18582" docOffset="117">
      <en>Madam President, <Alignment alignment="20707" annotation_id="18599">
          <DiscourseConnective annotation_id="18599" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> reported in the Financial Times of 6 October, the research Commissioner, Mrs Geoghegan-Quinn, has warned of an innovation emergency in Europe.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, <Alignment alignment="25879" annotation_id="20707">
          <DiscourseConnective annotation_id="20707" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Financial Times l'a rapporté le 6 octobre, la commissaire à la recherche, Mme Geoghegan-Quinn, a prévenu qu'il devenait urgent d'innover <DiscourseConnective annotation_id="20853">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18745" docOffset="118">
      <en>We need to stimulate private sector research funding through a variety of measures, such as venture capital financing initiatives.</en>
      <fr>Nous devons stimuler le financement de la recherche du secteur privé à travers une série de mesures, telles <DiscourseConnective annotation_id="20972">que</DiscourseConnective> des initiatives de financement par capital de risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18876" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="43942" annotation_id="18876">
          <DiscourseConnective annotation_id="18876" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union proposals, intended to prevent a repeat of the financial economic crisis, lump venture capital - key to driving small innovative start-ups in the EU - together with speculators such as hedge funds.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10752" annotation_id="21030">
          <DiscourseConnective annotation_id="21030" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les propositions de l'Union européenne, destinées <DiscourseConnective annotation_id="21091">à</DiscourseConnective> éviter une réplique de la crise économique et financière, regroupent le capital de risque - essentiel pour attirer de petites start-up innovantes dans l'UE - <DiscourseConnective annotation_id="21251">ainsi</DiscourseConnective> que les spéculateurs <DiscourseConnective annotation_id="21278">comme</DiscourseConnective> les fonds spéculatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19102" docOffset="120">
      <en>Venture capital is the honeybee of alternative funds owing to its ability to pollinate emerging businesses and drive growth in the global economy, <Alignment alignment="44278" annotation_id="19249">
          <DiscourseConnective annotation_id="19249" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> exemplified by Google, Facebook and Skype.</en>
      <fr>Le capital de risque est comme une abeille <DiscourseConnective annotation_id="21350">pour</DiscourseConnective> les fonds alternatifs, en raison de sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="21403">à</DiscourseConnective> polliniser les entreprises émergentes <DiscourseConnective annotation_id="21443">et</DiscourseConnective> à apporter de la croissance dans l'économie mondiale, <Alignment alignment="19249" annotation_id="21500">
          <DiscourseConnective annotation_id="21500" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'illustrent Google, Facebook <DiscourseConnective annotation_id="21536">et</DiscourseConnective> Skype.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19295" docOffset="121">
      <en>Venture funds provide access to capital, business expertise and often the market place itself for innovative private start-ups and SMEs.</en>
      <fr>Les fonds de capital de risque donnent accès au capital, à l'expertise commerciale <DiscourseConnective annotation_id="21629">et</DiscourseConnective> souvent au marché lui-même <DiscourseConnective annotation_id="21659">pour</DiscourseConnective> les start-up privées <DiscourseConnective annotation_id="21685">et</DiscourseConnective> les PME innovantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19432" docOffset="122">
      <en>They provide stable support and investment for a period of between three and seven years on average.</en>
      <fr>Elles offrent un soutien <DiscourseConnective annotation_id="21733">et</DiscourseConnective> un investissement stables <DiscourseConnective annotation_id="21762">pour</DiscourseConnective> une période de trois <DiscourseConnective annotation_id="21788">à</DiscourseConnective> six mois <DiscourseConnective annotation_id="21799">en</DiscourseConnective> moyenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19533" docOffset="123">
      <en>We <Alignment alignment="7335" annotation_id="19536">
          <DiscourseConnective annotation_id="19536" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to bridge the gap between ourselves, the US and Japan.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="11224" annotation_id="21823">
          <DiscourseConnective annotation_id="21823" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> combler l'écart entre nous, les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="21876">et</DiscourseConnective> le Japon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19601" docOffset="124">
      <en>I think we should heed the words of the Research Commissioner, Mrs Geoghegan-Quinn.</en>
      <fr>Je pense que nous devons tenir compte des paroles de la commissaire à la recherche, Mme Geoghegan-Quinn.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19685" id="252" name="Sonia Alfano">
    <ParallelChunk annotation_id="19685" docOffset="125">
      <en>(IT) Madam President, I would like to report to Parliament that last Sunday, during the Pope's visit to Palermo, the Italian Constitution and the Charter of Fundamental Rights of the European Union were suspended.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, je voudrais faire part au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="22057">du fait que</DiscourseConnective> dimanche dernier, au cours de la visite du Pape <DiscourseConnective annotation_id="22117">à</DiscourseConnective> Palerme, la constitution italienne <DiscourseConnective annotation_id="22154">et</DiscourseConnective> la charte des droits fondamentaux de l'Union européenne ont été suspendues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19899" docOffset="126">
      <en>Freedom of expression and of thought and the inviolability of private homes were trampled over.</en>
      <fr>La liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="22257">et</DiscourseConnective> de pensée <DiscourseConnective annotation_id="22270">et</DiscourseConnective> l'inviolabilité des domiciles privés ont été piétinées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19995" docOffset="127">
      <en>On this occasion, the Italian police insisted on the removal of a banner bearing a phrase from the Gospel: 'My house shall be called a house of prayer, <Alignment alignment="22497" annotation_id="20147">
          <DiscourseConnective annotation_id="20147" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have made it a den of thieves', <Alignment alignment="59876" annotation_id="20187">
          <DiscourseConnective annotation_id="20187" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the same police force put up posters that were homophobic and against common-law couples.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22329">À</DiscourseConnective> cette occasion, la police italienne a insisté <DiscourseConnective annotation_id="22377">pour</DiscourseConnective> faire enlever une bannière déployant une phrase tirée de l'Évangile: "Ma maison sera appelée une maison de prière. <Alignment alignment="8902" annotation_id="22497">
          <DiscourseConnective annotation_id="22497" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous, vous en faites une caverne de voleurs", <Alignment alignment="10711" annotation_id="22548">
          <DiscourseConnective annotation_id="22548" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mêmes forces de police ont placardé des affiches homophobes <DiscourseConnective annotation_id="22623">et</DiscourseConnective> contre le concubinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20283" docOffset="128">
      <en>Inside the bookshop Altro quando, the owner had put up a banner bearing the phrase 'I love Milingo'.</en>
      <fr>À l'intérieur de la librairie Altro quando, le propriétaire avait accroché une bannière arborant la phrase "J'aime Milingo".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20384" docOffset="129">
      <en>The police entered the private premises and seized the banner without any court warrant and using methods that were unedifying even by their own standards.</en>
      <fr>La police est entrée dans les locaux privés <DiscourseConnective annotation_id="22818">et</DiscourseConnective> a saisi la bannière <DiscourseConnective annotation_id="22841">sans</DiscourseConnective> mandat du tribunal <DiscourseConnective annotation_id="22865">et</DiscourseConnective> en utilisant des méthodes peu édifiantes, <DiscourseConnective annotation_id="22910">même</DiscourseConnective> selon leurs propres critères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20540" docOffset="130">
      <en>It is paradoxical that in a lay and democratic State, <Alignment alignment="18034" annotation_id="20594">
          <DiscourseConnective annotation_id="20594" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Italy is supposed to be, public freedom of expression is suppressed by the authorities in order not to offend the papal sensibilities, <Alignment alignment="13425" annotation_id="20732">
          <DiscourseConnective annotation_id="20732" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Prime Minister Berlusconi is able to swear in public without this representing a problem for the Church.</en>
      <fr>Il est paradoxal <DiscourseConnective annotation_id="22962">que</DiscourseConnective> dans un État laïc <DiscourseConnective annotation_id="22984">et</DiscourseConnective> démocratique, <Alignment alignment="12341" annotation_id="23001">
          <DiscourseConnective annotation_id="23001" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Italie est supposée l'être, la liberté publique d'expression <DiscourseConnective annotation_id="23070">soit</DiscourseConnective> supprimée par les autorités <DiscourseConnective annotation_id="23103">afin de</DiscourseConnective> ne pas offenser les sensibilités papales, <Alignment alignment="11444" annotation_id="23153">
          <DiscourseConnective annotation_id="23153" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Premier ministre Berlusconi est capable de jurer <DiscourseConnective annotation_id="23215">en</DiscourseConnective> public <DiscourseConnective annotation_id="23225">sans que</DiscourseConnective> cela pose problème <DiscourseConnective annotation_id="23253">à</DiscourseConnective> l'Église.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20843" docOffset="131">
      <en>On this occasion, all the lay and religious institutions yet again rode roughshod over democracy in Italy, increasing the unbridgeable gap that has now emerged between institutions and the public.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23265">À</DiscourseConnective> cette occasion, toutes les institutions laïques <DiscourseConnective annotation_id="23315">et</DiscourseConnective> religieuses ont une fois de plus foulé du pied la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="23379">en</DiscourseConnective> Italie, agrandissant l'écart impossible à combler qui est à présent apparu entre les institutions <DiscourseConnective annotation_id="23480">et</DiscourseConnective> le public.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21040" id="253" name="Claudiu Ciprian Tănăsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="21040" docOffset="132">
      <en>(RO) In spite of the recovery measures adopted by governments in European countries, the recent demonstrations and strikes highlight that the situation is still far from improving.</en>
      <fr>(RO) Malgré les mesures de relance adoptées par les gouvernements dans les pays européens, les manifestations <DiscourseConnective annotation_id="23604">et</DiscourseConnective> les grèves récentes démontrent <DiscourseConnective annotation_id="23638">que</DiscourseConnective> la situation est toujours loin de s'améliorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21221" docOffset="133">
      <en>Unfortunately, it is precisely these recovery measures that governments are aiming to use to plug the budgetary gaps and pay off the expensive loans taken out with banks, which are causing a new crisis, reflected in the immediate drop in incomes and the decline in European citizens' quality of life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23689">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce sont <DiscourseConnective annotation_id="23714">précisément</DiscourseConnective> ces mesures de relance <DiscourseConnective annotation_id="23749">que</DiscourseConnective> les gouvernements cherchent <DiscourseConnective annotation_id="23781">à</DiscourseConnective> utiliser <DiscourseConnective annotation_id="23792">pour</DiscourseConnective> combler les écarts budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="23828">et</DiscourseConnective> rembourser les prêts à fort taux d'intérêt qu'ils ont contractés auprès des banques, ce qui provoque une nouvelle crise, qui se reflète dans la baisse immédiate des revenus <DiscourseConnective annotation_id="24004">et</DiscourseConnective> de la qualité de vie des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21522" docOffset="134">
      <en>The time may have come for governments in the European Union's Member States to change their attitude by putting the interests of citizens with increasingly empty pockets above those of the banks, which are still managing, by some miracle, to earn large profits.</en>
      <fr>Le moment est peut-être venu <DiscourseConnective annotation_id="24081">pour</DiscourseConnective> les gouvernements des États membres de l'Union européenne de changer d'attitude <DiscourseConnective annotation_id="24166">en</DiscourseConnective> plaçant les intérêts des citoyens, dont les poches sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="24233">en plus</DiscourseConnective> vides, au-dessus de ceux des banques, qui réussissent toujours, par je ne sais quel miracle, <DiscourseConnective annotation_id="24334">à</DiscourseConnective> dégager de larges profits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21785" docOffset="135">
      <en>Basically, <Alignment alignment="24380" annotation_id="21796">
          <DiscourseConnective annotation_id="21796" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> anyone needs to lose in this game, it should not always be the man in the street.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, <Alignment alignment="21796" annotation_id="24380">
          <DiscourseConnective annotation_id="24380" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faut un perdant <DiscourseConnective annotation_id="24401">à</DiscourseConnective> ce jeu, cela ne devrait pas toujours être le citoyen ordinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21881" id="254" name="Gabriel Mato Adrover">
    <ParallelChunk annotation_id="21881" docOffset="136">
      <en>(ES) Madam President, I am <Alignment alignment="24502" annotation_id="21908">
          <DiscourseConnective annotation_id="21908" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> going to talk about Venezuela, <Alignment alignment="33576" annotation_id="21944">
          <DiscourseConnective annotation_id="21944" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are some people who do not understand that democracy is not just about casting votes.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, je vais <Alignment alignment="5298" annotation_id="24502">
          <DiscourseConnective annotation_id="24502" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parler du Venezuela, <Alignment alignment="21944" annotation_id="24533">
          <DiscourseConnective annotation_id="24533" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines personnes ne veulent pas comprendre <DiscourseConnective annotation_id="24589">que</DiscourseConnective> la démocratie n'est pas seulement une question de scrutin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22044" docOffset="137">
      <en>Democracy is being able to do so with security, freedom and equality, <Alignment alignment="32122" annotation_id="22114">
          <DiscourseConnective annotation_id="22114" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in a democracy and under a system of freedoms, private property must <Alignment alignment="24830" annotation_id="22187">
          <DiscourseConnective annotation_id="22187" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be respected.</en>
      <fr>La démocratie signifie être en mesure de faire de même avec la sécurité, la liberté <DiscourseConnective annotation_id="24736">et</DiscourseConnective> l'égalité, <Alignment alignment="3355" annotation_id="24750">
          <DiscourseConnective annotation_id="24750" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans une démocratie <DiscourseConnective annotation_id="24773">ou</DiscourseConnective> dans un système de libertés, la propriété privée doit <Alignment alignment="7185" annotation_id="24830">
          <DiscourseConnective annotation_id="24830" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être respectée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22206" docOffset="138">
      <en>Unfortunately, at present in Venezuela, the public and their businesses are under threat.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24856">Malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24873">pour</DiscourseConnective> l'instant au Venezuela, le public <DiscourseConnective annotation_id="24912">et</DiscourseConnective> les entreprises sont menacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22296" docOffset="139">
      <en>In this respect, I would like to mention one business, Agroisleña, which was founded by people from the Canary Islands <Alignment alignment="6432" annotation_id="22415">
          <DiscourseConnective annotation_id="22415" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on which more than 1 000 families depend.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24946">À cet égard</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="24968">à</DiscourseConnective> mentionner une entreprise, Agroisleña, qui a été fondée par des gens des îles Canaries <Alignment alignment="3938" annotation_id="25057">
          <DiscourseConnective annotation_id="25057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont plus de 1000 familles dépendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22461" docOffset="140">
      <en>It has been unfairly expropriated, <Alignment alignment="45882" annotation_id="22496">
          <DiscourseConnective annotation_id="22496" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> like so many other businesses, after many years of hard work, it is failing, following capricious decisions by those who think that anything goes.</en>
      <fr>Elle a injustement fait l'objet d'une expropriation, <Alignment alignment="5402" annotation_id="25151">
          <DiscourseConnective annotation_id="25151" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25154">comme</DiscourseConnective> bien d'autres entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="25187">après</DiscourseConnective> des années de dur labeur, elle coule, victime de décisions capricieuses prises par ceux qui se croient tout permis. Tout d'abord, le terrain a été saisi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22647" docOffset="141">
      <en>First, land was confiscated, now businesses are being confiscated, so who knows what will be next?</en>
      <fr>À présent, ce sont les entreprises qui sont saisies. Qui sait <DiscourseConnective annotation_id="25409">donc</DiscourseConnective> ce qui va se passer ensuite?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22746" docOffset="142">
      <en>It is time for the people of Venezuela to feel free and for businesspeople to no longer feel defenceless and permanently under threat.</en>
      <fr>Il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="25462">que</DiscourseConnective> le peuple du Venezuela se sente libre <DiscourseConnective annotation_id="25504">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25507">que</DiscourseConnective> les entrepreneurs ne se sentent plus sans défense <DiscourseConnective annotation_id="25561">et</DiscourseConnective> menacés en permanence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22881" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="51563" annotation_id="22881">
          <DiscourseConnective annotation_id="22881" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been said, it is time for Venezuela to be a genuine democracy where there is no doubt that terrorists will not find refuge.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9071" annotation_id="25587">
          <DiscourseConnective annotation_id="25587" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a <DiscourseConnective annotation_id="25600">déjà</DiscourseConnective> été mentionné, il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="25639">que</DiscourseConnective> le Venezuela devienne une véritable démocratie où les terroristes ne trouveront définitivement pas refuge.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23020" id="255" name="Evelyn Regner">
    <ParallelChunk annotation_id="23020" docOffset="144">
      <en>(DE) Madam President, I would like to draw attention to the International Transport Workers' Federation (ITF)'s action week, which will be manifesting itself in Istanbul this weekend.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais attirer l'attention sur la semaine d'action de la Fédération internationale des ouvriers du transport (ITF), qui se rendra <DiscourseConnective annotation_id="25912">à</DiscourseConnective> Istanbul cette fin de semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23204" docOffset="145">
      <en>The reason for the international day of solidarity is the aggressive behaviour of a global package delivery company against its own employees, who want to form a trade union.</en>
      <fr>La raison qui a favorisé l'organisation de la journée internationale de la solidarité réside dans le comportement agressif d'une société mondiale de livraison de colis à l'encontre de ses propres employés, qui veulent former un syndicat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23379" docOffset="146">
      <en>Unfortunately, Turkish labour law is not yet up to European standards, <Alignment alignment="22914" annotation_id="23450">
          <DiscourseConnective annotation_id="23450" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this fact is often exploited to the full by employers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26183">Malheureusement</DiscourseConnective>, le droit du travail turc n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="26235">encore</DiscourseConnective> aux normes européennes, <Alignment alignment="27559" annotation_id="26266">
          <DiscourseConnective annotation_id="26266" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet état <DiscourseConnective annotation_id="26278">de fait</DiscourseConnective> est souvent exploité autant que possible par les employeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23509" docOffset="147">
      <en>Under Turkey's Labour Act, a trade union can only be active in a company <DiscourseConnective annotation_id="23582" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> it has achieved a rate of unionisation of over 50%.</en>
      <fr>Selon la loi du travail turque, un syndicat ne peut être actif dans une entreprise qu'après avoir atteint un taux de syndicalisation <DiscourseConnective annotation_id="26480">de plus</DiscourseConnective> de 50 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23639" docOffset="148">
      <en>Let me say that again: over 50%.</en>
      <fr>Permettez-moi de le répéter: plus de 50 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23672" docOffset="149">
      <en>UPS, the US-based package delivery company, has acted in a crude manner to put a stop to the campaign to unionise.</en>
      <fr>UPS, la société de livraison de colis basée aux États-Unis, a agi de manière brutale <DiscourseConnective annotation_id="26625">afin de</DiscourseConnective> mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="26649">à</DiscourseConnective> la campagne de syndicalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23787" docOffset="150">
      <en>The company fired 157 employees without notice <Alignment alignment="26731" annotation_id="23834">
          <DiscourseConnective annotation_id="23834" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had organised themselves into the competent transport workers' union TÜMTIS and were working towards recognition as a union by UPS.</en>
      <fr>La société a licencié 157 employés <DiscourseConnective annotation_id="26718">sans</DiscourseConnective> préavis <Alignment alignment="5314" annotation_id="26731">
          <DiscourseConnective annotation_id="26731" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils se sont organisés au sein du syndicat responsable des ouvriers du transport TÜMTIS <DiscourseConnective annotation_id="26827">et</DiscourseConnective> alors qu'ils travaillaient <DiscourseConnective annotation_id="26857">à</DiscourseConnective> la reconnaissance en <DiscourseConnective annotation_id="26880">tant que</DiscourseConnective> syndicat par UPS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23977" docOffset="151">
      <en>Thousands of UPS employees have now been battling since May to have their colleagues re-instated <Alignment alignment="47401" annotation_id="24074">
          <DiscourseConnective annotation_id="24074" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for better working conditions.</en>
      <fr>Des milliers d'employés d'UPS luttent à présent <DiscourseConnective annotation_id="26955">depuis</DiscourseConnective> mai <DiscourseConnective annotation_id="26966">pour que</DiscourseConnective> leurs collègues réintègrent leur fonction <Alignment alignment="24074" annotation_id="27017">
          <DiscourseConnective annotation_id="27017" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27020">pour</DiscourseConnective> de meilleures conditions de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24109" docOffset="152">
      <en>This pro-company labour law and its brutal methods mean that Turkey is a trade union-free zone.</en>
      <fr>Cette loi du travail favorable aux entreprises <DiscourseConnective annotation_id="27109">et</DiscourseConnective> ses méthodes brutales signifient <DiscourseConnective annotation_id="27145">que</DiscourseConnective> la Turquie est une zone désyndicalisée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24205" id="256" name="Izaskun Bilbao Barandica">
    <ParallelChunk annotation_id="24205" docOffset="153">
      <en>(ES) Madam President, on 18 October, a trial will begin in the Turkish city of Diyarbakir of 28 leaders of the Democratic Turkey Party (DTP).</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, le 18 octobre, un procès va s'ouvrir dans la ville turque de Diyarbakir <DiscourseConnective annotation_id="27288">pour</DiscourseConnective> juger 28 dirigeants du parti démocratique de Turquie (DTP).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24347" docOffset="154">
      <en>They include 14 representatives elected by the public: 12 mayors and two municipal councillors.</en>
      <fr>Parmi eux se trouvent 14 représentants élus par le public: 12 maires <DiscourseConnective annotation_id="27422">et</DiscourseConnective> deux conseillers municipaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24443" docOffset="155">
      <en>Their crime is peacefully defending their political positions, which could cost them between 15 years and life in prison.</en>
      <fr>Leur crime est d'avoir défendu pacifiquement leurs positions politiques, ce qui pourrait leur coûter entre 15 ans d'emprisonnement <DiscourseConnective annotation_id="27585">et</DiscourseConnective> la prison <DiscourseConnective annotation_id="27598">à</DiscourseConnective> perpétuité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24565" docOffset="156">
      <en>The banning of the DTP and the arrests that I have mentioned are one more example of the persecution being suffered by the Kurdish minority in Turkey.</en>
      <fr>L'interdiction du DTP <DiscourseConnective annotation_id="27634">et</DiscourseConnective> les arrestations <DiscourseConnective annotation_id="27654">que</DiscourseConnective> j'ai mentionnées constituent un exemple supplémentaire de la persécution que subit la minorité kurde <DiscourseConnective annotation_id="27759">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24716" docOffset="157">
      <en>These events were expressly condemned in the resolution that we adopted on 10 February analysing the progress made by Turkey in 2009 in moving closer to the Union, <Alignment alignment="58801" annotation_id="24880">
          <DiscourseConnective annotation_id="24880" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not think that sufficient progress has been made.</en>
      <fr>Ces événements ont été expressément condamnés dans la résolution <DiscourseConnective annotation_id="27836">que</DiscourseConnective> nous avons adoptée le 10 février, qui analysait les progrès réalisés par la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="27924">en</DiscourseConnective> 2009 dans son rapprochement vers l'Union, <Alignment alignment="14905" annotation_id="27969">
          <DiscourseConnective annotation_id="27969" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pensons pas <DiscourseConnective annotation_id="27994">que</DiscourseConnective> les progrès réalisés soient suffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24940" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="28831" annotation_id="24940">
          <DiscourseConnective annotation_id="24940" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are consistent <Alignment alignment="28064" annotation_id="24961">
          <DiscourseConnective annotation_id="24961" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish to help the victims and help Turkey to move forward in the right way, we can do so.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14641" annotation_id="28038">
          <DiscourseConnective annotation_id="28038" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous restons cohérents <Alignment alignment="2615" annotation_id="28064">
          <DiscourseConnective annotation_id="28064" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous désirons aider les victimes <DiscourseConnective annotation_id="28104">et</DiscourseConnective> aider la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="28124">à</DiscourseConnective> avancer dans la bonne direction, nous en avons les moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25057" docOffset="159">
      <en>During this period, let us support the movement of solidarity with the Kurdish cause.</en>
      <fr>Pendant cette période, soutenons le mouvement de solidarité envers la cause kurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25143" docOffset="160">
      <en>I would <Alignment alignment="25856" annotation_id="25151">
          <DiscourseConnective annotation_id="25151" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to urge the Commission and Parliament to send an official representative to the trial in Diyarbakir.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="13240" annotation_id="28277">
          <DiscourseConnective annotation_id="28277" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28286">à</DiscourseConnective> inviter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="28310">et</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="28326">à</DiscourseConnective> envoyer un représentant officiel au procès <DiscourseConnective annotation_id="28371">à</DiscourseConnective> Diyarbakir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25267" id="257" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="25267" docOffset="161">
      <en>(RO) The worst thing that can happen during an economic crisis is for a political crisis to come on top of it.</en>
      <fr>(RO) La pire chose qui peut arriver pendant une crise économique, c'est <DiscourseConnective annotation_id="28457">qu'</DiscourseConnective>une crise politique vienne <DiscourseConnective annotation_id="28487">s'</DiscourseConnective>y ajouter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25378" docOffset="162">
      <en>This is what is happening in Romania, experiencing the sharpest economic decline in Europe which is emerging from the crisis.</en>
      <fr>C'est ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="28522">en</DiscourseConnective> Roumanie, qui connaît le plus important déclin économique <DiscourseConnective annotation_id="28583">en</DiscourseConnective> Europe en raison de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25504" docOffset="163">
      <en>Austerity measures of unprecedented severity are being implemented by a government which is indifferent to the hardships endured by millions of Romanians, virtually doomed to suffer from cold and hunger and being unable to buy medicines.</en>
      <fr>Des mesures d'austérité d'une sévérité sans précédent sont appliquées par un gouvernement qui est indifférent aux difficultés endurées par des millions de Roumains, virtuellement condamnés <DiscourseConnective annotation_id="28805">à</DiscourseConnective> souffrir de froid <DiscourseConnective annotation_id="28825">et</DiscourseConnective> de faim <DiscourseConnective annotation_id="28836">et</DiscourseConnective> incapables d'acheter des médicaments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25742" docOffset="164">
      <en>The social protests which we have been seeing recently reflect the mood of citizens in despair at the prospect of being forced to face the harsh winter conditions with dramatically reduced incomes.</en>
      <fr>Les manifestations sociales dont nous avons récemment été témoins reflètent l'humeur de citoyens désespérés par la perspective d'être forcés <DiscourseConnective annotation_id="29018">à</DiscourseConnective> faire face à de rudes conditions hivernales, avec des revenus qui ont connu une baisse spectaculaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25940" docOffset="165">
      <en>At the same time, shocking violations are taking place of the right to free expression, as has already been mentioned this evening during the plenary debate in this House.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29122">Parallèlement</DiscourseConnective>, de choquantes violations du droit à la liberté d'expression ont lieu, <DiscourseConnective annotation_id="29207">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="29220">déjà</DiscourseConnective> été mentionné ce soir au cours du débat en plénière de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26112" docOffset="166">
      <en>The fraudulent enforcement of a pensions law targeted at the poorest section of the population forces me to ask Europe's institutions to focus the attention required on the absolute crisis which Romania is engulfed in and to rebuff the anti-democratic abuses in this country.</en>
      <fr>L'application frauduleuse d'une loi sur les pensions visant la partie la plus pauvre de la population me pousse <DiscourseConnective annotation_id="29409">à</DiscourseConnective> demander aux institutions européennes de consacrer l'attention nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="29485">à</DiscourseConnective> la crise absolue dans laquelle la Roumanie a sombré <DiscourseConnective annotation_id="29539">et</DiscourseConnective> de s'opposer aux abus antidémocratiques dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26388" id="258" name="Maria Da Graça Carvalho">
    <ParallelChunk annotation_id="26388" docOffset="167">
      <en>(PT) I would like to highlight here an event that took place in Portugal yesterday <Alignment alignment="42138" annotation_id="26471">
          <DiscourseConnective annotation_id="26471" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is of the greatest importance for the country, for Europe and for the future of humanity.</en>
      <fr>(PT) Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29610">à</DiscourseConnective> mettre ici en valeur un événement qui s'est déroulé hier au Portugal <Alignment alignment="4152" annotation_id="29681">
          <DiscourseConnective annotation_id="29681" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui est de la plus grande importance <DiscourseConnective annotation_id="29721">pour</DiscourseConnective> le pays, <DiscourseConnective annotation_id="29735">pour</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="29749">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29752">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26571" docOffset="168">
      <en>The Champalimaud Foundation inaugurated a centre for research into cancer and the neurosciences.</en>
      <fr>La fondation Champalimaud a inauguré un centre de recherche sur le cancer <DiscourseConnective annotation_id="29855">et</DiscourseConnective> les neurosciences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26668" docOffset="169">
      <en>Mr Champalimaud was an entrepreneur who left one third of his personal fortune - EUR 500 million - to scientific research in these areas.</en>
      <fr>M. Champalimaud était un entrepreneur qui a légué un tiers de sa fortune personnelle - 500 millions d'euros - <DiscourseConnective annotation_id="29987">à</DiscourseConnective> la recherche scientifique dans ces domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26806" docOffset="170">
      <en>I salute the President of the Champalimaud Foundation, Dr Leonor Beleza, who has established stringent criteria for marrying excellence in scientific research with clinical practice.</en>
      <fr>Je salue le président de la fondation Champalimaud, le Dr Leonor Beleza, qui a établi des critères stricts afin d'associer l'excellence de la recherche scientifique <DiscourseConnective annotation_id="30199">et</DiscourseConnective> la pratique clinique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26989" docOffset="171">
      <en>I am sure that the goal of putting Portugal and Europe at the forefront of excellence in this area of scientific research will be fully achieved.</en>
      <fr>Je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="30241">que</DiscourseConnective> l'objectif de placer le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="30278">et</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="30290">en</DiscourseConnective> première ligne de l'excellence dans ce domaine de la recherche scientifique sera pleinement atteint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27135" docOffset="172">
      <en>The Champalimaud Foundation will attract world-renowned scientists to Portugal and Europe.</en>
      <fr>La fondation Champalimaud attirera des scientifiques mondialement connus au Portugal <DiscourseConnective annotation_id="30479">et</DiscourseConnective> en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27226" docOffset="173">
      <en>From the Tagus estuary, it will start a new chapter in Portuguese and European scientific research, letting the world know about new worlds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30493">Depuis</DiscourseConnective> l'estuaire du Tage, elle entamera un nouveau chapitre de la recherche scientifique portugaise <DiscourseConnective annotation_id="30594">et</DiscourseConnective> européenne, permettant au monde de s'ouvrir <DiscourseConnective annotation_id="30641">à</DiscourseConnective> de nouveaux horizons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27367" id="259" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="27367" docOffset="174">
      <en>(SK) At the Parliamentary Assembly of the Council of Europe tomorrow, there will be a vote on the report by the British socialist, Christine McCafferty, entitled 'Women's Access to Lawful Medical Care: the Problem of Unregulated Conscientious Objection'.</en>
      <fr>(SK) Lors de l'Assemblée parlementaire du Conseil de l'Europe demain, il y aura un vote sur le rapport de la socialiste britannique, Christine McCafferty, intitulé "Accès des femmes à des soins médicaux légaux: problème du recours non réglementé de l'objection de conscience".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27622" docOffset="175">
      <en>We must completely condemn this report, which amounts to an unprecedented and serious interference in, and threat to, the sovereignty of Member States, the principle of subsidiarity and the fundamental right to freedom of thought, conscience and religion.</en>
      <fr>Nous devons condamner ce rapport dans son ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="30994">car</DiscourseConnective> il constitue une ingérence grave <DiscourseConnective annotation_id="31031">et</DiscourseConnective> sans précédent <DiscourseConnective annotation_id="31049">et</DiscourseConnective> une menace <DiscourseConnective annotation_id="31063">pour</DiscourseConnective> la souveraineté des États membres, le principe de subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="31131">et</DiscourseConnective> le droit fondamental <DiscourseConnective annotation_id="31155">à</DiscourseConnective> la liberté de penser, de conscience <DiscourseConnective annotation_id="31193">et</DiscourseConnective> de religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27878" docOffset="176">
      <en>The report focuses particularly on the area of so-called reproductive healthcare for women, and abortions, sterilisation and also, <DiscourseConnective annotation_id="28009" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> I may quote, 'pain-relief by life-shortening means for terminally ill patients', which means active euthanasia.</en>
      <fr>Le rapport se concentre tout particulièrement sur le domaine des "soins de santé reproductifs" <DiscourseConnective annotation_id="31304">pour</DiscourseConnective> les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="31321">ainsi</DiscourseConnective> que des avortements, de la stérilisation <DiscourseConnective annotation_id="31368">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31371">également</DiscourseConnective>, je cite, le "soulagement de la douleur par des moyens de réduction de la durée de vie des patients en phase terminale", ce qui signifie l'euthanasie active.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28124" docOffset="177">
      <en>This Council of Europe document even demands that Member States oblige healthcare providers to provide a requested treatment to which a patient is legally entitled regardless of their conscientious objections.</en>
      <fr>Ce document du Conseil de l'Europe exige <DiscourseConnective annotation_id="31580">même</DiscourseConnective> des États membres <DiscourseConnective annotation_id="31603">qu'</DiscourseConnective>ils obligent les prestataires de soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="31654">à</DiscourseConnective> fournir un traitement demandé auquel un patient a légalement droit sans tenir compte de leurs objections de conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28334" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="38377" annotation_id="28334">
          <DiscourseConnective annotation_id="28334" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it calls for the creation of some kind of register of people who exercise an objection, and <Alignment alignment="35533" annotation_id="28436">
          <DiscourseConnective annotation_id="28436" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposes that they be somehow persecuted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7752" annotation_id="31776">
          <DiscourseConnective annotation_id="31776" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il appelle <DiscourseConnective annotation_id="31797">à</DiscourseConnective> la création d'une sorte de registre des personnes qui émettent une objection, <DiscourseConnective annotation_id="31877">et</DiscourseConnective> il propose <Alignment alignment="26883" annotation_id="31891">
          <DiscourseConnective annotation_id="31891" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> de les poursuivre d'une manière ou d'une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28483" docOffset="179">
      <en>It is unacceptable to give in to this trend for regulating conscientious objection in Europe.</en>
      <fr>Il est inacceptable de céder <DiscourseConnective annotation_id="31976">à</DiscourseConnective> cette tendance de réglementer l'objection de conscience <DiscourseConnective annotation_id="32034">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28577" id="260" name="María Muñiz De Urquiza">
    <ParallelChunk annotation_id="28577" docOffset="180">
      <en>(ES) Madam President, it is irresponsible to question the firmness of Spanish foreign policy in terms of the fight against terrorism, <DiscourseConnective annotation_id="28711" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is wrong to accuse the Venezuelan Government of colluding with the training of ETA terrorists on its territory, <Alignment alignment="32828" annotation_id="28830">
          <DiscourseConnective annotation_id="28830" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no evidence of such collusion.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, il est irresponsable de remettre en question la fermeté de la politique étrangère espagnole <DiscourseConnective annotation_id="32164">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre le terrorisme sur son territoire, <Alignment alignment="28830" annotation_id="32225">
          <DiscourseConnective annotation_id="32225" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a aucune preuve d'une telle collusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28878" docOffset="181">
      <en>There is international dialogue and cooperation in Spain's brave fight against terrorism within its borders and outside them, <Alignment alignment="53129" annotation_id="29004">
          <DiscourseConnective annotation_id="29004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is dialogue and cooperation with Venezuela, which has been asked to take specific action in this case.</en>
      <fr>Il y a un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="32294">et</DiscourseConnective> une coopération sur le plan international dans la lutte courageuse de l'Espagne contre le terrorisme à l'intérieur de ses frontières <DiscourseConnective annotation_id="32430">et</DiscourseConnective> à l'extérieur également, <Alignment alignment="15536" annotation_id="32458">
          <DiscourseConnective annotation_id="32458" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="32480">et</DiscourseConnective> une coopération avec le Venezuela, à qui il a été demandé de prendre des mesures spécifiques dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29117" docOffset="182">
      <en>Instead of demanding the breaking of ties and confrontations, let us leave the police, judicial and diplomatic authorities do their work, which has resulted in unprecedented success and results in the fight against terrorism in Spain.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32596">Au lieu d'</DiscourseConnective>exiger la dissolution des liens <DiscourseConnective annotation_id="32638">et</DiscourseConnective> des confrontations, laissons la police, les autorités judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="32707">et</DiscourseConnective> diplomatiques faire leur travail, <DiscourseConnective annotation_id="32744">car</DiscourseConnective> il a abouti <DiscourseConnective annotation_id="32760">à</DiscourseConnective> un succès <DiscourseConnective annotation_id="32772">et</DiscourseConnective> des résultats sans précédent dans la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="32839">en</DiscourseConnective> Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29352" id="261" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29352" docOffset="183">
      <en>This item is now closed.</en>
      <fr>Ce point de l'ordre du jour est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
