<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Implementation of the Fuel Quality Directive (debate)</en>
    <fr>Mise en œuvre de la directive sur la qualité des carburants, et notamment d'une valeur européenne par défaut pour les sables et le schiste bitumineux (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="54" id="269" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="54" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission on the implementation of the Fuel Quality Directive, including an EU default value for tar sands and oil shale, by Mrs McAvan, on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety - B7-0209/2011).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale <DiscourseConnective annotation_id="213">à</DiscourseConnective> la Commission sur l'application de la directive relative à la qualité des carburants, y compris une valeur par défaut <DiscourseConnective annotation_id="333">pour</DiscourseConnective> le sable bitumineux <DiscourseConnective annotation_id="358">et</DiscourseConnective> le schiste bitumineux, de Mme McAvan, au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="464">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire - B7-0209/2011).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="342" id="270" name="Linda McAvan">
    <ParallelChunk annotation_id="342" docOffset="2">
      <en>author. - Mr President, firstly I would like to thank the Conference of Presidents for making time for this debate this week at very short notice.</en>
      <fr>auteure. - (EN) Monsieur le Président, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="566">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier la Conférence des présidents d'avoir pris <DiscourseConnective annotation_id="631">le temps de</DiscourseConnective> mener ce débat cette semaine dans des délais <DiscourseConnective annotation_id="688">aussi</DiscourseConnective> courts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="489" docOffset="3">
      <en>I would <Alignment alignment="20505" annotation_id="497">
          <DiscourseConnective annotation_id="497" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Commissioner for coming here at such a late hour to discuss this issue, which is very important for our Parliament.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="9328" annotation_id="714">
          <DiscourseConnective annotation_id="714" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la commissaire d'être venue <DiscourseConnective annotation_id="762">à</DiscourseConnective> une heure <DiscourseConnective annotation_id="774">si</DiscourseConnective> tardive <DiscourseConnective annotation_id="785">afin de</DiscourseConnective> discuter de ce problème, qui est d'une importance capitale <DiscourseConnective annotation_id="852">pour</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="636" docOffset="4">
      <en>On the face of it, this looks like a very technical issue.</en>
      <fr>Ce point semble a priori très technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="695" docOffset="5">
      <en>It is about implementing measures for the Fuel Quality Directive and setting baseline or default values for greenhouse gas emissions for transport fuels.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="915">s'</DiscourseConnective>agit des mesures d'exécution de la directive relative à la qualité des carburants <DiscourseConnective annotation_id="999">et</DiscourseConnective> de la mise en place de valeurs de référence, <DiscourseConnective annotation_id="1047">ou</DiscourseConnective>, par défaut, attribuées aux émissions de gaz à effet de serre pour les carburants destinés au transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="849" docOffset="6">
      <en>The real, very serious issue is: how serious are we in the European Union about tackling emissions from transport?</en>
      <fr>Mais la véritable question est la suivante: dans quelle mesure l'Union européenne prend-elle au sérieux la lutte contre les émissions produites par les transports?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="964" docOffset="7">
      <en>We know that around 20% of greenhouse gas emissions come from transport.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="1331">qu'</DiscourseConnective>environ 20 % des émissions de gaz à effet de serre proviennent des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1037" docOffset="8">
      <en>We know that figure is rising, unlike in the housing and energy sectors, where the figure is falling.</en>
      <fr>Nous savons également <DiscourseConnective annotation_id="1435">que</DiscourseConnective> ce chiffre augmente, contrairement aux secteurs du logement <DiscourseConnective annotation_id="1499">et</DiscourseConnective> de l'énergie où l'on observe une baisse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1139" docOffset="9">
      <en>Cleaning up our transport fuels is a key part of the fight against climate change <DiscourseConnective annotation_id="1221" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why the Fuel Quality Directive is so important.</en>
      <fr>La directive relative à la qualité des carburants est dès lors très importante, car il est primordial de rendre les carburants destinés au transport plus propres si l'on veut lutter efficacement contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1281" docOffset="10">
      <en>That brings me to this question of tar sands and oil shale.</en>
      <fr>J'en viens donc <DiscourseConnective annotation_id="1787">à</DiscourseConnective> la question des sables <DiscourseConnective annotation_id="1812">et</DiscourseConnective> du schiste bitumineux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1341" docOffset="11">
      <en>Parliament was expecting the Commission's implementing proposals on the directive at the end of last year.</en>
      <fr>Le Parlement attendait les propositions de mise en œuvre de la Commission concernant la directive <DiscourseConnective annotation_id="1936">pour</DiscourseConnective> la fin de l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1448" docOffset="12">
      <en>There was a delay <Alignment alignment="26313" annotation_id="1466">
          <DiscourseConnective annotation_id="1466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know the reason for this was <DiscourseConnective annotation_id="1502" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there was an internal debate in the Commission about whether to give a separate value to tar sands.</en>
      <fr>La procédure a pris du retard <DiscourseConnective annotation_id="1999">à</DiscourseConnective> cause, <Alignment alignment="9318" annotation_id="2008">
          <DiscourseConnective annotation_id="2008" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, d'un débat au sein de la Commission pour savoir <DiscourseConnective annotation_id="2077">s'</DiscourseConnective>il fallait adopter une valeur distincte <DiscourseConnective annotation_id="2119">pour</DiscourseConnective> le sable bitumineux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1610" docOffset="13">
      <en>We were told that the reason we could not have the measures was <Alignment alignment="49438" annotation_id="1674">
          <DiscourseConnective annotation_id="1674" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was no scientific study to back up the Commission proposal.</en>
      <fr>On nous a dit <DiscourseConnective annotation_id="2159">que</DiscourseConnective> les mesures n'étaient pas appliquées, <Alignment alignment="8991" annotation_id="2201">
          <DiscourseConnective annotation_id="2201" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune étude scientifique n'étayait la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1748" docOffset="14">
      <en>In early drafts from the Commission, <Alignment alignment="2274" annotation_id="1785">
          <DiscourseConnective annotation_id="1785" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we saw there was a separate value for tar sands in the consultation papers, but in a later draft that value had disappeared.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16703" annotation_id="2274">
          <DiscourseConnective annotation_id="2274" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons remarqué dans les premiers projets de proposition de la Commission qu'une valeur distincte <DiscourseConnective annotation_id="2387">pour</DiscourseConnective> le sable bitumineux était définie dans les documents de consultation, <DiscourseConnective annotation_id="2462">mais</DiscourseConnective> cette mention avait disparu dans une version suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1919" docOffset="15">
      <en>Thanks to you, Madam Commissioner, we now have a study on tar sands.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="2528">à</DiscourseConnective> vous, Madame la Commissaire, nous disposons désormais d'une étude sur le sable bitumineux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1988" docOffset="16">
      <en>That study, which came out two months ago, shows something that other studies have already shown, i.e. that greenhouse gas emissions from Canadian tar sands are on average 107.3g of CO2 per megajoule, compared with 87.1g for conventional fuels.</en>
      <fr>Publiée il y a deux mois, elle tire les mêmes des conclusions <DiscourseConnective annotation_id="2683">que</DiscourseConnective> d'autres études, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="2713">que</DiscourseConnective> les émissions de gaz à effet de serre produites par les sables bitumineux canadiens s'élèvent <DiscourseConnective annotation_id="2811">en</DiscourseConnective> moyenne à 107,3 g de CO2 par mégajoule, contre 87,1 g <DiscourseConnective annotation_id="2868">pour</DiscourseConnective> les carburants classiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2233" docOffset="17">
      <en>For shale oil it shows a rate of 122 and 139g of CO2 per megajoule.</en>
      <fr>Quant au schiste bitumineux, il produirait un taux de 122g <DiscourseConnective annotation_id="2959">et</DiscourseConnective> 139 g de CO2 par mégajoule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2301" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="59998" annotation_id="2301">
          <DiscourseConnective annotation_id="2301" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it shows that these fuels are dirtier than conventional oil.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21720" annotation_id="2990">
          <DiscourseConnective annotation_id="2990" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette étude démontre <DiscourseConnective annotation_id="3026">que</DiscourseConnective> ces combustibles sont plus polluants <DiscourseConnective annotation_id="3067">que</DiscourseConnective> le pétrole traditionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2378" docOffset="19">
      <en>Now we have the studies, I am hoping that we will hear from the Commissioner tonight that we are going to see a proposal to implement the Fuel Quality Directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3096">Maintenant que</DiscourseConnective> nous disposons d'études, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="3145">que</DiscourseConnective> la commissaire annoncera ce soir qu'une proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="3208">à</DiscourseConnective> appliquer la directive relative à la qualité des carburants sera bientôt présentée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2540" docOffset="20">
      <en>I said at the beginning that this is not just a technical issue.</en>
      <fr>J'ai dit au début de cette intervention <DiscourseConnective annotation_id="3334">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="3343">s'</DiscourseConnective>agissait pas seulement d'un problème technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2605" docOffset="21">
      <en>Last week, many MEPs who are here tonight received a petition from thousands of European citizens who are very concerned about this issue.</en>
      <fr>La semaine dernière, plusieurs députés au Parlement européen présents ce soir ont reçu une pétition signée par des milliers de citoyens européens très préoccupés par cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2744" docOffset="22">
      <en>They want what I want, which is proper, fair labelling of tar sands and oil shales.</en>
      <fr>Ils désirent ce que je désire, c'est-à-dire un étiquetage correct et équitable des sables <DiscourseConnective annotation_id="3665">et</DiscourseConnective> schistes bitumineux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2828" docOffset="23">
      <en>We often hear that the EU is leading the way on climate change, <Alignment alignment="23608" annotation_id="2892">
          <DiscourseConnective annotation_id="2892" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> California has already put in place a low-carbon fuel standard which assesses tar sands as high-carbon.</en>
      <fr>Nous entendons souvent <DiscourseConnective annotation_id="3712">dire que</DiscourseConnective> l'Union européenne joue le rôle de leader en matière de changement climatique, <Alignment alignment="9903" annotation_id="3800">
          <DiscourseConnective annotation_id="3800" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Californie a <DiscourseConnective annotation_id="3821">déjà</DiscourseConnective> établi une norme relative aux carburants à faible émission de carbone qui considère le sable bitumineux <DiscourseConnective annotation_id="3930">comme</DiscourseConnective> étant à haute teneur en carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3000" docOffset="24">
      <en>I know there has been a lot of lobbying about this, we have all heard about it, we have met the different lobbyists, <Alignment alignment="33872" annotation_id="3117">
          <DiscourseConnective annotation_id="3117" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even <Alignment alignment="33872" annotation_id="3126">
          <DiscourseConnective annotation_id="3126" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that tar sands and oil shale are dirtier than conventional oil, we are now being told 'no, let us have more studies, let us have more time'.</en>
      <fr>Nous avons tous entendu parler des fortes pressions exercées par rapport <DiscourseConnective annotation_id="4042">à</DiscourseConnective> cette question. Nous avons rencontré différents lobbyistes, <Alignment alignment="4681" annotation_id="4104">
          <DiscourseConnective annotation_id="4104" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17209" annotation_id="4107">
          <DiscourseConnective annotation_id="4107" sense="Contingency.Cause.Reason">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposons désormais des preuves <DiscourseConnective annotation_id="4154">que</DiscourseConnective> les sables <DiscourseConnective annotation_id="4169">et</DiscourseConnective> le schiste bitumineux polluent plus <DiscourseConnective annotation_id="4208">que</DiscourseConnective> le pétrole classique, on continue à nous dire: "non, demandons des études complémentaires, laissez-nous plus de temps".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3284" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="20149" annotation_id="3284">
          <DiscourseConnective annotation_id="3284" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the facts on tar sands now, <DiscourseConnective annotation_id="3324" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I do not see any reason to delay.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3284" annotation_id="4332">
          <DiscourseConnective annotation_id="4332" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4337">maintenant que</DiscourseConnective> nous possédons des données concrètes sur le sable bitumineux, je ne vois aucune raison d'attendre encore plus longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3361" docOffset="26">
      <en>Tar sands are one of the most polluting ways of producing transport fuel known to man.</en>
      <fr>Le sable bitumineux est un des moyens connus les plus polluants <DiscourseConnective annotation_id="4537">pour</DiscourseConnective> produire du carburant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3448" docOffset="27">
      <en>It follows that they should be given a different categorisation in the Fuel Quality Directive, <Alignment alignment="32681" annotation_id="3543">
          <DiscourseConnective annotation_id="3543" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is nothing to stop transport fuels getting dirtier under the Fuel Quality Directive instead of cleaner.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="4573">par conséquent</DiscourseConnective> le changer de catégorie dans la directive relative à la qualité des carburants, <Alignment alignment="3543" annotation_id="4668">
          <DiscourseConnective annotation_id="4668" sense="Expansion.Alternative">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette dernière ne pourra pas empêcher les carburants utilisés pour le transport de devenir plus polluants <DiscourseConnective annotation_id="4780">au lieu d'</DiscourseConnective>être plus propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3663" docOffset="28">
      <en>Commissioner Hedegaard, I know you will hear in a moment how many of our colleagues from all groups across the House share our concerns.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je sais que vous entendrez dans un instant plusieurs de nos collègues des différents groupes de ce Parlement partager nos inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3800" docOffset="29">
      <en>You are known for your commitment to tackling climate change and are respected for it in this House.</en>
      <fr>Vous êtes connue <DiscourseConnective annotation_id="4984">pour</DiscourseConnective> votre engagement dans la lutte contre le changement climatique, ce qui inspire le respect au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3901" docOffset="30">
      <en>We want to work with you to deliver your low-carbon roadmap to actually cut emissions from transport by 60% <Alignment alignment="55311" annotation_id="4009">
          <DiscourseConnective annotation_id="4009" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you announced last week, <DiscourseConnective annotation_id="4037" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I hope that tonight you are going to come here with some good news for us and tell us that in the next few weeks we will have that implementing standard <Alignment alignment="5510" annotation_id="4193">
          <DiscourseConnective annotation_id="4193" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have a higher value for tar sands and oil shale.</en>
      <fr>Nous souhaitons collaborer avec vous <DiscourseConnective annotation_id="5141">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre votre feuille de route pour une Europe sobre en carbone <DiscourseConnective annotation_id="5218">afin de</DiscourseConnective> réellement réduire les émissions provenant du transport de 60 %, <Alignment alignment="8441" annotation_id="5291">
          <DiscourseConnective annotation_id="5291" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez déclaré la semaine dernière. J'espère donc <DiscourseConnective annotation_id="5352">que</DiscourseConnective> vous viendrez ici ce soir avec de bonnes nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="5407">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5410">que</DiscourseConnective> vous nous annoncerez <DiscourseConnective annotation_id="5435">que</DiscourseConnective>, dans quelques semaines, nous disposerons de cette norme d'application <Alignment alignment="2746" annotation_id="5510">
          <DiscourseConnective annotation_id="5510" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que d'une valeur plus élevée <DiscourseConnective annotation_id="5545">pour</DiscourseConnective> les sables <DiscourseConnective annotation_id="5561">et</DiscourseConnective> le schiste bitumineux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4254" id="271" name="Connie Hedegaard">
    <ParallelChunk annotation_id="4254" docOffset="31">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, we have just heard from Linda McAvan that she and the Commission share the same view of how important it is actually to tackle emissions from transport; that is <Alignment alignment="18010" annotation_id="4457">
          <DiscourseConnective annotation_id="4457" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflected in the White Paper on transport which will be coming out today.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, Linda McAvan vient de nous déclarer <DiscourseConnective annotation_id="5678">que</DiscourseConnective> la lutte contre les émissions dues au transport était très importante <DiscourseConnective annotation_id="5752">pour</DiscourseConnective> elle <DiscourseConnective annotation_id="5762">et</DiscourseConnective> la Commission, point de vue qui ressort <Alignment alignment="5733" annotation_id="5805">
          <DiscourseConnective annotation_id="5805" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> du livre blanc sur les transports qui sera publié aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4536" docOffset="32">
      <en>Unfortunately, development of the implementing measure linked to the greenhouse gas intensity reduction target contained in the Fuel Quality Directive has taken longer than anticipated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5878">Malheureusement</DiscourseConnective>, l'élaboration de cette mesure d'application liée <DiscourseConnective annotation_id="5944">à</DiscourseConnective> l'objectif de réduction de l'intensité des gaz à effet de serre, et contenue dans la directive relative à la qualité des carburants, a duré plus de temps <DiscourseConnective annotation_id="6100">que</DiscourseConnective> prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4722" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="6128" annotation_id="4722">
          <DiscourseConnective annotation_id="4722" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the delay will not affect the ability of suppliers to meet their requirements under the directive, <Alignment alignment="53625" annotation_id="4830">
          <DiscourseConnective annotation_id="4830" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> no Member State has set an intermediate target for 2014.</en>
      <fr>Ce retard n'aura <Alignment alignment="10514" annotation_id="6128">
          <DiscourseConnective annotation_id="6128" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas d'impact sur la capacité des fournisseurs de répondre à leurs exigences conformément à la directive, <Alignment alignment="4830" annotation_id="6243">
          <DiscourseConnective annotation_id="6243" sense="Temporal.Synchrony">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aucun État membre n'a fixé d'objectif intermédiaire <DiscourseConnective annotation_id="6301">pour</DiscourseConnective> 2014.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4890" docOffset="34">
      <en>In preparing its proposal the Commission has considered that the appropriate legislative approach needs to balance the accuracy and complexity of the reporting method with the degree of variability in the GHG intensities of different fuels.</en>
      <fr>Durant la préparation de sa proposition, la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="6369">considéré que</DiscourseConnective> l'approche législative adéquate nécessitait de trouver un équilibre entre la précision <DiscourseConnective annotation_id="6470">et</DiscourseConnective> complexité de la méthode d'élaboration des rapports, <DiscourseConnective annotation_id="6526">et</DiscourseConnective> le degré de variabilité de l'intensité des gaz à effet de serre des différents carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5131" docOffset="35">
      <en>During last autumn and the first weeks of this year, extensive internal discussions have taken place within the Commission which are currently being finalised, <Alignment alignment="18887" annotation_id="5291">
          <DiscourseConnective annotation_id="5291" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6793" annotation_id="5295">
          <DiscourseConnective annotation_id="5295" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> a proposal could be discussed with the Member States in the coming months.</en>
      <fr>Des discussions approfondies, menées <DiscourseConnective annotation_id="6657">en</DiscourseConnective> automne dernier pendant les premières semaines de cette année, sont actuellement en voie de finalisation <Alignment alignment="6901" annotation_id="6765">
          <DiscourseConnective annotation_id="6765" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une proposition pourrait <Alignment alignment="12423" annotation_id="6793">
          <DiscourseConnective annotation_id="6793" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être examinée avec les États membres dans les prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5375" docOffset="36">
      <en>As concerns the default values for oil sands and oil shale, I am pleased to report that the Commission has recently published reports indicating an average default value for oil sands and a range of indicative default values for oil shales.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6860">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les valeurs de référence en matière de sables <DiscourseConnective annotation_id="6925">et</DiscourseConnective> de schiste bitumineux, j'ai le plaisir de vous annoncer <DiscourseConnective annotation_id="6984">que</DiscourseConnective> la Commission a récemment publié des rapports présentant une valeur moyenne par défaut <DiscourseConnective annotation_id="7075">pour</DiscourseConnective> les sables bitumineux <DiscourseConnective annotation_id="7102">ainsi</DiscourseConnective> qu'une série de valeurs indicatives par défaut <DiscourseConnective annotation_id="7155">pour</DiscourseConnective> le schiste bitumineux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5616" docOffset="37">
      <en>These reports are available on the Commission's website.</en>
      <fr>Ces rapports peuvent être consultés sur le site web de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5673" docOffset="38">
      <en>Given the wide interest in this matter the Commission believes that it would be useful to subject these reports to a limited peer review process.</en>
      <fr>Étant donné le grand intérêt suscité par cette question, la Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="7331">qu'</DiscourseConnective>il serait utile de soumettre ces rapports <DiscourseConnective annotation_id="7376">à</DiscourseConnective> un processus limité d'évaluation par les pairs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5819" docOffset="39">
      <en>In taking this issue forward I have liaised closely with my colleague responsible for trade matters to ensure that our approach is robust in terms of our obligations under international law, <Alignment alignment="1693" annotation_id="6010">
          <DiscourseConnective annotation_id="6010" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will continue to do so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7426">Afin de</DiscourseConnective> faire progresser le débat, j'ai étroitement collaboré avec mon collègue responsable des affaires commerciales afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="7561">que</DiscourseConnective> notre approche est solide <DiscourseConnective annotation_id="7591">en</DiscourseConnective> ce qui concerne nos obligations en vertu du droit international, <Alignment alignment="8497" annotation_id="7659">
          <DiscourseConnective annotation_id="7659" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je compte poursuivre dans cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6040" docOffset="40">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6040" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> without prejudging the outcome of the peer review process and the subsequent Commission internal consultation, it is the Commission's intention at this stage to present a draft implementing measure to the relevant regulatory committee that will include default values both for oil sands and for oil shale, as well as for other unconventional fuels such as coal to liquids and gas to liquids.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7700">Sans</DiscourseConnective> préjuger du <DiscourseConnective annotation_id="7717">résultat</DiscourseConnective> du processus d'examen par les pairs <DiscourseConnective annotation_id="7762">et</DiscourseConnective> de la consultation interne qui suivra à la Commission, cette dernière a donc l'intention <DiscourseConnective annotation_id="7854">à</DiscourseConnective> ce stade de présenter au comité de règlementation compétent un projet de mesure d'exécution qui reprendra les valeurs par défaut <DiscourseConnective annotation_id="7985">pour</DiscourseConnective> les sables <DiscourseConnective annotation_id="8001">et</DiscourseConnective> le schiste bitumineux, <DiscourseConnective annotation_id="8027">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8038">pour</DiscourseConnective> les autres carburants non conventionnels tels <DiscourseConnective annotation_id="8089">que</DiscourseConnective> le charbon <DiscourseConnective annotation_id="8104">et</DiscourseConnective> le gaz liquéfiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6435" docOffset="41">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="6441" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> foreseen that the draft implementing measure states that the Commission will examine the GHG intensity of other categories of feedstock with high greenhouse gas emissions <Alignment alignment="12547" annotation_id="6617">
          <DiscourseConnective annotation_id="6617" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6622" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> scientifically warranted, the implementing measure will be amended through the addition of new feedstock categories.</en>
      <fr>De plus, il est prévu <DiscourseConnective annotation_id="8147">que</DiscourseConnective> le projet de mesure d'exécution autorise la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8206">à</DiscourseConnective> examiner l'intensité des GES des autres catégories de matières premières dont les émissions sont élevées <Alignment alignment="6617" annotation_id="8313">
          <DiscourseConnective annotation_id="8313" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à modifier la mesure d'exécution en cas de garanties scientifiques par l'établissement de nouvelles catégories de matières premières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6742" docOffset="42">
      <en>This would make the measure non-discriminatory by demonstrating that the list of feedstock categories is open <Alignment alignment="58848" annotation_id="6852">
          <DiscourseConnective annotation_id="6852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Commission is actively looking at other categories and is ready to extend the list <Alignment alignment="23314" annotation_id="6948">
          <DiscourseConnective annotation_id="6948" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> enough evidence and data is gathered on other categories.</en>
      <fr>La mesure serait ainsi non discriminatoire et démontrerait <DiscourseConnective annotation_id="8509">que</DiscourseConnective> la liste des catégories de matières premières est ouverte <Alignment alignment="12719" annotation_id="8571">
          <DiscourseConnective annotation_id="8571" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8574">que</DiscourseConnective> la Commission examine activement les autres catégories afin, le cas échéant, d'élargir la liste <Alignment alignment="8432" annotation_id="8674">
          <DiscourseConnective annotation_id="8674" sense="Temporal.Synchrony">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir recueilli assez de renseignements <DiscourseConnective annotation_id="8720">et</DiscourseConnective> de données sur les autres catégories.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7011" docOffset="43">
      <en>So, given that some weeks are necessary for the peer review and subsequently the finalisation of the Commission's internal discussions, there will be some delay <Alignment alignment="8934" annotation_id="7172">
          <DiscourseConnective annotation_id="7172" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the draft implementing measure of the whole package can be discussed with the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8761">Étant donné que</DiscourseConnective> l'évaluation par les pairs <DiscourseConnective annotation_id="8804">et</DiscourseConnective> la finalisation des discussions internes de la Commission dureront quelques semaines, il faudra <DiscourseConnective annotation_id="8903">par conséquent</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8918">encore</DiscourseConnective> attendre <Alignment alignment="7172" annotation_id="8934">
          <DiscourseConnective annotation_id="8934" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le projet de mesure d'exécution du paquet global ne fasse l'objet d'une discussion avec les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7272" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="29993" annotation_id="7272">
          <DiscourseConnective annotation_id="7272" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10220" annotation_id="7276">
          <Alignment alignment="27579" annotation_id="7276">
            <DiscourseConnective annotation_id="7276" sense="Temporal.Synchrony">as soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it is approved by the regulatory committee the measure will be transmitted to the European Parliament for scrutiny.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8103" annotation_id="9051">
          <DiscourseConnective annotation_id="9051" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la mesure sera soumise au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="9107">pour</DiscourseConnective> examen <Alignment alignment="23693" annotation_id="9119">
          <Alignment alignment="7276" annotation_id="9119">
            <DiscourseConnective annotation_id="9119" sense="Temporal.Synchrony">dès qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle sera approuvée par le comité de règlementation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7403" id="272" language="DE" name="Horst Schnellhardt">
    <ParallelChunk annotation_id="7403" docOffset="45">
      <en>Mr President, I would like to thank Mrs McAvan for tabling this question.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier Mme McAvan d'avoir soumis cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7477" docOffset="46">
      <en>The revision of the Fuel Quality Directive would not only oblige fuel suppliers to reduce greenhouse gas emissions produced throughout the life cycle of the fuels, <Alignment alignment="36687" annotation_id="7641">
          <DiscourseConnective annotation_id="7641" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> during transport and during the refining process, and to measure the reduction, but also to cut the emissions per energy unit by 1% each year from 2011 onwards and by a total of 10% by 2020.</en>
      <fr>La révision de la directive relative à la qualité des carburants obligera <DiscourseConnective annotation_id="9340">non seulement</DiscourseConnective> les fournisseurs de combustibles <DiscourseConnective annotation_id="9387">à</DiscourseConnective> réduire les émissions de gaz à effet de serre produites au cours du cycle de vie des carburants, <Alignment alignment="6297" annotation_id="9486">
          <DiscourseConnective annotation_id="9486" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> pendant les transports <DiscourseConnective annotation_id="9519">ou</DiscourseConnective> le raffinage, <DiscourseConnective annotation_id="9536">et</DiscourseConnective> de mesurer cette réduction, <DiscourseConnective annotation_id="9567">mais</DiscourseConnective> elle permettra <DiscourseConnective annotation_id="9587">également</DiscourseConnective> de diminuer les émissions de 1 % par an pour chaque unité d'énergie à partir de 2011, <DiscourseConnective annotation_id="9683">et</DiscourseConnective> de 10 % d'ici 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7844" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="39315" annotation_id="7844">
          <DiscourseConnective annotation_id="7844" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that it is only possible to measure the reduction in emissions during the life cycle of the fuel <DiscourseConnective annotation_id="7960" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there are corresponding standard values in place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3559" annotation_id="9706">
          <DiscourseConnective annotation_id="9706" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="9726">que</DiscourseConnective> le seul moyen de mesurer la réduction des émissions durant le cycle de vie du carburant est d'établir des valeurs standard correspondantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8013" docOffset="48">
      <en>These must finally be identified and made public.</en>
      <fr>Celles-ci doivent <DiscourseConnective annotation_id="9888">enfin</DiscourseConnective> être définies <DiscourseConnective annotation_id="9908">et</DiscourseConnective> rendues publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8063" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="13869" annotation_id="8063">
          <DiscourseConnective annotation_id="8063" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16133" annotation_id="8072">
          <DiscourseConnective annotation_id="8072" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs McAvan tabled her question, I had the feeling that she would have preferred to have stopped production in this energy sector.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="883" annotation_id="9930">
          <DiscourseConnective annotation_id="9930" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8072" annotation_id="9941">
          <DiscourseConnective annotation_id="9941" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme McAvan a soumis sa question, j'ai eu le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="10003">qu'</DiscourseConnective>elle aurait préféré arrêter la production dans ce secteur de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8207" docOffset="50">
      <en>I would like to warn against taking this approach, <Alignment alignment="14088" annotation_id="8258">
          <DiscourseConnective annotation_id="8258" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the figures and the findings on emissions produced by the extraction of crude oil or of oil from sand or shale vary widely.</en>
      <fr>Je souhaiterais lancer une mise en garde contre cette approche, <Alignment alignment="12153" annotation_id="10142">
          <DiscourseConnective annotation_id="10142" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les chiffres <DiscourseConnective annotation_id="10159">et</DiscourseConnective> les recherches sur les émissions provenant de l'extraction de pétrole brut <DiscourseConnective annotation_id="10237">ou</DiscourseConnective> produit <DiscourseConnective annotation_id="10248">à</DiscourseConnective> partir de sables <DiscourseConnective annotation_id="10267">et</DiscourseConnective> de schiste varient fortement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8390" docOffset="51">
      <en>Only an hour ago, I was speaking to a representative of the chemical industry who said that there is so much potential for technical development that it could be possible to achieve much better results in this area.</en>
      <fr>Il y a à peine une heure, je discutais avec un représentant de l'industrie chimique me disant <DiscourseConnective annotation_id="10394">qu'</DiscourseConnective>il existait un tel potentiel de développement technique <DiscourseConnective annotation_id="10453">qu'</DiscourseConnective>il serait possible d'atteindre de bien meilleurs résultats dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8606" docOffset="52">
      <en>I would like to remind the House that we are constantly talking about independence from energy sources outside the European Union.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10566">que</DiscourseConnective> nous parlons constamment d'indépendance par rapport aux ressources énergétiques provenant des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8737" docOffset="53">
      <en>This raw material is available to us here in the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="8802" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we should include this in our discussions.</en>
      <fr>Ces matières premières étant disponibles au sein de l'Union européenne, nous devrions les inclure dans nos discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8848" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="30606" annotation_id="8848">
          <DiscourseConnective annotation_id="8848" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all of this will only work <Alignment alignment="26174" annotation_id="8884">
          <DiscourseConnective annotation_id="8884" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are standard values in place which must be checked.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14700" annotation_id="10796">
          <DiscourseConnective annotation_id="10796" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout cela ne fonctionnera <Alignment alignment="25533" annotation_id="10827">
          <DiscourseConnective annotation_id="10827" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des valeurs standard sont définies <DiscourseConnective annotation_id="10869">et</DiscourseConnective> peuvent être consultées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8945" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="10906" annotation_id="8945">
          <DiscourseConnective annotation_id="8945" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am calling on the Commission to act quickly.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="20904" annotation_id="10906">
          <DiscourseConnective annotation_id="10906" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10929">à</DiscourseConnective> agir rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9003" id="273" language="EL" name="Kriton Arsenis">
    <ParallelChunk annotation_id="9003" docOffset="56">
      <en>Mr President, Commissioner, we are indeed debating a very crucial issue: emissions from the production of oil from tar sands are three to five times greater than from other production methods <Alignment alignment="11212" annotation_id="9195">
          <DiscourseConnective annotation_id="9195" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this much-desired indicator that we want in the directive will ensure that we do not subsidise this catastrophic production method.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, nous débattons <DiscourseConnective annotation_id="11009">en effet</DiscourseConnective> d'une question capitale: les émissions causées par la production de pétrole issu des sables bitumineux sont de trois <DiscourseConnective annotation_id="11135">à</DiscourseConnective> cinq fois plus élevées <DiscourseConnective annotation_id="11160">que</DiscourseConnective> celles émanant d'autres méthodes de production, <Alignment alignment="775" annotation_id="11212">
          <DiscourseConnective annotation_id="11212" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet indicateur <DiscourseConnective annotation_id="11230">que</DiscourseConnective> nous souhaitons tant dans la directive garantira notre opposition à cette méthode de production catastrophique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9331" docOffset="57">
      <en>You said that the study has been completed.</en>
      <fr>Vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="11360">que</DiscourseConnective> l'étude était terminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9375" docOffset="58">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9375" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11388" annotation_id="9384">
          <DiscourseConnective annotation_id="9384" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a study, <Alignment alignment="54487" annotation_id="9410">
          <DiscourseConnective annotation_id="9410" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we said that we needed a study in order to proceed, we now want to subject this study to peer review.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5370" annotation_id="11388">
          <DiscourseConnective annotation_id="11388" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ayons cette étude, <Alignment alignment="4147" annotation_id="11421">
          <DiscourseConnective annotation_id="11421" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensions indispensable <DiscourseConnective annotation_id="11453">pour</DiscourseConnective> avancer, nous souhaitons à présent la soumettre <DiscourseConnective annotation_id="11506">à</DiscourseConnective> une évaluation par les pairs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9520" docOffset="59">
      <en>The question, Commissioner, is when will this procedure be completed?</en>
      <fr>Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="11561">quand</DiscourseConnective> la procédure sera-t-elle achevée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9590" docOffset="60">
      <en>What are the timelines?</en>
      <fr>Quels sont les délais?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9614" docOffset="61">
      <en>How much longer do we need to wait <DiscourseConnective annotation_id="9649" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> this indicator has been reviewed, using this methodology, <DiscourseConnective annotation_id="9713" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we can, at long last, include it in our legislation?</en>
      <fr>Combien de temps sera-t-il encore nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="11669">pour que</DiscourseConnective> cet indicateur <DiscourseConnective annotation_id="11693">soit</DiscourseConnective> revu, suivant cette méthode, et soit introduit dans la législation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9774" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="35165" annotation_id="9774">
          <Alignment alignment="12930" annotation_id="9774">
            <DiscourseConnective annotation_id="9774" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the problem with tar sands is not just the emissions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9774" annotation_id="11766">
          <Alignment alignment="3326" annotation_id="11766">
            <DiscourseConnective annotation_id="11766" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les émissions ne représentent pas le seul problème des sables bitumineux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9837" docOffset="63">
      <en>It is the destruction of unique forests, the Canadian arctic forests, our vital allies against climate change.</en>
      <fr>Il faut également prendre en compte la destruction de forêts exceptionnelles, à savoir les forêts arctiques du Canada, nos principales alliées dans la lutte contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9948" docOffset="64">
      <en>At the same time, we are destroying the native land in which this massive destruction is taking place <Alignment alignment="19013" annotation_id="10050">
          <DiscourseConnective annotation_id="10050" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3043" annotation_id="10055">
          <DiscourseConnective annotation_id="10055" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not include the indicator in our legislation, this destruction will spread to other countries.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="12050">même</DiscourseConnective> temps, ces terres subissent des destructions massives <Alignment alignment="10050" annotation_id="12109">
          <DiscourseConnective annotation_id="12109" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24579" annotation_id="12112">
          <DiscourseConnective annotation_id="12112" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'introduisons pas cette valeur dans notre législation, ces dévastations s'étendront <DiscourseConnective annotation_id="12205">à</DiscourseConnective> d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10159" id="274" name="Fiona Hall">
    <ParallelChunk annotation_id="10159" docOffset="65">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, I want to thank Commissioner Hedegaard for her long-standing efforts on this issue and for her positive announcement this evening.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, je souhaiterais remercier la commissaire Hedegaard <DiscourseConnective annotation_id="12326">pour</DiscourseConnective> les efforts qu'elle déploie depuis longtemps concernant cette question <DiscourseConnective annotation_id="12402">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12405">pour</DiscourseConnective> l'annonce positive qu'elle a faite ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10335" docOffset="66">
      <en>Commissioner, you have met MEPs on a number of occasions <Alignment alignment="12552" annotation_id="10392">
          <DiscourseConnective annotation_id="10392" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we appreciate that the stumbling block has not been of your making.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, vous avez rencontré les députés du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="12531">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises <Alignment alignment="25809" annotation_id="12552">
          <DiscourseConnective annotation_id="12552" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous apprécions <DiscourseConnective annotation_id="12571">que</DiscourseConnective> vous ne soyez pas à l'origine des obstacles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10464" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="60766" annotation_id="10464">
          <DiscourseConnective annotation_id="10464" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> the lack of progress has been deeply frustrating.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="929" annotation_id="12620">
          <DiscourseConnective annotation_id="12620" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'absence de progrès a été profondément frustrante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10527" docOffset="68">
      <en>First of all we were told it was not enough that there were a dozen studies that all showed that tar sands had higher greenhouse gas emissions than conventional oil.</en>
      <fr>Il nous a <DiscourseConnective annotation_id="12693">d'abord</DiscourseConnective> été dit que le fait qu'une douzaine d'études montrent <DiscourseConnective annotation_id="12755">que</DiscourseConnective> les sables bitumineux émettaient plus de gaz à effet de serre <DiscourseConnective annotation_id="12821">que</DiscourseConnective> le pétrole conventionnel ne suffisait pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10693" docOffset="69">
      <en>We were told that there had to be a study using exactly the same methodology.</en>
      <fr>Ensuite, <DiscourseConnective annotation_id="12877">qu'</DiscourseConnective>il fallait une étude qui utilise exactement la <DiscourseConnective annotation_id="12927">même</DiscourseConnective> méthodologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10771" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="1880" annotation_id="10771">
          <Alignment alignment="13655" annotation_id="10771">
            <DiscourseConnective annotation_id="10771" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we have that study from the Joint Research Centre - and it shows the value of 107g per megajoule, way above the 87.1g average for crude oil - opponents are saying that we need a peer review.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7704" annotation_id="12946">
          <Alignment alignment="1049" annotation_id="12946">
            <DiscourseConnective annotation_id="12946" sense="Contingency.Cause.Reason">Maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cette étude a été effectuée par le Centre commun de recherche - qui fixe une valeur de 107 g par mégajoule, bien au-dessus de la moyenne de 87,1 g du pétrole brut - des opposants déclarent <DiscourseConnective annotation_id="13150">qu'</DiscourseConnective>il faut procéder à une évaluation par les pairs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10971" docOffset="71">
      <en>It really does feel like timewasting on a grand scale.</en>
      <fr>Cela ressemble véritablement à une perte de temps à grande échelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11026" docOffset="72">
      <en>It is a pity that the lobbying against a separate value for tar sands has come so heavily from one quarter, <Alignment alignment="5167" annotation_id="11134">
          <DiscourseConnective annotation_id="11134" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is absolutely not about discriminating against Canada.</en>
      <fr>Il est regrettable de voir <DiscourseConnective annotation_id="13297">que</DiscourseConnective> certains exercent des pressions aussi fortes en défaveur d'une valeur distincte <DiscourseConnective annotation_id="13381">pour</DiscourseConnective> les sables bitumineux, <Alignment alignment="18810" annotation_id="13409">
          <DiscourseConnective annotation_id="13409" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le but n'est absolument pas de discriminer le Canada.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11200" docOffset="73">
      <en>There are many other potential tar sand sites, some of them, <Alignment alignment="30673" annotation_id="11261">
          <DiscourseConnective annotation_id="11261" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we heard just now, within the EU itself.</en>
      <fr>Il existe plusieurs autres sites potentiels contenant des sables bitumineux, dont certains, <Alignment alignment="11261" annotation_id="13559">
          <DiscourseConnective annotation_id="13559" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous venons de l'entendre, se trouvent au sein <DiscourseConnective annotation_id="13612">même</DiscourseConnective> de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11305" docOffset="74">
      <en>The fact that these alternative sources of oil are attracting investment interest across the globe is precisely why we must insist on a separate greenhouse gas value for them.</en>
      <fr>Ces ressources de pétrole alternatives attirant des investissements dans le monde entier, nous devons insister <DiscourseConnective annotation_id="13737">pour qu'</DiscourseConnective>une valeur distincte en matière de gaz à effet de serre leur <DiscourseConnective annotation_id="13806">soit</DiscourseConnective> attribuée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11481" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="13822" annotation_id="11481">
          <DiscourseConnective annotation_id="11481" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6940" annotation_id="11492">
          <DiscourseConnective annotation_id="11492" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> tar sands creep up as an increasingly large part of the energy mix, we will find ourselves in the situation where we are complying with the Fuel Quality Directive's 6% reduction target on paper, <Alignment alignment="28755" annotation_id="11690">
          <DiscourseConnective annotation_id="11690" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in real life we are producing fuel with even higher emissions than today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="854" annotation_id="13822">
          <DiscourseConnective annotation_id="13822" sense="Expansion.Alternative">Sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11704" annotation_id="13829">
          <DiscourseConnective annotation_id="13829" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sables bitumineux constituent une part grandissante du bouquet énergétique, nous nous trouverons dans une situation où nous aurons atteint sur papier l'objectif de réduction de 6 % établi par la directive sur la qualité des carburants, <Alignment alignment="15439" annotation_id="14075">
          <DiscourseConnective annotation_id="14075" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ayant <DiscourseConnective annotation_id="14089">en réalité</DiscourseConnective> produit des combustibles dont les émissions seront <DiscourseConnective annotation_id="14151">encore</DiscourseConnective> plus élevées <DiscourseConnective annotation_id="14171">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11768" docOffset="76">
      <en>It would be very helpful, Commissioner, <DiscourseConnective annotation_id="11808" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you could explain to DG Trade, <DiscourseConnective annotation_id="11842" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am sure you have, that this is not an attack on Canada, <Alignment alignment="26065" annotation_id="11903">
          <DiscourseConnective annotation_id="11903" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that apart from anything else, Parliament would want this issue of the default tar sands value to be sorted out in order to ensure a smooth passage for the EU-Canada trade agreement.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, il faut expliquer <DiscourseConnective annotation_id="14228">à</DiscourseConnective> la DG Commerce, et je suis sûre que vous l'avez fait, <DiscourseConnective annotation_id="14284">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="14293">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une attaque contre le Canada <Alignment alignment="13500" annotation_id="14335">
          <DiscourseConnective annotation_id="14335" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14338">que</DiscourseConnective> le Parlement souhaiterait avant toute autre chose que la question de la valeur des sables bitumineux <DiscourseConnective annotation_id="14443">soit</DiscourseConnective> réglée <DiscourseConnective annotation_id="14455">afin de</DiscourseConnective> faciliter l'adoption d'un accord commercial UE-Canada.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12090" id="275" name="Satu Hassi">
    <ParallelChunk annotation_id="12090" docOffset="77">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (FI) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, as part of the climate package, we decided that the carbon footprint of transport fuel should decrease by 6% by 2020.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (FI) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14608">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons décidé dans le cadre du paquet climatique de diminuer de 6 % l'empreinte carbone des carburants destinés au transport d'ici 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12299" docOffset="78">
      <en>It would be completely inconsistent and senseless <DiscourseConnective annotation_id="12349" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we now turned a blind eye to the dirtiest fuels of all, like oil from oil sand, at the same time encouraging their production around the world, in Canada and Africa, <Alignment alignment="14924" annotation_id="12518">
          <DiscourseConnective annotation_id="12518" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il serait complètement inconscient <DiscourseConnective annotation_id="14798">et</DiscourseConnective> illogique de fermer les yeux sur les carburants les plus polluants de tous, tels que le pétrole issu des sables bitumineux <Alignment alignment="16536" annotation_id="14924">
          <DiscourseConnective annotation_id="14924" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14937">tout en</DiscourseConnective> encourageant leur production à travers le monde, notamment au Canada <DiscourseConnective annotation_id="15014">et</DiscourseConnective> en Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12531" docOffset="79">
      <en>It is quite obvious that we should have our own default values for the carbon footprint of oil from oil sand and oil shale.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="15043">donc</DiscourseConnective> disposer de nos propres valeurs de référence <DiscourseConnective annotation_id="15093">pour</DiscourseConnective> l'empreinte carbone du pétrole issu des sables <DiscourseConnective annotation_id="15145">et</DiscourseConnective> du schiste bitumineux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12655" docOffset="80">
      <en>We <Alignment alignment="15178" annotation_id="12658">
          <DiscourseConnective annotation_id="12658" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to differentiate the other sources of crude oil as soon as possible.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="21574" annotation_id="15178">
          <DiscourseConnective annotation_id="15178" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> indispensable de différencier au plus vite les autres sources de pétrole brut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12737" docOffset="81">
      <en>In my view, the Canadian Government has very inappropriately put pressure on the EU, <Alignment alignment="32050" annotation_id="12822">
          <DiscourseConnective annotation_id="12822" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not give way to it.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="16844" annotation_id="15276">
          <DiscourseConnective annotation_id="15276" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devrions pas céder <DiscourseConnective annotation_id="15307">à</DiscourseConnective> la pression que le gouvernement canadien a exercée de manière très inappropriée sur l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12856" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="12003" annotation_id="12856">
          <DiscourseConnective annotation_id="12856" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Canada's footprint from tar sands oil is lower than the reference value, Canada can prove it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12856" annotation_id="15399">
          <DiscourseConnective annotation_id="15399" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'empreinte des sables bitumineux du Canada est inférieure à la valeur de référence, elle peut le prouver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12953" docOffset="83">
      <en>Should we not adhere to the same principle with fossil oil <Alignment alignment="58006" annotation_id="13012">
          <DiscourseConnective annotation_id="13012" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do with biofuels, which is that the default values are differentiated according to the source of the raw materials?</en>
      <fr>Ne devrions-nous pas respecter le <DiscourseConnective annotation_id="15543">même</DiscourseConnective> principe <DiscourseConnective annotation_id="15557">pour</DiscourseConnective> le pétrole fossile <Alignment alignment="13012" annotation_id="15581">
          <DiscourseConnective annotation_id="15581" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15585">pour</DiscourseConnective> les biocarburants, selon lequel les valeurs par défaut sont différentes en fonction de la source des matières premières?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13134" id="276" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="13134" docOffset="84">
      <en>(PL) Mr President, Commissioner, global reserves of bituminous sands are very extensive.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, les gisements mondiaux de sables bitumineux sont très vastes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13223" docOffset="85">
      <en>It is estimated that reserves of bituminous oil are over double the size of reserves of crude oil extracted using conventional methods.</en>
      <fr>Selon les estimations, les réserves de pétrole à base de sables bitumineux sont deux fois plus importantes que celles extraites en utilisant des méthodes conventionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13359" docOffset="86">
      <en>Present-day technologies make it possible to exploit deposits of raw materials in places where no one would previously have supposed it to be possible.</en>
      <fr>Les technologies d'aujourd'hui permettent d'exploiter les gisements de matières premières dans des endroits jugés inaccessibles <DiscourseConnective annotation_id="16124">auparavant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13511" docOffset="87">
      <en>At the same time, <DiscourseConnective annotation_id="13529" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, environmental protection requirements have become more stringent, <DiscourseConnective annotation_id="13604" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13608" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> there is a clash between environmental standards and the pursuit of raw materials and the desire to extract them at any cost.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16136">Parallèlement</DiscourseConnective>, les exigences en matière de protection de l'environnement sont devenues plus strictes, ce qui entraîne un conflit entre les normes environnementales d'une part, <DiscourseConnective annotation_id="16312">et</DiscourseConnective> la recherche de matières premières <DiscourseConnective annotation_id="16350">et</DiscourseConnective> le désir de les extraire <DiscourseConnective annotation_id="16378">à</DiscourseConnective> n'importe quel prix d'autre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13737" docOffset="88">
      <en>This results in land degradation, deforestation and the exploitation of water resources.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="16417">en</DiscourseConnective> résulte une dégradation des sols, la déforestation <DiscourseConnective annotation_id="16471">et</DiscourseConnective> l'exploitation des ressources hydriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13826" docOffset="89">
      <en>Extracting companies must be forced to recultivate the land they have used, to make it possible for forests to grow there again one day.</en>
      <fr>Il faut obliger les entreprises qui extraient des matières premières <DiscourseConnective annotation_id="16584">à</DiscourseConnective> cultiver à nouveau les terres qu'ils ont utilisées afin de permettre aux forêts de repousser dans ces endroits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13963" docOffset="90">
      <en>Companies which make profits from the processing of bituminous sands must allocate some of these profits to environmental protection, <Alignment alignment="16891" annotation_id="14097">
          <DiscourseConnective annotation_id="14097" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the form of a deposit.</en>
      <fr>Les entreprises qui réalisent des bénéfices grâce à la transformation des sables bitumineux devraient affecter une partie de ces profits <DiscourseConnective annotation_id="16835">à</DiscourseConnective> la protection environnementale, sous forme de caution <Alignment alignment="14097" annotation_id="16891">
          <DiscourseConnective annotation_id="16891" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14135" docOffset="91">
      <en>The European Commission should support such requirements and technologies for reducing CO2 emissions.</en>
      <fr>La Commission européenne devrait soutenir ces exigences <DiscourseConnective annotation_id="16960">et</DiscourseConnective> technologies permettant de réduire les émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14237" docOffset="92">
      <en>After all, Europe and Canada have such strong economic links that Canadian industry, whether it wants to <Alignment alignment="44517" annotation_id="14342">
          <DiscourseConnective annotation_id="14342" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, must adapt to European environmental protection requirements in order to operate on the European market, <Alignment alignment="62476" annotation_id="14455">
          <DiscourseConnective annotation_id="14455" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17020">Après tout</DiscourseConnective>, les liens économiques qui unissent l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="17076">et</DiscourseConnective> le Canada sont tels <DiscourseConnective annotation_id="17099">que</DiscourseConnective> l'industrie canadienne devra, <DiscourseConnective annotation_id="17133">qu'</DiscourseConnective>elle le veuille <Alignment alignment="10306" annotation_id="17152">
          <DiscourseConnective annotation_id="17152" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, s'adapter aux exigences de l'Union en matière de protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="17239">afin de</DiscourseConnective> pouvoir opérer sur le marché européen, <Alignment alignment="1640" annotation_id="17286">
          <DiscourseConnective annotation_id="17286" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14481" id="277" name="Peter Liese">
    <ParallelChunk annotation_id="14481" docOffset="93">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to thank Mrs McAvan for taking the initiative in this case and Mrs Hedegaard for addressing the problem.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="17350">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier Mme McAvan d'avoir pris l'initiative par rapport à cette question <DiscourseConnective annotation_id="17452">et</DiscourseConnective> Mme Hedegaard de s'être attaquée à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14640" docOffset="94">
      <en>We are not happy about the speed at which things are happening, <Alignment alignment="20303" annotation_id="14704">
          <DiscourseConnective annotation_id="14704" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that this matter is in good hands with Mrs Hedegaard.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas satisfaits de la vitesse <DiscourseConnective annotation_id="17547">à</DiscourseConnective> laquelle évoluent les évènements, <Alignment alignment="3230" annotation_id="17583">
          <DiscourseConnective annotation_id="17583" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="17600">qu'</DiscourseConnective>avec Mme Hedegaard, la question est entre de bonnes mains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14770" docOffset="95">
      <en>We would like to support her during the discussions within the Commission and with everyone else involved.</en>
      <fr>Nous souhaiterions lui apporter notre soutien lors des discussions menées au sein de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17761">et</DiscourseConnective> avec toutes les autres personnes impliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14877" docOffset="96">
      <en>The environmental impact of tar sands is clear.</en>
      <fr>L'impact environnemental des sables bitumineux est évident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14925" docOffset="97">
      <en>There is an exhibition outside Parliament which makes it clear that, <Alignment alignment="20507" annotation_id="14994">
          <DiscourseConnective annotation_id="14994" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we may question some of what is said or some of the figures, we have a serious environmental problem on our hands.</en>
      <fr>Une exposition à l'extérieur du Parlement montre <DiscourseConnective annotation_id="17918">que</DiscourseConnective> nous avons affaire <DiscourseConnective annotation_id="17941">à</DiscourseConnective> un problème environnemental très sérieux, <Alignment alignment="14994" annotation_id="17985">
          <DiscourseConnective annotation_id="17985" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines affirmations <DiscourseConnective annotation_id="18016">et</DiscourseConnective> quelques chiffres évoqués peuvent être contestés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15118" docOffset="98">
      <en>This is indisputable.</en>
      <fr>Cet impact est indéniable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15140" docOffset="99">
      <en>Given that we have discussed the effects of biofuels in such detail and even planned to carry out indirect investigations of movements in food cultivation, we must look at this problem, which is so obvious, much more closely.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18096">Étant donné que</DiscourseConnective> nous avons déjà parlé <DiscourseConnective annotation_id="18134">en</DiscourseConnective> détail des effets des biocarburants <DiscourseConnective annotation_id="18173">et</DiscourseConnective> que nous avons <DiscourseConnective annotation_id="18191">même</DiscourseConnective> l'intention de mener des enquêtes indirectes sur les changements dans les cultures alimentaires, nous devons nous pencher <DiscourseConnective annotation_id="18318">de plus</DiscourseConnective> près sur ce problème manifeste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15366" docOffset="100">
      <en>For this reason, this is an important initiative.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18358">C'est pourquoi</DiscourseConnective> cette initiative est capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15416" docOffset="101">
      <en>During the debate and during the preparations, I had a sentence running through my head which has been said repeatedly by the German Environment Minister, Norbert Röttgen: We have already picked the low-hanging fruit <DiscourseConnective annotation_id="15633" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to fossil fuels.</en>
      <fr>Durant le débat <DiscourseConnective annotation_id="18420">et</DiscourseConnective> les préparations, une phrase répétée à plusieurs reprises par le ministre allemand de l'environnement, Norbert Röttgen, m'a trotté dans la tête: "nous avons <DiscourseConnective annotation_id="18580">déjà</DiscourseConnective> fait le plus facile en matière d'énergies fossiles".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15664" docOffset="102">
      <en>This becomes clear in the context of this subject and in the light of the exhibition outside Parliament.</en>
      <fr>Cela apparaît clairement dans ce contexte <DiscourseConnective annotation_id="18680">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18683">à</DiscourseConnective> la lumière de l'exposition qui se déroule en dehors du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15769" docOffset="103">
      <en>Extracting all our additional deposits of fossil fuels will involve a huge amount of work and give rise to new problems.</en>
      <fr>Exploiter toutes nos réserves supplémentaires de combustibles fossiles demandera un immense travail <DiscourseConnective annotation_id="18851">et</DiscourseConnective> entrainera de nouveaux problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15890" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="4296" annotation_id="15890">
          <DiscourseConnective annotation_id="15890" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to point out once again this evening that we all have cause to think more carefully about energy efficiency, especially given the events of recent days.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="18333" annotation_id="18897">
          <DiscourseConnective annotation_id="18897" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18902">à</DiscourseConnective> signaler une nouvelle ce soir <DiscourseConnective annotation_id="18934">que</DiscourseConnective> nous devons réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="18960">de plus</DiscourseConnective> près <DiscourseConnective annotation_id="18973">à</DiscourseConnective> l'efficacité énergétique, compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="19013">en particulier</DiscourseConnective> des évènements de ces derniers jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16067" docOffset="105">
      <en>I would like us to exert greater pressure on the Commission and on Mr Oettinger to follow up the 20% target for energy efficiency.</en>
      <fr>Je souhaiterais que nous exercions une pression plus forte sur la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19143">et</DiscourseConnective> M. Oettinger <DiscourseConnective annotation_id="19159">afin d'</DiscourseConnective>atteindre l'objectif de 20 % dans le domaine de l'efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16198" docOffset="106">
      <en>I hope that the Directorate General for Mobility and Transport and the Transport Commissioner will be able to come up with specific measures rather than just empty words over the next few years <Alignment alignment="29691" annotation_id="16392">
          <DiscourseConnective annotation_id="16392" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they will not wait to do so until the next parliamentary term.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="19249">que</DiscourseConnective> la direction générale de la mobilité <DiscourseConnective annotation_id="19290">et</DiscourseConnective> des transports <DiscourseConnective annotation_id="19308">et</DiscourseConnective> le commissaire chargé des transports proposeront des mesures spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="19384">au lieu de</DiscourseConnective> paroles creuses dans les prochaines années, <Alignment alignment="15341" annotation_id="19439">
          <DiscourseConnective annotation_id="19439" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19442">qu'</DiscourseConnective>ils n'attendront pas la prochaine législature <DiscourseConnective annotation_id="19491">pour</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16464" id="278" name="Gerben-Jan Gerbrandy">
    <ParallelChunk annotation_id="16464" docOffset="107">
      <en>(NL) Mr President, in the square outside our Parliament there is a photographic exhibition on the tar sands in Canada.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, une exposition photographique sur les sables bitumineux au Canada se tient actuellement sur la place qui se trouve à proximité du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16583" docOffset="108">
      <en>One of the photographs really chills you to the bone.</en>
      <fr>Et une de ses photographies vous glace vraiment le sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16637" docOffset="109">
      <en>You see beautiful virgin forests and then a sharp line which marks the beginning of a polluted black oily lake measuring 170 sq. metres.</en>
      <fr>Elle montre de splendides forêts vierges coupées par une ligne marquant le début d'un lac noir d'hydrocarbure de 170 m².</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16774" docOffset="110">
      <en>This really chills you to the very bone <Alignment alignment="36312" annotation_id="16814">
          <DiscourseConnective annotation_id="16814" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would recommend that everyone goes and sees the exhibition this evening.</en>
      <fr>Cela fait véritablement froid dans le dos <Alignment alignment="15006" annotation_id="19895">
          <DiscourseConnective annotation_id="19895" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je conseille <DiscourseConnective annotation_id="19911">à</DiscourseConnective> tous d'aller voir cette exposition ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16893" docOffset="111">
      <en>Apart from leading to a huge loss of biodiversity, tar sand oil <Alignment alignment="20056" annotation_id="16957">
          <DiscourseConnective annotation_id="16957" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emits extremely high levels of CO2.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19957">Non seulement</DiscourseConnective> les sables bitumineux entraînent une perte énorme de biodiversité, mais ils émettent <Alignment alignment="16957" annotation_id="20056">
          <DiscourseConnective annotation_id="20056" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des niveaux beaucoup trop élevés de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16998" docOffset="112">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="17005" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am concerned, biodiversity and CO2 emissions alone are sufficient reasons for us to vigorously oppose the exploitation of the tar sands in Canada, as well as in other countries.</en>
      <fr>Selon moi, la menace envers biodiversité <DiscourseConnective annotation_id="20148">et</DiscourseConnective> les émissions de CO2 sont à elles seules des raisons suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="20216">pour que</DiscourseConnective> nous nous opposions vigoureusement à l'exploitation de sables bitumineux au Canada <DiscourseConnective annotation_id="20308">ainsi</DiscourseConnective> que dans les autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17188" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="20340" annotation_id="17188">
          <DiscourseConnective annotation_id="17188" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the least we can do is to include the polluting value of tar sand oil in the Fuel Quality Directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9464" annotation_id="20340">
          <DiscourseConnective annotation_id="20340" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le moins que l'on puisse faire est d'inclure une valeur de référence relative à la pollution des sables bitumineux dans la directive sur la qualité des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17298" docOffset="114">
      <en>Having listened to what Mrs Hedegaard said, I assume that will happen, <Alignment alignment="20581" annotation_id="17369">
          <DiscourseConnective annotation_id="17369" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that she will <Alignment alignment="20614" annotation_id="17394">
          <DiscourseConnective annotation_id="17394" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> more vehemently oppose the exploitation of the tar sands in Canada and in other parts of the world.</en>
      <fr>Après avoir entendu Mme Hedegaard, je suppose <DiscourseConnective annotation_id="20561">que</DiscourseConnective> ce sera le cas, <Alignment alignment="3191" annotation_id="20581">
          <DiscourseConnective annotation_id="20581" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="20595">qu'</DiscourseConnective>elle s'opposera <Alignment alignment="2005" annotation_id="20614">
          <DiscourseConnective annotation_id="20614" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec véhémence à l'exploitation de sables bitumineux au Canada <DiscourseConnective annotation_id="20687">et</DiscourseConnective> dans d'autres régions du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17499" id="279" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="17499" docOffset="115">
      <en>(RO) Mr President, significant results can be achieved in reducing greenhouse gas emissions by 20% by 2020 <Alignment alignment="55344" annotation_id="17606">
          <DiscourseConnective annotation_id="17606" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> investments are made in measures for increasing energy efficiency in buildings and the transport sector.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, des résultats significatifs peuvent être obtenus <DiscourseConnective annotation_id="20799">pour</DiscourseConnective> réduire de 20 % les émissions de gaz à effet de serre d'ici 2020 <Alignment alignment="3478" annotation_id="20869">
          <DiscourseConnective annotation_id="20869" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> réalisant des investissements dans des mesures permettant d'améliorer l'efficacité énergétique dans les bâtiments <DiscourseConnective annotation_id="20986">et</DiscourseConnective> le secteur des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17714" docOffset="116">
      <en>We had wide-ranging debates at the time <DiscourseConnective annotation_id="17754" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the Fuel Quality Directive was adopted.</en>
      <fr>De vastes débats ont été menés lors de l'adoption de la directive relative à la qualité des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17799" docOffset="117">
      <en>The car manufacturing industry thought <Alignment alignment="4238" annotation_id="17838">
          <DiscourseConnective annotation_id="17838" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, in order to increase the share of fuel deriving from biofuels, it needed a longer period for designing and manufacturing new engines capable of coping with increased vapour pressure.</en>
      <fr>L'industrie automobile pensait <Alignment alignment="6223" annotation_id="21151">
          <DiscourseConnective annotation_id="21151" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21162">pour</DiscourseConnective> augmenter la part des biocarburants, elle avait besoin <DiscourseConnective annotation_id="21222">de plus</DiscourseConnective> de temps <DiscourseConnective annotation_id="21239">pour</DiscourseConnective> concevoir <DiscourseConnective annotation_id="21254">et</DiscourseConnective> fabriquer des moteurs capables de supporter une pression de vapeur plus élevée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18032" docOffset="118">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18032" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, the directive's final text makes it compulsory for both car manufacturers and fuel producers to invest in reducing polluting emissions and improving fuel quality.</en>
      <fr>Cela n'a pas empêché le texte définitif de la directive d'obliger <DiscourseConnective annotation_id="21403">à</DiscourseConnective> la fois les fabricants <DiscourseConnective annotation_id="21428">et</DiscourseConnective> les producteurs de carburants <DiscourseConnective annotation_id="21461">à</DiscourseConnective> investir dans la réduction des émissions polluantes <DiscourseConnective annotation_id="21515">ainsi</DiscourseConnective> que dans l'amélioration de la qualité des combustibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18204" docOffset="119">
      <en>I think that, in order to reduce the polluting emissions produced by the transport sector, the European Union should invest as a priority in developing a pan-European smart electricity grid which is capable of receiving energy produced locally and regionally from renewable energy sources and will be integrated into the infrastructure required for using electric vehicles.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21586">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21590">pour</DiscourseConnective> réduire les émissions polluantes produites par le secteur des transports, l'Union européenne devrait investir <DiscourseConnective annotation_id="21705">en</DiscourseConnective> priorité dans le développement d'un réseau électrique intelligent paneuropéen, capable de récupérer l'énergie produite au niveau local <DiscourseConnective annotation_id="21843">et</DiscourseConnective> régional à partir de sources d'énergie renouvelables, qui sera intégré aux infrastructures requises <DiscourseConnective annotation_id="21946">pour</DiscourseConnective> l'utilisation de véhicules électriques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18578" id="280" name="Alajos Mészáros">
    <ParallelChunk annotation_id="18578" docOffset="120">
      <en>(HU) Mr President, Commissioner, I must say that this directive gives rise to serious concerns among the oil processing companies of Central and Eastern Europe.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je dois <DiscourseConnective annotation_id="22050">dire que</DiscourseConnective> cette directive donne lieu <DiscourseConnective annotation_id="22086">à</DiscourseConnective> de sérieuses inquiétudes parmi les entreprises de raffinage de pétrole d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="22177">et</DiscourseConnective> orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18739" docOffset="121">
      <en>This is not even <Alignment alignment="46763" annotation_id="18756">
          <DiscourseConnective annotation_id="18756" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has yet to come into effect, <Alignment alignment="37356" annotation_id="18796">
          <DiscourseConnective annotation_id="18796" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> rather <Alignment alignment="22256" annotation_id="18807">
          <DiscourseConnective annotation_id="18807" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are curious as to the methods by which emissions will be calculated.</en>
      <fr>Non pas <Alignment alignment="18756" annotation_id="22199">
          <DiscourseConnective annotation_id="22199" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle doit <DiscourseConnective annotation_id="22218">encore</DiscourseConnective> entrer en vigueur, <Alignment alignment="1444" annotation_id="22244">
          <DiscourseConnective annotation_id="22244" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22249">plutôt</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21549" annotation_id="22256">
          <DiscourseConnective annotation_id="22256" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes curieux de voir quelles méthodes seront utilisées pour calculer les émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18887" docOffset="122">
      <en>Will it be the 'fixed' method, which is based on an EU average, or the 'hybrid' method, which will calculate emissions from the time and place of extraction?</en>
      <fr>La méthode sera-t-elle "fixe" et basée sur une moyenne européenne, <DiscourseConnective annotation_id="22424">ou</DiscourseConnective> hybride, c'est-à-dire en calculant les émissions en fonction du moment <DiscourseConnective annotation_id="22498">et</DiscourseConnective> du lieu de l'extraction?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19045" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="44071" annotation_id="19045">
          <DiscourseConnective annotation_id="19045" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the latter, producers working with Russian oil would actually have to reduce their GHG emissions by 12%, <Alignment alignment="35483" annotation_id="19159">
          <DiscourseConnective annotation_id="19159" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> pollution is already high at the site of extraction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9292" annotation_id="22526">
          <DiscourseConnective annotation_id="22526" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on opte pour la seconde, les producteurs travaillant avec du pétrole russe devront réduire les émissions de GES de 12 %, <Alignment alignment="19159" annotation_id="22650">
          <DiscourseConnective annotation_id="22650" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pollution est <DiscourseConnective annotation_id="22671">déjà</DiscourseConnective> élevée dans le site d'exploitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19218" docOffset="124">
      <en>Commissioner, I sent you a letter in this regard in January, together with four of my colleagues, <Alignment alignment="39053" annotation_id="19316">
          <DiscourseConnective annotation_id="19316" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have received your reply, <Alignment alignment="35745" annotation_id="19349">
          <DiscourseConnective annotation_id="19349" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that reply has not dispelled our doubts fully.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, quatre de mes collègues <Alignment alignment="10930" annotation_id="22759">
          <DiscourseConnective annotation_id="22759" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi-même avons envoyé un courrier <DiscourseConnective annotation_id="22796">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="22807">en</DiscourseConnective> janvier dernier. Nous avons reçu votre réponse, <Alignment alignment="19349" annotation_id="22858">
          <DiscourseConnective annotation_id="22858" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci n'a pas entièrement dissipé nos doutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19400" docOffset="125">
      <en>I would <Alignment alignment="47215" annotation_id="19408">
          <DiscourseConnective annotation_id="19408" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask you to reassure me, <Alignment alignment="22961" annotation_id="19450">
          <DiscourseConnective annotation_id="19450" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, that this law will not put oil processing companies that process Russian petrol at a disadvantage, and will <Alignment alignment="34861" annotation_id="19571">
          <DiscourseConnective annotation_id="19571" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> not put Central and Eastern European Member States in a discriminative situation.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="21747" annotation_id="22924">
          <DiscourseConnective annotation_id="22924" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous demander de nous rassurer, <Alignment alignment="20846" annotation_id="22961">
          <DiscourseConnective annotation_id="22961" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, quant au fait <DiscourseConnective annotation_id="22988">que</DiscourseConnective> cette législation ne désavantagera pas les entreprises qui raffinent du pétrole russe <DiscourseConnective annotation_id="23078">et</DiscourseConnective> ne discriminera <Alignment alignment="22954" annotation_id="23097">
          <DiscourseConnective annotation_id="23097" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas les États membres d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="23142">et</DiscourseConnective> orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19666" id="281" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="19666" docOffset="126">
      <en>(GA) Mr President, I am not a member of the Committee on Industry, Research and Energy (ITRE); I should be, I would like to be, <Alignment alignment="10002" annotation_id="19794">
          <DiscourseConnective annotation_id="19794" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope to be a member of it.</en>
      <fr>(GA) Monsieur le Président, je ne suis pas membre de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="23255">et</DiscourseConnective> de l'énergie (ITRE); je devrais l'être, je voudrais l'être, <Alignment alignment="19794" annotation_id="23318">
          <DiscourseConnective annotation_id="23318" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère le devenir <DiscourseConnective annotation_id="23341">un jour</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19827" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="14990" annotation_id="19827">
          <DiscourseConnective annotation_id="19827" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> anyone is leaving it, <Alignment alignment="6436" annotation_id="19852">
          <DiscourseConnective annotation_id="19852" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="54367" annotation_id="19855">
          <DiscourseConnective annotation_id="19855" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are thinking of expelling anyone, let me know <Alignment alignment="10107" annotation_id="19909">
          <DiscourseConnective annotation_id="19909" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will get a place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19827" annotation_id="23350">
          <DiscourseConnective annotation_id="23350" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un est sur le point de la quitter, <Alignment alignment="19852" annotation_id="23395">
          <DiscourseConnective annotation_id="23395" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21186" annotation_id="23398">
          <DiscourseConnective annotation_id="23398" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on songe à renvoyer un de ses membres, prévenez-moi <Alignment alignment="18173" annotation_id="23455">
          <DiscourseConnective annotation_id="23455" sense="Expansion.Conjunction">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le remplace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19933" docOffset="128">
      <en>The Commission brought out a very good document on energy efficiency a few weeks ago.</en>
      <fr>(EN) Il y a quelques semaines, la Commission a publié un document très intéressant sur l'efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20019" docOffset="129">
      <en>It pointed out the need for more work to be done on buildings and transport <Alignment alignment="6688" annotation_id="20095">
          <DiscourseConnective annotation_id="20095" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree 100% on that.</en>
      <fr>Celui-ci soulignait la nécessité de travailler davantage dans les bâtiments <DiscourseConnective annotation_id="23669">et</DiscourseConnective> les transports <Alignment alignment="3008" annotation_id="23687">
          <DiscourseConnective annotation_id="23687" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis entièrement d'accord avec cette remarque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20121" docOffset="130">
      <en>Regarding transport, much more needs to be done in putting strictures on those who produce vehicles to come up with more fuel-efficient vehicles.</en>
      <fr>En ce qui concerne les transports, des efforts beaucoup plus importants doivent être déployés pour établir des restrictions à l'encontre des producteurs de véhicules <DiscourseConnective annotation_id="23906">afin que</DiscourseConnective> ces derniers soient plus économes <DiscourseConnective annotation_id="23949">en</DiscourseConnective> carburant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20267" docOffset="131">
      <en>That is a very important point and not enough has been done on that.</en>
      <fr>Ce point est très important <DiscourseConnective annotation_id="23991">et</DiscourseConnective> les mesures prises dans ce domaine ne suffisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20336" docOffset="132">
      <en>I am a member of the Delegation for Relations with Canada, <Alignment alignment="48691" annotation_id="20395">
          <DiscourseConnective annotation_id="20395" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Canadians made a presentation to us yesterday about this matter.</en>
      <fr>Je suis membre de la délégation <DiscourseConnective annotation_id="24079">pour</DiscourseConnective> les relations avec le Canada, <Alignment alignment="2619" annotation_id="24114">
          <DiscourseConnective annotation_id="24114" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Canadiens nous ont fait hier une présentation à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20468" docOffset="133">
      <en>They are willing to take us out to show us how it works, <Alignment alignment="8087" annotation_id="20525">
          <DiscourseConnective annotation_id="20525" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34549" annotation_id="20529">
          <DiscourseConnective annotation_id="20529" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> such time as the technologies have been developed, we should keep a more open mind regarding these oil sands and shales.</en>
      <fr>Ils sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="24194">à</DiscourseConnective> expliquer comment y arriver, <Alignment alignment="18061" annotation_id="24225">
          <DiscourseConnective annotation_id="24225" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6436" annotation_id="24229">
          <DiscourseConnective annotation_id="24229" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les technologies soient développées, nous devrions garder l'esprit plus ouvert par rapport à ces sables <DiscourseConnective annotation_id="24348">et</DiscourseConnective> schistes bitumineux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20656" id="283" name="Connie Hedegaard">
    <ParallelChunk annotation_id="20656" docOffset="134">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, firstly I would like to thank Parliament for the very clear message it has given here tonight.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="24443">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="24479">pour</DiscourseConnective> le message très clair qu'il a envoyé ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20793" docOffset="135">
      <en>I think it is very clear - including the impatience and sense of urgency.</en>
      <fr>Je pense qu'il est très explicite <DiscourseConnective annotation_id="24564">et</DiscourseConnective> démontre un sentiment d'impatience <DiscourseConnective annotation_id="24602">et</DiscourseConnective> d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20867" docOffset="136">
      <en>Mr Schnellhardt said that we should act promptly <Alignment alignment="44175" annotation_id="20916">
          <DiscourseConnective annotation_id="20916" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Arsenis asked particularly, with regard to the timetable: <Alignment alignment="24743" annotation_id="20981">
          <DiscourseConnective annotation_id="20981" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> will this end?</en>
      <fr>M. Schnellhardt a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="24642">qu'</DiscourseConnective>il fallait agir rapidement <Alignment alignment="18655" annotation_id="24672">
          <DiscourseConnective annotation_id="24672" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Arsenis a posé une question spécifique concernant le calendrier: <Alignment alignment="20981" annotation_id="24743">
          <DiscourseConnective annotation_id="24743" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la procédure s'achèvera-t-elle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21001" docOffset="137">
      <en>I am happy to say that we are talking about a rather short time now.</en>
      <fr>Je me réjouis de vous annoncer <DiscourseConnective annotation_id="24812">que</DiscourseConnective> ce sera très <DiscourseConnective annotation_id="24829">bientôt</DiscourseConnective> le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21070" docOffset="138">
      <en>There is the peer review where we are talking about weeks, <Alignment alignment="37304" annotation_id="21129">
          <DiscourseConnective annotation_id="21129" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has to come back <DiscourseConnective annotation_id="21154" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> that to the Commission, <DiscourseConnective annotation_id="21184" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there will <DiscourseConnective annotation_id="21199" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> be the internal process.</en>
      <fr>L'évaluation par les pairs devrait prendre quelques semaines <Alignment alignment="25048" annotation_id="24906">
          <DiscourseConnective annotation_id="24906" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition ne retourne <DiscourseConnective annotation_id="24943">à</DiscourseConnective> la Commission où sera engagée la procédure interne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21229" docOffset="139">
      <en>It will not end there <Alignment alignment="7498" annotation_id="21251">
          <DiscourseConnective annotation_id="21251" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least we will start to get it through to the next stage which is with the Member States.</en>
      <fr>La procédure ne sera pas terminée à ce moment-là, <Alignment alignment="5646" annotation_id="25047">
          <DiscourseConnective annotation_id="25047" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrons <DiscourseConnective annotation_id="25066">au moins</DiscourseConnective> commencer <DiscourseConnective annotation_id="25085">à</DiscourseConnective> aborder l'étape suivante qui réunira les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21347" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="49140" annotation_id="21347">
          <DiscourseConnective annotation_id="21347" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are coming close but, <Alignment alignment="35115" annotation_id="21375">
          <DiscourseConnective annotation_id="21375" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Hall was saying, this is absolutely not a discriminatory initiative, <DiscourseConnective annotation_id="21451" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I think you all understand why it makes sense to take care that its documentation is robust.</en>
      <fr>Nous approchons <Alignment alignment="22180" annotation_id="25159">
          <DiscourseConnective annotation_id="25159" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la fin, <DiscourseConnective annotation_id="25175">mais</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="23274" annotation_id="25181">
          <DiscourseConnective annotation_id="25181" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le disait Mme Hall, ce n'est absolument pas une initiative discriminatoire. Je pense que vous comprenez tous pourquoi il est logique de <DiscourseConnective annotation_id="25323">s'</DiscourseConnective>assurer <DiscourseConnective annotation_id="25333">que</DiscourseConnective> tous ses actes sont solides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21548" docOffset="141">
      <en>That is what we have provided <Alignment alignment="25398" annotation_id="21578">
          <DiscourseConnective annotation_id="21578" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know what the reasons are.</en>
      <fr>C'est ce que nous avons garanti <Alignment alignment="2659" annotation_id="25398">
          <DiscourseConnective annotation_id="25398" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en connaissons tous les raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21616" docOffset="142">
      <en>One of the reasons is that it was not included from the very outset <Alignment alignment="39879" annotation_id="21684">
          <DiscourseConnective annotation_id="21684" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this case started several years back.</en>
      <fr>Une d'entre elles est <DiscourseConnective annotation_id="25461">que</DiscourseConnective> cette proposition n'a pas été incluse d'emblée <Alignment alignment="5079" annotation_id="25512">
          <DiscourseConnective annotation_id="25512" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la procédure a débuté il y a plusieurs années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21727" docOffset="143">
      <en>Now we are doing this work <Alignment alignment="25604" annotation_id="21754">
          <DiscourseConnective annotation_id="21754" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> so we can bring it to an end.</en>
      <fr>Nous effectuons désormais ce travail <Alignment alignment="21754" annotation_id="25604">
          <DiscourseConnective annotation_id="25604" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="25620">donc</DiscourseConnective> le mener <DiscourseConnective annotation_id="25634">à</DiscourseConnective> terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21788" docOffset="144">
      <en>Let me finish by saying that, <DiscourseConnective annotation_id="21818" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to this default value for tar sands the overall delay in the implementation of the directive means that we could get the default value included now in the same sort of round <Alignment alignment="39885" annotation_id="22006">
          <DiscourseConnective annotation_id="22006" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8257" annotation_id="22009">
          <DiscourseConnective annotation_id="22009" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are implementing the directive as such.</en>
      <fr>Permettez-moi de conclure <DiscourseConnective annotation_id="25669">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="25679">que</DiscourseConnective>, concernant cette valeur par défaut <DiscourseConnective annotation_id="25719">pour</DiscourseConnective> les sables bitumineux, l'ensemble du retard dans la mise en œuvre de la directive signifie <DiscourseConnective annotation_id="25815">que</DiscourseConnective> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="25832">maintenant</DiscourseConnective> inclure la valeur de référence dans le <DiscourseConnective annotation_id="25882">même</DiscourseConnective> type de discussions <Alignment alignment="21415" annotation_id="25907">
          <DiscourseConnective annotation_id="25907" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22009" annotation_id="25911">
          <DiscourseConnective annotation_id="25911" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous appliquons la directive en <DiscourseConnective annotation_id="25951">tant que</DiscourseConnective> telle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22057" docOffset="145">
      <en>In that sense, <DiscourseConnective annotation_id="22072" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the default value for tar sands, we will be able to do it a bit quicker than some of us thought possible <Alignment alignment="17207" annotation_id="22194">
          <DiscourseConnective annotation_id="22194" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we started this nine months ago.</en>
      <fr>Dans ce sens, nous pourrons établir une valeur par défaut pour les sables bitumineux un peu plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="26075">que</DiscourseConnective> ce que certains d'entre nous l'avaient espéré <Alignment alignment="22194" annotation_id="26125">
          <DiscourseConnective annotation_id="26125" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons commencé la procédure il y a neuf mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22232" docOffset="146">
      <en>Thank you for the very clear message.</en>
      <fr>Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="26199">pour</DiscourseConnective> ce message très clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22270" docOffset="147">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22270" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I hope you realise, we are working very hard to bring this to an end.</en>
      <fr>J'espère que vous réalisez que nous travaillons d'arrache-pied <DiscourseConnective annotation_id="26290">pour</DiscourseConnective> atteindre les objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22343" id="284" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22343" docOffset="148">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22365" docOffset="149">
      <en>Written Statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22395" id="285" name="Ioan Enciu">
    <ParallelChunk annotation_id="22395" docOffset="150">
      <en>in writing. - Having visited the oil sands in Canada last year, I am an eyewitness of this phenomenon.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) L'année dernière, j'ai visité les exploitations de sables bitumineux au Canada, ce qui m'a permis de voir de mes propres yeux ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22498" docOffset="151">
      <en>I had the opportunity to engage in extensive consultations with the Albertan Government and the Federal Government in Canada regarding this issue.</en>
      <fr>J'ai eu l'occasion d'engager de vastes consultations avec le gouvernement de l'Alberta <DiscourseConnective annotation_id="26619">et</DiscourseConnective> le gouvernement fédéral canadien sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22645" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="62578" annotation_id="22645">
          <DiscourseConnective annotation_id="22645" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I went to Canada, Friends of the Earth Europe, WWF and Transport and Environment gave me questions to ask the Albertan Government regarding the oil sands.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22645" annotation_id="26675">
          <DiscourseConnective annotation_id="26675" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aller au Canada, Friends of the Earth Europe, WWF <DiscourseConnective annotation_id="26733">et</DiscourseConnective> la Fédération européenne pour le transport <DiscourseConnective annotation_id="26779">et</DiscourseConnective> l'environnement m'ont demandé de soumettre une série de questions concernant les sables bitumineux au gouvernement de l'Alberta.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22807" docOffset="153">
      <en>I received answers to all of these questions from the Albertan Minister for International Relations.</en>
      <fr>Et le ministre albertain des relations internationales a répondu <DiscourseConnective annotation_id="26976">à</DiscourseConnective> toutes ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22908" docOffset="154">
      <en>It was conveyed to me that Canada is fully committed to reducing global GHG emissions and de-carbonising fossil fuels, and has pointed out that studies show that the GHG intensity of oil from tar sands can be equal to or less than some other fuels.</en>
      <fr>On m'a assuré <DiscourseConnective annotation_id="27014">que</DiscourseConnective> le Canada <DiscourseConnective annotation_id="27028">s'</DiscourseConnective>engageait pleinement <DiscourseConnective annotation_id="27051">à</DiscourseConnective> réduire les émissions mondiales de GES <DiscourseConnective annotation_id="27092">et</DiscourseConnective> à éliminer le gaz carbonique des combustibles fossiles, tout en soulignant <DiscourseConnective annotation_id="27170">que</DiscourseConnective> des études montraient <DiscourseConnective annotation_id="27196">que</DiscourseConnective> l'intensité des GES des sables bitumineux pouvait être égale <DiscourseConnective annotation_id="27261">ou</DiscourseConnective> inférieure à celle de certains autres carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23157" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="51947" annotation_id="23157">
          <DiscourseConnective annotation_id="23157" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are remaining concerns about public health, biodiversity and local wildlife.</en>
      <fr>Des inquiétudes subsistent <Alignment alignment="1457" annotation_id="27341">
          <DiscourseConnective annotation_id="27341" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> en ce qui concerne la santé publique, la biodiversité <DiscourseConnective annotation_id="27405">et</DiscourseConnective> la vie sauvage au niveau local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23258" docOffset="156">
      <en>I would encourage the Commission to send an expert group to visit the oil sands in Canada to conduct an independent analysis of the oil sands, <Alignment alignment="29335" annotation_id="23401">
          <DiscourseConnective annotation_id="23401" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be proposing amendments to the Fuel Quality Directive before December 2012, with a possibility of introducing additional measures for suppliers to reduce by 2% the lifecycle GHG per unit of energy.</en>
      <fr>Je tiens à encourager la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27476">à</DiscourseConnective> envoyer un groupe d'experts au Canada pour y visiter les exploitations de sables bitumineux et mener une analyse indépendante de ces sables, <Alignment alignment="10710" annotation_id="27619">
          <DiscourseConnective annotation_id="27619" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle compte proposer des modifications <DiscourseConnective annotation_id="27673">à</DiscourseConnective> la directive sur la qualité des carburants <DiscourseConnective annotation_id="27718">avant</DiscourseConnective> décembre 2012, avec la possibilité d'introduire des mesures supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="27800">afin que</DiscourseConnective> les fournisseurs réduisent de 2 % les émissions de gaz à effet de serre produites sur l'ensemble du cycle de vie par une unité d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23610" id="286" name="Pavel Poc">
    <ParallelChunk annotation_id="23610" docOffset="157">
      <en>in writing. - (CS) A struggle has been going on in Canada for many years between nature conservationists and investors, who are unfortunately showing ever less regard for the protection of nature as global prices and demand for oil rise.</en>
      <fr>Au Canada, une lutte a lieu <DiscourseConnective annotation_id="27975">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années entre des défenseurs de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="28039">et</DiscourseConnective> des investisseurs qui, <DiscourseConnective annotation_id="28065">à</DiscourseConnective> cause de la montée de la demande <DiscourseConnective annotation_id="28100">et</DiscourseConnective> des cours mondiaux du pétrole, se soucient <DiscourseConnective annotation_id="28146">malheureusement</DiscourseConnective> de moins en moins de la protection de la nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23848" docOffset="158">
      <en>The supra-national oil companies regard environmental protection merely as an expense item that must be reduced.</en>
      <fr>Les entreprises pétrolières multinationales ne considèrent la protection de l'environnement que <DiscourseConnective annotation_id="28307">comme</DiscourseConnective> des dépenses <DiscourseConnective annotation_id="28326">qu'</DiscourseConnective>il faut réduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23961" docOffset="159">
      <en>Their disregard does not even stop at the de facto genocide of local populations that depend on the environment for their livelihood.</en>
      <fr>Ce mépris les pousse <DiscourseConnective annotation_id="28367">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28372">à</DiscourseConnective> provoquer un véritable génocide des populations locales dont le mode de vie dépend de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24095" docOffset="160">
      <en>The alarming growth in numbers of cancer sufferers among local populations is a direct result of reckless extraction.</en>
      <fr>L'augmentation alarmante du nombre de malades du cancer parmi les populations locales est une conséquence directe de ces extractions irresponsables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24213" docOffset="161">
      <en>We have become used to valuing everything in terms of money.</en>
      <fr>Nous nous sommes habitués <DiscourseConnective annotation_id="28652">à</DiscourseConnective> réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="28664">en</DiscourseConnective> termes d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24274" docOffset="162">
      <en>In the global variant of the board game Monopoly which we call economics, we see only the short-term profit.</en>
      <fr>Dans cette version mondiale du Monopoly <DiscourseConnective annotation_id="28724">que</DiscourseConnective> nous appelons économie, nous ne voyons <DiscourseConnective annotation_id="28767">que</DiscourseConnective> les profits à court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24383" docOffset="163">
      <en>We take no account of what we will ultimately pay for the further deforestation of the temperate zone and the grassing over of whole ecosystems in a much longer and more serious game of survival.</en>
      <fr>Nous ne nous rendons pas compte de ce que nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="28852">finalement</DiscourseConnective> à payer <DiscourseConnective annotation_id="28871">à</DiscourseConnective> cause de la déforestation des régions tempérées <DiscourseConnective annotation_id="28921">et</DiscourseConnective> de la destruction d'écosystèmes entiers dans un jeu de survie bien plus long <DiscourseConnective annotation_id="29001">et</DiscourseConnective> plus dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24579" docOffset="164">
      <en>Under the current economic and political circumstances, resources will simply be exhausted, <Alignment alignment="29108" annotation_id="24671">
          <DiscourseConnective annotation_id="24671" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the anticipated damage to the environment will occur.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29020">Si</DiscourseConnective> la conjoncture économique <DiscourseConnective annotation_id="29049">et</DiscourseConnective> politique actuelle perdure, les ressources s'épuiseront <Alignment alignment="13038" annotation_id="29108">
          <DiscourseConnective annotation_id="29108" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dommages prédits auront bien lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24729" docOffset="165">
      <en>The profits are too tempting, <Alignment alignment="51347" annotation_id="24759">
          <DiscourseConnective annotation_id="24759" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the thirst for energy is too great.</en>
      <fr>Les bénéfices sont trop tentants, <Alignment alignment="11254" annotation_id="29184">
          <DiscourseConnective annotation_id="29184" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la soif d'énergie trop grande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24799" docOffset="166">
      <en>Who will decide?</en>
      <fr>Qui décidera?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24816" docOffset="167">
      <en>The people and their democratically-elected representatives, or the money men and managers of oil companies?</en>
      <fr>Les peuples <DiscourseConnective annotation_id="29244">et</DiscourseConnective> leurs représentants élus démocratiquement, <DiscourseConnective annotation_id="29290">ou</DiscourseConnective> les faiseurs d'argent <DiscourseConnective annotation_id="29315">et</DiscourseConnective> les patrons des compagnies pétrolières?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24925" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="29358" annotation_id="24925">
          <DiscourseConnective annotation_id="24925" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe takes a firm stand over the unsustainable extraction of tar sands and oil shales, then we are merely engaging in political theatre, which shows we are interested in the issue, <Alignment alignment="29600" annotation_id="25115">
          <DiscourseConnective annotation_id="25115" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> in reality we have neither the will nor the power to change the situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14763" annotation_id="29358">
          <DiscourseConnective annotation_id="29358" sense="Expansion.Alternative">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe n'adopte pas une position ferme contre cette exploitation non viable des sables <DiscourseConnective annotation_id="29450">et</DiscourseConnective> schistes bitumineux, nous nous dirigerons <DiscourseConnective annotation_id="29495">simplement</DiscourseConnective> dans un théâtre politique qui tente de montrer que nous sommes intéressés par cette question, <Alignment alignment="25115" annotation_id="29600">
          <DiscourseConnective annotation_id="29600" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="29609">en réalité</DiscourseConnective> nous n'avons ni la volonté, ni le pouvoir de changer la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
