<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Prevention of natural and man-made disasters (debate)</en>
    <fr>Prévention des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="39">ou</DiscourseConnective> d'origine humaine (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="54" id="037" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="54" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission on the prevention of natural and man-made disasters by João Ferreira, on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety - B7-0201/2011).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale <DiscourseConnective annotation_id="123">à</DiscourseConnective> la Commission sur la prévention des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="185">ou</DiscourseConnective> d'origine humaine de João Ferreira, au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="289">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire - B7-0201/2011).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="285" id="038" language="PT" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="285" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, two years has passed <Alignment alignment="22834" annotation_id="334">
          <DiscourseConnective annotation_id="334" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission launched a communication in February 2009 on a Community approach to the prevention of natural and man-made disasters.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, cela fait deux ans - c'était <DiscourseConnective annotation_id="413">en</DiscourseConnective> février 2009 - <Alignment alignment="8085" annotation_id="431">
          <DiscourseConnective annotation_id="431" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a publié une communication sur une approche communautaire de la prévention des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="552">ou</DiscourseConnective> d'origine humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="474" docOffset="3">
      <en>The importance of this issue was outlined.</en>
      <fr>L'importance de ce problème y était soulignée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="517" docOffset="4">
      <en>Since then, various disasters have hit Europe and have had severely negative consequences for the public, the land, the economy and the environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="621">Depuis</DiscourseConnective> lors, plusieurs catastrophes ont touché l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="677">et</DiscourseConnective> elles ont eu de très graves conséquences <DiscourseConnective annotation_id="721">pour</DiscourseConnective> les gens, le territoire, l'économie <DiscourseConnective annotation_id="762">et</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="666" docOffset="5">
      <en>In general terms, the Commission's communication followed a proper approach, albeit an inadequate one, <Alignment alignment="903" annotation_id="769">
          <DiscourseConnective annotation_id="769" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was considered by Parliament.</en>
      <fr>De manière générale, on peut dire que la communication de la Commission suivait une approche correcte <DiscourseConnective annotation_id="884">mais</DiscourseConnective> inappropriée, <Alignment alignment="11640" annotation_id="903">
          <DiscourseConnective annotation_id="903" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a estimé le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="802" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="934" annotation_id="802">
          <Alignment alignment="16722" annotation_id="802">
            <DiscourseConnective annotation_id="802" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Commission is delaying in implementing the commitments it assumed in this communication.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5686" annotation_id="934">
          <Alignment alignment="802" annotation_id="934">
            <DiscourseConnective annotation_id="934" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission tarde à mettre en œuvre les engagements promis dans cette communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="908" docOffset="7">
      <en>One example of this is its commitment to draw up a list of preventative measures to be funded by the European Union and implemented by the Member States.</en>
      <fr>Je citerai un seul exemple: son engagement <DiscourseConnective annotation_id="1074">à</DiscourseConnective> dresser une liste de mesures préventives qui seraient financées par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1163">et</DiscourseConnective> mises en œuvre par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1062" docOffset="8">
      <en>Two years later, and where is this list?</en>
      <fr>Deux ans <DiscourseConnective annotation_id="1213">plus tard</DiscourseConnective>, nous attendons toujours cette liste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1103" docOffset="9">
      <en>Is the Commission going to wait for the next multiannual financial framework <Alignment alignment="1344" annotation_id="1180">
          <DiscourseConnective annotation_id="1180" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> presenting it?</en>
      <fr>La Commission compte-t-elle attendre <DiscourseConnective annotation_id="1298">jusqu'au</DiscourseConnective> prochain cadre financier pluriannuel <Alignment alignment="14215" annotation_id="1344">
          <DiscourseConnective annotation_id="1344" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présenter?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1202" docOffset="10">
      <en>Another two years from now?</en>
      <fr>Faudra-t-il encore deux années supplémentaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1230" docOffset="11">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1230" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, in September of last year, Parliament adopted a report on this very matter.</en>
      <fr>Entre-temps, <DiscourseConnective annotation_id="1424">en</DiscourseConnective> septembre de l'année passée, le Parlement a adopté un rapport <DiscourseConnective annotation_id="1489">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1317" docOffset="12">
      <en>This report puts forward a set of important recommendations.</en>
      <fr>Ce rapport formule un certain nombre de recommandations importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1378" docOffset="13">
      <en>It is important to say that this report was preceded by a much wider debate, not only here in Parliament, but also with a wide range of national, regional and local entities, operating in different phases of disaster management.</en>
      <fr>Il convient de signaler <DiscourseConnective annotation_id="1595">que</DiscourseConnective> ce rapport a été précédé par un débat beaucoup plus vaste, <DiscourseConnective annotation_id="1658">non seulement</DiscourseConnective> au sein de l'Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="1696">mais aussi</DiscourseConnective> avec un large éventail d'entités nationales, régionales <DiscourseConnective annotation_id="1763">et</DiscourseConnective> locales, responsables des différentes phases de la gestion des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1607" docOffset="14">
      <en>The report <Alignment alignment="1856" annotation_id="1618">
          <DiscourseConnective annotation_id="1618" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gathered a lot of experience of these catastrophes with the people who were affected by disasters over the last year.</en>
      <fr>Le rapport a <Alignment alignment="11855" annotation_id="1856">
          <DiscourseConnective annotation_id="1856" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rassemblé de nombreux récits de la part de personnes qui ont été touchées par de telles catastrophes au cours de l'année précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1741" docOffset="15">
      <en>Here, I would like to mention a few of the specific points of the report, from the many that it contains.</en>
      <fr>Permettez-moi de relever quelques points spécifiques du rapport, mais il y en a beaucoup d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1847" docOffset="16">
      <en>A range of actions were defined as targets for special support to the Member States, with a view to remedying situations of risk in areas such as forest management, the protection and defence of the coastline, restoring and protecting river basins, the protection and remodelling of populated areas which are particularly vulnerable to certain types of catastrophes and the maintenance of farming activities in the areas affected by depopulation <Alignment alignment="2602" annotation_id="2293">
          <DiscourseConnective annotation_id="2293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are at risk of natural disasters.</en>
      <fr>Un certain nombre d'actions ont été définies <DiscourseConnective annotation_id="2143">comme</DiscourseConnective> pouvant faire l'objet d'une aide spéciale <DiscourseConnective annotation_id="2191">à</DiscourseConnective> apporter aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="2220">en vue de</DiscourseConnective> prévenir les risques dans des domaines <DiscourseConnective annotation_id="2269">comme</DiscourseConnective> la gestion des forêts, la protection <DiscourseConnective annotation_id="2312">et</DiscourseConnective> la sauvegarde des côtes, la restauration <DiscourseConnective annotation_id="2356">et</DiscourseConnective> la protection des bassins fluviaux, la protection <DiscourseConnective annotation_id="2409">et</DiscourseConnective> le réaménagement de régions habitées particulièrement vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="2478">à</DiscourseConnective> certains types de catastrophes, <DiscourseConnective annotation_id="2512">ainsi</DiscourseConnective> que la sauvegarde des activités agricoles dans les régions victimes de dépeuplement <Alignment alignment="10025" annotation_id="2602">
          <DiscourseConnective annotation_id="2602" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sujettes <DiscourseConnective annotation_id="2614">à</DiscourseConnective> des risques de catastrophes naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2337" docOffset="17">
      <en>How has the Commission included, or how is it thinking of including, these areas in the list of measures to be drawn up?</en>
      <fr>Comment la Commission a-t-elle inclus - <DiscourseConnective annotation_id="2696">ou</DiscourseConnective> compte-t-elle inclure - ces domaines dans la liste des mesures <DiscourseConnective annotation_id="2762">à</DiscourseConnective> élaborer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2458" docOffset="18">
      <en>The report <Alignment alignment="2793" annotation_id="2469">
          <DiscourseConnective annotation_id="2469" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposes the creation of public agricultural insurance in Europe and the institution of a system of minimum compensation to farmers affected by disasters.</en>
      <fr>Le rapport propose <Alignment alignment="28762" annotation_id="2793">
          <DiscourseConnective annotation_id="2793" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la création d'un régime public européen d'assurance, ainsi <DiscourseConnective annotation_id="2862">que</DiscourseConnective> l'établissement d'un système d'indemnisation minimale <DiscourseConnective annotation_id="2920">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs victimes de catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2629" docOffset="19">
      <en>I notice that this is very different from the current possibility that the Member States will subsidise insurance internally, with the CAP Health Check.</en>
      <fr>Je constate <DiscourseConnective annotation_id="2980">que</DiscourseConnective> c'est très différent des possibilités actuellement offertes aux États membres de subventionner au niveau national l'assurance via le bilan de santé de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2782" docOffset="20">
      <en>What is proposed is insurance financed by Community funds on an equal footing as regards protection against disasters, for all farmers, whether they are from the Member States most in need, <Alignment alignment="17340" annotation_id="2972">
          <DiscourseConnective annotation_id="2972" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether they are from rich countries.</en>
      <fr>Ce qui est proposé, c'est une assurance financière au moyen de fonds communautaires sur un pied d'égalité <DiscourseConnective annotation_id="3249">en</DiscourseConnective> matière de protection contre les catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="3298">pour</DiscourseConnective> l'ensemble des agriculteurs, <DiscourseConnective annotation_id="3332">qu'</DiscourseConnective>ils proviennent des États membres qui <DiscourseConnective annotation_id="3373">en</DiscourseConnective> ont le plus besoin <Alignment alignment="2972" annotation_id="3395">
          <DiscourseConnective annotation_id="3395" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> de pays riches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3013" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="22238" annotation_id="3013">
          <DiscourseConnective annotation_id="3013" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, disasters are deeply unfair, <Alignment alignment="3484" annotation_id="3054">
          <DiscourseConnective annotation_id="3054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they almost always have the greatest effect on those who are least able to protect themselves, be they people or countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9686" annotation_id="3414">
          <DiscourseConnective annotation_id="3414" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, les catastrophes frappent de façon très injuste <Alignment alignment="29424" annotation_id="3484">
          <DiscourseConnective annotation_id="3484" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ont presque toujours les conséquences les plus graves <DiscourseConnective annotation_id="3547">pour</DiscourseConnective> ceux qui sont les moins aptes <DiscourseConnective annotation_id="3582">à</DiscourseConnective> se protéger, que ce soient des gens <DiscourseConnective annotation_id="3620">ou</DiscourseConnective> des pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3182" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="3633" annotation_id="3182">
          <DiscourseConnective annotation_id="3182" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one area in which the tangible expression of EU solidarity and the principle of cohesion must be ensured, it is in the protection of the public, the economy and the environment, in the face of disasters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3182" annotation_id="3633">
          <DiscourseConnective annotation_id="3633" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a un domaine dans lequel l'expression de la solidarité européenne <DiscourseConnective annotation_id="3706">et</DiscourseConnective> le principe de cohésion doivent être garantis, c'est bien la protection des gens, de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="3805">et</DiscourseConnective> de l'environnement face à des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3398" docOffset="23">
      <en>I would <Alignment alignment="53703" annotation_id="3406">
          <DiscourseConnective annotation_id="3406" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask here what the Commission is going to do to reduce the existing imbalances between the regions and the Member States in this area, <Alignment alignment="4022" annotation_id="3558">
          <Alignment alignment="22258" annotation_id="3558">
            <Alignment alignment="4022" annotation_id="3558">
              <DiscourseConnective annotation_id="3558" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, helping to improve prevention in regions and Member States with a greater exposure to risk and lower economic capacity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4129" annotation_id="3852">
          <DiscourseConnective annotation_id="3852" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais demander ce que compte faire la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3922">en vue de</DiscourseConnective> réduire les déséquilibres actuels entre les régions <DiscourseConnective annotation_id="3984">et</DiscourseConnective> les États membres dans ce domaine; <Alignment alignment="3558" annotation_id="4022">
          <Alignment alignment="13549" annotation_id="4022">
            <Alignment alignment="3558" annotation_id="4022">
              <DiscourseConnective annotation_id="4022" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, si elle entend contribuer <DiscourseConnective annotation_id="4068">à</DiscourseConnective> une amélioration de la prévention dans les régions <DiscourseConnective annotation_id="4121">et</DiscourseConnective> les États membres qui sont davantage exposés aux risques <DiscourseConnective annotation_id="4181">et</DiscourseConnective> dont la capacité financière est moindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3694" docOffset="24">
      <en>Another area covered in the report is strengthening early warning systems in the Member States and establishing connections between the various early warning systems.</en>
      <fr>Un autre domaine couvert par le rapport concerne le renforcement des systèmes d'alerte rapide dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="4342">et</DiscourseConnective> l'établissement de connexions entre les différents systèmes d'alerte rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3861" docOffset="25">
      <en>Which steps have already been taken in this area?</en>
      <fr>Quelles sont les mesures qui ont <DiscourseConnective annotation_id="4455">déjà</DiscourseConnective> été prises dans ce domaine?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3911" docOffset="26">
      <en>Which steps will they take next?</en>
      <fr>Quelles sont les mesures qui seront prises ultérieurement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3944" docOffset="27">
      <en>Finally, it is worth recalling that following on from prevention, and bearing in mind the experience gained during recent disasters, it is becoming imperative to revise the regulations for the Solidarity Fund to allow for a more flexible and timely mobilisation of this instrument.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4547">Enfin</DiscourseConnective>, il convient de rappeler, dans la foulée de la prévention <DiscourseConnective annotation_id="4611">et</DiscourseConnective> tout en conservant <DiscourseConnective annotation_id="4633">à</DiscourseConnective> l'esprit les expériences acquises à la suite des catastrophes récentes, qu'il est devenu impératif de revoir les règlements régissant le Fonds de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="4792">afin de</DiscourseConnective> permettre une mobilisation plus flexible <DiscourseConnective annotation_id="4841">et</DiscourseConnective> dans des délais raisonnables de cet instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4226" docOffset="28">
      <en>What has the Commission already done, <Alignment alignment="30733" annotation_id="4264">
          <DiscourseConnective annotation_id="4264" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is it going to do, for this review?</en>
      <fr>Où en est la Commission par rapport <DiscourseConnective annotation_id="4928">à</DiscourseConnective> cette révision <Alignment alignment="4264" annotation_id="4945">
          <DiscourseConnective annotation_id="4945" sense="Expansion.Alternative">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4948">que</DiscourseConnective> compte-t-elle faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4308" docOffset="29">
      <en>I recall that a year ago, Madeira was struck by a major disaster which resulted in fatalities and high levels of material damage to strategic infrastructures and basic equipment.</en>
      <fr>Je vous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="4990">qu'</DiscourseConnective>il y a un an, Madère a été frappée par une terrible catastrophe qui a causé des morts <DiscourseConnective annotation_id="5079">ainsi</DiscourseConnective> que de très nombreux dégâts aux infrastructures stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="5146">et</DiscourseConnective> aux équipements de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4487" docOffset="30">
      <en>It is now one year later, <DiscourseConnective annotation_id="4513" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Madeira has still not received a single cent of aid at all from the EU.</en>
      <fr>Un an <DiscourseConnective annotation_id="5180">plus tard</DiscourseConnective>, Madère n'a toujours pas reçu un seul centime de l'UE au titre de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4589" docOffset="31">
      <en>What will the Commission do to change this situation, <Alignment alignment="52732" annotation_id="4643">
          <DiscourseConnective annotation_id="4643" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the regulation of the Solidarity Fund currently says that 'it should help to quickly restore normal living conditions, <Alignment alignment="5500" annotation_id="4767">
          <DiscourseConnective annotation_id="4767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should act swiftly and efficiently to help, as quickly as possible, in mobilising emergency services'?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5264">Que</DiscourseConnective> compte faire la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5295">pour</DiscourseConnective> remédier à cette situation, <Alignment alignment="574" annotation_id="5328">
          <DiscourseConnective annotation_id="5328" sense="Temporal.Synchrony">sachant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le règlement du Fonds de solidarité dispose <DiscourseConnective annotation_id="5384">que</DiscourseConnective> la Communauté "devrait contribuer, dans les plus brefs délais, au rétablissement de conditions de vie normales" <Alignment alignment="8019" annotation_id="5500">
          <DiscourseConnective annotation_id="5500" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle "devrait agir de façon urgente <DiscourseConnective annotation_id="5542">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="5554">afin de</DiscourseConnective> contribuer, dans les plus brefs délais, à la prise <DiscourseConnective annotation_id="5613">en</DiscourseConnective> charge des services de secours"?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4877" docOffset="32">
      <en>Where is this speed <Alignment alignment="45744" annotation_id="4897">
          <DiscourseConnective annotation_id="4897" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one year later, Madeira has still not received a single cent in aid from the EU?</en>
      <fr>Où est cette rapidité dont parle le texte <Alignment alignment="20627" annotation_id="5691">
          <DiscourseConnective annotation_id="5691" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un an <DiscourseConnective annotation_id="5708">plus tard</DiscourseConnective>, Madère n'a toujours pas reçu un seul centime de l'UE au titre de l'aide?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4984" docOffset="33">
      <en>To conclude, Mr President, once again I urge the Commission to take the broad consensus that this report attracted, <Alignment alignment="7755" annotation_id="5100">
          <DiscourseConnective annotation_id="5100" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was voted upon and discussed, as a clear sign that these recommendations, the recommendations contained in this report, are to be put into practice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5792">En</DiscourseConnective> conclusion, Monsieur le Président, j'exhorte une nouvelle fois la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5872">à</DiscourseConnective> considérer le large consensus <DiscourseConnective annotation_id="5904">que</DiscourseConnective> ce rapport a obtenu <Alignment alignment="3361" annotation_id="5928">
          <DiscourseConnective annotation_id="5928" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a été voté <DiscourseConnective annotation_id="5949">et</DiscourseConnective> discuté <DiscourseConnective annotation_id="5960">comme</DiscourseConnective> le signal clair <DiscourseConnective annotation_id="5982">que</DiscourseConnective> ces recommandations, celles contenues dans le rapport, doivent être appliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5257" docOffset="34">
      <en>Many of these recommendations were already contained in previous Parliament resolutions, <Alignment alignment="34952" annotation_id="5346">
          <DiscourseConnective annotation_id="5346" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> unfortunately nothing was done <Alignment alignment="7102" annotation_id="5381">
          <DiscourseConnective annotation_id="5381" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission bears particular responsibility for this delay.</en>
      <fr>Plusieurs de ces recommandations figuraient <DiscourseConnective annotation_id="6110">déjà</DiscourseConnective> dans des résolutions antérieures du Parlement, <Alignment alignment="5346" annotation_id="6162">
          <DiscourseConnective annotation_id="6162" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6167">malheureusement</DiscourseConnective> rien n'a été fait <Alignment alignment="5381" annotation_id="6201">
          <DiscourseConnective annotation_id="6201" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission porte une certaine responsabilité dans ce retard.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5448" id="039" name="Johannes Hahn">
    <ParallelChunk annotation_id="5448" docOffset="35">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I wish to thank Parliament for the opportunity to exchange views on disaster prevention, and Mr Ferreira <Alignment alignment="18948" annotation_id="5595">
          <Alignment alignment="6438" annotation_id="5595">
            <DiscourseConnective annotation_id="5595" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> for his continued interest in the subject.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6300">à</DiscourseConnective> remercier le Parlement de l'occasion qui m'est offerte d'échanger certains points de vue à propos de la prévention des catastrophes, <DiscourseConnective annotation_id="6435">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5595" annotation_id="6438">
          <Alignment alignment="5595" annotation_id="6438">
            <DiscourseConnective annotation_id="6438" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> M. Ferreira <DiscourseConnective annotation_id="6472">pour</DiscourseConnective> son intérêt soutenu <DiscourseConnective annotation_id="6497">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5652" docOffset="36">
      <en>The disasters of last year were a salutary reminder that the EU and its Member States need to step up work on disaster prevention.</en>
      <fr>Les catastrophes survenues l'année passée ont été un rappel salutaire de la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="6598">pour</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="6608">et</DiscourseConnective> ses États membres d'intensifier les travaux en matière de prévention des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5783" docOffset="37">
      <en>We need to be ambitious.</en>
      <fr>Nous devons nous montrer ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5808" docOffset="38">
      <en>We all know that investing in disaster prevention pays off.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="6751">qu'</DiscourseConnective>investir dans la prévention des catastrophes est payant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5868" docOffset="39">
      <en>At the same time, ensuring cost-effective and increased investment in disaster prevention is a challenge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6811">Parallèlement</DiscourseConnective>, garantir des investissements économiquement rentables <DiscourseConnective annotation_id="6880">et</DiscourseConnective> plus nombreux constitue un défi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5974" docOffset="40">
      <en>We are now assessing the effectiveness of existing EU financing instruments.</en>
      <fr>Nous sommes actuellement en train d'évaluer l'efficacité des instruments financiers dont dispose pour le moment l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6051" docOffset="41">
      <en>We are <Alignment alignment="34171" annotation_id="6058">
          <DiscourseConnective annotation_id="6058" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> developing a catalogue of prevention measures that would be considered by Member States for EU funding.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="14510" annotation_id="7060">
          <DiscourseConnective annotation_id="7060" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en train d'élaborer un catalogue des mesures de prévention, qui sera soumis pour analyse aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="7177">en vue d'</DiscourseConnective>un financement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6167" docOffset="42">
      <en>Our objective is to increase the impact of EU funding and to accelerate the implementation of Regional Fund support.</en>
      <fr>Notre objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="7235">à</DiscourseConnective> accroître les effets d'un financement européen <DiscourseConnective annotation_id="7284">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7287">à</DiscourseConnective> accélérer la mise en œuvre de l'aide offerte par le Fonds régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6284" docOffset="43">
      <en>We are <Alignment alignment="46839" annotation_id="6291">
          <DiscourseConnective annotation_id="6291" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> looking at innovative financing instruments, such as insurance pooling to share risks.</en>
      <fr>Nous examinons <Alignment alignment="1280" annotation_id="7372">
          <DiscourseConnective annotation_id="7372" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des instruments de financement innovants, <DiscourseConnective annotation_id="7424">comme</DiscourseConnective> un pool d'assurance afin de partager les coûts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6383" docOffset="44">
      <en>Effective investments in disaster prevention will help to save lives, limit damages and, ultimately, save money.</en>
      <fr>Des investissements efficaces <DiscourseConnective annotation_id="7508">en</DiscourseConnective> matière de prévention des catastrophes contribueront <DiscourseConnective annotation_id="7564">à</DiscourseConnective> sauver des vies, à limiter les dégâts <DiscourseConnective annotation_id="7604">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7608">en fin de compte</DiscourseConnective>, à épargner de l'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6496" docOffset="45">
      <en>Actions are <Alignment alignment="28697" annotation_id="6508">
          <DiscourseConnective annotation_id="6508" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> under way to improve our knowledge of disasters.</en>
      <fr>Des actions sont <Alignment alignment="6614" annotation_id="7667">
          <DiscourseConnective annotation_id="7667" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> menées <DiscourseConnective annotation_id="7684">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer nos connaissances des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6562" docOffset="46">
      <en>We have worked with the European Environment Agency on a report assessing the frequency of disasters in Europe and their impact on humans, the economies and ecosystems.</en>
      <fr>Nous avons collaboré avec l'Agence européenne pour l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="7806">à propos</DiscourseConnective> d'un rapport évaluant la fréquence des catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="7867">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="7877">ainsi</DiscourseConnective> que leurs répercussions sur les gens, les économies <DiscourseConnective annotation_id="7935">et</DiscourseConnective> les écosystèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6731" docOffset="47">
      <en>We <Alignment alignment="12264" annotation_id="6734">
          <DiscourseConnective annotation_id="6734" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need clear and transparent assessments of the risks we face.</en>
      <fr>Il nous faut <Alignment alignment="10016" annotation_id="7968">
          <DiscourseConnective annotation_id="7968" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des évaluations claires <DiscourseConnective annotation_id="7998">et</DiscourseConnective> transparentes des risques auxquels nous sommes confrontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6800" docOffset="48">
      <en>On 21 December last year, we issued a guidance paper on national risk assessment and mapping to encourage Member States in fostering a comprehensive risk-management culture.</en>
      <fr>Le 21 décembre de l'année passée, nous avons publié un document d'orientation concernant l'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="8162">et</DiscourseConnective> la cartographie des risques au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="8212">afin d'</DiscourseConnective>encourager les États membres <DiscourseConnective annotation_id="8248">à</DiscourseConnective> promouvoir une vaste culture de la gestion des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6974" docOffset="49">
      <en>Developing fully-fledged risk management policies will require the involvement of all actors.</en>
      <fr>La mise au point de politiques exhaustives de gestion des risques nécessitera la participation de l'ensemble des acteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7068" docOffset="50">
      <en>The increased frequency and intensity of disasters in Europe should <Alignment alignment="8512" annotation_id="7136">
          <DiscourseConnective annotation_id="7136" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide further incentives for Member States to invest in preparedness and build up their capacity.</en>
      <fr>L'augmentation de la fréquence <DiscourseConnective annotation_id="8459">et</DiscourseConnective> de l'intensité des catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="8494">en</DiscourseConnective> Europe devrait <Alignment alignment="8494" annotation_id="8512">
          <DiscourseConnective annotation_id="8512" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inciter davantage les États membres <DiscourseConnective annotation_id="8558">à</DiscourseConnective> investir dans des systèmes leur permettant de s'y préparer <DiscourseConnective annotation_id="8619">et</DiscourseConnective> de renforcer leur capacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7241" docOffset="51">
      <en>Besides the prevention elements, it is equally important that Member States, and Europe as a whole, are able to provide the best possible response.</en>
      <fr>Outre les éléments de prévention, il est tout <DiscourseConnective annotation_id="8696">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="8712">que</DiscourseConnective> les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="8735">et</DiscourseConnective> l'Europe dans son ensemble, puissent fournir la meilleure réponse possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7389" docOffset="52">
      <en>In October last year, we outlined our policy proposal for a European disaster-response capacity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8814">En</DiscourseConnective> octobre de l'année passée, nous avons tracé les grandes lignes de notre proposition politique visant <DiscourseConnective annotation_id="8918">à</DiscourseConnective> renforcer la capacité européenne de réaction aux catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7486" docOffset="53">
      <en>Our objective is to improve the efficiency, the coherence and the visibility of the EU's response to disasters.</en>
      <fr>Notre objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="9007">à</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité, la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="9046">et</DiscourseConnective> la visibilité des réponses données par l'UE aux catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7598" id="040" language="DE" name="Richard Seeber">
    <ParallelChunk annotation_id="7598" docOffset="54">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, solidarity is the right word to start with.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9168">et</DiscourseConnective> Messieurs, solidarité est le terme qui convient <DiscourseConnective annotation_id="9219">pour</DiscourseConnective> débuter mon intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7692" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="35055" annotation_id="7692">
          <DiscourseConnective annotation_id="7692" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> disasters happen - be they man-made or natural - we must stand together in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7692" annotation_id="9250">
          <DiscourseConnective annotation_id="9250" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des catastrophes surviennent - qu'elles soient d'origine humaine <DiscourseConnective annotation_id="9323">ou</DiscourseConnective> naturelle -, l'Europe doit faire preuve de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7780" docOffset="56">
      <en>That is central to European integration.</en>
      <fr>Ce point est capital dans le cadre de l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7821" docOffset="57">
      <en>The second keyword that we must mention here is speed.</en>
      <fr>L'autre mot clé <DiscourseConnective annotation_id="9461">qu'</DiscourseConnective>il convient de signaler ici est le mot "rapidité".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7876" docOffset="58">
      <en>It is important to provide help quickly, <Alignment alignment="40642" annotation_id="7917">
          <DiscourseConnective annotation_id="7917" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapid assistance is the most effective form of assistance.</en>
      <fr>L'aide doit être fournie rapidement, <Alignment alignment="9815" annotation_id="9552">
          <DiscourseConnective annotation_id="9552" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une assistance rapide représente la forme d'aide la plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7984" docOffset="59">
      <en>Thirdly, <DiscourseConnective annotation_id="7993" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, I must point out that it is, first and foremost, the Member States that are responsible for protecting the population, where possible, from such disasters.</en>
      <fr>En troisième lieu, il convient de signaler <DiscourseConnective annotation_id="9666">que</DiscourseConnective> ce sont, <DiscourseConnective annotation_id="9679">avant</DiscourseConnective> tout, les États membres qui sont responsables de la protection - <DiscourseConnective annotation_id="9750">lorsque</DiscourseConnective> c'est possible - de la population contre de telles catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8158" docOffset="60">
      <en>We must examine how we can use European resources and <DiscourseConnective annotation_id="8212" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the funds that are available to us in a more efficient and more effective way.</en>
      <fr>Nous devons déterminer comment nous pourrions utiliser les ressources européennes <DiscourseConnective annotation_id="9905">et</DiscourseConnective> les fonds qui sont mis <DiscourseConnective annotation_id="9931">à</DiscourseConnective> notre disposition d'une manière plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="9979">et</DiscourseConnective> plus performante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8296" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="10008" annotation_id="8296">
          <DiscourseConnective annotation_id="8296" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should point out that many Member States call for European resources in order to conceal the fact that they are taking inadequate measures themselves.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="2192" annotation_id="10008">
          <DiscourseConnective annotation_id="10008" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> signaler <DiscourseConnective annotation_id="10027">que</DiscourseConnective> plusieurs États membres sollicitent des ressources européennes <DiscourseConnective annotation_id="10094">dans le but de</DiscourseConnective> dissimuler le fait <DiscourseConnective annotation_id="10128">que</DiscourseConnective> les mesures qu'ils prennent eux-mêmes s'avèrent inadéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8458" docOffset="62">
      <en>What can we do at EU level?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10193">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous faire au niveau de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8486" docOffset="63">
      <en>We have two major expense items: firstly, the European Regional Development Fund for which Commissioner Hahn is responsible, and secondly, the Agricultural Fund, in which regard we could make better use of the funds that are already available.</en>
      <fr>Nous disposons de deux postes de financement majeurs: primo, le Fonds européen de développement régional dont le commissaire Hahn est responsable <DiscourseConnective annotation_id="10395">et</DiscourseConnective>, secundo, le Fonds agricole <DiscourseConnective annotation_id="10426">à propos</DiscourseConnective> duquel nous pourrions faire un meilleur usage des ressources disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8730" docOffset="64">
      <en>Prevention is key.</en>
      <fr>L'essentiel, c'est la prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8749" docOffset="65">
      <en>That is to say, very many disasters, flooding <Alignment alignment="10591" annotation_id="8795">
          <Alignment alignment="10591" annotation_id="8795">
            <DiscourseConnective annotation_id="8795" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, could be prevented by means of proper spatial planning.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10543">Autrement dit</DiscourseConnective>, de très nombreuses catastrophes, <Alignment alignment="760" annotation_id="10591">
          <Alignment alignment="15019" annotation_id="10591">
            <DiscourseConnective annotation_id="10591" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les inondations, pourraient être évitées au moyen d'un bon aménagement du territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8866" docOffset="66">
      <en>We already have a Floods Directive, in connection with which it was clear that we could actually achieve a great deal with our existing resources <Alignment alignment="10881" annotation_id="9012">
          <DiscourseConnective annotation_id="9012" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we took the right measures - such as mapping, risk assessment <Alignment alignment="4550" annotation_id="9077">
          <DiscourseConnective annotation_id="9077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a third measure, the creation of preventative action plans.</en>
      <fr>Nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="10707">déjà</DiscourseConnective> de la directive sur les inondations, dans le cadre de laquelle il apparaît clairement <DiscourseConnective annotation_id="10798">que</DiscourseConnective> nous pourrions arriver à de très bons résultats avec les ressources existantes <Alignment alignment="23214" annotation_id="10881">
          <DiscourseConnective annotation_id="10881" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les bonnes mesures étaient prises, à savoir la cartographie, l'évaluation des risques <Alignment alignment="9915" annotation_id="10970">
          <DiscourseConnective annotation_id="10970" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10974">troisièmement</DiscourseConnective>, la création de plans d'actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9145" docOffset="67">
      <en>I would like the Commission, in addition to the prevention measures that it has drawn up, to look, in particular, at the areas of droughts and water shortages.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11021">En plus</DiscourseConnective> des mesures de prévention <DiscourseConnective annotation_id="11055">qu'</DiscourseConnective>elle a élaborées, je souhaiterais que la Commission se penche <DiscourseConnective annotation_id="11120">en particulier</DiscourseConnective> sur les domaines de la sécheresse <DiscourseConnective annotation_id="11169">et</DiscourseConnective> des pénuries d'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9305" docOffset="68">
      <en>In these areas, we still lack an instrument like the Floods Directive, <Alignment alignment="11304" annotation_id="9376">
          <DiscourseConnective annotation_id="9376" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could do a great deal here.</en>
      <fr>Nous ne disposons toujours pas dans ces domaines d'un instrument comparable à la directive sur les inondations, <Alignment alignment="3162" annotation_id="11304">
          <DiscourseConnective annotation_id="11304" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de choses pourraient être réalisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9411" docOffset="69">
      <en>With regard to the catalogue of prevention measures itself, I have to say that mainstreaming is surely crucial in this regard; <Alignment alignment="11489" annotation_id="9538">
          <DiscourseConnective annotation_id="9538" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we try to take these aspects into account in other policy areas.</en>
      <fr>En ce qui concerne le catalogue des mesures de prévention lui-même, je dois <DiscourseConnective annotation_id="11429">dire que</DiscourseConnective> l'intégration est certainement un élément capital; <Alignment alignment="5628" annotation_id="11489">
          <DiscourseConnective annotation_id="11489" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons essayer de tenir compte de ces aspects dans d'autres domaines d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9624" docOffset="70">
      <en>Under the supervision of the Commission, the Member States must <Alignment alignment="11596" annotation_id="9688">
          <DiscourseConnective annotation_id="9688" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> draw up risk maps for all areas.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="9930" annotation_id="11596">
          <DiscourseConnective annotation_id="11596" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, sous la supervision de la Commission, les États membres élaborent une cartographie des risques <DiscourseConnective annotation_id="11702">pour</DiscourseConnective> toutes les régions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9726" id="041" language="PT" name="Edite Estrela">
    <ParallelChunk annotation_id="9726" docOffset="71">
      <en>Mr President, this is a recurring debate in Parliament.</en>
      <fr>Monsieur le Président, c'est un débat qui revient souvent au sein de l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9782" docOffset="72">
      <en>Unfortunately, natural or man-made disasters are becoming increasingly frequent and devastating.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11809">Malheureusement</DiscourseConnective>, les catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="11854">ou</DiscourseConnective> d'origine humaine deviennent de plus <DiscourseConnective annotation_id="11894">en plus</DiscourseConnective> fréquentes <DiscourseConnective annotation_id="11913">et</DiscourseConnective> de plus en plus dévastatrices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9879" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="29922" annotation_id="9879">
          <DiscourseConnective annotation_id="9879" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> responsibility for disaster prevention lies primarily with the Member States, the European Union can make an important contribution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9879" annotation_id="11947">
          <DiscourseConnective annotation_id="11947" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la responsabilité de la prévention des catastrophes incombe principalement aux États membres, l'Union européenne peut apporter une contribution importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10021" docOffset="74">
      <en>There are certain Community instruments to support this disaster prevention activity.</en>
      <fr>Il existe certains instruments communautaires destinés <DiscourseConnective annotation_id="12167">à</DiscourseConnective> soutenir ces actions de prévention des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10107" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="32741" annotation_id="10107">
          <DiscourseConnective annotation_id="10107" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important that those instruments are evaluated <Alignment alignment="12293" annotation_id="10169">
          <Alignment alignment="34966" annotation_id="10169">
            <DiscourseConnective annotation_id="10169" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can better identify the gaps.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="1269" annotation_id="12230">
          <DiscourseConnective annotation_id="12230" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12240">que</DiscourseConnective> ces instruments fassent l'objet d'une évaluation <Alignment alignment="7012" annotation_id="12293">
          <Alignment alignment="10169" annotation_id="12293">
            <DiscourseConnective annotation_id="12293" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12301">mieux</DiscourseConnective> pouvoir déceler les failles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10210" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="5913" annotation_id="10210">
          <DiscourseConnective annotation_id="10210" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the funding mechanisms <Alignment alignment="49661" annotation_id="10243">
          <DiscourseConnective annotation_id="10243" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be improved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12981" annotation_id="12336">
          <DiscourseConnective annotation_id="12336" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les mécanismes de financement doivent <Alignment alignment="13590" annotation_id="12388">
          <DiscourseConnective annotation_id="12388" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être améliorés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10269" docOffset="77">
      <en>It has already been mentioned here, <Alignment alignment="12431" annotation_id="10305">
          <DiscourseConnective annotation_id="10305" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like to reiterate that in the case of Madeira, there has not yet been any promise of aid, <Alignment alignment="13258" annotation_id="10408">
          <DiscourseConnective annotation_id="10408" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that the victims of this catastrophe cannot remain waiting forever.</en>
      <fr>On l'a <DiscourseConnective annotation_id="12421">déjà</DiscourseConnective> dit, <Alignment alignment="8277" annotation_id="12431">
          <DiscourseConnective annotation_id="12431" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le répète: dans le cas de Madère, aucune promesse d'aide n'a <DiscourseConnective annotation_id="12500">encore</DiscourseConnective> été formulée <Alignment alignment="11446" annotation_id="12520">
          <DiscourseConnective annotation_id="12520" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il va de soi <DiscourseConnective annotation_id="12536">que</DiscourseConnective> les victimes de cette catastrophe ne peuvent attendre indéfiniment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10492" docOffset="78">
      <en>The Commission was <DiscourseConnective annotation_id="10511" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> asked several times to draw up Community guidelines for risk mapping.</en>
      <fr>Nous avons à plusieurs reprises demandé à la Commission d'établir des orientations communautaires en matière de cartographie des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10586" docOffset="79">
      <en>I should <Alignment alignment="12755" annotation_id="10595">
          <DiscourseConnective annotation_id="10595" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to highlight the importance of carrying out a complete inventory of the sources of information <Alignment alignment="29569" annotation_id="10700">
          <DiscourseConnective annotation_id="10700" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only possible to proceed in an appropriate way <Alignment alignment="61313" annotation_id="10761">
          <DiscourseConnective annotation_id="10761" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is accurate information.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="18901" annotation_id="12755">
          <DiscourseConnective annotation_id="12755" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12765">à</DiscourseConnective> souligner l'importance de réaliser un inventaire complet des sources d'information, <Alignment alignment="3746" annotation_id="12851">
          <DiscourseConnective annotation_id="12851" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <Alignment alignment="13445" annotation_id="12864">
          <DiscourseConnective annotation_id="12864" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposons d'informations correctes <DiscourseConnective annotation_id="12911">que</DiscourseConnective> nous pourrons progresser comme il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10795" docOffset="80">
      <en>Some of the suggestions and proposals presented in the Ferreira report were contained in my report, which was adopted by Parliament in 2006, <Alignment alignment="50484" annotation_id="10936">
          <DiscourseConnective annotation_id="10936" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has not yet given a response to many of these proposals.</en>
      <fr>Certaines suggestions <DiscourseConnective annotation_id="12980">et</DiscourseConnective> propositions présentées dans le rapport Ferreira figuraient déjà dans mon rapport, <DiscourseConnective annotation_id="13066">que</DiscourseConnective> le Parlement a adopté <DiscourseConnective annotation_id="13092">en</DiscourseConnective> 2006, <Alignment alignment="10936" annotation_id="13101">
          <DiscourseConnective annotation_id="13101" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a de nombreuses propositions auxquelles la Commission n'a toujours pas répondu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11012" docOffset="81">
      <en>I should <Alignment alignment="20408" annotation_id="11021">
          <DiscourseConnective annotation_id="11021" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask the Commissioner whether he can report on the work done so far in connection with the creation of the European Drought Observatory, and <DiscourseConnective annotation_id="11179" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> about the directive on forest fires.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="15285" annotation_id="13201">
          <DiscourseConnective annotation_id="13201" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="13240">s'</DiscourseConnective>il peut faire état des travaux réalisés à ce jour <DiscourseConnective annotation_id="13292">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la création d'un observatoire européen de la sécheresse, <DiscourseConnective annotation_id="13368">ainsi</DiscourseConnective> qu'<DiscourseConnective annotation_id="13377">à propos</DiscourseConnective> de la directive sur les feux de forêt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11221" id="042" name="Catherine Bearder">
    <ParallelChunk annotation_id="11221" docOffset="82">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, summers are hotter <Alignment alignment="13474" annotation_id="11285">
          <DiscourseConnective annotation_id="11285" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> storms are more severe.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les étés sont plus chauds <Alignment alignment="21858" annotation_id="13474">
          <DiscourseConnective annotation_id="13474" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les tempêtes plus violentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11313" docOffset="83">
      <en>Rainfall is more erratic <Alignment alignment="5165" annotation_id="11338">
          <DiscourseConnective annotation_id="11338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have more droughts causing life-threatening fires across our continent.</en>
      <fr>Les précipitations sont plus irrégulières <Alignment alignment="9971" annotation_id="13548">
          <DiscourseConnective annotation_id="13548" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sécheresses occasionnant des incendies parfois mortels sont plus fréquentes sur notre continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11417" docOffset="84">
      <en>Hardly a country has escaped a natural disaster in the last few years <Alignment alignment="13735" annotation_id="11487">
          <DiscourseConnective annotation_id="11487" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not counting the man-made catastrophes such as Chernobyl and, more recently, the toxic dam in Hungary.</en>
      <fr>Quasiment aucun pays n'a échappé à une catastrophe naturelle ces dernières années, <Alignment alignment="14340" annotation_id="13735">
          <DiscourseConnective annotation_id="13735" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="13744">sans</DiscourseConnective> compter les catastrophes d'origine humaine <DiscourseConnective annotation_id="13792">comme</DiscourseConnective> Tchernobyl <DiscourseConnective annotation_id="13809">et</DiscourseConnective>, plus récemment, le barrage toxique <DiscourseConnective annotation_id="13848">en</DiscourseConnective> Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11602" docOffset="85">
      <en>Citizens look to their elected representatives to ensure the planning for their protection is efficient and reliable and in place.</en>
      <fr>Les citoyens attendent de leurs représentants élus qu'ils veillent à ce que l'organisation de leur protection <DiscourseConnective annotation_id="13970">soit</DiscourseConnective> efficace, fiable <DiscourseConnective annotation_id="13992">et</DiscourseConnective> disponible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11733" docOffset="86">
      <en>We have had many promises and reports from the Commission, yet little concrete action has been forthcoming.</en>
      <fr>La Commission nous a présenté de nombreux rapports <DiscourseConnective annotation_id="14058">et</DiscourseConnective> fait de nombreuses promesses, <DiscourseConnective annotation_id="14091">mais</DiscourseConnective> il n'y a eu que peu de mesures concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11841" docOffset="87">
      <en>We have been promised progress in setting up a network of competent national services in Member States.</en>
      <fr>On nous a promis des avancées dans la création d'un réseau de services nationaux compétents dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11945" docOffset="88">
      <en>A map of assets, that is readily available and ready to use <DiscourseConnective annotation_id="12005" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> disaster strikes, was promised in 2009.</en>
      <fr>On nous a promis <DiscourseConnective annotation_id="14271">en</DiscourseConnective> 2009 une carte des moyens d'action, disponible partout <DiscourseConnective annotation_id="14329">et</DiscourseConnective> d'un emploi facile en cas de catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12050" docOffset="89">
      <en>National authorities should now be requested to put core equipment on standby, available for rapid European assistance <DiscourseConnective annotation_id="12169" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> needed.</en>
      <fr>Il faudrait <DiscourseConnective annotation_id="14386">maintenant</DiscourseConnective> demander aux autorités nationales de veiller à ce que des équipements clés soient prêts à intervenir lorsqu'une aide européenne rapide s'avère nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12182" docOffset="90">
      <en>In my own region, we have in Bracknell the world-renowned medium-range weather forecasting centre.</en>
      <fr>Nous avons dans ma région, à Bracknell, un centre pour les prévisions météorologiques à moyen terme qui est mondialement connu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12281" docOffset="91">
      <en>Its information assists mariners, aircraft and emergency planners from a range of real-time sources around the world, <Alignment alignment="19968" annotation_id="12399">
          <DiscourseConnective annotation_id="12399" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need more than these sorts of facilities.</en>
      <fr>Les informations qu'il diffuse aident les marins, les pilotes <DiscourseConnective annotation_id="14742">et</DiscourseConnective> les services de secours grâce à de nombreuses sources en temps réel dans le monde entier, <Alignment alignment="20910" annotation_id="14835">
          <DiscourseConnective annotation_id="14835" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous faudrait davantage d'installations de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12448" docOffset="92">
      <en>We need to know where the trained emergency service teams are.</en>
      <fr>Nous devons connaître l'emplacement exact des services de secours qualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12511" docOffset="93">
      <en>We need to know where the emergency food supplies, the tents and the blankets are.</en>
      <fr>Nous devons savoir où se trouvent l'approvisionnement alimentaire d'urgence, les tentes <DiscourseConnective annotation_id="15060">et</DiscourseConnective> les couvertures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12594" docOffset="94">
      <en>We need to know where the facilities are that will save the lives of citizens of our Union <Alignment alignment="15186" annotation_id="12685">
          <DiscourseConnective annotation_id="12685" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they need them.</en>
      <fr>Nous devons savoir où se trouvent les dispositifs permettant de sauver la vie des citoyens de notre Union <Alignment alignment="30431" annotation_id="15186">
          <DiscourseConnective annotation_id="15186" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12706" docOffset="95">
      <en>The Commission must come forward with these plans now.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="15218">maintenant que</DiscourseConnective> la Commission doit présenter ces plans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12761" docOffset="96">
      <en>Tomorrow's disaster may be just around the corner.</en>
      <fr>La prochaine catastrophe peut être imminente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12812" id="043" language="PT" name="Marisa Matias">
    <ParallelChunk annotation_id="12812" docOffset="97">
      <en>Mr President, I should like to begin by saying that I completely support what my fellow Member has said.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de déclarer tout d'abord <DiscourseConnective annotation_id="15381">que</DiscourseConnective> j'approuve en tous points les propos tenus par ma collègue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12917" docOffset="98">
      <en>The prevention of natural and man-made disasters is of enormous and increasing importance, <Alignment alignment="17848" annotation_id="13008">
          <DiscourseConnective annotation_id="13008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is systematically presenting us with a number of aims for procedure and timing.</en>
      <fr>La prévention des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="15487">ou</DiscourseConnective> d'origine humaine revêt une importance énorme <DiscourseConnective annotation_id="15536">et</DiscourseConnective> croissante, <Alignment alignment="13008" annotation_id="15551">
          <DiscourseConnective annotation_id="15551" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission nous présente systématiquement un certain nombre d'objectifs en matière de modalités <DiscourseConnective annotation_id="15653">et</DiscourseConnective> de calendrier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13107" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="9491" annotation_id="13107">
          <DiscourseConnective annotation_id="13107" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a very complicated problem, which I have already mentioned.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="13107" annotation_id="15678">
          <DiscourseConnective annotation_id="15678" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> un problème très complexe, dont j'ai <DiscourseConnective annotation_id="15725">déjà</DiscourseConnective> parlé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13185" docOffset="100">
      <en>The Solidarity Fund is the instrument which normally responds to these situations, <Alignment alignment="15818" annotation_id="13268">
          <DiscourseConnective annotation_id="13268" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does so after a very, very long period, from nine months to a year, <DiscourseConnective annotation_id="13343" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is after a disaster.</en>
      <fr>Le Fonds de solidarité est l'instrument qui répond normalement <DiscourseConnective annotation_id="15800">à</DiscourseConnective> ces situations, <Alignment alignment="7406" annotation_id="15818">
          <DiscourseConnective annotation_id="15818" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il le fait <DiscourseConnective annotation_id="15834">après</DiscourseConnective> une très, très longue période, allant de neuf mois <DiscourseConnective annotation_id="15891">à</DiscourseConnective> un an suivant la catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13373" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="15923" annotation_id="13373">
          <DiscourseConnective annotation_id="13373" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been mentioned, <Alignment alignment="62899" annotation_id="13404">
          <DiscourseConnective annotation_id="13404" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall continue to repeat this <Alignment alignment="15982" annotation_id="13440">
          <DiscourseConnective annotation_id="13440" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall continue to repeat this for <Alignment alignment="22004" annotation_id="13480">
          <Alignment alignment="9999" annotation_id="13480">
            <Alignment alignment="18347" annotation_id="13480">
              <DiscourseConnective annotation_id="13480" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> it takes, in the case of Madeira, there was a massive disaster there a year ago, <DiscourseConnective annotation_id="13572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has still not received any aid.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6907" annotation_id="15923">
          <DiscourseConnective annotation_id="15923" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a <DiscourseConnective annotation_id="15936">déjà</DiscourseConnective> été dit - <Alignment alignment="18439" annotation_id="15951">
          <DiscourseConnective annotation_id="15951" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je continuerai <DiscourseConnective annotation_id="15969">à</DiscourseConnective> le répéter <Alignment alignment="13981" annotation_id="15982">
          <DiscourseConnective annotation_id="15982" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="16003">à</DiscourseConnective> le répéter <Alignment alignment="20696" annotation_id="16016">
          <Alignment alignment="8828" annotation_id="16016">
            <Alignment alignment="15667" annotation_id="16016">
              <DiscourseConnective annotation_id="16016" sense="Contingency.Condition">aussi longtemps que</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> nécessaire -, dans le cas de Madère, où une catastrophe majeure s'est produite il y a un an, aucune aide n'est <DiscourseConnective annotation_id="16147">encore</DiscourseConnective> parvenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13611" docOffset="102">
      <en>I should <Alignment alignment="25236" annotation_id="13620">
          <DiscourseConnective annotation_id="13620" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to stress this question anew: is it not time for the Commission to review the procedure for its own fund and funding model?</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="10188" annotation_id="16176">
          <DiscourseConnective annotation_id="16176" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> insister une nouvelle fois sur cette question: n'est-il pas temps <DiscourseConnective annotation_id="16257">que</DiscourseConnective> la Commission revoie les modalités de son propre fonds <DiscourseConnective annotation_id="16316">et</DiscourseConnective> de son propre modèle de financement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13759" docOffset="103">
      <en>How can we maintain a fund to deal with increasingly drastic exceptional situations?</en>
      <fr>Comment maintenir un fonds destiné <DiscourseConnective annotation_id="16391">à</DiscourseConnective> intervenir lors de situations exceptionnelles de plus <DiscourseConnective annotation_id="16447">en plus</DiscourseConnective> graves?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13844" docOffset="104">
      <en>We do not know where it will happen, <Alignment alignment="16504" annotation_id="13881">
          <DiscourseConnective annotation_id="13881" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that it will happen, <Alignment alignment="16545" annotation_id="13914">
          <DiscourseConnective annotation_id="13914" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> climate change is there to prove it.</en>
      <fr>Nous ignorons <DiscourseConnective annotation_id="16477">quand</DiscourseConnective> elles se produiront, <Alignment alignment="13881" annotation_id="16504">
          <DiscourseConnective annotation_id="16504" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="16521">qu'</DiscourseConnective>elles se produiront, <Alignment alignment="23726" annotation_id="16545">
          <DiscourseConnective annotation_id="16545" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le changement climatique est là <DiscourseConnective annotation_id="16580">pour</DiscourseConnective> le prouver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13955" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="16597" annotation_id="13955">
          <DiscourseConnective annotation_id="13955" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the exception can never apply to a situation that occurs on a regular basis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13955" annotation_id="16597">
          <DiscourseConnective annotation_id="16597" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exception ne s'applique pas <DiscourseConnective annotation_id="16642">à</DiscourseConnective> une situation qui se présente de façon régulière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14043" id="044" language="SK" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="14043" docOffset="106">
      <en>Mr President, there is much room for improvement regarding current mechanisms for preventing natural and man-made disasters.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les mécanismes actuels de prévention des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="16782">ou</DiscourseConnective> d'origine humaine doivent absolument être améliorés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14168" docOffset="107">
      <en>Whereas in the case of preventive measures taken against natural disasters, we must try especially to improve systems for monitoring natural phenomena - be they changes in the weather or tectonic shifts - <Alignment alignment="14488" annotation_id="14373">
          <DiscourseConnective annotation_id="14373" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4485" annotation_id="14377">
          <DiscourseConnective annotation_id="14377" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> to improve the mathematical models for evaluating and forecasting changes, their consequences and the related warning mechanisms or subsequent evacuation, in the area of man-made disasters, we can work much more effectively.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16838">Alors que</DiscourseConnective> dans le cas des mesures préventives prises contre les catastrophes naturelles, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="16939">surtout</DiscourseConnective> améliorer les systèmes de surveillance des phénomènes naturels - que ce soient des changements climatiques <DiscourseConnective annotation_id="17054">ou</DiscourseConnective> des déplacements tectoniques - <Alignment alignment="12463" annotation_id="17088">
          <DiscourseConnective annotation_id="17088" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11124" annotation_id="17091">
          <DiscourseConnective annotation_id="17091" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorer les modèles mathématiques d'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="17148">et</DiscourseConnective> de prévisions des changements, de leurs conséquences <DiscourseConnective annotation_id="17204">et</DiscourseConnective> des mécanismes d'alerte qui y sont liés <DiscourseConnective annotation_id="17247">ou</DiscourseConnective> des évacuations qui en découlent, <DiscourseConnective annotation_id="17284">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les catastrophes d'origine humaine, nous pouvons travailler beaucoup plus efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14607" docOffset="108">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14607" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> we are aware of the risks of different human activities, especially commercial activities that threaten the environment, we know how to reduce in a preventive manner the risk of a possible disaster arising from the performance of any kind of risk-prone activity through good regulatory measures.</en>
      <fr>Étant conscients des risques liés aux différentes activités humaines, <DiscourseConnective annotation_id="17461">en particulier</DiscourseConnective> aux activités commerciales qui menacent l'environnement, nous savons comment réduire d'une manière préventive les risques d'une catastrophe éventuelle qui résulterait de toute activité présentant des risques au moyen de bonnes mesures réglementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14906" docOffset="109">
      <en>A preventative regulatory framework, <Alignment alignment="17727" annotation_id="14943">
          <DiscourseConnective annotation_id="14943" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just like systems for supervision, inspection, sanctions and repression, must be comprehensive and must be implemented with complete thoroughness and emphasis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21375" annotation_id="17727">
          <DiscourseConnective annotation_id="17727" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un cadre réglementaire préventif, <DiscourseConnective annotation_id="17772">comme</DiscourseConnective> des systèmes de contrôle, d'inspection, de sanction <DiscourseConnective annotation_id="17830">et</DiscourseConnective> de répression, doit être complet <DiscourseConnective annotation_id="17866">et</DiscourseConnective> il doit être mis en œuvre avec minutie <DiscourseConnective annotation_id="17908">et</DiscourseConnective> insistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15112" docOffset="110">
      <en>In the interests of protecting the health and lives of our citizens, we must <Alignment alignment="17935" annotation_id="15189">
          <DiscourseConnective annotation_id="15189" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> work systematically to improve these mechanisms for protecting against disasters.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="6757" annotation_id="17935">
          <DiscourseConnective annotation_id="17935" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="17951">dans le but de</DiscourseConnective> protéger la santé <DiscourseConnective annotation_id="17984">et</DiscourseConnective> la vie de nos concitoyens, œuvrer systématiquement <DiscourseConnective annotation_id="18038">à</DiscourseConnective> l'amélioration de ces mécanismes de protection contre les catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15281" id="045" name="Ville Itälä">
    <ParallelChunk annotation_id="15281" docOffset="111">
      <en>(FI) Mr President, we can endorse what has been said here.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, nous approuvons les propos tenus ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15340" docOffset="112">
      <en>Disasters have just continued to increase in number.</en>
      <fr>Le nombre de catastrophes n'a cessé d'augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15393" docOffset="113">
      <en>The EU could really do a lot about this: exchange of information, support and solidarity.</en>
      <fr>L'Union européenne a un véritable rôle à jouer <DiscourseConnective annotation_id="18274">à</DiscourseConnective> ce propos: échange d'informations, soutien <DiscourseConnective annotation_id="18319">et</DiscourseConnective> solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15483" docOffset="114">
      <en>Here, of course, one gains added value, which is only to be expected of the Union as far <DiscourseConnective annotation_id="15572" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> these issues are concerned.</en>
      <fr>Sur ce plan, on obtient, bien sûr, une valeur ajoutée, ce que nous sommes en droit d'attendre de l'Union dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15603" docOffset="115">
      <en>I myself, <DiscourseConnective annotation_id="15613" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, would like to take advantage of this opportunity and ask the Commissioner a question.</en>
      <fr>De mon côté, je voudrais profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="18504">pour</DiscourseConnective> poser une question au commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15708" docOffset="116">
      <en>Three to four years ago, there was a huge forest fire in Russia, resulting in massive smoke damage in my own country, Finland.</en>
      <fr>Il y a trois ou quatre ans, un gigantesque feu de forêt s'est déclenché <DiscourseConnective annotation_id="18616">en</DiscourseConnective> Russie, ce qui a provoqué de gros dégâts dans mon propre pays, la Finlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15835" docOffset="117">
      <en>Many people actually suffered serious health problems caused by this smoke.</en>
      <fr>De nombreuses personnes ont connu de graves problèmes de santé à cause de cette fumée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15911" docOffset="118">
      <en>At the time, the European Parliament here decided to call on the Commission to negotiate an agreement with Russia on how the EU could come to its assistance in such cases and provide the necessary help, which Russia <DiscourseConnective annotation_id="16127" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> needed <Alignment alignment="19024" annotation_id="16139">
          <DiscourseConnective annotation_id="16139" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which it did not agree to accept.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18782">À</DiscourseConnective> l'époque, le Parlement européen avait décidé de demander <DiscourseConnective annotation_id="18841">à</DiscourseConnective> la Commission de négocier un accord avec la Russie sur la manière dont l'UE pourrait venir <DiscourseConnective annotation_id="18934">en</DiscourseConnective> aide dans pareils cas <DiscourseConnective annotation_id="18959">et</DiscourseConnective> fournir l'assistance nécessaire, dont la Russie avait besoin, <Alignment alignment="16139" annotation_id="19024">
          <DiscourseConnective annotation_id="19024" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19029">qu'</DiscourseConnective>elle n'a pas voulu accepter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16177" docOffset="119">
      <en>I would like to know <Alignment alignment="19080" annotation_id="16198">
          <DiscourseConnective annotation_id="16198" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has made any headway in this matter and implemented measures.</en>
      <fr>Je voudrais savoir <Alignment alignment="18107" annotation_id="19080">
          <DiscourseConnective annotation_id="19080" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a progressé dans ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="19125">et</DiscourseConnective> si des mesures ont été mises en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16278" docOffset="120">
      <en>Disasters are not merely confined to the EU: they <Alignment alignment="55041" annotation_id="16328">
          <DiscourseConnective annotation_id="16328" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> occur beyond our borders, <Alignment alignment="24494" annotation_id="16359">
          <DiscourseConnective annotation_id="16359" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they often have an impact on the EU's Member States.</en>
      <fr>Les catastrophes ne se limitent pas <DiscourseConnective annotation_id="19203">à</DiscourseConnective> l'Union européenne; elles surviennent <Alignment alignment="2079" annotation_id="19243">
          <DiscourseConnective annotation_id="19243" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au-delà de nos frontières <Alignment alignment="3103" annotation_id="19275">
          <DiscourseConnective annotation_id="19275" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ont souvent des répercussions sur les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16416" docOffset="121">
      <en>I would like to know what progress has been made with Russia on this.</en>
      <fr>J'aimerais savoir quels progrès ont été réalisés avec la Russie <DiscourseConnective annotation_id="19409">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16486" id="046" name="Mario Pirillo">
    <ParallelChunk annotation_id="16486" docOffset="122">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, over the past 15 years, the number of natural and man-made disasters has increased significantly <Alignment alignment="19598" annotation_id="16624">
          <DiscourseConnective annotation_id="16624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see phenomena that are more severe and more frequent in almost all European Union countries with serious consequences for the economy, infrastructure and ecosystems.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19458">et</DiscourseConnective> Messieurs, le nombre de catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="19509">ou</DiscourseConnective> d'origine humaine a considérablement augmenté au cours de ces quinze dernières années <Alignment alignment="6233" annotation_id="19598">
          <DiscourseConnective annotation_id="19598" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assistons à des phénomènes qui sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="19650">en plus</DiscourseConnective> graves <DiscourseConnective annotation_id="19665">et</DiscourseConnective> de plus <DiscourseConnective annotation_id="19676">en plus</DiscourseConnective> fréquents dans presque tous les pays de l'Union européenne, avec de graves répercussions sur l'économie, les infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="19809">et</DiscourseConnective> les écosystèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16797" docOffset="123">
      <en>We need an urgent EU approach to develop preventive policies and to identify and adapt the relevant financial instruments.</en>
      <fr>Il nous faut de toute urgence une approche communautaire <DiscourseConnective annotation_id="19886">en vue d'</DiscourseConnective>élaborer des politiques de prévention <DiscourseConnective annotation_id="19933">et</DiscourseConnective> de définir <DiscourseConnective annotation_id="19947">et</DiscourseConnective> d'adapter les instruments financiers appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16920" docOffset="124">
      <en>The European Union Solidarity Fund and national funds are no longer able to cope with frequent disasters.</en>
      <fr>Le Fonds de solidarité de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20044">et</DiscourseConnective> les fonds nationaux ne sont plus capables de faire face à des catastrophes aussi fréquentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17026" docOffset="125">
      <en>I would ask the Commissioner who is present when will it be possible to provide data and a map of areas at risk, <Alignment alignment="10911" annotation_id="17139">
          <DiscourseConnective annotation_id="17139" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> announced in his communication of 23 February 2009?</en>
      <fr>Je voudrais demander au commissaire ici présent <DiscourseConnective annotation_id="20188">quand</DiscourseConnective> il lui sera possible de fournir des données <DiscourseConnective annotation_id="20238">ainsi</DiscourseConnective> qu'une carte des régions <DiscourseConnective annotation_id="20269">à</DiscourseConnective> risque, <Alignment alignment="2157" annotation_id="20279">
          <DiscourseConnective annotation_id="20279" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'avait annoncé dans sa communication du 23 février 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17194" docOffset="126">
      <en>I regret, finally, that the Soil Directive for the improvement of land management has been blocked for some time in the Council.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="20358">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20364">que</DiscourseConnective> la directive sur les sols permettant d'améliorer la gestion des sols <DiscourseConnective annotation_id="20437">soit</DiscourseConnective> bloquée <DiscourseConnective annotation_id="20450">pour</DiscourseConnective> un certain temps au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17323" id="047" name="Daciana Octavia Sârbu">
    <ParallelChunk annotation_id="17323" docOffset="127">
      <en>(RO) Mr President, after the ecological disaster in Hungary last October, I drew the European Commission's attention on more than one occasion to the issue of disaster prevention in the mining industry.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="20512">après</DiscourseConnective> la catastrophe écologique qui est survenue <DiscourseConnective annotation_id="20561">en</DiscourseConnective> Hongrie en octobre dernier, j'ai attiré plus d'une fois l'attention de la Commission européenne sur la question de la prévention des catastrophes dans l'industrie minière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17526" docOffset="128">
      <en>In the case of the mining sector, accidents can often have a cross-border impact.</en>
      <fr>Dans le cas du secteur minier, des accidents peuvent souvent avoir des conséquences transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17608" docOffset="129">
      <en>This is all the more reason why the European Union has a duty to ensure that every possible measure is taken to reduce the risk of accidents and to improve the speed and efficiency of the response <Alignment alignment="73162" annotation_id="17805">
          <DiscourseConnective annotation_id="17805" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these accidents, <Alignment alignment="11491" annotation_id="17827">
          <DiscourseConnective annotation_id="17827" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, occur.</en>
      <fr>Raison <DiscourseConnective annotation_id="20846">de plus</DiscourseConnective> pour que l'Union européenne garantisse - et c'est son devoir - <DiscourseConnective annotation_id="20917">que</DiscourseConnective> toute les mesures possibles sont prises <DiscourseConnective annotation_id="20961">en vue de</DiscourseConnective> réduire le risque d'accidents <DiscourseConnective annotation_id="21001">et</DiscourseConnective> d'améliorer la rapidité <DiscourseConnective annotation_id="21028">et</DiscourseConnective> l'efficacité des réactions <Alignment alignment="21870" annotation_id="21058">
          <DiscourseConnective annotation_id="21058" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> de tels accidents se produisent <Alignment alignment="17827" annotation_id="21098">
          <DiscourseConnective annotation_id="21098" sense="Comparison.Contrast">malgré tout</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17848" docOffset="130">
      <en>I received confirmation from the Commission, in response to my questions, that the waste discharged into the environment from the accident in Hungary, including into the Danube, was actually toxic, even <DiscourseConnective annotation_id="18051" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> this had initially been denied by the authorities.</en>
      <fr>J'ai reçu de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="21139">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="21150">à</DiscourseConnective> mes questions, la confirmation <DiscourseConnective annotation_id="21183">que</DiscourseConnective> les déchets déversés dans l'environnement, y compris dans le Danube, à la suite de l'accident survenu <DiscourseConnective annotation_id="21289">en</DiscourseConnective> Hongrie étaient <DiscourseConnective annotation_id="21308">effectivement</DiscourseConnective> toxiques en dépit des dénégations initiales des autorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18109" docOffset="131">
      <en>This is a perfectly clear example of regulations which are not being applied, a situation which must change as quickly as possible.</en>
      <fr>Voilà le parfait exemple de réglementations qui ne sont pas appliquées, d'une situation qui doit changer le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18241" docOffset="132">
      <en>It is the European Commission's duty to take urgent action in the wake of the resolution adopted last year by Parliament, calling for a ban on the use of cyanide-based technologies in mining <Alignment alignment="11864" annotation_id="18432">
          <DiscourseConnective annotation_id="18432" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they pose huge cross-border threats to ecosystems.</en>
      <fr>Il incombe à la Commission européenne de prendre des mesures d'urgence dans le sillage de la résolution adoptée par le Parlement l'année passée et demandant une interdiction de l'utilisation des technologies <DiscourseConnective annotation_id="21723">à</DiscourseConnective> base de cyanure dans l'industrie minière, <Alignment alignment="7121" annotation_id="21767">
          <DiscourseConnective annotation_id="21767" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles représentent de très graves menaces transfrontalières <DiscourseConnective annotation_id="21842">pour</DiscourseConnective> les écosystèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18486" id="049" name="Rareş-Lucian Niculescu">
    <ParallelChunk annotation_id="18486" docOffset="133">
      <en>(RO) Mr President, the report on the Community approach to the prevention of natural and man-made disasters, approved in September 2010, contains a few important references targeted directly at agriculture.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, le rapport sur une approche communautaire de la prévention des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="21979">et</DiscourseConnective> d'origine humaine, approuvé <DiscourseConnective annotation_id="22010">en</DiscourseConnective> septembre 2010, contient quelques références importantes qui concernent directement l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18693" docOffset="134">
      <en>The report makes particular mention of the fact that agricultural production is vulnerable to climate phenomena such as drought, frost, hail, forest fires, floods, landslides and others.</en>
      <fr>Le rapport mentionne <DiscourseConnective annotation_id="22133">plus particulièrement</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="22163">que</DiscourseConnective> la production agricole est vulnérable aux phénomènes climatiques, tels <DiscourseConnective annotation_id="22238">que</DiscourseConnective> la sécheresse, le gel, la grêle, les incendies de forêt, les inondations, les éboulements de terrain <DiscourseConnective annotation_id="22343">et</DiscourseConnective> autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18880" docOffset="135">
      <en>The report <Alignment alignment="63565" annotation_id="18891">
          <DiscourseConnective annotation_id="18891" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contains a number of important suggestions aimed at mitigating the impact of these problems.</en>
      <fr>Le rapport contient <Alignment alignment="29936" annotation_id="22374">
          <DiscourseConnective annotation_id="22374" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un certain nombre de suggestions importantes visant <DiscourseConnective annotation_id="22436">à</DiscourseConnective> atténuer les conséquences de ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18989" docOffset="136">
      <en>The author has already mentioned the idea of providing some assurances for agriculture.</en>
      <fr>L'auteur a <DiscourseConnective annotation_id="22493">déjà</DiscourseConnective> mentionné l'idée de prévoir certaines assurances <DiscourseConnective annotation_id="22547">pour</DiscourseConnective> le domaine de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19077" docOffset="137">
      <en>I would like to highlight the importance of tackling these challenges effectively, especially in the context of a future common agricultural policy whose aim is for agriculture to play both a role in food production and a major role in environmental protection.</en>
      <fr>Je voudrais souligner l'importance de s'attaquer avec efficacité à ces défis, <DiscourseConnective annotation_id="22659">en particulier</DiscourseConnective> dans le cadre d'une future politique agricole commune dont l'objectif sera de faire en sorte que l'agriculture joue à la fois un rôle dans la production alimentaire, <DiscourseConnective annotation_id="22840">mais</DiscourseConnective> également un rôle majeur dans la protection de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19339" id="050" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="19339" docOffset="138">
      <en>(HU) Mr President, last October, Hungary received expert assistance and material resources to deal with the damage caused by the red sludge disaster, yet no substantive assistance was provided.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, en octobre dernier, la Hongrie a reçu l'assistance d'experts <DiscourseConnective annotation_id="22998">ainsi</DiscourseConnective> que des ressources matérielles destinées <DiscourseConnective annotation_id="23045">à</DiscourseConnective> lutter contre les dégâts causés par le désastre des boues rouges, <DiscourseConnective annotation_id="23113">mais</DiscourseConnective> aucune aide substantielle n'a encore été offerte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19533" docOffset="139">
      <en>It was extremely difficult to explain to people why humanitarian assistance can be provided to citizens of countries outside of the EU, <Alignment alignment="23314" annotation_id="19669">
          <DiscourseConnective annotation_id="19669" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to EU Member States.</en>
      <fr>Il est extrêmement difficile d'expliquer aux gens pourquoi une aide humanitaire peut être fournie <DiscourseConnective annotation_id="23266">à</DiscourseConnective> des ressortissants de pays extérieurs à l'UE, <Alignment alignment="11177" annotation_id="23314">
          <DiscourseConnective annotation_id="23314" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas aux États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19698" docOffset="140">
      <en>It is obvious that the 'polluter pays' principle must be applied in the event of industrial disasters, <Alignment alignment="23465" annotation_id="19801">
          <DiscourseConnective annotation_id="19801" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in most of these cases, these companies do not have enough money.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="23365">que</DiscourseConnective> c'est le principe du pollueur-payeur qui doit <DiscourseConnective annotation_id="23415">s'</DiscourseConnective>appliquer <DiscourseConnective annotation_id="23427">en</DiscourseConnective> cas de catastrophes industrielles, <Alignment alignment="1428" annotation_id="23465">
          <DiscourseConnective annotation_id="23465" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la plupart des cas, ces entreprises n'ont pas suffisamment d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19871" docOffset="141">
      <en>The Commission promised to make environmental liability insurance mandatory for all companies engaged in hazardous activities.</en>
      <fr>La Commission avait promis de rendre obligatoire une assurance de responsabilité environnementale <DiscourseConnective annotation_id="23643">pour</DiscourseConnective> toutes les entreprises qui se livrent <DiscourseConnective annotation_id="23686">à</DiscourseConnective> des activités dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19998" docOffset="142">
      <en>At the same time, I propose that - with adequate regulation - the Solidarity Fund should be opened up to the partial alleviation of industrial catastrophes, I emphasise, partial ...</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23715">Parallèlement</DiscourseConnective>, je propose <DiscourseConnective annotation_id="23741">qu'</DiscourseConnective>à l'aide d'un règlement adéquat, le Fonds de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="23800">soit</DiscourseConnective> ouvert <DiscourseConnective annotation_id="23812">à</DiscourseConnective> la réduction partielle de la portée des catastrophes industrielles. Je dis bien partielle...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20180" docOffset="143">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20216" id="051" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="20216" docOffset="144">
      <en>(DE) Mr President, the concept of disaster prevention, particularly where our Hungarian friends are concerned, clearly deserves a great deal of attention <Alignment alignment="13692" annotation_id="20370">
          <DiscourseConnective annotation_id="20370" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> something went wrong <DiscourseConnective annotation_id="20399" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> dealing with the toxic sludge disaster in Hungary last October.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, le concept de prévention des catastrophes, <DiscourseConnective annotation_id="24022">en particulier</DiscourseConnective> pour ce qui préoccupe nos amis hongrois, mérite sans nul doute une grande attention, <Alignment alignment="20866" annotation_id="24122">
          <DiscourseConnective annotation_id="24122" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'est passé des choses anormales dans la manière dont la Hongrie a tenté de faire face à la catastrophe des boues toxiques en octobre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20468" docOffset="145">
      <en>In its report, the Commission found there to be clear failings on the part of the local authorities, which failed to classify the hazardous wastewater and made major errors in connection with construction work on the reservoir.</en>
      <fr>Dans son rapport, la Commission a estimé que les autorités locales avaient commis des erreurs manifestes; elles n'avaient pas classifié les eaux usées dangereuses <DiscourseConnective annotation_id="24435">et</DiscourseConnective> elles avaient commis de graves erreurs par rapport aux travaux de construction sur le réservoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20696" docOffset="146">
      <en>The Commission <Alignment alignment="18515" annotation_id="20711">
          <DiscourseConnective annotation_id="20711" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> found that the European Waste Catalogue - the Mining Waste Directives - had not been transposed into Hungarian law.</en>
      <fr>La Commission s'est <Alignment alignment="8584" annotation_id="24555">
          <DiscourseConnective annotation_id="24555" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aperçue <DiscourseConnective annotation_id="24573">que</DiscourseConnective> le Catalogue européen des déchets - les directives sur les déchets miniers - n'avait pas été transposé dans la législation hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20832" docOffset="147">
      <en>It is therefore important for the individual Member States to incorporate European standards into their legal standards in a binding manner.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="24719">par conséquent</DiscourseConnective> que chaque État membre incorpore d'une manière contraignante les normes européennes dans ses normes juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20973" docOffset="148">
      <en>In addition to disaster prevention, the proper application of these European standards is <Alignment alignment="24937" annotation_id="21063">
          <DiscourseConnective annotation_id="21063" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important, <Alignment alignment="24959" annotation_id="21079">
          <DiscourseConnective annotation_id="21079" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the exchange of best practice and helping the Member States to help themselves.</en>
      <fr>Outre la prévention des catastrophes, l'application correcte de ces normes européennes est <Alignment alignment="26678" annotation_id="24937">
          <DiscourseConnective annotation_id="24937" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> importante, <Alignment alignment="31819" annotation_id="24959">
          <DiscourseConnective annotation_id="24959" sense="Temporal.Synchrony">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'échange des meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="25006">et</DiscourseConnective> le fait d'aider les États membres <DiscourseConnective annotation_id="25043">à</DiscourseConnective> s'en sortir par eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21165" docOffset="149">
      <en>Particularly during this Year of Volunteering, it is important and right for the Member States to go some way towards modelling themselves on the example of those Member States that have nationwide voluntary fire brigades, rescue services, etc.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25072">En</DiscourseConnective> cette Année du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="25100">plus particulièrement</DiscourseConnective>, il faut <DiscourseConnective annotation_id="25131">que</DiscourseConnective> les États membres essayent de prendre exemple sur ceux qui disposent, au niveau national, de brigades de pompiers, de services de secours, etc. volontaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21410" id="052" name="Iosif Matula">
    <ParallelChunk annotation_id="21410" docOffset="150">
      <en>(RO) Mr President, one of the biggest challenges currently facing the European Union is the increase in the severity and repercussions of natural disasters.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, un des principaux défis auxquels l'Union européenne est actuellement confrontée concerne l'augmentation de la gravité <DiscourseConnective annotation_id="25438">et</DiscourseConnective> des répercussions des catastrophes naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21567" docOffset="151">
      <en>The statistics indicate that, in the last 20 years, 953 disasters have occurred in Europe, causing almost 90 000 deaths and economic losses amounting to USD 269 billion.</en>
      <fr>Les statistiques montrent <DiscourseConnective annotation_id="25514">qu'</DiscourseConnective>au cours des vingt dernières années, 953 catastrophes se sont produites <DiscourseConnective annotation_id="25589">en</DiscourseConnective> Europe, causant la mort de près de 90 000 personnes, <DiscourseConnective annotation_id="25645">ainsi</DiscourseConnective> que des pertes économiques qui s'élèvent <DiscourseConnective annotation_id="25692">à</DiscourseConnective> 269 milliards de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21737" docOffset="152">
      <en>To be able to counter the effects caused by these phenomena, a risk chart is required, along with a coherent plan for managing environmental factors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25720">Afin de</DiscourseConnective> pouvoir contrer les effets occasionnés par ces phénomènes, un tableau des risques est nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="25826">de même qu'</DiscourseConnective>un plan cohérent de gestion des facteurs environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21887" docOffset="153">
      <en>The preservation and extension of forested areas, as well as green belts in urban environments, must be a priority for all of us.</en>
      <fr>La préservation <DiscourseConnective annotation_id="25912">et</DiscourseConnective> l'extension des zones boisées <DiscourseConnective annotation_id="25945">ainsi</DiscourseConnective> que des ceintures vertes dans les zones urbaines doivent constituer une priorité <DiscourseConnective annotation_id="26032">pour</DiscourseConnective> l'ensemble d'entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22017" docOffset="154">
      <en>It is vital for us to give the importance that is due to the activities of informing and educating the general public with the aim of preventing the repercussions of disasters.</en>
      <fr>Nous devons absolument accorder <DiscourseConnective annotation_id="26094">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="26110">et</DiscourseConnective> à l'éducation du grand public l'importance <DiscourseConnective annotation_id="26156">qu'</DiscourseConnective>elles méritent <DiscourseConnective annotation_id="26174">en vue de</DiscourseConnective> prévenir les conséquences des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22194" docOffset="155">
      <en>The International Day for Natural Disaster Reduction is a good example of this.</en>
      <fr>La Journée internationale de la prévention des catastrophes naturelles en est un bon exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22274" docOffset="156">
      <en>I <Alignment alignment="75591" annotation_id="22276">
          <DiscourseConnective annotation_id="22276" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that all the instruments need to be made more effective ...</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="22276" annotation_id="26331">
          <DiscourseConnective annotation_id="26331" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26341">qu'</DiscourseConnective>il faudrait rendre plus efficaces tous les instruments...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22347" docOffset="157">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22383" id="053" name="Luís Paulo Alves">
    <ParallelChunk annotation_id="22383" docOffset="158">
      <en>(PT) Mr President, the concerns raised here with regard to preventing and responding to disasters is a matter of great sensitivity and of the utmost importance for our people, who cannot and should not be made to wait.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, les inquiétudes soulevées ici <DiscourseConnective annotation_id="26504">à propos</DiscourseConnective> de la prévention des catastrophes et de la manière d'y réagir concernent un domaine très sensible <DiscourseConnective annotation_id="26611">et</DiscourseConnective> de la plus grande importance <DiscourseConnective annotation_id="26643">pour</DiscourseConnective> nos concitoyens que l'on ne peut faire attendre plus longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22602" docOffset="159">
      <en>We are talking about very sensitive situations that deal with the safety of people and their property, <Alignment alignment="41695" annotation_id="22705">
          <DiscourseConnective annotation_id="22705" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that often touch us all because of the loss of lives, the destruction of families, and the devastation of whole livelihoods.</en>
      <fr>Il est question de situations très sensibles qui touchent <DiscourseConnective annotation_id="26770">à</DiscourseConnective> la sécurité des gens <DiscourseConnective annotation_id="26793">et</DiscourseConnective> de leurs biens <Alignment alignment="11513" annotation_id="26811">
          <DiscourseConnective annotation_id="26811" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui nous concernent souvent tous, vu les pertes <DiscourseConnective annotation_id="26862">en</DiscourseConnective> vies humaines, la destruction de familles <DiscourseConnective annotation_id="26907">et</DiscourseConnective> l'anéantissement de l'ensemble de leurs moyens de subsistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22834" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="26973" annotation_id="22834">
          <DiscourseConnective annotation_id="22834" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all our demonstrations matter little <Alignment alignment="27030" annotation_id="22880">
          <DiscourseConnective annotation_id="22880" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> compared with the tragedies, which, through the media, affect us all, and make us aware that we cannot fall behind with the work we should be doing to avoid, minimise or, better assist these situations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16381" annotation_id="26973">
          <DiscourseConnective annotation_id="26973" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, toutes nos marques de sympathie importent peu <Alignment alignment="27826" annotation_id="27030">
          <DiscourseConnective annotation_id="27030" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> côté des tragédies qui, via les médias, nous affectent tous <DiscourseConnective annotation_id="27092">et</DiscourseConnective> nous rappellent <DiscourseConnective annotation_id="27111">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons prendre du retard dans le travail que nous devons réaliser en vue d'éviter, d'atténuer <DiscourseConnective annotation_id="27218">ou</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="27224">mieux</DiscourseConnective> faire face à ces situations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23088" docOffset="161">
      <en>Commissioner, my fellow Members have highlighted this matter very well.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, mes collègues députés ont très bien souligné ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23160" docOffset="162">
      <en>This is a case where the EU can better show the public that it is there, to help them prevent disasters and, above all, to offer its support <Alignment alignment="72900" annotation_id="23301">
          <DiscourseConnective annotation_id="23301" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they most need it and are at their most fragile, if they do occur.</en>
      <fr>Voilà un cas où l'Union européenne pourrait montrer davantage sa présence <DiscourseConnective annotation_id="27416">à</DiscourseConnective> l'opinion publique, aider les citoyens à prévenir les catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="27485">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27488">surtout</DiscourseConnective> offrir une aide <Alignment alignment="30866" annotation_id="27512">
          <DiscourseConnective annotation_id="27512" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils en ont le plus besoin <DiscourseConnective annotation_id="27545">et</DiscourseConnective> qu'ils sont les plus fragiles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23373" id="054" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="23373" docOffset="163">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner Hahn, we are very well aware of the factors that have led to an increase in the number of disasters in recent years: we know about climate change, the explosive industrialisation in developing countries and the growing world population, among other things.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire Hahn, nous connaissons très bien les facteurs qui sont responsables d'un accroissement du nombre de catastrophes ces dernières années: ce sont, entre autres, le changement climatique, l'industrialisation explosive des pays en développement, <DiscourseConnective annotation_id="27872">ainsi</DiscourseConnective> que l'accroissement démographique dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23662" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="27927" annotation_id="23662">
          <DiscourseConnective annotation_id="23662" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <Alignment alignment="12214" annotation_id="23677">
          <DiscourseConnective annotation_id="23677" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the case that many disasters are simply caused by man, <Alignment alignment="65696" annotation_id="23737">
          <DiscourseConnective annotation_id="23737" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this regard, we have to say that the 'polluter pays' principle should be applied.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2536" annotation_id="27927">
          <DiscourseConnective annotation_id="27927" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il arrive souvent <Alignment alignment="14076" annotation_id="27956">
          <DiscourseConnective annotation_id="27956" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27962">que</DiscourseConnective> des catastrophes soient <DiscourseConnective annotation_id="27990">simplement</DiscourseConnective> causées par l'homme <Alignment alignment="4923" annotation_id="28021">
          <DiscourseConnective annotation_id="28021" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28025">dans ce cas</DiscourseConnective>, nous devons appliquer le principe du pollueur-payeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23826" docOffset="165">
      <en>To always immediately call for help from the Union is the wrong way to go.</en>
      <fr>On ne peut pas toujours faire immédiatement appel <DiscourseConnective annotation_id="28142">à</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="28152">pour</DiscourseConnective> obtenir une aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23901" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="44975" annotation_id="23901">
          <DiscourseConnective annotation_id="23901" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, European solidarity is <DiscourseConnective annotation_id="23933" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> called for, of course, where disasters genuinely occur as a result of force majeure, <Alignment alignment="46031" annotation_id="24025">
          <DiscourseConnective annotation_id="24025" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> genuine natural disasters happen.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10237" annotation_id="28175">
          <DiscourseConnective annotation_id="28175" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la solidarité européenne est bien sûr de mise <DiscourseConnective annotation_id="28233">lorsque</DiscourseConnective> des catastrophes sont le <DiscourseConnective annotation_id="28266">résultat</DiscourseConnective> de cas de force majeure, <Alignment alignment="16797" annotation_id="28300">
          <DiscourseConnective annotation_id="28300" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> de véritables catastrophes se produisent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24064" docOffset="167">
      <en>In this regard, there is no doubt that our European solidarity should start with prevention - <Alignment alignment="22181" annotation_id="24158">
          <DiscourseConnective annotation_id="24158" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in connection with protective structures to prevent avalanches, flood defences, mapping and monitoring systems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28350">Dans ce cas</DiscourseConnective>, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="28386">que</DiscourseConnective> notre solidarité européenne devrait commencer par la prévention, <Alignment alignment="17699" annotation_id="28455">
          <DiscourseConnective annotation_id="28455" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28467">en</DiscourseConnective> créant des structures de protection <DiscourseConnective annotation_id="28506">pour</DiscourseConnective> prévenir les avalanches, des systèmes de protection contre les inondations, en établissant des cartes <DiscourseConnective annotation_id="28613">et</DiscourseConnective> en créant des systèmes de surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24283" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="69661" annotation_id="24283">
          <Alignment alignment="18656" annotation_id="24283">
            <DiscourseConnective annotation_id="24283" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we really should have something like a European 'disaster service' that can be deployed <Alignment alignment="28791" annotation_id="24384">
          <DiscourseConnective annotation_id="24384" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> assistance is needed very quickly in order to avoid the severest of consequences.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14011" annotation_id="28656">
          <Alignment alignment="21261" annotation_id="28656">
            <DiscourseConnective annotation_id="28656" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devrions véritablement disposer d'une sorte de "service européen contre les catastrophes" qui pourrait être déployé <Alignment alignment="28681" annotation_id="28791">
          <DiscourseConnective annotation_id="28791" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une aide d'urgence est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="28828">afin d'</DiscourseConnective>éviter les pires conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24469" id="055" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="24469" docOffset="169">
      <en>Mr President, there is much talk about buzz words here today, <Alignment alignment="28959" annotation_id="24531">
          <DiscourseConnective annotation_id="24531" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the key buzz word is the first word up on the board: prevention.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, beaucoup d'expressions à la mode sont utilisées ici aujourd'hui, <Alignment alignment="1875" annotation_id="28959">
          <DiscourseConnective annotation_id="28959" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le principal terme que tout le monde emploie est "prévention".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24600" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="21683" annotation_id="24600">
          <DiscourseConnective annotation_id="24600" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the old adage says, 'prevention is better than cure' and certainly we have to try and prevent natural disasters based on recent trends, to get out some kind of a forecast and to put preventive actions in place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27663" annotation_id="29027">
          <DiscourseConnective annotation_id="29027" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dit le vieil adage, "<DiscourseConnective annotation_id="29057">mieux</DiscourseConnective> vaut prévenir que guérir", <DiscourseConnective annotation_id="29090">et</DiscourseConnective> il est certain que nous devons essayer de prévenir les catastrophes naturelles sur la base de ce qui s'est passé récemment, émettre des prévisions <DiscourseConnective annotation_id="29240">et</DiscourseConnective> instaurer des mesures préventives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24814" docOffset="171">
      <en>We <Alignment alignment="41662" annotation_id="24817">
          <DiscourseConnective annotation_id="24817" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need some type of a trans-European insurance mechanism, <DiscourseConnective annotation_id="24878" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> <Alignment alignment="29351" annotation_id="24886">
          <DiscourseConnective annotation_id="24886" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, affected areas will not be able to afford insurance.</en>
      <fr>Il nous faut <Alignment alignment="24817" annotation_id="29291">
          <DiscourseConnective annotation_id="29291" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une sorte de mécanisme d'assurance transeuropéen, <Alignment alignment="24886" annotation_id="29351">
          <DiscourseConnective annotation_id="29351" sense="Expansion.Alternative">faute de quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les régions touchées n'auront pas les moyens de payer des assurances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24950" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="22594" annotation_id="24950">
          <DiscourseConnective annotation_id="24950" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my own area, in the town of Clonmel, insurance has gone up sixfold because of the risk of flooding.</en>
      <fr>Dans ma propre région, <Alignment alignment="4544" annotation_id="29458">
          <DiscourseConnective annotation_id="29458" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la ville de Clonmel, les assurances ont sextuplé à cause du risque d'inondation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25067" docOffset="173">
      <en>Finally, I want to ask how many countries can actually say that they have complied with the Commission's recommendations, especially in relation to the Floods Directive?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29557">Enfin</DiscourseConnective>, je me demande combien de pays peuvent réellement déclarer <DiscourseConnective annotation_id="29622">qu'</DiscourseConnective>ils se sont conformés aux recommandations de la Commission, principalement par rapport <DiscourseConnective annotation_id="29712">à</DiscourseConnective> la directive sur les inondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25237" docOffset="174">
      <en>I know it has not been applied properly in my country.</en>
      <fr>Je sais que mon pays ne l'a pas appliquée correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25292" docOffset="175">
      <en>Countries have to take responsibility just the same as the Commission.</en>
      <fr>Les pays doivent aussi assumer leurs responsabilités, <DiscourseConnective annotation_id="29858">tout comme</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25363" docOffset="176">
      <en>By working together, we can at least alleviate the difficulties.</en>
      <fr>Une collaboration nous permet <DiscourseConnective annotation_id="29914">au moins</DiscourseConnective> d'atténuer les difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25428" id="056" name="Georgios Koumoutsakos">
    <ParallelChunk annotation_id="25428" docOffset="177">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, we all draw one certain conclusion from the massive, catastrophic forest fires which, nearly every summer, hit the Member States in southern Europe <Alignment alignment="42148" annotation_id="25609">
          <DiscourseConnective annotation_id="25609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of which Greece has terrifying and traumatising experience: the key word in dealing promptly and efficiently with natural and man-made disasters in Europe is 'solidarity'.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, nous tirons tous certaines conclusions des terribles incendies de forêts qui, presque chaque été, frappent en nombre les États membres du sud de l'Europe, <Alignment alignment="24139" annotation_id="30159">
          <DiscourseConnective annotation_id="30159" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Grèce a une expérience terrible <DiscourseConnective annotation_id="30197">et</DiscourseConnective> traumatisante en la matière. Solidarité est le mot clé <DiscourseConnective annotation_id="30255">pour</DiscourseConnective> lutter rapidement <DiscourseConnective annotation_id="30278">et</DiscourseConnective> efficacement contre les catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="30329">ou</DiscourseConnective> d'origine humaine <DiscourseConnective annotation_id="30350">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25785" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="30361" annotation_id="25785">
          <DiscourseConnective annotation_id="25785" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Treaty of Lisbon has introduced a solidarity clause for the provision of assistance to Member States suffering the consequences of natural disasters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14133" annotation_id="30361">
          <DiscourseConnective annotation_id="30361" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le traité de Lisbonne a introduit une clause de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="30430">pour</DiscourseConnective> l'octroi d'une aide aux États membres qui souffrent des conséquences de catastrophes naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25949" docOffset="179">
      <en>We need to prepare for the proper and effective application of this clause. <Alignment alignment="30616" annotation_id="26025">
          <DiscourseConnective annotation_id="26025" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it will be <DiscourseConnective annotation_id="26047" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective> we are ignoring the 70% of European citizens who stand to benefit from assistance for which the European Union has made provision <Alignment alignment="23840" annotation_id="26183">
          <DiscourseConnective annotation_id="26183" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> their country faces a natural disaster.</en>
      <fr>Nous devons nous préparer à la mise en œuvre efficace <DiscourseConnective annotation_id="30586">et</DiscourseConnective> effective de cette clause, <Alignment alignment="26025" annotation_id="30616">
          <DiscourseConnective annotation_id="30616" sense="Expansion.Alternative">faute de quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce serait ignorer les 70 % de citoyens européens qui sont susceptibles de profiter de l'aide prévue par l'Union européenne <Alignment alignment="6299" annotation_id="30753">
          <DiscourseConnective annotation_id="30753" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur pays est confronté à une catastrophe naturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26226" docOffset="180">
      <en>It is important not to let budgetary pressures affect policy <Alignment alignment="30878" annotation_id="26287">
          <DiscourseConnective annotation_id="26287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> funding for citizens in relation to disaster prevention.</en>
      <fr>On ne peut laisser les pressions budgétaires affecter les politiques <Alignment alignment="26287" annotation_id="30878">
          <DiscourseConnective annotation_id="30878" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les moyens de financement destinés aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="30929">en</DiscourseConnective> matière de prévention des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26348" docOffset="181">
      <en>It is <Alignment alignment="23720" annotation_id="26354">
          <DiscourseConnective annotation_id="26354" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important ...</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="26354" annotation_id="30979">
          <DiscourseConnective annotation_id="30979" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> important...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26373" docOffset="182">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26409" id="057" language="DE" name="Johannes Hahn">
    <ParallelChunk annotation_id="26409" docOffset="183">
      <en>Mr President, firstly, I would like to thank everyone for their wide-ranging contributions to the debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="31079">tout d'abord</DiscourseConnective> de remercier tous les orateurs <DiscourseConnective annotation_id="31123">pour</DiscourseConnective> leur vaste participation au débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26515" docOffset="184">
      <en>Wherever a direct appeal has been made to the competence of my colleague, Mrs Georgieva, we will provide you with written answers, <Alignment alignment="31294" annotation_id="26646">
          <DiscourseConnective annotation_id="26646" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with regard to the status of talks and negotiations with Russia on the question of information and monitoring.</en>
      <fr>Chaque fois qu'un appel direct sera fait <DiscourseConnective annotation_id="31204">à</DiscourseConnective> la compétence de ma collègue, Mme Georgieva, nous vous fournirons des réponses écrites, <Alignment alignment="6243" annotation_id="31294">
          <DiscourseConnective annotation_id="31294" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31306">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la situation des pourparlers <DiscourseConnective annotation_id="31354">et</DiscourseConnective> des négociations avec la Russie sur les questions d'information <DiscourseConnective annotation_id="31421">et</DiscourseConnective> de surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26770" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="31453" annotation_id="26770">
          <DiscourseConnective annotation_id="26770" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to take this opportunity - <Alignment alignment="31487" annotation_id="26819">
          <DiscourseConnective annotation_id="26819" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Solidarity Fund falls within my remit - to tell you that this Fund is an instrument that was created seven or eight years ago <Alignment alignment="21545" annotation_id="26964">
          <DiscourseConnective annotation_id="26964" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not financed from the budget.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="197" annotation_id="31453">
          <DiscourseConnective annotation_id="31453" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter de l'occasion, <Alignment alignment="26819" annotation_id="31487">
          <DiscourseConnective annotation_id="31487" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Fonds européen de solidarité relève de mes attributions, <DiscourseConnective annotation_id="31563">pour</DiscourseConnective> vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="31582">que</DiscourseConnective> ce Fonds est un instrument créé il y a sept <DiscourseConnective annotation_id="31630">ou</DiscourseConnective> huit ans <Alignment alignment="3574" annotation_id="31642">
          <DiscourseConnective annotation_id="31642" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31645">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas financé par le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27006" docOffset="186">
      <en>Whenever a disaster occurs, a very complex procedure has to be followed - firstly, there is an assessment <Alignment alignment="31803" annotation_id="27112">
          <DiscourseConnective annotation_id="27112" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27116" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> there is <Alignment alignment="31813" annotation_id="27130">
          <DiscourseConnective annotation_id="27130" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the codecision of the European Parliament and the Council - which can result in delays.</en>
      <fr>Chaque fois qu'une catastrophe se produit, une procédure très complexe doit être suivie: il y a <DiscourseConnective annotation_id="31780">d'abord</DiscourseConnective> une évaluation <Alignment alignment="5928" annotation_id="31803">
          <DiscourseConnective annotation_id="31803" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <Alignment alignment="9912" annotation_id="31813">
          <DiscourseConnective annotation_id="31813" sense="Expansion.Conjunction">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> la codécision du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="31857">et</DiscourseConnective> du Conseil, ce qui peut engendrer des retards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27223" docOffset="187">
      <en>In the specific case of Madeira, I can tell you that within the next 14 days, we will get a signature and payment.</en>
      <fr>Dans le cas particulier de Madère, je peux vous affirmer <DiscourseConnective annotation_id="31964">que</DiscourseConnective> nous aurons une signature <DiscourseConnective annotation_id="31994">et</DiscourseConnective> un paiement dans les deux semaines à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27338" docOffset="188">
      <en>The delay was <Alignment alignment="22437" annotation_id="27352">
          <DiscourseConnective annotation_id="27352" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> caused by the fact that the Member State was very late in providing a lot of the necessary information.</en>
      <fr>Le retard est <Alignment alignment="18256" annotation_id="32055">
          <DiscourseConnective annotation_id="32055" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dû <DiscourseConnective annotation_id="32064">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32072">que</DiscourseConnective> l'État membre a mis beaucoup de temps <DiscourseConnective annotation_id="32114">à</DiscourseConnective> fournir les informations nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27461" docOffset="189">
      <en>This <Alignment alignment="58095" annotation_id="27466">
          <DiscourseConnective annotation_id="27466" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be taken into account.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="12614" annotation_id="32162">
          <DiscourseConnective annotation_id="32162" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en tenir compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27503" docOffset="190">
      <en>At the end of the day, we <Alignment alignment="21725" annotation_id="27529">
          <DiscourseConnective annotation_id="27529" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be able to demonstrate, <Alignment alignment="32237" annotation_id="27566">
          <DiscourseConnective annotation_id="27566" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must <Alignment alignment="2233" annotation_id="27578">
          <DiscourseConnective annotation_id="27578" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be possible to verify, what the funds have actually been used for.</en>
      <fr>Après tout, nous devons <Alignment alignment="28309" annotation_id="32209">
          <DiscourseConnective annotation_id="32209" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir montrer - <Alignment alignment="8477" annotation_id="32237">
          <DiscourseConnective annotation_id="32237" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit <Alignment alignment="2406" annotation_id="32248">
          <DiscourseConnective annotation_id="32248" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être possible de le vérifier - à quoi les fonds servent réellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27650" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="46064" annotation_id="27650">
          <DiscourseConnective annotation_id="27650" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the structure of the Solidarity Fund should <DiscourseConnective annotation_id="27708" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> continue to be developed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19205" annotation_id="32322">
          <DiscourseConnective annotation_id="32322" sense="Comparison.Contrast">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut continuer <DiscourseConnective annotation_id="32360">à</DiscourseConnective> développer la structure du Fonds de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27739" docOffset="192">
      <en>Discussions to this effect are <Alignment alignment="32443" annotation_id="27770">
          <DiscourseConnective annotation_id="27770" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ongoing within the Commission.</en>
      <fr>Des discussions <DiscourseConnective annotation_id="32426">à</DiscourseConnective> cette fin sont <Alignment alignment="24254" annotation_id="32443">
          <DiscourseConnective annotation_id="32443" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en cours avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27806" docOffset="193">
      <en>The issue of drought assessment is - quite frankly - relatively difficult to incorporate.</en>
      <fr>La question de l'évaluation des sécheresses est - je dois bien l'avouer - relativement difficile <DiscourseConnective annotation_id="32579">à</DiscourseConnective> inclure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27896" docOffset="194">
      <en>The situation is different with regard to technological disasters, <Alignment alignment="32663" annotation_id="27963">
          <DiscourseConnective annotation_id="27963" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>La situation est différente par rapport aux catastrophes technologiques, <Alignment alignment="1110" annotation_id="32663">
          <DiscourseConnective annotation_id="32663" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27976" docOffset="195">
      <en>These issues need to be reassessed in the light of the experience we have gained in recent years.</en>
      <fr>Ces problèmes doivent être réévalués sur la base des expériences acquises ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28074" docOffset="196">
      <en>As regards the funds provided in the area of the structural funds <Alignment alignment="32846" annotation_id="28140">
          <DiscourseConnective annotation_id="28140" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a total of EUR 7.5 billion is available Europe-wide in the current financial period for risk prevention and corresponding environmental protection measures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32772">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les moyens prévus dans le cadre des Fonds structurels, <Alignment alignment="21390" annotation_id="32846">
          <DiscourseConnective annotation_id="32846" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un <DiscourseConnective annotation_id="32862">total</DiscourseConnective> de 7,5 milliards d'euros est disponible pour toute l'Europe pour l'exercice financier actuel en matière de prévention des risques <DiscourseConnective annotation_id="32998">et</DiscourseConnective> des mesures de protection de l'environnement qui y sont liées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28310" docOffset="197">
      <en>Of this, around 20% has already been allocated to specific projects.</en>
      <fr>Environ 20 % de cette somme a <DiscourseConnective annotation_id="33094">déjà</DiscourseConnective> été allouée <DiscourseConnective annotation_id="33111">à</DiscourseConnective> des projets spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28379" docOffset="198">
      <en>As MEPs for an electoral district or Land, you know as well <Alignment alignment="32803" annotation_id="28439">
          <DiscourseConnective annotation_id="28439" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do that administrative problems often arise between regions and Member States <Alignment alignment="42146" annotation_id="28522">
          <DiscourseConnective annotation_id="28522" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not clear who is responsible for what.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="33141">tant que</DiscourseConnective> députés européens représentant une circonscription électorale <DiscourseConnective annotation_id="33212">ou</DiscourseConnective> un Land, vous savez <DiscourseConnective annotation_id="33235">aussi</DiscourseConnective> <Alignment alignment="30639" annotation_id="33241">
          <DiscourseConnective annotation_id="33241" sense="Temporal.Synchrony">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi <DiscourseConnective annotation_id="33254">que</DiscourseConnective> des problèmes administratifs surviennent souvent entre les régions <DiscourseConnective annotation_id="33325">et</DiscourseConnective> les États membres, <Alignment alignment="28522" annotation_id="33347">
          <DiscourseConnective annotation_id="33347" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas facile de savoir qui est responsable de quoi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28575" docOffset="199">
      <en>In practice, that often results in delays in the implementation of projects.</en>
      <fr>Dans la pratique, cela se traduit souvent par des retards dans la mise en œuvre de projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28652" docOffset="200">
      <en>Overcoming these problems would be an important achievement, <Alignment alignment="58840" annotation_id="28713">
          <DiscourseConnective annotation_id="28713" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in the interests of the people and the regions for us to actually use the money that has been made available <DiscourseConnective annotation_id="28836" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> not to founder on account of administrative or bureaucratic problems or to allow these problems to cause delays.</en>
      <fr>Il faudrait absolument surmonter ces problèmes, <Alignment alignment="9200" annotation_id="33550">
          <DiscourseConnective annotation_id="33550" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est dans l'intérêt des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="33589">et</DiscourseConnective> des régions <DiscourseConnective annotation_id="33604">que</DiscourseConnective> nous utilisions l'argent mis à notre disposition <DiscourseConnective annotation_id="33657">plutôt que de</DiscourseConnective> s'empêtrer <DiscourseConnective annotation_id="33682">à</DiscourseConnective> cause de problèmes administratifs <DiscourseConnective annotation_id="33718">ou</DiscourseConnective> bureaucratiques <DiscourseConnective annotation_id="33737">ou</DiscourseConnective> de permettre à ces problèmes d'occasionner des retards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28953" docOffset="201">
      <en>Finally, I would like to say that we actually intend to put forward a legislative proposal at the end of the year for how we can take a more focused approach with regard to the way we monitor and respond to disasters throughout Europe.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="33808">enfin</DiscourseConnective> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="33823">que</DiscourseConnective> nous avons l'intention de présenter <DiscourseConnective annotation_id="33863">à</DiscourseConnective> la fin de l'année une proposition législative sur la manière d'aborder d'une façon plus précise les systèmes de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="33990">et</DiscourseConnective> de réaction aux catastrophes dans l'ensemble de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29189" docOffset="202">
      <en>I would like to thank you once again for your commitment and persistence on this matter <Alignment alignment="34162" annotation_id="29277">
          <DiscourseConnective annotation_id="29277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to ask you <DiscourseConnective annotation_id="29305" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to continue - and I will finish by saying this - to pay such a high level of attention to implementation and to utilising the financial resources that are, in principle, available in the Member States.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="34060">à</DiscourseConnective> vous remercier une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="34095">pour</DiscourseConnective> votre engagement <DiscourseConnective annotation_id="34117">et</DiscourseConnective> votre opiniâtreté <DiscourseConnective annotation_id="34138">à propos</DiscourseConnective> de ce problème <Alignment alignment="16420" annotation_id="34162">
          <DiscourseConnective annotation_id="34162" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous demande de continuer - <DiscourseConnective annotation_id="34196">et</DiscourseConnective> je terminerai par ceci - <DiscourseConnective annotation_id="34224">à</DiscourseConnective> prêter <DiscourseConnective annotation_id="34233">autant</DiscourseConnective> d'attention <DiscourseConnective annotation_id="34252">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="34271">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34274">à</DiscourseConnective> l'utilisation des ressources financières qui sont, <DiscourseConnective annotation_id="34327">en</DiscourseConnective> principe, disponibles dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29512" id="058" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29512" docOffset="203">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29534" docOffset="204">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29564" id="059" language="HU" name="Ádám Kósa">
    <ParallelChunk annotation_id="29564" docOffset="205">
      <en>In its communication of 23 February 2009 entitled 'A Community approach on the prevention of natural and man-made disasters', the Commission, amongst other things, undertook the task of correlating available and existing information sources on preventive measures and catastrophes.</en>
      <fr>Dans sa communication du 23 février 2009 intitulée "Une approche communautaire de la prévention des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="34552">et</DiscourseConnective> d'origine humaine", la Commission a entrepris la tâche, entre autres, de mettre en corrélation les sources d'information disponibles <DiscourseConnective annotation_id="34688">et</DiscourseConnective> existantes sur les mesures préventives <DiscourseConnective annotation_id="34730">et</DiscourseConnective> les catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29846" docOffset="206">
      <en>I would like to take this opportunity to note that the way the New Zealand Government handled the notification of those who are deaf and hard of hearing during its most recent catastrophe is an inspiring example that must be put into practice.</en>
      <fr>Je voudrais en profiter <DiscourseConnective annotation_id="34775">pour</DiscourseConnective> vous signaler <DiscourseConnective annotation_id="34794">que</DiscourseConnective> la manière dont le gouvernement néo-zélandais a géré la transmission d'informations aux personnes sourdes <DiscourseConnective annotation_id="34904">et</DiscourseConnective> malentendantes au cours de la dernière catastrophe qui a frappé le pays constitue un exemple intéressant <DiscourseConnective annotation_id="35012">qu'</DiscourseConnective>il conviendrait d'appliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30090" docOffset="207">
      <en>At the end of 2010, the government of New Zealand published several resource materials, as well as a DVD, which prepared the affected players, the authorities and the population using sign language for a potential catastrophe.</en>
      <fr>Fin 2010, le gouvernement néo-zélandais a diffusé plusieurs moyens didactiques, <DiscourseConnective annotation_id="35124">ainsi</DiscourseConnective> qu'un DVD, qui préparaient les acteurs, les autorités <DiscourseConnective annotation_id="35184">et</DiscourseConnective> la population concernés à utiliser la langue des signes en prévision d'une éventuelle catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30317" docOffset="208">
      <en>This practice saved lives as well as property.</en>
      <fr>Cet exercice a permis de sauver des vies humaines <DiscourseConnective annotation_id="35336">ainsi</DiscourseConnective> que des biens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30364" docOffset="209">
      <en>According to local civil organisations and the World Federation of the Deaf (www.wfdeaf.org), the government of Queensland and the Australian Communications and Media Authority (ACMA) should be proud - in spite of the tragedies which, regrettably, still occurred - of the success achieved by their excellent preparation and cooperation, and particularly of providing live and immediate communication that reached the deaf.</en>
      <fr>Selon les organisations civiles locales <DiscourseConnective annotation_id="35397">et</DiscourseConnective> la Fédération mondiale des sourds (http://www.wfdeaf.org" ), le gouvernement du Queensland <DiscourseConnective annotation_id="35491">et</DiscourseConnective> l'Agence australienne des communications <DiscourseConnective annotation_id="35535">et</DiscourseConnective> des médias (ACMA) peuvent être fiers - malgré les tragédies qui se sont hélas produites - de la réussite obtenue grâce à leur excellente préparation <DiscourseConnective annotation_id="35687">et</DiscourseConnective> à leur coopération <DiscourseConnective annotation_id="35709">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35713">en particulier</DiscourseConnective>, grâce à la communication immédiate et instantanée qui a pu parvenir aux personnes sourdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30787" docOffset="210">
      <en>In light of this, I hope that the Commission will review the good practice of this non-EU Member State and popularise and promote its implementation in Member States, as well as within the scope of the application of EU resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35820">À</DiscourseConnective> la lueur de cette expérience, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="35861">que</DiscourseConnective> la Commission se penchera sur la bonne pratique de ce pays qui n'est pas membre de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="35954">et</DiscourseConnective> qu'elle popularisera <DiscourseConnective annotation_id="35978">et</DiscourseConnective> promouvra sa mise en œuvre dans les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="36032">ainsi</DiscourseConnective> que dans le cadre de l'utilisation des ressources de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
