<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Political parties at European level and rules regarding their funding (debate)</en>
    <fr>Statut <DiscourseConnective annotation_id="7">et</DiscourseConnective> financement des partis politiques au niveau européen (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="79" id="517" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="79" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Giannakou on behalf of the Committee on Constitutional Affairs, on the application of Regulation (EC) No 2004/2003 on the regulations governing political parties at European level and the rules regarding their funding (A7-0062-2011).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Marietta Giannakou, au nom de la commission des affaires constitutionnelles, sur l'application du règlement (CE) n° 2004/2003 sur le statut <DiscourseConnective annotation_id="249">et</DiscourseConnective> le financement des partis politiques au niveau européen (A7-0062-2011).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="348" id="518" language="EL" name="Marietta Giannakou">
    <ParallelChunk annotation_id="348" docOffset="2">
      <en>Mr President, Parliament is being called upon today to debate the report which I drafted on behalf of the Committee on Constitutional Affairs on the regulations governing political parties at European level and the rules regarding their funding by the European Parliament.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le Parlement est aujourd'hui appelé <DiscourseConnective annotation_id="383">à</DiscourseConnective> débattre du rapport <DiscourseConnective annotation_id="405">que</DiscourseConnective> j'ai rédigé, au nom de la commission des affaires constitutionnelles, sur le statut des partis politiques au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="534">et</DiscourseConnective> leur financement par le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="621" docOffset="3">
      <en>Despite the fact that there is a similar regulation, European political parties have not enjoyed a statute in keeping with the Lisbon Treaty and the European Union in the past, by which I mean a statute <Alignment alignment="1710" annotation_id="824">
          <DiscourseConnective annotation_id="824" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> defined in Article 10(4) of the Treaty of Lisbon, which talks of political parties at European level helping to form European political awareness and express the will of the citizens of the Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="581">Bien qu'</DiscourseConnective>il existe un règlement en la matière, les partis politiques européens n'ont pas pu bénéficier jusqu'ici d'un statut digne du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="733">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne, j'entends par là un statut tel <Alignment alignment="14035" annotation_id="790">
          <DiscourseConnective annotation_id="790" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> défini <DiscourseConnective annotation_id="801">à</DiscourseConnective> l'article 10, paragraphe 4, du traité de Lisbonne, qui dispose que les partis politiques au niveau européen contribuent <DiscourseConnective annotation_id="923">à</DiscourseConnective> la formation de la conscience politique européenne <DiscourseConnective annotation_id="976">et</DiscourseConnective> à l'expression de la volonté des citoyens de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1024" docOffset="4">
      <en>Obviously, this does not mean that European parties will operate as international non-governmental organisations at the level of the Belgian State.</en>
      <fr>Il est manifeste, au regard d'une telle disposition, <DiscourseConnective annotation_id="1086">qu'</DiscourseConnective>un parti européen ne peut pas fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="1131">comme</DiscourseConnective> une simple organisation non gouvernementale internationale régie par le droit belge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1172" docOffset="5">
      <en>That is why, having accepted the Secretary-General's report on party funding and his proposal to create a statute and the European Parliament's proposal in the previous 2003 report on the need for such a statute - except that the Treaty of Lisbon had not yet been adopted <DiscourseConnective annotation_id="1444" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> - and, finally, the Bureau's decision of 10 January, the Committee on Constitutional Affairs, following a serious hearing with all the political parties, chairmen and secretaries at European level and distinguished professors of economic and constitutional law and following a hearing of Transparency International and the EU Court of Auditors, approved this report, which calls on the European Commission to table a corresponding proposal, <DiscourseConnective annotation_id="1890" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we can have a real European statute for political parties.</en>
      <fr>C'est pourquoi, sur la base du rapport du Secrétaire général sur le financement des partis et de sa proposition de création d'un statut, ainsi que de la proposition du Parlement européen dans son rapport de 2003 sur la nécessité de créer un tel statut - mais, à l'époque, le traité de Lisbonne n'avait pas encore été adopté - et, enfin, sur la base de la décision du Bureau du 10 janvier, la commission des affaires constitutionnelles, après avoir entendu tous les partis politiques et leurs présidents et secrétaires généraux au niveau européen ainsi que d'éminents professeurs d'économie et de droit constitutionnel, et après audition de Transparency International et de la Cour des comptes européenne, a adopté le présent rapport, qui invite la Commission européenne à présenter une proposition en ce sens, afin que nous puissions disposer d'un véritable statut européen pour les partis politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1957" docOffset="6">
      <en>Of course, this statute will have certain criteria, <Alignment alignment="79727" annotation_id="2009">
          <DiscourseConnective annotation_id="2009" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> defined in the report: national parties in at least seven countries or regions, where the regional authorities of those countries have legislative powers, must be members.</en>
      <fr>Ce statut doit naturellement répondre à certaines conditions, <Alignment alignment="22796" annotation_id="2186">
          <DiscourseConnective annotation_id="2186" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous énumérons dans notre rapport: un parti politique européen doit avoir fédéré des partis nationaux ou régionaux d'<DiscourseConnective annotation_id="2307">au moins</DiscourseConnective> sept pays <DiscourseConnective annotation_id="2326">ou</DiscourseConnective> régions, <DiscourseConnective annotation_id="2338">lorsque</DiscourseConnective> les autorités régionales de ces pays sont dotées de pouvoirs législatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2184" docOffset="7">
      <en>At the same time, a distinction will be made between recognition of European parties and their funding.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2420">En même temps</DiscourseConnective>, une distinction est faite entre la reconnaissance des partis européens <DiscourseConnective annotation_id="2506">et</DiscourseConnective> leur financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2288" docOffset="8">
      <en>In order to obtain funding, they must have elected at least one MEP.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2527">Pour</DiscourseConnective> bénéficier d'un financement, un parti politique au niveau européen doit être représenté par <DiscourseConnective annotation_id="2624">au moins</DiscourseConnective> un député au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2357" docOffset="9">
      <en>Of course, individuals, simple citizens, as well as parties, will be able to join.</en>
      <fr>Bien entendu, l'affiliation sera ouverte aux particuliers, aux simples citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="2747">et</DiscourseConnective> non pas seulement aux partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2440" docOffset="10">
      <en>The proposals cover not only European political parties, but also their foundations.</en>
      <fr>Les propositions ne concernent pas seulement les partis politiques européens, <DiscourseConnective annotation_id="2858">mais aussi</DiscourseConnective> leurs fondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2525" docOffset="11">
      <en>They call - and this is important - for a legal, political and fiscal status for European parties, within the framework and under the aegis, of course, of the European legal statute and European laws in general.</en>
      <fr>Le présent rapport - <DiscourseConnective annotation_id="2908">et</DiscourseConnective> c'est là sans doute le plus important - demande la création d'un statut juridique, politique <DiscourseConnective annotation_id="3004">et</DiscourseConnective> financier <DiscourseConnective annotation_id="3017">pour</DiscourseConnective> les partis européens, dans le cadre <DiscourseConnective annotation_id="3058">et</DiscourseConnective> sous l'égide, naturellement, du statut juridique européen <DiscourseConnective annotation_id="3119">et</DiscourseConnective> du droit européen <DiscourseConnective annotation_id="3140">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2737" docOffset="12">
      <en>The Committee on Constitutional Affairs debated the issue at length and arrived at this proposal, with slight differentiations, of course, which are shown in the amendments.</en>
      <fr>La commission des affaires constitutionnelles a longuement débattu sur le sujet avant d'adopter le présent rapport à la quasi-unanimité, avec, bien sûr, de légères divergences de vues qui se reflètent dans les amendements déposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2911" docOffset="13">
      <en>Basically, it arrived at the conclusion that this is a question of strengthening democracy, of achieving a stronger presence for citizens within the European institutions by creating such a statute <Alignment alignment="3575" annotation_id="3109">
          <DiscourseConnective annotation_id="3109" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, <Alignment alignment="83821" annotation_id="3125">
          <DiscourseConnective annotation_id="3125" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the question of funding, it stipulates that 10% should come from own resources <Alignment alignment="3671" annotation_id="3215">
          <DiscourseConnective annotation_id="3215" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that donors should be able to give EUR 25 000, rather than the current EUR 12 000.</en>
      <fr>Fondamentalement, le rapport conclut <DiscourseConnective annotation_id="3420">qu'</DiscourseConnective>il y va, dans la création d'un tel statut, du renforcement de la démocratie et de la présence effective des citoyens dans les institutions européennes, <Alignment alignment="14487" annotation_id="3575">
          <DiscourseConnective annotation_id="3575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="29597" annotation_id="3579">
          <DiscourseConnective annotation_id="3579" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est du financement, il prévoit de ramener <DiscourseConnective annotation_id="3633">à</DiscourseConnective> 10 % la part des ressources propres <Alignment alignment="2618" annotation_id="3671">
          <DiscourseConnective annotation_id="3671" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de porter le plafonnement du montant des dons à 25 000 euros, contre 12 000 euros aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3302" docOffset="14">
      <en>Thank you, Mr President.</en>
      <fr>Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3327" docOffset="15">
      <en>Naturally, I hope that plenary will vote in favour of this report.</en>
      <fr>J'espère naturellement <DiscourseConnective annotation_id="3822">que</DiscourseConnective> la plénière votera <DiscourseConnective annotation_id="3845">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3394" id="519" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="3394" docOffset="16">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I wish to thank you for the opportunity to discuss with you the report on European political parties and their foundations.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais vous remercier de m'avoir donné l'occasion de débattre avec vous du rapport sur les partis politiques européens <DiscourseConnective annotation_id="4057">et</DiscourseConnective> leurs fondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3568" docOffset="17">
      <en>I would <Alignment alignment="4090" annotation_id="3576">
          <DiscourseConnective annotation_id="3576" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank Mrs Giannakou for preparing this own-initiative report.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="25862" annotation_id="4090">
          <DiscourseConnective annotation_id="4090" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter Mme Giannakou <DiscourseConnective annotation_id="4124">pour</DiscourseConnective> l'élaboration de ce rapport d'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3651" docOffset="18">
      <en>We in the Commission consider that report to be a very important one.</en>
      <fr>La Commission attache une très grande importance <DiscourseConnective annotation_id="4220">à</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3721" docOffset="19">
      <en>We know that European political parties play an important role in European integration.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="4246">que</DiscourseConnective> les partis politiques européens jouent un rôle considérable dans l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3809" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="32790" annotation_id="3809">
          <DiscourseConnective annotation_id="3809" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> they contribute to ensuring that political issues are presented and discussed from the European perspective in time, before the elections to the European Parliament, <Alignment alignment="4515" annotation_id="3989">
          <DiscourseConnective annotation_id="3989" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoiding situations where these elections are dominated by purely national issues, which, <Alignment alignment="3676" annotation_id="4084">
          <DiscourseConnective annotation_id="4084" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we well know, is very often liable to be the case.</en>
      <fr>Ils contribuent <Alignment alignment="16835" annotation_id="4357">
          <DiscourseConnective annotation_id="4357" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4367">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="4372">que</DiscourseConnective> les enjeux politiques soient présentés <DiscourseConnective annotation_id="4415">et</DiscourseConnective> débattus d'un point de vue européen <DiscourseConnective annotation_id="4454">avant</DiscourseConnective> les élections au Parlement européen, et ils permettent <Alignment alignment="38634" annotation_id="4515">
          <DiscourseConnective annotation_id="4515" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'éviter <DiscourseConnective annotation_id="4530">que</DiscourseConnective> ces élections soient dominées par des enjeux purement nationaux, ce qui, <Alignment alignment="12120" annotation_id="4607">
          <DiscourseConnective annotation_id="4607" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, n'arrive que trop souvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4138" docOffset="21">
      <en>I <Alignment alignment="4671" annotation_id="4140">
          <DiscourseConnective annotation_id="4140" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the forward-looking tone of the report and look forward to discussing its content tonight and in the future as well.</en>
      <fr>Je me félicite <Alignment alignment="3874" annotation_id="4671">
          <DiscourseConnective annotation_id="4671" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la tonalité prospective du rapport <DiscourseConnective annotation_id="4714">et</DiscourseConnective> je me réjouis de pouvoir discuter de son contenu ce soir <DiscourseConnective annotation_id="4774">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4777">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4275" docOffset="22">
      <en>Article 12 of Regulation (EC) 2004/2003 stipulates that the European Parliament shall publish by 15 February 2011 a report on the application of this regulation <Alignment alignment="4958" annotation_id="4436">
          <DiscourseConnective annotation_id="4436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the activities funded.</en>
      <fr>L'article 12 du règlement (CE) n° 2004/2003 prévoit <DiscourseConnective annotation_id="4841">que</DiscourseConnective> le Parlement européen publie, au plus tard le 15 février 2011, un rapport sur l'application du présent règlement <Alignment alignment="12304" annotation_id="4958">
          <DiscourseConnective annotation_id="4958" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les activités financées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4463" docOffset="23">
      <en>The report shall indicate, where appropriate, possible amendments to be made to the funding system.</en>
      <fr>Le rapport indique, le cas échéant, les éventuelles modifications <DiscourseConnective annotation_id="5052">à</DiscourseConnective> apporter au système de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4563" docOffset="24">
      <en>We welcome, <Alignment alignment="59205" annotation_id="4575">
          <DiscourseConnective annotation_id="4575" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, Mrs Giannakou's own-initiative report and the accompanying resolution as a positive step, <Alignment alignment="5223" annotation_id="4676">
          <DiscourseConnective annotation_id="4676" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must be underlined that information on the actual implementation of the current regulation and the activities funded could be more precise and improved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6475" annotation_id="5090">
          <DiscourseConnective annotation_id="5090" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, nous voyons dans le rapport d'initiative de Mme Giannakou <DiscourseConnective annotation_id="5167">et</DiscourseConnective> la résolution qui l'accompagne une avancée positive, <Alignment alignment="2223" annotation_id="5223">
          <DiscourseConnective annotation_id="5223" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut néanmoins souligner <DiscourseConnective annotation_id="5256">que</DiscourseConnective> l'information sur la mise en œuvre effective du règlement en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="5329">et</DiscourseConnective> les activités financées pourrait être plus précise, plus étoffée et plus complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4836" docOffset="25">
      <en>In this context and in the light of the vote by Parliament tomorrow, the Commission could be called upon to act through a further revision of Regulation (EC) 2004/2003 and the Financial Regulation, or through new legislation.</en>
      <fr>Dans ce contexte, <DiscourseConnective annotation_id="5433">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5436">à</DiscourseConnective> la lumière du vote du Parlement de demain, la Commission pourrait être appelée <DiscourseConnective annotation_id="5517">à</DiscourseConnective> agir en procédant à une nouvelle révision du règlement (CE) n° 2004/2003 <DiscourseConnective annotation_id="5592">et</DiscourseConnective> du règlement financier, <DiscourseConnective annotation_id="5619">ou</DiscourseConnective> en proposant une nouvelle législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5062" docOffset="26">
      <en>Should Parliament come to the conclusion that the relevant existing legislation requires modifications, <Alignment alignment="2957" annotation_id="5166">
          <DiscourseConnective annotation_id="5166" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that new legislation is required, the Commission will seriously examine these conclusions and, <Alignment alignment="5093" annotation_id="5264">
          <DiscourseConnective annotation_id="5264" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it agrees, will take the necessary initiatives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5661">Si</DiscourseConnective> le Parlement parvient <DiscourseConnective annotation_id="5686">à</DiscourseConnective> la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="5702">que</DiscourseConnective> la réglementation en vigueur doit être modifiée <Alignment alignment="12089" annotation_id="5754">
          <DiscourseConnective annotation_id="5754" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5757">qu'</DiscourseConnective>une nouvelle réglementation est nécessaire, la Commission examinera attentivement ces conclusions <DiscourseConnective annotation_id="5858">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3745" annotation_id="5862">
          <DiscourseConnective annotation_id="5862" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle les partage, prendra les initiatives qui s'imposent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5315" docOffset="27">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="5948" annotation_id="5335">
          <DiscourseConnective annotation_id="5335" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflect on how Regulation (EC) 2004/2003 could be further improved in the longer term in order to support the development of stronger and genuinely transnational political parties and foundations at European level, with a view to developing a truly political European public space.</en>
      <fr>La Commission réfléchira <Alignment alignment="6161" annotation_id="5948">
          <DiscourseConnective annotation_id="5948" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur les moyens d'améliorer <DiscourseConnective annotation_id="5981">encore</DiscourseConnective> le règlement (CE) n° 2004/2003 dans une perspective à plus long terme, <DiscourseConnective annotation_id="6059">en vue de</DiscourseConnective> favoriser le développement de partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="6117">et</DiscourseConnective> de fondations au niveau européen plus puissants <DiscourseConnective annotation_id="6168">et</DiscourseConnective> réellement transnationaux, et de créer ainsi les conditions <DiscourseConnective annotation_id="6231">pour</DiscourseConnective> un véritable espace public européen politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5622" docOffset="28">
      <en>On the specific issue of a legal statute for European political parties, I am aware that this is not the first time that Parliament has called for such a statute.</en>
      <fr>S'agissant <DiscourseConnective annotation_id="6294">plus précisément</DiscourseConnective> de la question d'un statut juridique <DiscourseConnective annotation_id="6348">pour</DiscourseConnective> les partis politiques européens, je sais <DiscourseConnective annotation_id="6394">que</DiscourseConnective> ce n'est pas la première fois <DiscourseConnective annotation_id="6428">que</DiscourseConnective> le Parlement réclame un tel statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5785" docOffset="29">
      <en>This issue is addressed in some detail in a study that was commissioned by the Committee on Constitutional Affairs (AFCO) <DiscourseConnective annotation_id="5907" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe that the study itself clearly demonstrates that a range of complicated constitutional, political and practical issues are at stake with regard to establishing such a statute.</en>
      <fr>Cette question a été examinée <DiscourseConnective annotation_id="6498">en</DiscourseConnective> détail dans une étude commandée par la commission des affaires constitutionnelles (AFCO), qui, à ce qu'il me semble, démontre clairement <DiscourseConnective annotation_id="6638">que</DiscourseConnective> l'instauration d'un tel statut pose toute une série de problèmes complexes d'ordre constitutionnel, politique <DiscourseConnective annotation_id="6752">et</DiscourseConnective> pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6096" docOffset="30">
      <en>The matter <Alignment alignment="6793" annotation_id="6107">
          <DiscourseConnective annotation_id="6107" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires a very careful and detailed analysis <Alignment alignment="70192" annotation_id="6163">
          <DiscourseConnective annotation_id="6163" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>La question du statut exige <Alignment alignment="25026" annotation_id="6793">
          <DiscourseConnective annotation_id="6793" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18102" annotation_id="6799">
          <DiscourseConnective annotation_id="6799" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une analyse très attentive <DiscourseConnective annotation_id="6841">et</DiscourseConnective> très approfondie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6171" docOffset="31">
      <en>The same can be said about some of the other issues brought up in the report.</en>
      <fr>Cela vaut aussi <DiscourseConnective annotation_id="6878">pour</DiscourseConnective> d'autres questions soulevées dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6249" docOffset="32">
      <en>For the proposals that would require amendments to the Financial Regulation, the Commission <Alignment alignment="86830" annotation_id="6341">
          <DiscourseConnective annotation_id="6341" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sees the need for a wider reflection on legislative solutions and the timing of the possible changes.</en>
      <fr>Ainsi, en ce qui concerne les propositions qui entraîneraient des modifications du règlement financier, la Commission estime, là <Alignment alignment="12424" annotation_id="7058">
          <DiscourseConnective annotation_id="7058" sense="Expansion.Conjunction">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, qu'il faut engager une réflexion plus large sur les solutions législatives <DiscourseConnective annotation_id="7141">et</DiscourseConnective> le calendrier des éventuelles modifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6448" docOffset="33">
      <en>In conclusion, Mrs Giannakou's report <Alignment alignment="102956" annotation_id="6486">
          <DiscourseConnective annotation_id="6486" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the accompanying draft resolution raise issues that are at the heart of European integration and its democratic nature, <Alignment alignment="9807" annotation_id="6610">
          <DiscourseConnective annotation_id="6610" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which <DiscourseConnective annotation_id="6620" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> need our full attention.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7189">En</DiscourseConnective> conclusion, le rapport de Mme Giannakou <Alignment alignment="13368" annotation_id="7232">
          <DiscourseConnective annotation_id="7232" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le projet de résolution qui l'accompagne soulèvent des questions qui sont au cœur de l'intégration européenne <DiscourseConnective annotation_id="7345">et</DiscourseConnective> de sa nature démocratique, <Alignment alignment="44058" annotation_id="7375">
          <DiscourseConnective annotation_id="7375" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui réclament à ce titre toute notre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6655" docOffset="34">
      <en>I look forward to the debate on those issues tonight and in the future as well.</en>
      <fr>Je me réjouis d'<DiscourseConnective annotation_id="7442">en</DiscourseConnective> débattre avec vous ce soir <DiscourseConnective annotation_id="7472">et</DiscourseConnective> ultérieurement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6735" id="520" language="IT" name="Carlo Casini">
    <ParallelChunk annotation_id="6735" docOffset="35">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, first of all I would like to express my sincere thanks to Mrs Giannakou, <DiscourseConnective annotation_id="6858" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> she has carried out a great and intelligent piece of work.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="7568">tout d'abord</DiscourseConnective> adresser mes sincères remerciements <DiscourseConnective annotation_id="7617">à</DiscourseConnective> Mme Giannakou, qui a réalisé un travail magnifique <DiscourseConnective annotation_id="7670">et</DiscourseConnective> remarquable d'intelligence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6923" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="15847" annotation_id="6923">
          <DiscourseConnective annotation_id="6923" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk about political parties, we must take two problems into consideration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6989" annotation_id="7701">
          <DiscourseConnective annotation_id="7701" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on parle de partis politiques, il faut tenir compte de deux difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7007" docOffset="37">
      <en>Firstly, parties are not much esteemed in any country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7780">Premièrement</DiscourseConnective>, les partis ont mauvaise presse, partout et dans tous les pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7062" docOffset="38">
      <en>Secondly, <DiscourseConnective annotation_id="7072" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> European elections take place, political parties are generally considered to pursue the interests of their national state and not the interests of Europe as a whole.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7857">Deuxièmement</DiscourseConnective>, lors des élections européennes, on considère que les partis politiques défendent des intérêts de l'État national, <DiscourseConnective annotation_id="7985">et</DiscourseConnective> non des intérêts européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7243" docOffset="39">
      <en>At the level of public opinion, there is <Alignment alignment="8028" annotation_id="7284">
          <DiscourseConnective annotation_id="7284" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a lack of positive esteem either for the parties or for their function in relation to the forging of Europe.</en>
      <fr>On constate <Alignment alignment="22200" annotation_id="8028">
          <DiscourseConnective annotation_id="8028" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au niveau de l'opinion publique, une absence d'appréciation positive <DiscourseConnective annotation_id="8103">à</DiscourseConnective> l'égard des partis eux-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="8134">aussi</DiscourseConnective> bien que de leur fonction dans la construction européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7403" docOffset="40">
      <en>We must <Alignment alignment="87879" annotation_id="7411">
          <DiscourseConnective annotation_id="7411" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> act urgently.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="13674" annotation_id="8206">
          <DiscourseConnective annotation_id="8206" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgent d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7435" docOffset="41">
      <en>Not only in the Treaty of Lisbon, as has already been noted, but in many constitutions, in almost all European constitutions, the function of the parties is considered to be of national interest, and thus crucial in the creation of democracy and the pursuit of common interests.</en>
      <fr>Ce n'est pas seulement dans le traité de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="8277">comme</DiscourseConnective> cela a été rappelé, <DiscourseConnective annotation_id="8303">mais</DiscourseConnective> dans de nombreuses constitutions, dans presque toutes les constitutions européennes, que la fonction des partis est considérée comme d'intérêt national, partant comme indispensable <DiscourseConnective annotation_id="8489">pour</DiscourseConnective> construire la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="8519">et</DiscourseConnective> poursuivre le bien commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7714" docOffset="42">
      <en>It is important to stress that I am speaking about constitutions, and not ordinary laws, <DiscourseConnective annotation_id="7803" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that <DiscourseConnective annotation_id="7812" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> I am referring to the fundamental structures of the States and the European Union as a whole.</en>
      <fr>Il est important de souligner <DiscourseConnective annotation_id="8579">que</DiscourseConnective> je parle de constitutions, <DiscourseConnective annotation_id="8610">et</DiscourseConnective> non de lois ordinaires; <DiscourseConnective annotation_id="8637">autrement dit</DiscourseConnective>, je fais référence aux structures fondamentales des États <DiscourseConnective annotation_id="8709">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7911" docOffset="43">
      <en>It is <Alignment alignment="45042" annotation_id="7917">
          <DiscourseConnective annotation_id="7917" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> pressing that we define a statute for parties that are truly European-facing, and not only an algebraic sum of individual national formations that have no permanent European structure on the ground.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13246" annotation_id="8735">
          <DiscourseConnective annotation_id="8735" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est urgent de définir le statut des partis qui sont véritablement européens <DiscourseConnective annotation_id="8829">et</DiscourseConnective> qui ne se ramènent pas à la somme algébrique des formations nationales, lesquelles ne possèdent pas de structure permanente à caractère européen sur le territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8121" docOffset="44">
      <en>We need to see parties that think and act in a European context <DiscourseConnective annotation_id="8185" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Il nous faut des partis dont la réflexion <DiscourseConnective annotation_id="9038">et</DiscourseConnective> le positionnement soient ancrés dans une perspective européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8194" docOffset="45">
      <en>The need I am describing is much more pressing <Alignment alignment="14579" annotation_id="8241">
          <DiscourseConnective annotation_id="8241" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really do want to see a uniform European electoral law which, hopefully, could even lead to a single European constituency to sit alongside the national constituencies.</en>
      <fr>Cette nécessité <DiscourseConnective annotation_id="9122">s'</DiscourseConnective>impose <DiscourseConnective annotation_id="9131">encore</DiscourseConnective> plus <Alignment alignment="1148" annotation_id="9143">
          <DiscourseConnective annotation_id="9143" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons vraiment parvenir à une loi électorale européenne uniforme dont on espère qu'elle prévoira une circonscription européenne unique <DiscourseConnective annotation_id="9288">à</DiscourseConnective> côté des circonscriptions nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8416" docOffset="46">
      <en>This will increase the individual European citizen's sense of belonging to Europe.</en>
      <fr>Cela renforcera le sentiment d'appartenance des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="9395">à</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8499" docOffset="47">
      <en>I come now to the core of my argument.</en>
      <fr>J'en viens à présent au cœur de mon intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8538" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="42857" annotation_id="8538">
          <DiscourseConnective annotation_id="8538" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been emphasised - <Alignment alignment="8193" annotation_id="8571">
          <DiscourseConnective annotation_id="8571" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank the Commissioner in advance - my committee has worked very hard, holding hearings and many meetings, <Alignment alignment="45863" annotation_id="8684">
          <DiscourseConnective annotation_id="8684" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need a proposal, an initiative from the European Commission, which brings together European parties within the law of the Union with a new legal form under public law, with a legal personality that is <DiscourseConnective annotation_id="8892" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> valid in all Member States and with a uniform structure that allows them to act as representatives of the European public interest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8538" annotation_id="9457">
          <DiscourseConnective annotation_id="9457" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été souligné, ma commission a travaillé beaucoup, elle a tenu des auditions <DiscourseConnective annotation_id="9546">et</DiscourseConnective> de nombreuses réunions, <Alignment alignment="8684" annotation_id="9573">
          <DiscourseConnective annotation_id="9573" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous faut désormais - <Alignment alignment="23422" annotation_id="9603">
          <DiscourseConnective annotation_id="9603" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie d'avance le commissaire - une proposition, une initiative de la Commission européenne qui inscrive les partis européens dans le droit de l'Union en les dotant d'une forme juridique nouvelle de droit public, d'une personnalité juridique valable dans tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="9890">et</DiscourseConnective> d'une organisation uniforme qui leur permette d'agir en <DiscourseConnective annotation_id="9949">tant que</DiscourseConnective> représentants de l'intérêt public européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9029" docOffset="49">
      <en>I thank Mrs Giannakou and the Commissioner for their pledges.</en>
      <fr>Je remercie Mme Giannakou <DiscourseConnective annotation_id="10028">et</DiscourseConnective> le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="10046">pour</DiscourseConnective> les engagements qu'ils ont pris.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9091" id="521" name="Enrique Guerrero Salom">
    <ParallelChunk annotation_id="9091" docOffset="50">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - (ES) Mr President, Commissioner, Mrs Giannakou, thank you for drawing up this report, which I think will be very helpful in spurring the Commission to make progress in forming a better system for recognising and protecting European political parties.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (ES) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mme Giannakou, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="10193">pour</DiscourseConnective> ce rapport dont je pense qu'il sera extrêmement utile <DiscourseConnective annotation_id="10252">pour</DiscourseConnective> inciter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10279">à</DiscourseConnective> avancer dans la mise au point d'un meilleur système de reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="10351">et</DiscourseConnective> de protection des partis politiques européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9372" docOffset="51">
      <en>European democracy is genuinely representative democracy.</en>
      <fr>La démocratie européenne est, intrinsèquement, une démocratie représentative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9430" docOffset="52">
      <en>The edifice of representative democracy has remained steady ever <Alignment alignment="104116" annotation_id="9495">
          <DiscourseConnective annotation_id="9495" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the mid-19th century, the expansion of suffrage made real the promise of the liberal revolutions to give the people representation, <DiscourseConnective annotation_id="9637" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they could control their own destinies.</en>
      <fr>L'édifice de la démocratie représentative est solidement ancré <Alignment alignment="9495" annotation_id="10542">
          <DiscourseConnective annotation_id="10542" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le milieu du XIXe siècle, lorsque l'élargissement du suffrage a permis de réaliser la promesse des révolutions libérales de donner une voix et une représentation au peuple et de le rendre ainsi maître de son destin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9685" docOffset="53">
      <en>The representative edifice has firm foundations, <Alignment alignment="42611" annotation_id="9734">
          <DiscourseConnective annotation_id="9734" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> from time to time it needs reforms and new ways to express itself with greater quality.</en>
      <fr>Cet édifice représentatif repose sur des fondations solides, <Alignment alignment="9734" annotation_id="10826">
          <DiscourseConnective annotation_id="10826" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut de temps <DiscourseConnective annotation_id="10848">en</DiscourseConnective> temps lui apporter des réformes <DiscourseConnective annotation_id="10883">et</DiscourseConnective> ménager de nouvelles voies <DiscourseConnective annotation_id="10913">pour que</DiscourseConnective> son expression gagne <DiscourseConnective annotation_id="10943">en</DiscourseConnective> qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9826" docOffset="54">
      <en>An example of that would be the work that Parliament has done on adopting the Citizens' Initiative.</en>
      <fr>Le travail <DiscourseConnective annotation_id="10966">qu'</DiscourseConnective>a accompli ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10993">en</DiscourseConnective> adoptant l'initiative citoyenne en est un exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9926" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="11047" annotation_id="9926">
          <Alignment alignment="11047" annotation_id="9926">
            <DiscourseConnective annotation_id="9926" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, democracy has never survived without free representation, <Alignment alignment="11125" annotation_id="9994">
          <DiscourseConnective annotation_id="9994" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> representation has never been free without plural competition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9926" annotation_id="11047">
          <Alignment alignment="18934" annotation_id="11047">
            <DiscourseConnective annotation_id="11047" sense="Expansion.Restatement">En définitive</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la démocratie n'a jamais survécu <DiscourseConnective annotation_id="11095">sans</DiscourseConnective> la libre représentation, <Alignment alignment="45424" annotation_id="11125">
          <DiscourseConnective annotation_id="11125" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la représentation n'a jamais été libre <DiscourseConnective annotation_id="11167">sans</DiscourseConnective> une compétition plurielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10061" docOffset="56">
      <en>It is political parties that enable this plural representation.</en>
      <fr>Ce sont les partis politiques qui permettent cette représentation plurielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10125" docOffset="57">
      <en>In democracy, the parties express pluralism and are fundamental instruments of political participation: they contribute to shaping public opinion; they offer alternatives, and general and sectoral government programmes; they coordinate and harmonise social interests; <DiscourseConnective annotation_id="10393" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they contribute to communication between the demands of the people and those who govern.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11276">En</DiscourseConnective> démocratie, les partis sont l'expression du pluralisme, ce sont les instruments fondamentaux de la participation politique: ils concourent <DiscourseConnective annotation_id="11418">à</DiscourseConnective> la formation de l'opinion publique, ils offrent des alternatives, des programmes de gouvernement généraux <DiscourseConnective annotation_id="11526">et</DiscourseConnective> sectoriels, ils coordonnent <DiscourseConnective annotation_id="11557">et</DiscourseConnective> harmonisent les intérêts sociaux, ils relaient les demandes du peuple auprès des gouvernants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10486" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="11654" annotation_id="10486">
          <DiscourseConnective annotation_id="10486" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> a theorist of political parties has correctly pointed out, parties did not develop to communicate the needs of the rulers to the people, but rather to communicate the aspirations of the citizens to the rulers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17450" annotation_id="11654">
          <DiscourseConnective annotation_id="11654" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné à juste titre un théoricien des partis politiques, les partis ne sont pas nés <DiscourseConnective annotation_id="11751">pour</DiscourseConnective> servir de courroies de transmission des besoins du pouvoir, <DiscourseConnective annotation_id="11816">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11821">au contraire</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11834">pour</DiscourseConnective> servir de relais aux aspirations des citoyens auprès des dirigeants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10699" docOffset="59">
      <en>We now need this, which has worked at national level, to work at European level.</en>
      <fr>Ce qui a fonctionné <DiscourseConnective annotation_id="11928">à</DiscourseConnective> l'échelon national, nous avons aujourd'hui besoin que cela fonctionne au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10780" docOffset="60">
      <en>It is <Alignment alignment="12030" annotation_id="10786">
          <DiscourseConnective annotation_id="10786" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a case of providing a framework and opportunities for European political parties to carry out at European level the functions that they have been carrying out in the national arena.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12023">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="22525" annotation_id="12030">
          <DiscourseConnective annotation_id="12030" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> de fournir un cadre <DiscourseConnective annotation_id="12065">et</DiscourseConnective> des solutions <DiscourseConnective annotation_id="12082">pour que</DiscourseConnective> les partis politiques européens puissent exercer sur le territoire de l'Europe les fonctions qui sont assurées <DiscourseConnective annotation_id="12202">depuis</DiscourseConnective> longtemps au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10978" docOffset="61">
      <en>The most essential thing to achieving that is for parties to have legal status, <Alignment alignment="122299" annotation_id="11058">
          <DiscourseConnective annotation_id="11058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what this report is proposing: parties that have a territorial presence and that, at the same time, conduct themselves according to democratic rules; and a differentiation between recognition of the parties and financing, which requires popular support.</en>
      <fr>Le plus important, <DiscourseConnective annotation_id="12258">à</DiscourseConnective> cet effet, est de doter les partis d'un statut juridique, <Alignment alignment="26809" annotation_id="12318">
          <DiscourseConnective annotation_id="12318" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce que propose ce rapport: des partis qui aient une présence territoriale <DiscourseConnective annotation_id="12401">et</DiscourseConnective> qui <DiscourseConnective annotation_id="12408">en même temps</DiscourseConnective> fonctionnent selon des règles démocratiques, une distinction entre la reconnaissance des partis <DiscourseConnective annotation_id="12518">et</DiscourseConnective> leur financement, qui exige un soutien populaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11324" docOffset="62">
      <en>Finally, we expect the Commission to set in motion the mechanism to perfect the currently imperfect situation of regulation of political parties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12571">Pour finir</DiscourseConnective>, nous attendons de la Commission qu'elle mette <DiscourseConnective annotation_id="12629">en</DiscourseConnective> place les mécanismes qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="12668">pour</DiscourseConnective> parfaire l'état, aujourd'hui imparfait, de la réglementation des partis politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11470" id="522" language="BG" name="Stanimir Ilchev">
    <ParallelChunk annotation_id="11470" docOffset="63">
      <en>Mr President, Mrs Giannakou's report reflects the logical sequence of events over recent years which were aimed at raising citizens' interest in politics in the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le rapport de Mme Giannakou constitue l'aboutissement d'une série d'efforts qui ont visé, au fil des dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="12899">à</DiscourseConnective> accroître l'intérêt des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="12934">pour</DiscourseConnective> la politique au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11647" docOffset="64">
      <en>Regulating European parties means nowadays creating a civic space without borders.</en>
      <fr>La réglementation des partis européens signifie aujourd'hui la création d'un espace civique <DiscourseConnective annotation_id="13075">sans</DiscourseConnective> frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11730" docOffset="65">
      <en>In this respect, the Giannakou report is an invitation to reform-minded politicians.</en>
      <fr>Le rapport Giannakou constitue <DiscourseConnective annotation_id="13123">à cet égard</DiscourseConnective> une invitation adressée aux responsables politiques réformistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11815" docOffset="66">
      <en>The plans outlined in this report are important.</en>
      <fr>Les mesures proposées dans ce rapport sont importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11864" docOffset="67">
      <en>They will help turn European parties into a real instrument for enhancing participatory governance in the Union.</en>
      <fr>Elles contribueront à faire des partis européens un instrument effectif au service de la gouvernance participative dans l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11977" docOffset="68">
      <en>It is no coincidence that almost 100 amendments were tabled for this report.</en>
      <fr>Ce n'est pas un hasard si près de 100 amendements ont été déposés <DiscourseConnective annotation_id="13451">pour</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12054" docOffset="69">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12054" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective> of the joint efforts made, seven compromise versions were produced, supported by all the parliamentary groups.</en>
      <fr>Les efforts communs ont permis de dégager sept versions de compromis soutenues par l'ensemble des groupes parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12177" docOffset="70">
      <en>I think that the interest in the report in the Committee on Constitutional Affairs was kindled by the notion of the European party system becoming even more flexible, attractive and logical, not to mention suitable for the processes in Europe, by establishing a general political, legal and fiscal status for European parties.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="13599">que</DiscourseConnective> l'intérêt suscité par ce rapport auprès de la commission des affaires constitutionnelles vient de l'idée d'instaurer un système des partis européens plus souple, plus attractif, plus logique et, surtout, mieux adapté aux processus européens, <DiscourseConnective annotation_id="13845">en</DiscourseConnective> créant un statut général d'ordre politique, juridique <DiscourseConnective annotation_id="13902">et</DiscourseConnective> financier <DiscourseConnective annotation_id="13915">pour</DiscourseConnective> les partis au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12504" docOffset="71">
      <en>This is not about organising parties according to a single, standardised structure, but about following a more general model.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="13957">s'</DiscourseConnective>agit pas d'organiser les partis selon une structure unique normalisée, <DiscourseConnective annotation_id="14030">mais</DiscourseConnective> de s'appuyer sur un modèle plus générique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12630" docOffset="72">
      <en>The basic differences between parties and foundations <DiscourseConnective annotation_id="12684" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> still apply, <DiscourseConnective annotation_id="12702" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> there are new opportunities for greater synergy in their actions.</en>
      <fr>Tout en conservant leurs spécificités de base, les partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="14147">ou</DiscourseConnective> leurs fondations disposent de nouvelles possibilités <DiscourseConnective annotation_id="14203">pour</DiscourseConnective> accroître leur synergie d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12772" docOffset="73">
      <en>The report and the expected subsequent developments must change the familiar status quo whereby current parties are simply organisations of national parties and do not have any direct link with the electorate in Member States.</en>
      <fr>Le rapport de Mme Giannakou <DiscourseConnective annotation_id="14270">et</DiscourseConnective> les effets qui en sont attendus sont appelés à bouleverser le statu quo tel que nous le connaissons, selon lequel les partis actuels ne sont que les organisations coordinatrices des partis nationaux <DiscourseConnective annotation_id="14472">et</DiscourseConnective> ne sont pas directement en prise avec l'électorat des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12999" docOffset="74">
      <en>Based on this aspiration, it is recommended to start examining the conditions for direct individual membership and the participation of natural persons in the party's internal operation and even in the party's management.</en>
      <fr>C'est avec cette ambition que nous devons nous pencher dès à présent sur les conditions d'une affiliation individuelle directe <DiscourseConnective annotation_id="14671">et</DiscourseConnective> de la participation de particuliers aux activités internes <DiscourseConnective annotation_id="14733">et</DiscourseConnective> au processus décisionnel des partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13221" docOffset="75">
      <en>A number of sensitive issues are raised in this report.</en>
      <fr>Ce rapport aborde un certain nombre de questions sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13277" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="36028" annotation_id="13277">
          <Alignment alignment="14833" annotation_id="13277">
            <DiscourseConnective annotation_id="13277" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a proper distinction is made between the criteria for founding a political party and those for funding it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13277" annotation_id="14833">
          <Alignment alignment="22044" annotation_id="14833">
            <DiscourseConnective annotation_id="14833" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il établit à juste titre une distinction entre les critères de reconnaissance des partis <DiscourseConnective annotation_id="14935">et</DiscourseConnective> ceux de leur financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13397" docOffset="77">
      <en>The report should be supported <Alignment alignment="14986" annotation_id="13428">
          <Alignment alignment="46882" annotation_id="13428">
            <DiscourseConnective annotation_id="13428" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Commission can start creating a new section in the Financial Regulation devoted solely to the funding of European parties and foundations.</en>
      <fr>Il doit être soutenu, <Alignment alignment="9358" annotation_id="14986">
          <Alignment alignment="23553" annotation_id="14986">
            <DiscourseConnective annotation_id="14986" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la Commission entreprenne de créer un nouveau titre dans le règlement financier spécifiquement dédié au financement des partis <DiscourseConnective annotation_id="15122">et</DiscourseConnective> fondations au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13579" id="523" name="Gerald Häfner">
    <ParallelChunk annotation_id="13579" docOffset="78">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, clear legal regulations for political parties in Europe are an important factor in shaping European society, developing European political debate and helping make the European elections truly European, with European campaigns and arguments rather than the national campaigns and arguments mainly encountered at present.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, chers collègues, des règles juridiques claires <DiscourseConnective annotation_id="15261">pour</DiscourseConnective> les partis politiques au niveau européen constituent un important facteur <DiscourseConnective annotation_id="15340">pour</DiscourseConnective> construire une société européenne, nourrir le débat politique européen <DiscourseConnective annotation_id="15416">et</DiscourseConnective> contribuer à faire en sorte que les élections européennes soient réellement européennes, avec des campagnes européennes, <DiscourseConnective annotation_id="15540">et</DiscourseConnective> non pas, comme c'est encore trop souvent le cas aujourd'hui, des campagnes <DiscourseConnective annotation_id="15618">et</DiscourseConnective> des arguments purement nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13976" docOffset="79">
      <en>For this reason I would like to thank Mrs Giannakou most sincerely for her report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15655">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je voudrais remercier très sincèrement Mme Giannakou <DiscourseConnective annotation_id="15723">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14059" docOffset="80">
      <en>We worked together very closely on this.</en>
      <fr>Nous y avons travaillé ensemble très étroitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14100" docOffset="81">
      <en>We did not agree on all the points to begin with. <Alignment alignment="42433" annotation_id="14150">
          <DiscourseConnective annotation_id="14150" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are happy to sign up to the final result.</en>
      <fr>Nous n'étions pas d'accord sur tous les points au départ, <Alignment alignment="16996" annotation_id="15849">
          <DiscourseConnective annotation_id="15849" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souscrivons sans réserve au <DiscourseConnective annotation_id="15887">résultat</DiscourseConnective> final.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14204" docOffset="82">
      <en>I would like to point out a couple of areas that were particularly important to us during the debate.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention sur certains points qui nous ont tenus particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="15991">à</DiscourseConnective> cœur pendant les discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14306" docOffset="83">
      <en>One of them is the fact that we believe that parties who wish to participate in the democratic process must <Alignment alignment="48025" annotation_id="14414">
          <DiscourseConnective annotation_id="14414" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be democratic in their structures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16023">Tout d'abord</DiscourseConnective>, il y a le fait <DiscourseConnective annotation_id="16052">que</DiscourseConnective> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="16069">que</DiscourseConnective> les partis qui souhaitent participer au processus démocratique doivent <Alignment alignment="18636" annotation_id="16144">
          <DiscourseConnective annotation_id="16144" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être démocratiques dans leurs structures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14454" docOffset="84">
      <en>This applies <Alignment alignment="19478" annotation_id="14467">
          <DiscourseConnective annotation_id="14467" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> to the election of party organs, the selection of candidates and the drawing up of lists and has now been included in paragraph 5.</en>
      <fr>Cette exigence, qui concerne <Alignment alignment="17243" annotation_id="16221">
          <DiscourseConnective annotation_id="16221" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'élection des organes du parti, la sélection des candidats <DiscourseConnective annotation_id="16291">et</DiscourseConnective> l'établissement de listes, figure désormais au paragraphe 5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14612" docOffset="85">
      <en>I believe this represents enormous progress.</en>
      <fr>Je pense que c'est une avancée très considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14657" docOffset="86">
      <en>The same goes for a series of other points which I do not intend to mention here.</en>
      <fr>Cela vaut aussi <DiscourseConnective annotation_id="16421">pour</DiscourseConnective> une série d'autres points <DiscourseConnective annotation_id="16452">que</DiscourseConnective> je ne vais pas évoquer ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14739" docOffset="87">
      <en>I would like to refer briefly to the most important point: the requirement that a party should already have one member in the European Parliament.</en>
      <fr>J'aimerais seulement m'attarder quelque peu sur le point le plus important: la condition selon laquelle un parti doit être représenté par au moins un député au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14886" docOffset="88">
      <en>This was originally required in order to receive recognition and funding.</en>
      <fr>Au départ, c'était une exigence qui devait s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="16719">à</DiscourseConnective> la reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="16739">comme</DiscourseConnective> au financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14960" docOffset="89">
      <en>This condition now only applies to the funding issue.</en>
      <fr>Dans la version finale, elle ne concerne que le financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15014" docOffset="90">
      <en>This was very important to us <Alignment alignment="73864" annotation_id="15044">
          <DiscourseConnective annotation_id="15044" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognition and funding must be very clearly separated.</en>
      <fr>C'était très important <DiscourseConnective annotation_id="16845">pour</DiscourseConnective> nous <Alignment alignment="48011" annotation_id="16855">
          <DiscourseConnective annotation_id="16855" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="16883">et</DiscourseConnective> le financement doivent être très clairement séparés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15108" docOffset="91">
      <en>Recognition means that there must be free competition <Alignment alignment="7282" annotation_id="15162">
          <Alignment alignment="17009" annotation_id="15162">
            <DiscourseConnective annotation_id="15162" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> new parties with new issues and new faces can be formed in Europe.</en>
      <fr>La reconnaissance signifie <DiscourseConnective annotation_id="16966">qu'</DiscourseConnective>il faut garantir une libre concurrence, <Alignment alignment="10194" annotation_id="17009">
          <Alignment alignment="15162" annotation_id="17009">
            <DiscourseConnective annotation_id="17009" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> de nouveaux partis, avec de nouveaux enjeux <DiscourseConnective annotation_id="17062">et</DiscourseConnective> de nouveaux visages, puissent se former <DiscourseConnective annotation_id="17105">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15237" docOffset="92">
      <en>This should not be subject to excessive constraints.</en>
      <fr>Elle ne doit pas se trouver soumise <DiscourseConnective annotation_id="17152">à</DiscourseConnective> des contraintes excessives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15290" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="17209" annotation_id="15290">
          <DiscourseConnective annotation_id="15290" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15299" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the question of funding, this can, of course, be linked to a certain minimum level of electoral success.</en>
      <fr>S'agissant du financement, <Alignment alignment="6406" annotation_id="17209">
          <DiscourseConnective annotation_id="17209" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est compréhensible de vouloir le subordonner <DiscourseConnective annotation_id="17270">à</DiscourseConnective> un niveau minimal de succès électoral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15421" docOffset="94">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15421" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>, we can <DiscourseConnective annotation_id="15441" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> agree to this, even <Alignment alignment="26349" annotation_id="15466">
          <DiscourseConnective annotation_id="15466" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would have liked to have worked this point out more clearly, which is why we intend to table an amendment.</en>
      <fr>Nous pouvons donc accepter cette condition, <Alignment alignment="12598" annotation_id="17355">
          <DiscourseConnective annotation_id="17355" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurions voulu qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="17390">soit</DiscourseConnective> formulée de manière encore plus claire, d'où l'amendement que nous comptons déposer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15579" id="524" name="Daniel Hannan">
    <ParallelChunk annotation_id="15579" docOffset="95">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, democracy is not just a periodic right to put a cross on a ballot paper.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la démocratie ne se résume pas à un droit périodique de glisser un bulletin de vote dans l'urne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15696" docOffset="96">
      <en>Democracy depends <Alignment alignment="17621" annotation_id="15714">
          <DiscourseConnective annotation_id="15714" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> on a connection between government and governed - an affinity.</en>
      <fr>La démocratie repose <Alignment alignment="15714" annotation_id="17621">
          <DiscourseConnective annotation_id="17621" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur un lien entre gouvernants <DiscourseConnective annotation_id="17657">et</DiscourseConnective> gouvernés - une affinité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15782" docOffset="97">
      <en>To have a functioning democracy you need a 'demos', you need a unit with which we identify <Alignment alignment="21806" annotation_id="15873">
          <DiscourseConnective annotation_id="15873" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we use the word 'we'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17686">Pour</DiscourseConnective> avoir une démocratie qui fonctionne, il faut un "demos", il faut une unité <DiscourseConnective annotation_id="17766">à</DiscourseConnective> laquelle <DiscourseConnective annotation_id="17777">s'</DiscourseConnective>identifier <Alignment alignment="986" annotation_id="17790">
          <DiscourseConnective annotation_id="17790" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous utilisons le mot "nous".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15900" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="17828" annotation_id="15900">
          <DiscourseConnective annotation_id="15900" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you take the 'demos' out of democracy you are left only with the 'kratos', with the power of a system that must compel by force of law what it may not ask in the name of civic patriotism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24757" annotation_id="17828">
          <DiscourseConnective annotation_id="17828" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous enlevez le "demos", de "démocratie", il ne reste plus que "kratos", il ne reste plus <DiscourseConnective annotation_id="17921">que</DiscourseConnective> le pouvoir d'un système qui doit exiger par la contrainte légale ce qu'il ne peut demander au nom du patriotisme civique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16091" docOffset="99">
      <en>You cannot create the institutions of functioning representative government by bureaucratic fiat.</en>
      <fr>Vous ne pouvez pas créer les institutions d'un gouvernement représentatif fonctionnel par une décision bureaucratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16189" docOffset="100">
      <en>We have tried it in the European Union.</en>
      <fr>Nous l'avons essayé dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16229" docOffset="101">
      <en>We have created all the attributes and trappings: the European Parliament, the political parties, the elections and so on, <Alignment alignment="45398" annotation_id="16352">
          <DiscourseConnective annotation_id="16352" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you cannot make people feel European in the same sense that somebody might feel Norwegian, Japanese, French, Portuguese or whatever it is.</en>
      <fr>Nous avons créé tous les attributs <DiscourseConnective annotation_id="18246">et</DiscourseConnective> tous les apparats nécessaires: le Parlement européen, les partis politiques, les élections, etc., <Alignment alignment="12694" annotation_id="18347">
          <DiscourseConnective annotation_id="18347" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne pouvez pas faire que les gens se sentent Européens <DiscourseConnective annotation_id="18411">comme</DiscourseConnective> ils se sentent Norvégiens, Japonais, Français, Portugais <DiscourseConnective annotation_id="18474">ou</DiscourseConnective> autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16495" docOffset="102">
      <en>A party should grow organically <Alignment alignment="18528" annotation_id="16527">
          <DiscourseConnective annotation_id="16527" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> its members recognise a community of identity and common interests.</en>
      <fr>Un parti se développe de manière organique, <Alignment alignment="3702" annotation_id="18528">
          <DiscourseConnective annotation_id="18528" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses membres se reconnaissent une communauté d'identité <DiscourseConnective annotation_id="18593">et</DiscourseConnective> une communauté d'intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16603" docOffset="103">
      <en>It is not something that we can do with public funding or at the stroke of a bureaucrat's pen.</en>
      <fr>Ce n'est pas quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="18650">que</DiscourseConnective> l'on peut créer à coup de financements publics <DiscourseConnective annotation_id="18701">ou</DiscourseConnective> d'un trait de plume d'un bureaucrate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16698" docOffset="104">
      <en>So, to be clear, the ECR opposes this legislation, we oppose the concept of having transnational parties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18742">Donc</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18748">pour</DiscourseConnective> être clair, le groupe ECR s'oppose à cette réglementation, nous nous opposons à l'idée des partis transnationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16804" docOffset="105">
      <en>We form some of our constituent members into an alliance of parties <Alignment alignment="18941" annotation_id="16872">
          <DiscourseConnective annotation_id="16872" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we oppose the single statute.</en>
      <fr>Nous regroupons certains de nos membres au sein d'une alliance de partis, <Alignment alignment="23348" annotation_id="18941">
          <DiscourseConnective annotation_id="18941" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous opposons au statut unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16906" docOffset="106">
      <en>We oppose the increases in the budget - which seems to me an extraordinary allocation of resources in the present economic climate - <Alignment alignment="68590" annotation_id="17039">
          <DiscourseConnective annotation_id="17039" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I oppose my compatriot and my friend Andrew Duff's idea that these transnational parties should be allowed to spend effectively EU money in national referendum campaigns.</en>
      <fr>Nous nous opposons aux hausses budgétaires - qui me semblent une allocation des ressources pour le moins extravagante dans le climat économique actuel - <Alignment alignment="43674" annotation_id="19136">
          <DiscourseConnective annotation_id="19136" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'oppose à l'idée de mon compatriote <DiscourseConnective annotation_id="19179">et</DiscourseConnective> ami Andrew Duff, selon laquelle ces partis transnationaux devraient être autorisés <DiscourseConnective annotation_id="19265">à</DiscourseConnective> dépenser des fonds de l'Union européenne dans des campagnes référendaires nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17214" docOffset="107">
      <en>You will not create Europeans by spending public money.</en>
      <fr>Vous ne créerez pas des Européens <DiscourseConnective annotation_id="19387">en</DiscourseConnective> dépensant de l'argent public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17270" docOffset="108">
      <en>Not all the gold in all our national treasuries put together can serve to convince people of a false idea.</en>
      <fr>Tout l'<DiscourseConnective annotation_id="19427">or</DiscourseConnective> rassemblé de nos Trésors publics nationaux ne pourra pas convaincre les gens d'une idée fausse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17377" id="525" name="Helmut Scholz">
    <ParallelChunk annotation_id="17377" docOffset="109">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, Mr Šefčovič, ladies and gentlemen, I can only welcome the fact that the European Parliament is taking a serious-minded and practical approach to the issue of the democratisation of European decision-making processes.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur Šefčovič, chers collègues, je ne peux que me féliciter de ce <DiscourseConnective annotation_id="19652">que</DiscourseConnective> le Parlement européen aborde de manière sérieuse <DiscourseConnective annotation_id="19705">et</DiscourseConnective> pragmatique la question de la démocratisation des processus décisionnels européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17647" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="13036" annotation_id="17647">
          <DiscourseConnective annotation_id="17647" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Giannakou's report shows, this approach <Alignment alignment="19864" annotation_id="17694">
          <DiscourseConnective annotation_id="17694" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involves the further development of European parties, which, <Alignment alignment="19930" annotation_id="17760">
          <DiscourseConnective annotation_id="17760" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have been an everyday political reality in Europe for many years, until now have not been equal partners and players in terms of their democratic influence on EU policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22958" annotation_id="19792">
          <DiscourseConnective annotation_id="19792" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montre le rapport de Mme Giannakou, une telle approche suppose <Alignment alignment="3963" annotation_id="19864">
          <DiscourseConnective annotation_id="19864" sense="Expansion.Conjunction">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'encourager le développement des partis européens qui, <Alignment alignment="13497" annotation_id="19930">
          <DiscourseConnective annotation_id="19930" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils soient une réalité politique quotidienne <DiscourseConnective annotation_id="19983">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="19993">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années, n'ont pas été, jusqu'ici, admis au rang de partenaires égaux <DiscourseConnective annotation_id="20083">et</DiscourseConnective> d'acteurs à part entière pour ce qui est de leur influence démocratique sur la politique de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17944" docOffset="111">
      <en>We need political parties at EU level too that are firmly rooted in the societies they represent <Alignment alignment="81962" annotation_id="18041">
          <DiscourseConnective annotation_id="18041" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that can play a strong role in the elections to the European Parliament and in establishing European openness, based on internal democratic structures and regulations.</en>
      <fr>Nous avons besoin, au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="20225">également</DiscourseConnective>, de partis politiques qui soient solidement ancrés dans les sociétés qu'ils représentent, <Alignment alignment="13973" annotation_id="20325">
          <DiscourseConnective annotation_id="20325" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, s'appuyant sur des structures <DiscourseConnective annotation_id="20363">et</DiscourseConnective> des règles de démocratie interne, puissent jouer un rôle déterminant dans les élections au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="20476">et</DiscourseConnective>, plus largement, dans le développement d'une transparence européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18213" docOffset="112">
      <en>With regard to this particular report, I must say that I would have liked the rapporteur to have shown a great deal more courage by using the Parliament's right of initiative to take a truly significant step in developing the political system and the party system in the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20549">S'</DiscourseConnective>agissant du rapport qui nous occupe, je dois avouer <DiscourseConnective annotation_id="20603">que</DiscourseConnective> j'aurais aimé que la rapporteure montre nettement plus de courage <DiscourseConnective annotation_id="20673">en</DiscourseConnective> utilisant le droit d'initiative du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="20721">pour</DiscourseConnective> faire un pas vraiment significatif <DiscourseConnective annotation_id="20761">en</DiscourseConnective> faveur du développement du système politique <DiscourseConnective annotation_id="20809">et</DiscourseConnective> du système des partis dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18500" docOffset="113">
      <en>This is a step that many citizens have been waiting for <Alignment alignment="1905" annotation_id="18556">
          <DiscourseConnective annotation_id="18556" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will encourage them to get involved.</en>
      <fr>C'est un pas <DiscourseConnective annotation_id="20872">que</DiscourseConnective> bon nombre de citoyens attendent <DiscourseConnective annotation_id="20909">depuis</DiscourseConnective> longtemps, <Alignment alignment="26865" annotation_id="20927">
          <DiscourseConnective annotation_id="20927" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui les inciterait <DiscourseConnective annotation_id="20949">à</DiscourseConnective> s'impliquer davantage dans l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18602" docOffset="114">
      <en>The interlocking European and national decision-making levels and the relations between the political parties could have been addressed more clearly as a common factor that is transparent and open to influence.</en>
      <fr>Le rapport aurait pu traiter de manière plus approfondie l'interdépendance des niveaux décisionnels européens <DiscourseConnective annotation_id="21098">et</DiscourseConnective> nationaux <DiscourseConnective annotation_id="21111">ainsi</DiscourseConnective> que les relations interpartis, qui dessinent les contours d'un agir commun, transparent <DiscourseConnective annotation_id="21205">et</DiscourseConnective> ouvert aux influences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18813" docOffset="115">
      <en>The European Parliament should now decisively call on the Commission and Council to take the initiative in this regard.</en>
      <fr>Le Parlement européen devrait à présent inviter instamment la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21304">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21318">à</DiscourseConnective> prendre l'initiative sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18933" docOffset="116">
      <en>I would expect constructive cooperation from the Commission and Council.</en>
      <fr>J'espère une coopération constructive de la part de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21427">et</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19006" id="526" name="John Stuart Agnew">
    <ParallelChunk annotation_id="19006" docOffset="117">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Mr President, this legislation will allow the EU to throw money at referendum campaigns to ensure that it purchases the right result first time, for a change!</en>
      <fr>au nom du groupe EFD. - (EN) Monsieur le Président, cette réglementation permettra à l'Union européenne de dépenser allègrement de l'argent dans des campagnes référendaires, pour être sûre d'obtenir le <DiscourseConnective annotation_id="21644">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21653">qu'</DiscourseConnective>elle souhaite du premier coup, <DiscourseConnective annotation_id="21687">pour</DiscourseConnective> une fois!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19195" docOffset="118">
      <en>The UK will in future be holding a referendum each time the EU proposes to remove power from its electorate.</en>
      <fr>Le Royaume-Uni organisera <DiscourseConnective annotation_id="21728">à</DiscourseConnective> l'avenir un référendum chaque fois que l'Union proposera un transfert de souveraineté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19304" docOffset="119">
      <en>The EU is frightened out of its wits that we may give a series of wrong answers.</en>
      <fr>L'UE est affolée à l'idée <DiscourseConnective annotation_id="21843">que</DiscourseConnective> nous puissions donner de mauvaises réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19385" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="68887" annotation_id="19385">
          <DiscourseConnective annotation_id="19385" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it intends to remove money from UK taxpayers to indoctrinate them into its version of the path of true righteousness.</en>
      <fr>Elle a <Alignment alignment="22087" annotation_id="21899">
          <DiscourseConnective annotation_id="21899" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'intention de prendre l'argent des contribuables britanniques et de s'en servir <DiscourseConnective annotation_id="21985">pour</DiscourseConnective> les endoctriner en leur imposant sa version de la vraie voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19506" docOffset="121">
      <en>Fronting the legislation is Andrew Duff, a liberal democrat MEP from my own region.</en>
      <fr>L'un des champions de cette législation est M. Andrew Duff, député européen libéral démocrate issu de ma propre région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19590" docOffset="122">
      <en>Support in the UK for his party has collapsed recently - a party of course desperate for EU institutions to govern the UK.</en>
      <fr>Son parti, qui s'est effondré dans les sondages au Royaume-Uni, cherche désespérément, bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="22273">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="22278">que</DiscourseConnective> les institutions européennes dirigent le Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19713" docOffset="123">
      <en>Never has the EU's gerrymandering been so clearly displayed alongside its contempt for UK voters.</en>
      <fr>Jamais l'UE n'a affiché <DiscourseConnective annotation_id="22360">si</DiscourseConnective> clairement ses pratiques de manipulation électorale, <DiscourseConnective annotation_id="22416">en même temps que</DiscourseConnective> son mépris <DiscourseConnective annotation_id="22445">pour</DiscourseConnective> les électeurs britanniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19811" docOffset="124">
      <en>It is sowing the seeds of its own destruction, <Alignment alignment="123511" annotation_id="19858">
          <DiscourseConnective annotation_id="19858" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the legislation will allow us to fund the referendum campaign that many in my country have for a very long time been waiting for - the one that gives us the opportunity to remove ourselves entirely from its control.</en>
      <fr>Cela risque pourtant de se retourner contre elle, <Alignment alignment="6230" annotation_id="22528">
          <DiscourseConnective annotation_id="22528" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réglementation nous permettra de financer le référendum <DiscourseConnective annotation_id="22595">que</DiscourseConnective> beaucoup, dans mon pays, attendent <DiscourseConnective annotation_id="22634">depuis</DiscourseConnective> très longtemps: celui qui nous offrira la possibilité de nous soustraire entièrement au contrôle de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20082" id="527" name="Nicole Sinclaire">
    <ParallelChunk annotation_id="20082" docOffset="125">
      <en>Mr President, would my colleague Mr Agnew agree with me that a political party that would accept funding under this legislation, as a single European party, and which <Alignment alignment="59536" annotation_id="20249">
          <Alignment alignment="67216" annotation_id="20249">
            <DiscourseConnective annotation_id="20249" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> would have to observe the EU's programme and activities and the founding principles of European law, and the development of European law at all levels regionally, nationally and at European level, would be a party which has lost its principles?</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, est-ce que mon collègue M. Agnew serait d'accord avec moi pour <DiscourseConnective annotation_id="22838">dire qu'</DiscourseConnective>un parti politique qui accepterait un financement dans le cadre de cette législation, en <DiscourseConnective annotation_id="22935">tant que</DiscourseConnective> parti européen proprement dit, <DiscourseConnective annotation_id="22975">et</DiscourseConnective> qui, <Alignment alignment="8066" annotation_id="22983">
          <Alignment alignment="44512" annotation_id="22983">
            <DiscourseConnective annotation_id="22983" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, devrait respecter le programme <DiscourseConnective annotation_id="23030">et</DiscourseConnective> les activités de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="23055">ainsi</DiscourseConnective> que les principes fondamentaux du droit européen <DiscourseConnective annotation_id="23110">et</DiscourseConnective> l'évolution du droit européen <DiscourseConnective annotation_id="23143">à</DiscourseConnective> tous les niveaux, régional, national <DiscourseConnective annotation_id="23182">et</DiscourseConnective> européen, serait un parti qui a perdu ses principes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20508" docOffset="126">
      <en>Would you agree with me, Mr Agnew?</en>
      <fr>Êtes-vous d'accord avec moi, M. Agnew?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20543" id="528" name="John Stuart Agnew">
    <ParallelChunk annotation_id="20543" docOffset="127">
      <en>Mr President, I say to Ms Sinclaire that we will take what we can out of this <Alignment alignment="25667" annotation_id="20621">
          <DiscourseConnective annotation_id="20621" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we use the devil's money to do God's work.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je répondrai <DiscourseConnective annotation_id="23318">à</DiscourseConnective> Mme Sinclaire que nous tirerons tout le parti <DiscourseConnective annotation_id="23366">que</DiscourseConnective> nous pourrons de cette situation, <Alignment alignment="19374" annotation_id="23404">
          <DiscourseConnective annotation_id="23404" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prenons l'argent du diable <DiscourseConnective annotation_id="23446">pour</DiscourseConnective> faire l'œuvre de Dieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20672" docOffset="128">
      <en>That is what we do, <Alignment alignment="60179" annotation_id="20692">
          <DiscourseConnective annotation_id="20692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> well you know it.</en>
      <fr>C'est ce que nous faisons, <Alignment alignment="35119" annotation_id="23501">
          <DiscourseConnective annotation_id="23501" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez fort bien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20714" id="529" name="Nicole Sinclaire">
    <ParallelChunk annotation_id="20714" docOffset="129">
      <en>Will you accept the principle of European law <DiscourseConnective annotation_id="20760" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>(EN) Accepterez-vous pour autant le principe du droit européen?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20768" id="530" name="John Stuart Agnew">
    <ParallelChunk annotation_id="20768" docOffset="130">
      <en>No, of course we do not.</en>
      <fr>(EN) Non, bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="23612">que</DiscourseConnective> non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20793" docOffset="131">
      <en>That is why we are here.</en>
      <fr>C'est pour cela que nous sommes ici.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20818" id="531" name="Rafał Trzaskowski">
    <ParallelChunk annotation_id="20818" docOffset="132">
      <en>Mr President, let me first thank our rapporteur, Mrs Giannakou, and the Commission for their excellent cooperation and for an excellent report.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="23700">d'abord</DiscourseConnective> de remercier notre rapporteure, Mme Giannakou, <DiscourseConnective annotation_id="23755">et</DiscourseConnective> la commission des affaires constitutionnelles <DiscourseConnective annotation_id="23804">pour</DiscourseConnective> leur excellente coopération <DiscourseConnective annotation_id="23837">et</DiscourseConnective> un excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20962" docOffset="133">
      <en>Are we really in a process of creating a European demos, <Alignment alignment="23937" annotation_id="21019">
          <DiscourseConnective annotation_id="21019" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my honourable colleague Mr Hannan just told us?</en>
      <fr>Sommes-nous réellement dans un processus de formation d'un demos européen, <Alignment alignment="11192" annotation_id="23937">
          <DiscourseConnective annotation_id="23937" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon collègue M. Hannan vient de nous le dire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21070" docOffset="134">
      <en>I do not know, I am not venturing that far.</en>
      <fr>Je ne sais pas, je ne me hasarderai pas jusque-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21114" docOffset="135">
      <en>I think what we want to do at this particular moment is to strengthen the nascent European public space and basically invigorate the debate on European issues.</en>
      <fr>Je pense que ce que nous voulons, <DiscourseConnective annotation_id="24074">à</DiscourseConnective> ce stade, c'est renforcer un espace public européen encore <DiscourseConnective annotation_id="24135">à</DiscourseConnective> l'état naissant <DiscourseConnective annotation_id="24153">et</DiscourseConnective>, fondamentalement, revigorer le débat sur les questions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21274" docOffset="136">
      <en>I mean, the idea in this House is to bring European citizens closer to what we are discussing here and what could be simpler <DiscourseConnective annotation_id="21399" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> basically starting to discuss European issues with them.</en>
      <fr>J'entends par là que l'idée, dans cette Assemblée, c'est de rapprocher les citoyens de ce dont nous débattons ici; <DiscourseConnective annotation_id="24340">qu'</DiscourseConnective>y-a-t-il de plus simple, pour cela, que de commencer <DiscourseConnective annotation_id="24396">à</DiscourseConnective> discuter des questions européennes directement avec eux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21461" docOffset="137">
      <en>By the way, I can only speak for myself, <Alignment alignment="25704" annotation_id="21502">
          <DiscourseConnective annotation_id="21502" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am no bureaucrat - I am a directly elected member of this House.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24455">Soit dit en passant</DiscourseConnective>, je ne sais pas ce <DiscourseConnective annotation_id="24494">qu'</DiscourseConnective>il en est de vous, <Alignment alignment="20082" annotation_id="24516">
          <DiscourseConnective annotation_id="24516" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24522">pour</DiscourseConnective> ma part, je ne suis pas un bureaucrate, je suis un député élu directement <DiscourseConnective annotation_id="24601">à</DiscourseConnective> cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21573" docOffset="138">
      <en>The debate is actually to increase the visibility of European political parties, to which we all belong regardless of whether we are sitting on the Left, in the Centre or on the Right of this House.</en>
      <fr>Il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="24630">effectivement</DiscourseConnective> d'accroître la visibilité des partis politiques européens, auxquels nous appartenons tous, <DiscourseConnective annotation_id="24735">que</DiscourseConnective> nous siégions dans l'aile gauche, au centre <DiscourseConnective annotation_id="24783">ou</DiscourseConnective> dans l'aile droite de cet hémicycle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21772" docOffset="139">
      <en>To bring them out of the shade, <Alignment alignment="24865" annotation_id="21804">
          <DiscourseConnective annotation_id="21804" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the moment no one really knows what they do, what is their status, whether they produce any added value - and we in the EPP believe that they do.</en>
      <fr>Il s'agit de les faire sortir de l'ombre, <Alignment alignment="16944" annotation_id="24865">
          <DiscourseConnective annotation_id="24865" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24876">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, personne ne sait exactement ce qu'ils font, quel est leur statut <DiscourseConnective annotation_id="24961">ou</DiscourseConnective> s'ils produisent une quelconque valeur ajoutée - <DiscourseConnective annotation_id="25013">et</DiscourseConnective> nous pensons, au sein du groupe PPE, que c'est le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21961" docOffset="140">
      <en>That is the possibility, to actually have some programme presentation and in the future hopefully to fight European elections on European issues and not get bogged down in national rhetoric all the time.</en>
      <fr>Cela inclut la possibilité de présenter un programme <DiscourseConnective annotation_id="25124">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25127">ainsi</DiscourseConnective>, on peut l'espérer, de mener campagne aux élections européennes sur des enjeux européens, <DiscourseConnective annotation_id="25223">au lieu de</DiscourseConnective> nous embourber chaque fois dans des rhétoriques nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22165" docOffset="141">
      <en>This report is positive on three counts.</en>
      <fr>Ce rapport est positif <DiscourseConnective annotation_id="25317">à</DiscourseConnective> plusieurs titres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22206" docOffset="142">
      <en>First of all, it brings a certain balance between operational authority within the parliamentary groups and a clear link with what we do in this House, linking funding to presence in this House - in the European Parliament.</en>
      <fr>En premier lieu, il introduit un certain équilibre dans l'autorité opérationnelle des différents groupes parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="25457">en</DiscourseConnective> établissant un lien clair avec ce que nous faisons ici dans cette Assemblée, en conditionnant le financement <DiscourseConnective annotation_id="25569">à</DiscourseConnective> la présence dans cette Assemblée - au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22430" docOffset="143">
      <en>Secondly, it brings organisational convergence between European political parties and European foundations, which is quite laudable, <Alignment alignment="29118" annotation_id="22563">
          <DiscourseConnective annotation_id="22563" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> thirdly it tightens and clarifies the funding of European political parties, which I think should be the goal for us all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25629">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il favorise la convergence organisationnelle entre les partis politiques européens <DiscourseConnective annotation_id="25726">et</DiscourseConnective> les fondations européennes, ce qui est une excellente chose, <Alignment alignment="7894" annotation_id="25790">
          <DiscourseConnective annotation_id="25790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25794">troisièmement</DiscourseConnective>, il durcit <DiscourseConnective annotation_id="25819">et</DiscourseConnective> clarifie les conditions de financement des partis politiques européens, ce qui, selon moi, doit être notre objectif <DiscourseConnective annotation_id="25938">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22689" id="532" name="Monika Flašíková Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="22689" docOffset="144">
      <en>- (SK) Mr President, <Alignment alignment="76173" annotation_id="22710">
          <DiscourseConnective annotation_id="22710" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at the history of European integration and at the current setup and functioning of the EU, it may be said that the EU can be seen not only as a grouping of states, but <Alignment alignment="26207" annotation_id="22891">
          <DiscourseConnective annotation_id="22891" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> more as a political arena with the potential for creating a genuine European public.</en>
      <fr>- (SK) Monsieur le Président, <Alignment alignment="51180" annotation_id="25976">
          <DiscourseConnective annotation_id="25976" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on se penche sur l'<DiscourseConnective annotation_id="26002">histoire de</DiscourseConnective> l'intégration européenne, lorsqu'on examine le système institutionnel <DiscourseConnective annotation_id="26084">et</DiscourseConnective> le fonctionnement actuels de l'UE, on <DiscourseConnective annotation_id="26125">s'</DiscourseConnective>aperçoit <DiscourseConnective annotation_id="26136">que</DiscourseConnective> l'Union ne se réduit pas <DiscourseConnective annotation_id="26165">à</DiscourseConnective> un groupement d'États, <DiscourseConnective annotation_id="26190">mais</DiscourseConnective> qu'elle est <Alignment alignment="14220" annotation_id="26207">
          <DiscourseConnective annotation_id="26207" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> une enceinte politique qui a toutes les capacités <DiscourseConnective annotation_id="26264">pour</DiscourseConnective> donner naissance à un authentique espace public européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22984" docOffset="145">
      <en>The EU not only has a single market, its own legislature, an elected body of representatives and its own judicial system.</en>
      <fr>L'UE n'est pas seulement forte d'un marché unique, d'un ordre juridique propre, d'un corps de représentants élus <DiscourseConnective annotation_id="26440">et</DiscourseConnective> de son propre système judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23106" docOffset="146">
      <en>Political parties at the European level have <Alignment alignment="46035" annotation_id="23151">
          <DiscourseConnective annotation_id="23151" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been in existence for a long time now.</en>
      <fr>Les partis politiques existent eux <Alignment alignment="16846" annotation_id="26512">
          <DiscourseConnective annotation_id="26512" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26518">depuis</DiscourseConnective> longtemps au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23195" docOffset="147">
      <en>They are not just federations of national parties.</en>
      <fr>Ce ne sont pas seulement des fédérations de partis nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23246" docOffset="148">
      <en>They have their own agenda, a European agenda, <Alignment alignment="25813" annotation_id="23293">
          <DiscourseConnective annotation_id="23293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are an integral part of European political life.</en>
      <fr>Ils ont leur propre programme, un programme européen, <Alignment alignment="22764" annotation_id="26671">
          <DiscourseConnective annotation_id="26671" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils font partie intégrante de la vie politique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23351" docOffset="149">
      <en>The strengthening of political parties at the European level reinforces participatory administration in the EU, and thereby ultimately democracy as well.</en>
      <fr>Renforcer les partis politiques au niveau européen est un moyen de renforcer la gouvernance participative dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="26849">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26853">en fin de compte</DiscourseConnective>, de renforcer la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23505" docOffset="150">
      <en>For these reasons, I welcome the presented proposal to reform the statutes and funding of political parties at the Union level, <Alignment alignment="82065" annotation_id="23633">
          <DiscourseConnective annotation_id="23633" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="36639" annotation_id="23645">
          <DiscourseConnective annotation_id="23645" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank you personally, Mr Vice-President, for your cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26899">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je salue cette proposition de réformer le statut <DiscourseConnective annotation_id="26963">et</DiscourseConnective> le financement des partis politiques au niveau européen, <Alignment alignment="23633" annotation_id="27023">
          <DiscourseConnective annotation_id="27023" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <Alignment alignment="4085" annotation_id="27035">
          <DiscourseConnective annotation_id="27035" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27041">à</DiscourseConnective> vous remercier personnellement, Monsieur le Vice-président, <DiscourseConnective annotation_id="27103">pour</DiscourseConnective> votre coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23721" docOffset="151">
      <en>It is now very important for political parties to get a common and single legal statute.</en>
      <fr>Il est aujourd'hui fondamental <DiscourseConnective annotation_id="27158">pour</DiscourseConnective> les partis politiques européens d'obtenir un statut juridique commun <DiscourseConnective annotation_id="27232">et</DiscourseConnective> uniforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23810" docOffset="152">
      <en>We must do away with the differences between the system for political parties <Alignment alignment="27313" annotation_id="23888">
          <DiscourseConnective annotation_id="23888" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rules applied to European institutions.</en>
      <fr>Il est nécessaire de combler l'écart entre le traitement des partis <Alignment alignment="1048" annotation_id="27313">
          <DiscourseConnective annotation_id="27313" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui appliqué aux institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23936" docOffset="153">
      <en>This is possible on the basis of introducing a common political, legal and fiscal statute for political parties at the European level.</en>
      <fr>Cela ne sera possible <DiscourseConnective annotation_id="27383">qu'en</DiscourseConnective> introduisant un statut politique, juridique <DiscourseConnective annotation_id="27433">et</DiscourseConnective> financier commun <DiscourseConnective annotation_id="27453">pour</DiscourseConnective> les partis politiques au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24071" docOffset="154">
      <en>It would <Alignment alignment="27514" annotation_id="24080">
          <DiscourseConnective annotation_id="24080" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be appropriate to consider whether the right to establish such a party should be restricted to political parties operating at the national or regional level.</en>
      <fr>Il conviendra <Alignment alignment="24176" annotation_id="27514">
          <DiscourseConnective annotation_id="27514" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de réfléchir à la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="27561">si</DiscourseConnective> le droit de fonder un tel parti doit être réservé aux partis politiques opérant au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="27663">ou</DiscourseConnective> régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24243" docOffset="155">
      <en>The issue of a funding system is <Alignment alignment="27707" annotation_id="24276">
          <DiscourseConnective annotation_id="24276" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appropriate.</en>
      <fr>La question du financement est <Alignment alignment="39739" annotation_id="27707">
          <DiscourseConnective annotation_id="27707" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24294" docOffset="156">
      <en>The system for approving funding for political parties at the European level should be simplified.</en>
      <fr>Les règles relatives au financement des partis politiques au niveau européen doivent être simplifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24393" docOffset="157">
      <en>It should be possible to perform financial inspections, in order to maintain transparency.</en>
      <fr>Il devrait être possible de procéder à des contrôles financiers, <DiscourseConnective annotation_id="27897">afin de</DiscourseConnective> garantir la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24484" docOffset="158">
      <en>A transparent and secure environment for the operation and funding of European political parties is <Alignment alignment="28041" annotation_id="24584">
          <DiscourseConnective annotation_id="24584" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a desirable and welcome step for the citizens of EU Member States.</en>
      <fr>Un environnement sûr <DiscourseConnective annotation_id="27952">et</DiscourseConnective> transparent <DiscourseConnective annotation_id="27967">pour</DiscourseConnective> le fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="27990">et</DiscourseConnective> le financement des partis politiques représente <Alignment alignment="6243" annotation_id="28041">
          <DiscourseConnective annotation_id="28041" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une avancée positive <DiscourseConnective annotation_id="28068">pour</DiscourseConnective> les citoyens des États membres de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24656" docOffset="159">
      <en>It may help them in their everyday lives.</en>
      <fr>Cela peut les aider dans leur vie quotidienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24698" docOffset="160">
      <en>A statute of the European political parties is a significant step forwards towards greater interaction with citizens, more democracy and greater public interest in European issues.</en>
      <fr>La création d'un statut des partis politiques européens représente une étape importante vers une plus grande interaction avec les citoyens, davantage de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="28327">et</DiscourseConnective> une revitalisation de l'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="28362">pour</DiscourseConnective> les questions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24879" id="533" name="Andrew Duff">
    <ParallelChunk annotation_id="24879" docOffset="161">
      <en>Mr President, national political parties are now failing to sustain European integration in a democratic and efficient manner.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les partis politiques nationaux sont aujourd'hui incapables de promouvoir l'intégration européenne d'une manière démocratique <DiscourseConnective annotation_id="28548">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25006" docOffset="162">
      <en>This is very serious.</en>
      <fr>C'est quelque chose de très grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25028" docOffset="163">
      <en>There is a gap to fill, <Alignment alignment="28623" annotation_id="25052">
          <DiscourseConnective annotation_id="25052" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential democratic sinew is needed to connect the citizen and the European powers that are exercised in Parliament and the Council.</en>
      <fr>Il y a un fossé <DiscourseConnective annotation_id="28612">à</DiscourseConnective> combler, <Alignment alignment="25052" annotation_id="28623">
          <DiscourseConnective annotation_id="28623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on a plus que jamais besoin d'une force démocratique qui serve de relais entre le citoyen <DiscourseConnective annotation_id="28718">et</DiscourseConnective> les pouvoirs européens qui <DiscourseConnective annotation_id="28748">s'</DiscourseConnective>exercent au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="28772">et</DiscourseConnective> au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25190" docOffset="164">
      <en>The time for European political parties has come, not as a substitute for national political parties but as a complement to them, to challenge and compete with each other for support for ideas and for candidates.</en>
      <fr>Le temps est venu <DiscourseConnective annotation_id="28805">pour</DiscourseConnective> les partis politiques européens, non pas <DiscourseConnective annotation_id="28851">en</DiscourseConnective> substitut, <DiscourseConnective annotation_id="28865">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28870">en</DiscourseConnective> complément des partis nationaux, d'entrer dans l'arène <DiscourseConnective annotation_id="28928">et</DiscourseConnective> de se faire concurrence <DiscourseConnective annotation_id="28955">pour</DiscourseConnective> gagner le soutien populaire, défendre leurs idées <DiscourseConnective annotation_id="29010">et</DiscourseConnective> promouvoir leurs candidats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25403" docOffset="165">
      <en>The development of European political parties is a critical link for the success of the transnational list proposal that this House is to be considering next month.</en>
      <fr>Le développement des partis politiques européens est un élément crucial <DiscourseConnective annotation_id="29113">pour</DiscourseConnective> le succès de la proposition de listes transnationales <DiscourseConnective annotation_id="29172">que</DiscourseConnective> cette Assemblée doit examiner le mois prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25568" docOffset="166">
      <en>I urge Parliament to support the Giannakou report with great courage and optimism for the future of post-national democracy.</en>
      <fr>J'exhorte le Parlement à faire preuve de courage <DiscourseConnective annotation_id="29273">et</DiscourseConnective> d'optimisme <DiscourseConnective annotation_id="29288">à</DiscourseConnective> l'égard de l'avenir de la démocratie post nationale en soutenant le rapport Giannakou.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25693" id="534" name="François Alfonsi">
    <ParallelChunk annotation_id="25693" docOffset="167">
      <en>(FR) Mr President, the creation of the European political parties was a major step forward towards a more democratic Europe capable of expressing the wishes of its citizens.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la création des partis politiques européens a été un grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="29466">avant</DiscourseConnective> vers une meilleure démocratie européenne, capable d'exprimer la volonté des citoyens de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25867" docOffset="168">
      <en>Mrs Giannakou's report is on the right lines in terms of making the activities of European political parties and their foundations simpler and more straightforward.</en>
      <fr>Le rapport de Mme Giannakou va dans le bon sens, celui d'une simplification <DiscourseConnective annotation_id="29645">et</DiscourseConnective> d'une facilitation de l'action des partis politiques européens <DiscourseConnective annotation_id="29711">et</DiscourseConnective> de leurs fondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26032" docOffset="169">
      <en>It will ease the burden of the conditions required in return for obtaining public funding and will broaden the options for making use of this funding.</en>
      <fr>Il va alléger les contraintes de la contrepartie exigée <DiscourseConnective annotation_id="29791">pour</DiscourseConnective> obtenir les financements publics <DiscourseConnective annotation_id="29829">et</DiscourseConnective> il va élargir les possibilités de mise en œuvre de ces crédits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26183" docOffset="170">
      <en>We are particularly in favour of the possibility for the foundations to act outside EU territory <Alignment alignment="29962" annotation_id="26280">
          <DiscourseConnective annotation_id="26280" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="29908">notamment</DiscourseConnective> favorables <DiscourseConnective annotation_id="29929">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="29934">que</DiscourseConnective> les fondations agissent <Alignment alignment="20619" annotation_id="29962">
          <DiscourseConnective annotation_id="29962" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en dehors du territoire de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26286" docOffset="171">
      <en>
        <Alignment alignment="23971" annotation_id="26286">
          <DiscourseConnective annotation_id="26286" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, alongside this general approach, which encourages and extends provisions supporting a stronger European democracy, one of the measures goes in the opposite direction and restricts the freedom of European political parties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37367" annotation_id="30004">
          <DiscourseConnective annotation_id="30004" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> à côté de ce mouvement général, qui encourage <DiscourseConnective annotation_id="30055">et</DiscourseConnective> étend les dispositions en faveur d'une démocratie européenne renforcée, une mesure va en sens inverse, dans le sens d'une restriction de la liberté des partis politiques européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26518" docOffset="172">
      <en>Among the criteria for recognising a European political party's basis in a Member State, the regulation will now require the party to have elected representatives sitting in a regional assembly that has legislative powers.</en>
      <fr>En effet, le règlement exigera désormais, parmi les critères <DiscourseConnective annotation_id="30300">pour</DiscourseConnective> reconnaître l'implantation d'un parti politique européen dans un État membre, que ce parti soit représenté par des élus d'une assemblée régionale ayant un pouvoir législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26741" docOffset="173">
      <en>My party is specific to Corsica.</en>
      <fr>Mon parti est un parti spécifique <DiscourseConnective annotation_id="30514">à</DiscourseConnective> la Corse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26774" docOffset="174">
      <en>It is a member of the European Free Alliance (ALE), which has been a European political party <Alignment alignment="55456" annotation_id="26868">
          <DiscourseConnective annotation_id="26868" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it began.</en>
      <fr>Il est membre de l'Alliance libre européenne, qui est un parti politique européen <Alignment alignment="26868" annotation_id="30608">
          <DiscourseConnective annotation_id="30608" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26884" docOffset="175">
      <en>We obtained 26% of the vote in Corsica and have a large body of members on the Corsica Regional Assembly. <Alignment alignment="67196" annotation_id="26990">
          <DiscourseConnective annotation_id="26990" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="32356" annotation_id="26999">
          <DiscourseConnective annotation_id="26999" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> France refuses to grant the Corsican Assembly legislative powers, even <Alignment alignment="24038" annotation_id="27076">
          <DiscourseConnective annotation_id="27076" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our party were to gain a majority on the island it would not count towards the criteria for the ALE.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30626">En</DiscourseConnective> Corse, nous avons regroupé 26 % des voix, obtenu un groupe d'élus nombreux <DiscourseConnective annotation_id="30704">à</DiscourseConnective> l'Assemblée de Corse, <Alignment alignment="12599" annotation_id="30728">
          <DiscourseConnective annotation_id="30728" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1802" annotation_id="30733">
          <DiscourseConnective annotation_id="30733" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la France refuse de donner des compétences législatives à l'Assemblée de Corse, ce parti, <Alignment alignment="2180" annotation_id="30829">
          <DiscourseConnective annotation_id="30829" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il devenait majoritaire sur l'île, ne serait pas comptabilisé au bénéfice de l'ALE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27180" docOffset="176">
      <en>This provision is to be deplored.</en>
      <fr>Cette disposition est très regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27214" docOffset="177">
      <en>We wanted to draw your attention to this point.</en>
      <fr>Nous voulions attirer votre attention sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27262" id="535" name="Jacek Olgierd Kurski">
    <ParallelChunk annotation_id="27262" docOffset="178">
      <en>(PL) Mr President, European political parties are a new phenomenon in European politics, <Alignment alignment="31128" annotation_id="27351">
          <DiscourseConnective annotation_id="27351" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, together with the rise in integration and subsidies, they are starting to play an increasingly important role.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, les partis politiques européens sont un phénomène nouveau dans la politique européenne, <Alignment alignment="27351" annotation_id="31128">
          <DiscourseConnective annotation_id="31128" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec la poursuite de l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="31169">et</DiscourseConnective> la croissance des subventions, ils commencent <DiscourseConnective annotation_id="31218">à</DiscourseConnective> jouer un rôle de plus <DiscourseConnective annotation_id="31242">en plus</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27467" docOffset="179">
      <en>Political parties and foundations have become participants in the political life of the EU, <Alignment alignment="60870" annotation_id="27559">
          <DiscourseConnective annotation_id="27559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as such they should be subject to appropriate regulations which prevent abuse.</en>
      <fr>Les partis <DiscourseConnective annotation_id="31272">et</DiscourseConnective> les fondations politiques sont devenus des acteurs de la vie politique de l'Union <Alignment alignment="27559" annotation_id="31357">
          <DiscourseConnective annotation_id="31357" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31361">à</DiscourseConnective> ce titre, ils doivent être soumis <DiscourseConnective annotation_id="31397">à</DiscourseConnective> une réglementation adaptée, propre à prévenir les abus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27642" docOffset="180">
      <en>In certain cases, <Alignment alignment="56324" annotation_id="27660">
          <DiscourseConnective annotation_id="27660" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, supranational structures aim to have too much influence over politics in the sovereign Member States.</en>
      <fr>Les structures supranationales ont <Alignment alignment="1329" annotation_id="31490">
          <DiscourseConnective annotation_id="31490" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> trop tendance, parfois, à vouloir s'immiscer dans la politique des États membres souverains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27771" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="56392" annotation_id="27771">
          <DiscourseConnective annotation_id="27771" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am concerned at the announced intervention of EU parties in domestic matters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3259" annotation_id="31593">
          <DiscourseConnective annotation_id="31593" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'éventualité d'une ingérence des partis européens dans les affaires intérieures m'inquiète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27864" docOffset="182">
      <en>As a Polish politician, I could not agree to a situation in which one or several of the European political parties were to organise a referendum campaign in my country, <Alignment alignment="28686" annotation_id="28033">
          <DiscourseConnective annotation_id="28033" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, using EU funds to achieve a specific result, <Alignment alignment="31959" annotation_id="28091">
          <DiscourseConnective annotation_id="28091" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the referendum on my country's accession to the euro area.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="31696">tant que</DiscourseConnective> responsable politique polonais, je ne pourrais pas accepter une situation dans laquelle, <Alignment alignment="10031" annotation_id="31794">
          <DiscourseConnective annotation_id="31794" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un <DiscourseConnective annotation_id="31810">ou</DiscourseConnective> plusieurs partis européens mèneraient une campagne référendaire dans mon pays, en utilisant des fonds de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="31923">pour</DiscourseConnective> obtenir un <DiscourseConnective annotation_id="31939">résultat</DiscourseConnective> déterminé, <Alignment alignment="39911" annotation_id="31959">
          <DiscourseConnective annotation_id="31959" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre du référendum sur l'adoption de l'euro que mon pays pourrait décider d'organiser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28165" docOffset="183">
      <en>Similar fears may be harboured by politicians in other countries, <DiscourseConnective annotation_id="28231" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective> the United Kingdom.</en>
      <fr>Ces craintes sont sans doute partagées par des responsables politiques d'autres pays, tel le Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28263" docOffset="184">
      <en>I am <Alignment alignment="32185" annotation_id="28268">
          <DiscourseConnective annotation_id="28268" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> opposed to demands to increase spending on European political parties, using money from taxpayers' pockets.</en>
      <fr>Je m'oppose <Alignment alignment="20318" annotation_id="32185">
          <DiscourseConnective annotation_id="32185" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux demandes visant <DiscourseConnective annotation_id="32215">à</DiscourseConnective> augmenter les dépenses consacrées aux partis politiques européens en utilisant l'argent du contribuable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28381" docOffset="185">
      <en>This is all the more true <DiscourseConnective annotation_id="28407" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the government in my country is halving subsidies for national political parties and preventing the opposition from reaching the public.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32322">D'autant plus que</DiscourseConnective>, dans mon propre pays, le gouvernement vient de réduire de moitié les subventions destinées aux partis politiques nationaux <DiscourseConnective annotation_id="32464">et</DiscourseConnective> empêche ainsi l'opposition de se faire entendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28550" docOffset="186">
      <en>Let us first support national parties, and <Alignment alignment="32581" annotation_id="28593">
          <DiscourseConnective annotation_id="28593" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> international ones.</en>
      <fr>Commençons <DiscourseConnective annotation_id="32527">d'abord</DiscourseConnective> par soutenir les partis politiques nationaux, <Alignment alignment="30304" annotation_id="32581">
          <DiscourseConnective annotation_id="32581" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tourner vers les partis internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28618" docOffset="187">
      <en>After all, the European Union is a Europe of nation states.</en>
      <fr>L'Union européenne reste, <DiscourseConnective annotation_id="32661">après tout</DiscourseConnective>, une Europe des nations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28678" id="536" name="Daniël van der Stoep">
    <ParallelChunk annotation_id="28678" docOffset="188">
      <en>(NL) Mr President, you just observed that I was too late with my blue card.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="32739">que</DiscourseConnective> j'avais levé mon carton bleu trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28754" docOffset="189">
      <en>I was not.</en>
      <fr>En fait, ce n'est pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28765" docOffset="190">
      <en>Even <DiscourseConnective annotation_id="28770" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> Mr Duff was speaking I had already clearly indicated that I wanted to speak.</en>
      <fr>J'ai clairement indiqué au cours <DiscourseConnective annotation_id="32846">même</DiscourseConnective> de l'intervention de M. Duff <DiscourseConnective annotation_id="32880">que</DiscourseConnective> je voulais prendre la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28853" docOffset="191">
      <en>I am not sure exactly what the procedure is.</en>
      <fr>Je ne sais pas exactement quelle est la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28898" docOffset="192">
      <en>Can I still use my blue card <Alignment alignment="16403" annotation_id="28927">
          <DiscourseConnective annotation_id="28927" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will you carry on with the debate?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32965">Puis</DiscourseConnective>-je <DiscourseConnective annotation_id="32973">encore</DiscourseConnective> lever mon carton bleu <Alignment alignment="38652" annotation_id="33002">
          <DiscourseConnective annotation_id="33002" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> allez-vous poursuivre le débat?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28965" docOffset="193">
      <en>I would still like to ask Mr Duff a question about what he had to say, <Alignment alignment="33106" annotation_id="29036">
          <DiscourseConnective annotation_id="29036" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> he did start talking about the transnational list.</en>
      <fr>Je voudrais poser une question à M. Duff <DiscourseConnective annotation_id="33078">à propos</DiscourseConnective> de ce qu'il a dit, <Alignment alignment="3074" annotation_id="33106">
          <DiscourseConnective annotation_id="33106" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a fait allusion <DiscourseConnective annotation_id="33132">à</DiscourseConnective> la liste transnationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29090" docOffset="194">
      <en>I was not aware that we were discussing that <Alignment alignment="33199" annotation_id="29135">
          <DiscourseConnective annotation_id="29135" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wanted to ask him a question about it.</en>
      <fr>Je ne savais pas <DiscourseConnective annotation_id="33176">qu'</DiscourseConnective>on allait en parler <Alignment alignment="51040" annotation_id="33199">
          <DiscourseConnective annotation_id="33199" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aurais aimé lui poser une question <DiscourseConnective annotation_id="33239">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29180" id="537" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29180" docOffset="195">
      <en>Mr van der Stoep, as far <DiscourseConnective annotation_id="29205" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am concerned you may ask your question.</en>
      <fr>Monsieur van der Stoep, <DiscourseConnective annotation_id="33275">en</DiscourseConnective> ce qui me concerne, vous pouvez poser votre question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29250" id="538" language="NL" name="Daniël van der Stoep">
    <ParallelChunk annotation_id="29250" docOffset="196">
      <en>My problem with the transnational list with which Mr Duff commenced his report - a report that we are to debate soon - is not so much the fact that a transnational list is to be made.</en>
      <fr>Mon problème, avec cette liste transnationale <DiscourseConnective annotation_id="33378">que</DiscourseConnective> M. Duff a évoquée, et qu'il doit proposer dans un rapport dont nous allons débattre <DiscourseConnective annotation_id="33466">bientôt</DiscourseConnective>, ce n'est pas tellement l'idée d'une liste transnationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29434" docOffset="197">
      <en>Obviously, I am already completely against that idea.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="33541">déjà</DiscourseConnective>, bien sûr, complètement opposé à l'idée en soi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29488" docOffset="198">
      <en>My problem, <Alignment alignment="33614" annotation_id="29500">
          <DiscourseConnective annotation_id="29500" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that only parties can participate in this - <DiscourseConnective annotation_id="29555" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> what we are talking about here is European political parties - which means parties that are active in at least seven Member States.</en>
      <fr>Mon problème, c'est <Alignment alignment="18397" annotation_id="33614">
          <DiscourseConnective annotation_id="33614" sense="Expansion.Restatement">plutôt que</DiscourseConnective>
        </Alignment> seuls pourront y participer les partis - nous parlons des partis politiques au niveau européen - qui sont présents dans <DiscourseConnective annotation_id="33745">au moins</DiscourseConnective> sept États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29691" docOffset="199">
      <en>My party is a party that stands for the interests of the Netherlands.</en>
      <fr>Mon parti défend les intérêts des Néerlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29761" docOffset="200">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29761" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, parties in other Member States that stand for the interests of their own countries are little concern of ours.</en>
      <fr>Par définition, nous avons peu à partager avec les partis qui, dans d'autres États membres, défendent en toute légitimité, naturellement, les intérêts de leur propre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29885" docOffset="201">
      <en>They are most welcome to do so, <DiscourseConnective annotation_id="29917" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> in doing this you are excluding a whole range of parties that are unable to compete for the 25 seats required.</en>
      <fr>Vous excluez <DiscourseConnective annotation_id="34006">donc</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34012">de fait</DiscourseConnective>, tout un ensemble de partis qui ne sont pas en mesure de se mettre sur les rangs pour ces 25 sièges transnationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30032" docOffset="202">
      <en>That causes me terrible worries.</en>
      <fr>Cela me préoccupe énormément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30065" docOffset="203">
      <en>I do not know how exactly you envisage this <Alignment alignment="34223" annotation_id="30109">
          <DiscourseConnective annotation_id="30109" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> how exactly you plan to participate.</en>
      <fr>Je ne sais pas comment vous voyez les choses exactement, <Alignment alignment="19551" annotation_id="34223">
          <DiscourseConnective annotation_id="34223" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelles sont exactement les modalités de participation que vous envisagez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30149" docOffset="204">
      <en>Could you make things less difficult in this connection?</en>
      <fr>Pourriez-vous nous rendre les choses un peu moins difficiles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30206" docOffset="205">
      <en>In any case we feel seriously excluded.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34363">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, nous nous sentons réellement exclus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30246" id="539" name="Andrew Duff">
    <ParallelChunk annotation_id="30246" docOffset="206">
      <en>Mr President, the proposal that I am promoting is that a transnational list should be drawn from at least a third of the Member States.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la proposition <DiscourseConnective annotation_id="34463">que</DiscourseConnective> je défends consiste dans l'établissement d'une liste transnationale à partir d'<DiscourseConnective annotation_id="34546">au moins</DiscourseConnective> un tiers des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30382" docOffset="207">
      <en>That is not very many.</en>
      <fr>Ce n'est pas énorme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30405" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="56688" annotation_id="30405">
          <DiscourseConnective annotation_id="30405" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr van der Stoep cannot attract colleagues with political affinity from six other states, I recommend that he examines the validity and credibility of his political opinions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19545" annotation_id="34604">
          <DiscourseConnective annotation_id="34604" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. van der Stoep n'est pas capable d'attirer <DiscourseConnective annotation_id="34652">en</DiscourseConnective> fonction de ses affinités politiques des collègues de six autres États membres, je lui conseillerai de réfléchir à la validité <DiscourseConnective annotation_id="34782">et</DiscourseConnective> à la crédibilité de ses opinions politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30583" id="540" name="Søren Bo Søndergaard">
    <ParallelChunk annotation_id="30583" docOffset="209">
      <en>(DA) Mr President, let me start by saying that I am a strong supporter of political parties at national level, European level and <Alignment alignment="29164" annotation_id="30713">
          <DiscourseConnective annotation_id="30713" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at international level.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="34870">tout d'abord</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="34893">que</DiscourseConnective> je suis un fervent défenseur des partis politiques au niveau national, européen <DiscourseConnective annotation_id="34977">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="393" annotation_id="34980">
          <DiscourseConnective annotation_id="34980" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30742" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="116678" annotation_id="30742">
          <DiscourseConnective annotation_id="30742" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a political party is not merely the party apparatus; it is much more than that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24741" annotation_id="35001">
          <DiscourseConnective annotation_id="35001" sense="Comparison.Contrast">Cela dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on ne saurait réduire un parti politique à son organisation, à son appareil; c'est beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="35108">que</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30831" docOffset="211">
      <en>One of the truly major democratic challenges we face is the fact that political parties are reflecting the population as a whole to an ever decreasing extent.</en>
      <fr>L'un des défis démocratiques vraiment majeurs auxquels nous sommes confrontés réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="35216">que</DiscourseConnective> les partis politiques représentent de moins en moins la population <DiscourseConnective annotation_id="35287">en</DiscourseConnective> tant que telle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30990" docOffset="212">
      <en>This is demonstrated, among other things, by the fact that political parties are losing members.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35306">La preuve</DiscourseConnective> en est, parmi d'autres, que les partis ne cessent de perdre des adhérents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31087" docOffset="213">
      <en>Many countries have chosen to compensate for this by increasing government subsidies to the parties.</en>
      <fr>Beaucoup de pays ont choisi de compenser ces pertes de ressources <DiscourseConnective annotation_id="35457">en</DiscourseConnective> augmentant les subventions publiques versées aux partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31188" docOffset="214">
      <en>
        <Alignment alignment="73296" annotation_id="31188">
          <DiscourseConnective annotation_id="31188" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, higher government subsidies are no guarantee of a closer connection between the parties' leadership and apparatus on the one hand and the parties' membership on the other.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14497" annotation_id="35517">
          <DiscourseConnective annotation_id="35517" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accroissement du financement public n'a jamais été la garantie d'une connexion plus étroite entre, <DiscourseConnective annotation_id="35623">d'une part</DiscourseConnective>, les dirigeants <DiscourseConnective annotation_id="35650">et</DiscourseConnective> l'appareil du parti <DiscourseConnective annotation_id="35673">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35677">de l'autre</DiscourseConnective>, les adhérents de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31369" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="35712" annotation_id="31369">
          <Alignment alignment="59970" annotation_id="31369">
            <DiscourseConnective annotation_id="31369" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the risk of an independent bureaucratic apparatus developing is greater the more financially independent from their members the parties' apparatus becomes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19955" annotation_id="35712">
          <Alignment alignment="25899" annotation_id="35712">
            <DiscourseConnective annotation_id="35712" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, lorsqu'un parti ne dépend plus financièrement de ses membres, le risque est d'autant plus élevé de voir se développer un appareil bureaucratique déconnecté de la base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31542" docOffset="216">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="31544" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> have to say that I am sceptical about the idea of European parties approved by the EU and supported by payments from it.</en>
      <fr>D'où mon scepticisme <DiscourseConnective annotation_id="35915">à</DiscourseConnective> l'idée d'avoir des partis européens approuvés par l'UE <DiscourseConnective annotation_id="35972">et</DiscourseConnective> financés par des subventions de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31675" docOffset="217">
      <en>This is not <Alignment alignment="36026" annotation_id="31687">
          <DiscourseConnective annotation_id="31687" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have anything against European parties.</en>
      <fr>Ce n'est pas <Alignment alignment="8234" annotation_id="36026">
          <DiscourseConnective annotation_id="36026" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aie quoi que ce soit contre les partis européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31737" docOffset="218">
      <en>European parties should grow politically, organisationally and financially from the bottom up.</en>
      <fr>Mais c'est à partir de leur base qu'ils doivent se développer, sur le plan politique, organisationnel <DiscourseConnective annotation_id="36184">et</DiscourseConnective> aussi financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31832" docOffset="219">
      <en>
        <Alignment alignment="36204" annotation_id="31832">
          <DiscourseConnective annotation_id="31832" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not possible it is probably <Alignment alignment="37381" annotation_id="31871">
          <DiscourseConnective annotation_id="31871" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is not enough support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9893" annotation_id="36204">
          <DiscourseConnective annotation_id="36204" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas possible, c'est probablement <Alignment alignment="5484" annotation_id="36249">
          <DiscourseConnective annotation_id="36249" sense="Contingency.Cause.Reason">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne bénéficient pas d'un soutien suffisant auprès des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31908" docOffset="220">
      <en>There is no shortcut to democracy, not even <Alignment alignment="69523" annotation_id="31952">
          <DiscourseConnective annotation_id="31952" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to establishing European parties.</en>
      <fr>Il n'y a pas de raccourci vers la démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="36365">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9854" annotation_id="36370">
          <DiscourseConnective annotation_id="36370" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="36380">s'</DiscourseConnective>agit de promouvoir des partis européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32000" id="541" name="Nikolaos Salavrakos">
    <ParallelChunk annotation_id="32000" docOffset="221">
      <en>(EL) Mr President, firstly my congratulations to our rapporteur, Mrs Giannakou, on her balanced and accurate report.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="36463">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter notre rapporteure, Mme Giannakou, <DiscourseConnective annotation_id="36520">pour</DiscourseConnective> son rapport équilibré <DiscourseConnective annotation_id="36547">et</DiscourseConnective> précis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32117" docOffset="222">
      <en>I consider that the development of political parties with European prospects which are more than national vehicles will be crucial in galvanising public opinion in the Union and interesting the citizens of Europe in participating in joint parties.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="36567">que</DiscourseConnective> le développement de partis politiques qui transcendent les intérêts nationaux pour s'inscrire dans une perspective européenne est déterminant <DiscourseConnective annotation_id="36713">pour</DiscourseConnective> mobiliser l'opinion publique dans l'Union <DiscourseConnective annotation_id="36760">et</DiscourseConnective> intéresser les citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="36797">à</DiscourseConnective> participer <DiscourseConnective annotation_id="36810">à</DiscourseConnective> des fédérations de partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32365" docOffset="223">
      <en>We are living in times <DiscourseConnective annotation_id="32388" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="36868" annotation_id="32394">
          <DiscourseConnective annotation_id="32394" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are all aware, it is fashionable to denigrate politicians and the political parties to which they belong, <Alignment alignment="61094" annotation_id="32506">
          <DiscourseConnective annotation_id="32506" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> European citizens feel alienated from political, economic and civil developments.</en>
      <fr>Nous vivons <DiscourseConnective annotation_id="36851">à</DiscourseConnective> une époque où, <Alignment alignment="22794" annotation_id="36868">
          <DiscourseConnective annotation_id="36868" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on le sait bien, il est de bon ton de dénigrer les hommes politiques <DiscourseConnective annotation_id="36943">et</DiscourseConnective> les partis politiques auxquels ils appartiennent, <Alignment alignment="11106" annotation_id="36996">
          <DiscourseConnective annotation_id="36996" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens se sentent étrangers aux évolutions politiques, économiques <DiscourseConnective annotation_id="37087">et</DiscourseConnective> civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32591" docOffset="224">
      <en>At this juncture, <DiscourseConnective annotation_id="32609" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, Mrs Giannakou's report will help to improve the appearance of political parties and support the unification of Europe and the reforms needed to create a Europe with equal citizens, with a common political, legal and fiscal status <Alignment alignment="73186" annotation_id="32850">
          <DiscourseConnective annotation_id="32850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with opportunities for growth.</en>
      <fr>Dans ce contexte, le rapport de Mme Giannakou contribuera <DiscourseConnective annotation_id="37157">à</DiscourseConnective> améliorer l'image des partis politiques ainsi qu'à promouvoir l'unification de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="37247">et</DiscourseConnective> les réformes nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="37275">pour</DiscourseConnective> créer une Europe de citoyens égaux, avec un statut politique, juridique <DiscourseConnective annotation_id="37352">et</DiscourseConnective> financier commun, <Alignment alignment="32850" annotation_id="37373">
          <DiscourseConnective annotation_id="37373" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des perspectives de croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32885" id="542" name="Nicole Sinclaire">
    <ParallelChunk annotation_id="32885" docOffset="225">
      <en>Mr President, earlier today I spoke in this Chamber about my constituency, the West Midlands, and the economic hardships it is going through.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'ai parlé tout à l'heure dans cette enceinte de ma circonscription, les West Midlands, <DiscourseConnective annotation_id="37524">et</DiscourseConnective> des difficultés économiques qu'elle traverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33027" docOffset="226">
      <en>One of the last things that people there want is more money to be spent on politicians - they already have too many politicians, including MEPs, wasting their money <Alignment alignment="61776" annotation_id="33192">
          <DiscourseConnective annotation_id="33192" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is.</en>
      <fr>La dernière chose dont les gens aient besoin, c'est que l'on donne <DiscourseConnective annotation_id="37640">encore</DiscourseConnective> de l'argent aux hommes politiques - il y en a <DiscourseConnective annotation_id="37693">déjà</DiscourseConnective> assez <Alignment alignment="49566" annotation_id="37704">
          <DiscourseConnective annotation_id="37704" sense="Temporal.Synchrony">comme ça</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de responsables politiques et <DiscourseConnective annotation_id="37744">notamment</DiscourseConnective> de députés européens, qui gaspillent leur argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33202" docOffset="227">
      <en>What this is, is a step, <Alignment alignment="37838" annotation_id="33227">
          <DiscourseConnective annotation_id="33227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe is willing to throw this money at creating that further step on the road to a super state.</en>
      <fr>Il s'agit clairement d'une étape, <Alignment alignment="19708" annotation_id="37838">
          <DiscourseConnective annotation_id="37838" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe est prête <DiscourseConnective annotation_id="37860">à</DiscourseConnective> jeter cet argent par les fenêtres pour franchir cette nouvelle étape vers la création d'un super-État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33329" docOffset="228">
      <en>It has its Parliament, its President and its Foreign Affairs Adviser, <Alignment alignment="128670" annotation_id="33399">
          <DiscourseConnective annotation_id="33399" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now it wants the political parties to go with that.</en>
      <fr>Elle a son Parlement, son président <DiscourseConnective annotation_id="38001">et</DiscourseConnective> son représentant pour les affaires étrangères, <Alignment alignment="17020" annotation_id="38051">
          <DiscourseConnective annotation_id="38051" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38054">maintenant</DiscourseConnective> elle veut ses partis politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33455" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="38946" annotation_id="33455">
          <DiscourseConnective annotation_id="33455" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> what it wants is a nation called the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9391" annotation_id="38098">
          <DiscourseConnective annotation_id="38098" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'elle veut, c'est une nation appelée l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33516" docOffset="230">
      <en>Even the most euro-sceptic members of this Parliament are willing to trade their principles to take their money.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38170">Même</DiscourseConnective> les plus eurosceptiques des députés de ce Parlement sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="38238">à</DiscourseConnective> trahir leurs principes <DiscourseConnective annotation_id="38263">pour</DiscourseConnective> prendre son argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33629" docOffset="231">
      <en>Well done!</en>
      <fr>Bien joué!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33640" docOffset="232">
      <en>Is that what Europe wants?</en>
      <fr>Est-ce là donc ce que veut l'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33667" docOffset="233">
      <en>Does it want to buy its way to power?</en>
      <fr>Veut-elle acheter son accession au pouvoir?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33705" id="543" name="Mariya Nedelcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="33705" docOffset="234">
      <en>(FR) Mr President, in our democracies we have our parliaments, which are the voice of citizens, then we have the political parties and their foundations, which are the masterminds, think-tanks and leaders of the debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, dans nos démocraties, il y a les parlements qui sont la voix des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="38477">et puis</DiscourseConnective>, il y a les partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="38515">et</DiscourseConnective> leurs fondations, qui sont les têtes pensantes, les "propulseurs d'idées" <DiscourseConnective annotation_id="38592">et</DiscourseConnective> les animateurs du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33925" docOffset="235">
      <en>Parliaments are the motors of democracy <Alignment alignment="13485" annotation_id="33965">
          <DiscourseConnective annotation_id="33965" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> political parties are the fuel.</en>
      <fr>Les parlements sont les moteurs de la démocratie <Alignment alignment="12263" annotation_id="38669">
          <DiscourseConnective annotation_id="38669" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les partis politiques fournissent l'essence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34001" docOffset="236">
      <en>Here in our Parliament, we complain all the time about citizens' disinterest in the European Union.</en>
      <fr>Ici, dans notre Parlement, nous déplorons constamment le désintérêt des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="38798">pour</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34101" docOffset="237">
      <en>We lament the abstention rate in European elections and 'No' votes in referendums.</en>
      <fr>Nous pleurons les taux d'abstention aux élections européennes <DiscourseConnective annotation_id="38874">et</DiscourseConnective> les votes sanctions lors des référendums.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34184" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="88686" annotation_id="34184">
          <DiscourseConnective annotation_id="34184" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want real European democracy, we must take a serious look at the place we want to give to European political parties in the European space we are trying to build.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14043" annotation_id="38919">
          <DiscourseConnective annotation_id="38919" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut une vraie démocratie européenne, il nous faut nous pencher sérieusement sur la place que nous voulons accorder aux partis politiques européens dans l'espace public que nous essayons de construire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34353" docOffset="239">
      <en>We have already done a good deal with the Treaty of Lisbon and the European Citizens' Initiative.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="39140">déjà</DiscourseConnective> fait beaucoup avec le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="39186">et</DiscourseConnective> l'initiative citoyenne européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34451" docOffset="240">
      <en>We must now give European political parties the resources they need to achieve their ambitions.</en>
      <fr>Il nous faut <DiscourseConnective annotation_id="39237">maintenant</DiscourseConnective> donner aux partis politiques européens les moyens de leurs ambitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34547" docOffset="241">
      <en>Please note that I do not think these resources should be a vehicle for allowing the big parties to turn into immovable hegemonies.</en>
      <fr>Mais attention, je ne pense pas que ces moyens doivent permettre aux grands partis de devenir des Hégémons inébranlables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34679" docOffset="242">
      <en>Small organisations should <Alignment alignment="39488" annotation_id="34706">
          <DiscourseConnective annotation_id="34706" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to take part in the debate.</en>
      <fr>Il faut que les petites structures aient, elles <Alignment alignment="10911" annotation_id="39488">
          <DiscourseConnective annotation_id="39488" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, accès au débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34747" docOffset="243">
      <en>This is important <Alignment alignment="100151" annotation_id="34765">
          <DiscourseConnective annotation_id="34765" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to combat the parties' negative image among citizens and their image as the unpopular face of democracy.</en>
      <fr>C'est important <Alignment alignment="18097" annotation_id="39527">
          <DiscourseConnective annotation_id="39527" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> combattre l'image négative des partis <DiscourseConnective annotation_id="39570">et</DiscourseConnective> convaincre les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="39597">que</DiscourseConnective> les partis politiques ne sont pas les mal-aimés de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34880" docOffset="244">
      <en>I believe it is essential to clearly establish the conditions on funding and transparent management of funding <Alignment alignment="39724" annotation_id="34991">
          <DiscourseConnective annotation_id="34991" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to strengthen the European public space we are trying to create.</en>
      <fr>Je crois que le renforcement de l'espace public européen <Alignment alignment="21255" annotation_id="39724">
          <DiscourseConnective annotation_id="39724" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous essayons de construire passe par une définition claire des conditions de financement <DiscourseConnective annotation_id="39818">et</DiscourseConnective> par la transparence dans la gestion des moyens de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35066" docOffset="245">
      <en>The initiative must be inclusive, <Alignment alignment="39917" annotation_id="35100">
          <Alignment alignment="39917" annotation_id="35100">
            <DiscourseConnective annotation_id="35100" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the larger parties are not favoured to the detriment of the smaller parties and vice versa.</en>
      <fr>La démarche doit être inclusive, <Alignment alignment="13050" annotation_id="39917">
          <Alignment alignment="37786" annotation_id="39917">
            <DiscourseConnective annotation_id="39917" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'on ne privilégie pas les grands partis au détriment des petits, <DiscourseConnective annotation_id="39996">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39999">inversement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35200" docOffset="246">
      <en>Another point I would like to deal with relates to the continuity we will be creating between the European, national and regional levels.</en>
      <fr>Un autre point que j'aimerais aborder relève de la continuité que l'on assurera entre les niveaux européen, national <DiscourseConnective annotation_id="40129">et</DiscourseConnective> régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35338" docOffset="247">
      <en>The European regulations we will be introducing must be capable of fitting in with the different national legal frameworks on the subject, to ensure that the different levels do indeed mesh with each other.</en>
      <fr>Le statut européen que nous allons mettre en place doit permettre la concordance avec les législations nationales <DiscourseConnective annotation_id="40256">en</DiscourseConnective> la matière, <DiscourseConnective annotation_id="40271">de sorte que</DiscourseConnective>, justement, tous les niveaux soient imbriqués les uns dans les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35545" docOffset="248">
      <en>Finally, we <Alignment alignment="40380" annotation_id="35557">
          <DiscourseConnective annotation_id="35557" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to look very closely at what paragraph 23 of the report says, because by extension we need to think about the links that European parties would be able to form with parties in the rest of the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40355">Finalement</DiscourseConnective>, il nous faut <Alignment alignment="12486" annotation_id="40380">
          <DiscourseConnective annotation_id="40380" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> regarder de très près ce qui est dit dans le paragraphe 23 du rapport <DiscourseConnective annotation_id="40456">car</DiscourseConnective>, par extension, nous devons réfléchir aux liens <DiscourseConnective annotation_id="40508">que</DiscourseConnective> les partis européens pourraient nouer avec ceux <DiscourseConnective annotation_id="40560">du reste</DiscourseConnective> du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35766" docOffset="249">
      <en>We must be able to share our democratic values with our partners in the rest of the world, <Alignment alignment="89973" annotation_id="35857">
          <DiscourseConnective annotation_id="35857" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the globalised world in which we live today requires political decision-makers to come up with solutions to problems together.</en>
      <fr>Les valeurs démocratiques qui sont les nôtres, nous devrions pouvoir les partager avec nos partenaires dans le reste du monde, <Alignment alignment="9919" annotation_id="40706">
          <DiscourseConnective annotation_id="40706" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le monde globalisé dans lequel nous vivons aujourd'hui appelle à ce que les décideurs politiques proposent ensemble des solutions aux problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35992" id="544" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="35992" docOffset="250">
      <en>(LT) Mr President, the importance of the role played by European political parties is enshrined in the Treaty of Lisbon, which aims to create an effective European political space.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, l'importance du rôle joué par les partis politiques est consacrée par le traité de Lisbonne, dont l'ambition est de créer un véritable espace politique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36173" docOffset="251">
      <en>It is the job of our politicians' to encourage citizens to take an interest in the European Union, to make it more understandable and accessible and to involve them in decision making.</en>
      <fr>C'est notre devoir de responsables politiques que d'inciter les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="41124">à</DiscourseConnective> s'intéresser <DiscourseConnective annotation_id="41139">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, de leur rendre celle-ci plus accessible <DiscourseConnective annotation_id="41201">et</DiscourseConnective> plus compréhensible <DiscourseConnective annotation_id="41224">et</DiscourseConnective> de les associer au processus décisionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36358" docOffset="252">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36358" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, to that end it is necessary to regulate the activities of European political parties and foundations in a clear and uniform manner, and to ensure that the internal functioning of such parties is democratic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41269">Pour</DiscourseConnective> cela, il est nécessaire de réglementer de manière claire <DiscourseConnective annotation_id="41331">et</DiscourseConnective> uniforme les activités des partis politiques européens <DiscourseConnective annotation_id="41389">et</DiscourseConnective> de leurs fondations, <DiscourseConnective annotation_id="41413">et</DiscourseConnective> de garantir <DiscourseConnective annotation_id="41428">que</DiscourseConnective> le fonctionnement interne de ces partis sera pleinement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36574" docOffset="253">
      <en>As enablers for democracy these political parties must have a uniform legal and fiscal status, which would ensure that European citizens have a better understanding of political parties and are better represented.</en>
      <fr>Vecteurs de démocratie, ces partis politiques doivent se voir attribuer un statut juridique <DiscourseConnective annotation_id="41594">et</DiscourseConnective> financier uniforme, qui permettra d'asseoir leur légitimité auprès des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="41687">et</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="41693">mieux</DiscourseConnective> les représenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36788" docOffset="254">
      <en>It is particularly important for the formation of political parties' internal management bodies to be based on transparent principles, in order to ensure the democratic election of all party bodies and democratic decision-making processes.</en>
      <fr>Il est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="41750">que</DiscourseConnective> la constitution et composition des partis reposent sur des principes transparents, <DiscourseConnective annotation_id="41837">afin de</DiscourseConnective> garantir le caractère démocratique de l'élection des organes du parti <DiscourseConnective annotation_id="41915">et</DiscourseConnective> des processus décisionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37028" id="545" name="Alexandra Thein">
    <ParallelChunk annotation_id="37028" docOffset="255">
      <en>(DE) Mr President, very few of our citizens are aware of the existence of European parties and foundations.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, peu de nos concitoyens connaissent l'existence des partis européens <DiscourseConnective annotation_id="42042">et</DiscourseConnective> des fondations qui leur sont affiliées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37136" docOffset="256">
      <en>Until now these have simply been umbrella organisations for their national member parties, established according to national laws, mainly Belgian laws in this case.</en>
      <fr>Ce ne sont en effet jusqu'ici que des organisations coordinatrices des partis nationaux membres, constituées conformément au droit national d'un État membre, le plus souvent, <DiscourseConnective annotation_id="42260">en</DiscourseConnective> l'occurrence, la Belgique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37301" docOffset="257">
      <en>What is it that these European parties do?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42290">Que</DiscourseConnective> font ces partis européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37344" docOffset="258">
      <en>They discuss European issues, hold party conferences and play an indispensable role in reforming the European Parliament's electoral system.</en>
      <fr>Ils débattent de questions européennes, tiennent des congrès <DiscourseConnective annotation_id="42382">et</DiscourseConnective> jouent un rôle indispensable dans la réforme électorale du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37485" docOffset="259">
      <en>According to the Treaty of Lisbon, they are required to help establish European democracy - a political forum at European level.</en>
      <fr>Selon le traité de Lisbonne, ils sont tenus de contribuer à la formation d'une démocratie européenne, d'un espace politique au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37614" docOffset="260">
      <en>The own-initiative report to be voted on tomorrow calls on the Commission to reform the legal basis for these European parties.</en>
      <fr>Le présent rapport d'initiative, qui sera soumis au vote demain, invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="42694">à</DiscourseConnective> réformer la base juridique de ces partis européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37742" docOffset="261">
      <en>In future, these parties will be based on a European legal statute and will have a European legal personality.</en>
      <fr>Il s'agit de leur conférer un statut juridique européen <DiscourseConnective annotation_id="42804">et</DiscourseConnective> une personnalité juridique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37853" docOffset="262">
      <en>As liberals, we have campaigned to ensure that a clear distinction is made between recognition as a European party and an entitlement to funding, <Alignment alignment="42997" annotation_id="37999">
          <DiscourseConnective annotation_id="37999" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was a certain greed in evidence.</en>
      <fr>Nous avons milité, en <DiscourseConnective annotation_id="42868">tant que</DiscourseConnective> libéraux, <DiscourseConnective annotation_id="42887">pour qu'</DiscourseConnective>une distinction <DiscourseConnective annotation_id="42911">soit</DiscourseConnective> faite entre la reconnaissance d'un parti européen <DiscourseConnective annotation_id="42966">et</DiscourseConnective> son droit <DiscourseConnective annotation_id="42979">à</DiscourseConnective> un financement, <Alignment alignment="37999" annotation_id="42997">
          <DiscourseConnective annotation_id="42997" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les convoitises ne manquaient pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38041" docOffset="263">
      <en>It is <Alignment alignment="78462" annotation_id="38047">
          <DiscourseConnective annotation_id="38047" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important that European parties should follow democratic principles in their internal workings, something that cannot be taken for granted.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="14660" annotation_id="43043">
          <DiscourseConnective annotation_id="43043" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="43063">que</DiscourseConnective> les partis européens respectent les principes démocratiques dans leur fonctionnement interne, ce qui ne va nullement de soi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38192" id="546" name="Geoffrey Van Orden">
    <ParallelChunk annotation_id="38192" docOffset="264">
      <en>Mr President, the tide of opinion is moving one way in many of our nations, <Alignment alignment="54040" annotation_id="38268">
          <DiscourseConnective annotation_id="38268" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union and this Parliament curiously seek to swim in a different direction.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le balancier de l'opinion s'est inversé depuis longtemps dans bon nombre de nations européennes, <Alignment alignment="38268" annotation_id="43317">
          <DiscourseConnective annotation_id="43317" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="43341">et</DiscourseConnective> ce Parlement continuent de faire comme si de rien n'était.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38360" docOffset="265">
      <en>There is no demand from our citizens for transnational politicians.</en>
      <fr>Il n'y a pas de demande de la part de nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="43457">pour</DiscourseConnective> des responsables politiques transnationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38428" docOffset="266">
      <en>This Parliament now wants to spend even more public money, <Alignment alignment="57607" annotation_id="38487">
          <DiscourseConnective annotation_id="38487" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> our national governments are having to make reductions in public expenditure.</en>
      <fr>Voilà <DiscourseConnective annotation_id="43512">à présent que</DiscourseConnective> ce Parlement veut dépenser <DiscourseConnective annotation_id="43553">encore</DiscourseConnective> plus d'argent public, <Alignment alignment="24274" annotation_id="43582">
          <DiscourseConnective annotation_id="43582" sense="Temporal.Synchrony">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos gouvernements sont contraints de couper dans les dépenses publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38570" docOffset="267">
      <en>I speak, Mr President, in my capacity as President of New Direction, the Foundation for European Reform.</en>
      <fr>Je parle, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="43703">en</DiscourseConnective> ma qualité de président de "New Direction - Fondation <DiscourseConnective annotation_id="43760">pour</DiscourseConnective> une réforme européenne".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38675" docOffset="268">
      <en>To my mind, it is unacceptable that the costs of political foundations should be increasing at a rate of over 30% year on year.</en>
      <fr>Selon moi, il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="43821">que</DiscourseConnective> le coût des fondations politiques augmente, année <DiscourseConnective annotation_id="43875">après</DiscourseConnective> année, <DiscourseConnective annotation_id="43888">à</DiscourseConnective> un rythme <DiscourseConnective annotation_id="43900">de plus</DiscourseConnective> de 30 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38803" docOffset="269">
      <en>In 2009, EUR 6.3 million was spent; by 2012 this will have doubled to EUR 12.3 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43917">En</DiscourseConnective> 2009, les crédits qui leur étaient consacrés s'élevaient à 6,3 millions d'euros; <DiscourseConnective annotation_id="44001">en</DiscourseConnective> 2012, ce montant aura doublé <DiscourseConnective annotation_id="44033">pour</DiscourseConnective> atteindre 12,3 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38891" docOffset="270">
      <en>Some might say that <Alignment alignment="67689" annotation_id="38911">
          <DiscourseConnective annotation_id="38911" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you object to this, why does your Foundation accept funding?</en>
      <fr>J'entends bien l'objection que l'on pourrait me faire: <Alignment alignment="10387" annotation_id="44126">
          <DiscourseConnective annotation_id="44126" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'y trouve <DiscourseConnective annotation_id="44140">à</DiscourseConnective> redire, pourquoi ma fondation accepte-t-elle d'être financée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38975" docOffset="271">
      <en>Well, the answer to that is quite simply that any funds we do not accept are distributed among the foundations of the other political groups; we would be funding the activities of our political opponents.</en>
      <fr>La réponse est très simple: <DiscourseConnective annotation_id="44232">si</DiscourseConnective> nous n'acceptions pas les fonds qui nous sont octroyés, ils seraient automatiquement redistribués entre les fondations des autres groupes politiques; autrement dit, nous serions dans une situation où nous financerions les activités de nos adversaires politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39180" docOffset="272">
      <en>We need to find a way of returning money to our national exchequers.</en>
      <fr>Il nous faut trouver un moyen de rendre cet argent <DiscourseConnective annotation_id="44549">à</DiscourseConnective> nos trésors publics nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39249" id="547" name="Nikolaos Chountis">
    <ParallelChunk annotation_id="39249" docOffset="273">
      <en>(EL) Mr President, ladies and gentlemen, I think that the European Union is being tested by a democracy crisis and a credibility crisis, as well as an economic crisis.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, chers collègues, je pense <DiscourseConnective annotation_id="44636">que</DiscourseConnective> l'Union européenne vit actuellement une crise de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="44700">et</DiscourseConnective> une crise de crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="44728">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44735">qu'</DiscourseConnective>une crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39417" docOffset="274">
      <en>The policies being applied are angering and disappointing our citizens and the decision-making procedures discourage their participation, <Alignment alignment="94278" annotation_id="39555">
          <DiscourseConnective annotation_id="39555" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the recent European elections demonstrated.</en>
      <fr>Les politiques qui sont appliquées suscitent chez nos concitoyens colère <DiscourseConnective annotation_id="44833">et</DiscourseConnective> désappointement, tandis que les processus décisionnels découragent toute participation citoyenne, <Alignment alignment="48215" annotation_id="44934">
          <DiscourseConnective annotation_id="44934" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont montré les récentes élections européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39602" docOffset="275">
      <en>That is why, subject to certain preconditions, European political parties, with their specific political attributes, may help the public to become more pro-active in seeking solutions for the benefit of the people, not the financially strong.</en>
      <fr>Des partis politiques intégrés au niveau européen, avec les attributs politiques qui leur sont propres, pourraient, dans certaines conditions, favoriser une recherche plus participative et plus volontariste de solutions au bénéfice de tous, et non au profit des seuls nantis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39845" docOffset="276">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39845" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective> the rules of political and legal recognition and the necessary funding must facilitate their action to freely develop their policies and their alternative proposals - <DiscourseConnective annotation_id="40022" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> that is the essence of democracy - <DiscourseConnective annotation_id="40065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they must not be influenced by outside political or economic restrictions.</en>
      <fr>Les règles relatives <DiscourseConnective annotation_id="45286">à</DiscourseConnective> leur reconnaissance politique <DiscourseConnective annotation_id="45318">et</DiscourseConnective> juridique <DiscourseConnective annotation_id="45331">et</DiscourseConnective> à leur financement doivent faciliter leur action et leur permettre d'élaborer en toute liberté leurs programmes politiques <DiscourseConnective annotation_id="45457">et</DiscourseConnective> leurs propositions alternatives -c'est là l'essence même de la démocratie -, sans se trouver soumis à une quelconque pression extérieure, notamment d'ordre politique <DiscourseConnective annotation_id="45626">ou</DiscourseConnective> financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40144" docOffset="277">
      <en>That is why I have reservations about certain points in the report, <Alignment alignment="45060" annotation_id="40212">
          <DiscourseConnective annotation_id="40212" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they might be used as restrictions on the free and independent organisation and action of political parties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45640">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'émets des réserves sur certains points du rapport, en ce <Alignment alignment="42688" annotation_id="45714">
          <DiscourseConnective annotation_id="45714" sense="Contingency.Cause.Reason">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils pourraient être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="45746">pour</DiscourseConnective> imposer des restrictions <DiscourseConnective annotation_id="45776">à</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="45789">et</DiscourseConnective> à l'indépendance d'organisation <DiscourseConnective annotation_id="45824">et</DiscourseConnective> d'action des partis politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40332" docOffset="278">
      <en>The operation, action and organisation of parties must be matters of their own choice and must not be contingent upon political sovereign correlations.</en>
      <fr>L'organisation, le fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="45893">et</DiscourseConnective> l'action des partis sont des questions qui ne relèvent que d'eux <DiscourseConnective annotation_id="45961">et</DiscourseConnective> qui n'ont pas à dépendre de pressions politiques externes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40484" id="548" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="40484" docOffset="279">
      <en>- (SK) Mr President, the report on the application of a regulation on a statute for political parties at European level <Alignment alignment="113976" annotation_id="40604">
          <DiscourseConnective annotation_id="40604" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their funding evaluates experience from the application of this law in the administration of political entities with a broad European scope.</en>
      <fr>- (SK) Monsieur le Président, le rapport sur l'application du règlement sur le statut <Alignment alignment="16739" annotation_id="46109">
          <DiscourseConnective annotation_id="46109" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le financement des partis politiques au niveau européen dresse un bilan de la mise <DiscourseConnective annotation_id="46195">en</DiscourseConnective> œuvre des dispositions régissant les formations politiques <DiscourseConnective annotation_id="46257">à</DiscourseConnective> vocation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40749" docOffset="280">
      <en>As well as evaluating the current situation, Mrs Giannakou has decided to formulate a number of proposals for improving the current legal environment.</en>
      <fr>À la suite de son évaluation, la rapporteure, Mme Giannakou, formule une série de propositions visant <DiscourseConnective annotation_id="46382">à</DiscourseConnective> améliorer l'environnement juridique actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40900" docOffset="281">
      <en>Perhaps the most significant change would be the transformation of the form of the statute from the current equivalent of a Belgian non-governmental organisation to a common and single European legal statute for political parties.</en>
      <fr>Le changement majeur, sans doute, réside dans la transformation du statut des partis européens, qui passerait de l'équivalent d'une organisation non gouvernementale de droit belge <DiscourseConnective annotation_id="46608">à</DiscourseConnective> un statut juridique européen uniforme <DiscourseConnective annotation_id="46648">et</DiscourseConnective> commun <DiscourseConnective annotation_id="46658">pour</DiscourseConnective> tous les partis politiques au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41131" docOffset="282">
      <en>The second significant change would be setting the percentage share of independent funding sources at 10% of the overall budget of political parties.</en>
      <fr>La seconde modification importante concerne le plafonnement des ressources indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="46799">à</DiscourseConnective> 10 % du budget <DiscourseConnective annotation_id="46816">total</DiscourseConnective> des partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41281" docOffset="283">
      <en>In view of the fact that European political parties and their foundations should receive more than EUR 30 million from the European Parliament in 2012, <DiscourseConnective annotation_id="41433" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, we must ensure maximum transparency in the management of this funding.</en>
      <fr>Sachant toutefois <DiscourseConnective annotation_id="46852">que</DiscourseConnective> les partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="46878">et</DiscourseConnective> leurs fondations devraient recevoir plus de 30 millions d'euros du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="46967">en</DiscourseConnective> 2012, nous avons l'obligation de garantir une transparence maximale dans la gestion de ce financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41513" docOffset="284">
      <en>Changes such as these can be supported, in the interests of further improving political work in the EU.</en>
      <fr>Les modifications proposées sont acceptables dans l'intérêt d'un meilleur fonctionnement de la vie politique dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41617" id="549" name="Daniël van der Stoep">
    <ParallelChunk annotation_id="41617" docOffset="285">
      <en>(NL) Mr President, the Dutch Party for Freedom (PVV) is in this House to represent the Dutch people.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, le Parti néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="47242">pour</DiscourseConnective> la liberté (PVV) siège dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="47291">pour</DiscourseConnective> représenter le peuple néerlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41718" docOffset="286">
      <en>We are here <Alignment alignment="81606" annotation_id="41730">
          <DiscourseConnective annotation_id="41730" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="41774" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it currently exists, does not serve the interests of the Netherlands.</en>
      <fr>Nous sommes ici <Alignment alignment="2897" annotation_id="47347">
          <DiscourseConnective annotation_id="47347" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="47370">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, telle qu'elle existe aujourd'hui, ne sert pas les intérêts des Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41847" docOffset="287">
      <en>We are not opposed to the European Union, we just want it to restrict itself to economic cooperation.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas opposés <DiscourseConnective annotation_id="47494">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, nous voulons seulement qu'elle se limite <DiscourseConnective annotation_id="47557">à</DiscourseConnective> la coopération économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41949" docOffset="288">
      <en>For us, Mr President, a European political union is <Alignment alignment="47655" annotation_id="42001">
          <DiscourseConnective annotation_id="42001" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> completely unthinkable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47586">Pour</DiscourseConnective> nous, Monsieur le Président, une Union politique européenne est <Alignment alignment="42001" annotation_id="47655">
          <DiscourseConnective annotation_id="47655" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque chose de totalement impensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42035" docOffset="289">
      <en>Power must rest with the Member States, <Alignment alignment="54633" annotation_id="42075">
          <DiscourseConnective annotation_id="42075" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> only they can determine what is best for their own citizens.</en>
      <fr>Le pouvoir doit appartenir aux États membres, <Alignment alignment="1477" annotation_id="47746">
          <DiscourseConnective annotation_id="47746" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont les seuls à pouvoir déterminer ce qui est le <DiscourseConnective annotation_id="47804">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47810">pour</DiscourseConnective> leurs propres citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42139" docOffset="290">
      <en>European political parties would provide no added value at all for the well-being of citizens of the European Union or of the Netherlands.</en>
      <fr>Des partis intégrés au niveau européen ne créeraient aucune valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="47914">pour</DiscourseConnective> le bien-être des citoyens de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="47967">ou</DiscourseConnective> des Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42278" docOffset="291">
      <en>Mr President, the provision in the Treaty of Lisbon which states - and I quote - that political parties at European level contribute to forming European political awareness and to expressing the will of citizens of the Union is an absurd and out-of-touch statement.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la disposition du traité de Lisbonne qui prévoit - je cite - <DiscourseConnective annotation_id="48068">que</DiscourseConnective> les partis politiques au niveau européen contribuent <DiscourseConnective annotation_id="48125">à</DiscourseConnective> la formation de la conscience politique européenne <DiscourseConnective annotation_id="48178">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48181">à</DiscourseConnective> l'expression de la volonté des citoyens de l'Union est une affirmation absurde <DiscourseConnective annotation_id="48262">et</DiscourseConnective> complètement déconnectée de la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42544" docOffset="292">
      <en>It does not interest the citizens, <Alignment alignment="21177" annotation_id="42579">
          <DiscourseConnective annotation_id="42579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> quite rightly so.</en>
      <fr>Cela n'intéresse pas les citoyens, <Alignment alignment="14445" annotation_id="48340">
          <DiscourseConnective annotation_id="48340" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à juste titre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42601" docOffset="293">
      <en>Between them, the European political parties received around EUR 67 million in European subsidies between 2004 and 2010.</en>
      <fr>Les partis politiques européens ont reçu au total près de 67 millions d'euros de subventions européennes entre 2004 <DiscourseConnective annotation_id="48474">et</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42722" docOffset="294">
      <en>This is a completely senseless pouring of taxpayers' money down the drain.</en>
      <fr>C'est un gaspillage complètement insensé de l'argent des contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42797" docOffset="295">
      <en>A political party must, by definition, be able to function without subsidies, <Alignment alignment="48642" annotation_id="42875">
          <DiscourseConnective annotation_id="42875" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that includes European political parties.</en>
      <fr>Un parti politique doit, par définition, être capable de fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="48624">sans</DiscourseConnective> subventions, <Alignment alignment="26881" annotation_id="48642">
          <DiscourseConnective annotation_id="48642" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vaut aussi pour les partis politiques européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42921" docOffset="296">
      <en>These are special interest groups that nobody knows, that nobody monitors <Alignment alignment="71185" annotation_id="42995">
          <DiscourseConnective annotation_id="42995" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we need like we need a whole in the head.</en>
      <fr>Ceux-ci sont des groupes d'intérêts <DiscourseConnective annotation_id="48735">que</DiscourseConnective> personne ne connaît, <DiscourseConnective annotation_id="48760">que</DiscourseConnective> personne ne contrôle <Alignment alignment="21991" annotation_id="48785">
          <DiscourseConnective annotation_id="48785" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont nous n'avons vraiment pas besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43046" id="550" name="Georgios Toussas">
    <ParallelChunk annotation_id="43046" docOffset="297">
      <en>(EL) Mr President, the core issue raised by the report in connection with the funding of European parties and the policies to found them is the creation of a single statute for European parties in accordance with Euro-unifying legislation.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, la principale proposition du rapport sur les règles régissant la constitution et le financement de partis européens consiste en la création d'un statut uniforme <DiscourseConnective annotation_id="49016">pour</DiscourseConnective> tous les partis politiques au niveau européen, fondé sur le droit de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43286" docOffset="298">
      <en>The European Union - with its legislation setting out a single structure and modus operandi for European parties and interfering in their internal operation, their charters and their political programme, on the pretext of allegedly relaxing the funding regime - is opening a Pandora's box of economic and, by extension, political sanctions against political parties in the form of an EU stranglehold on their operation and action, pressure on national political parties to integrate more fully into the anti-grassroots policy of the European Union and an attack on parties that question the anti-grassroots policy, the EU strategy and the authority of capital.</en>
      <fr>Avec une réglementation qui impose une structure et un modus operandi uniques pour tous les partis européens et qui, sous le couvert d'un assouplissement de leur régime de financement, s'immisce dans leur fonctionnement interne et intervient dans le contenu de leur charte et de leur programme politique, l'Union européenne ouvre une boîte de Pandore de sanctions économiques et, par extension, politiques contre les partis, sous la forme d'une mainmise de l'UE sur leur fonctionnement et leur action, d'une pression sur les partis nationaux pour qu'ils s'insèrent davantage dans la politique antipopulaire de l'Union européenne et d'une attaque contre les partis qui contestent cette politique antipopulaire, la stratégie de l'UE et la domination du capital.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43947" docOffset="299">
      <en>This is not about parliamentary coordination; it is about European parties as ideological and political tools of the European Union to manipulate the working and grassroots movement.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="49862">s'</DiscourseConnective>agit pas de coordination parlementaire, il <DiscourseConnective annotation_id="49907">s'</DiscourseConnective>agit de partis européens destinés à servir à l'Union européenne d'instruments politiques <DiscourseConnective annotation_id="49998">et</DiscourseConnective> idéologiques pour manipuler le mouvement ouvrier <DiscourseConnective annotation_id="50050">et</DiscourseConnective> populaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44130" docOffset="300">
      <en>That is why we shall vote against the report on regulations governing European parties, political foundations and their funding.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50064">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous voterons contre le rapport sur la réglementation des partis européens, de leurs fondations <DiscourseConnective annotation_id="50175">et</DiscourseConnective> de leur financement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44259" id="551" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="44259" docOffset="301">
      <en>(RO) Mr President, transparent funding of European political parties is an essential means of supporting democratic values.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, la transparence du financement représente un élément fondamental du soutien aux valeurs démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44383" docOffset="302">
      <en>We need a European space where political parties will be active <Alignment alignment="50420" annotation_id="44447">
          <DiscourseConnective annotation_id="44447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens will be at the heart of the European Union's concerns.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un espace européen où les partis politiques soient pleinement actifs, <Alignment alignment="5986" annotation_id="50420">
          <DiscourseConnective annotation_id="50420" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui place les citoyens au cœur des préoccupations de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44515" docOffset="303">
      <en>Adopting European legal status marks a step towards improving European parties' regulatory framework.</en>
      <fr>L'adoption d'un statut juridique européen marque une étape vers l'amélioration du cadre réglementaire des partis européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44617" docOffset="304">
      <en>In the case of my own country, we have Act no 334 of 2006, revised in 2010, in force.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50620">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de mon pays, nous avons la loi n° 334 de 2006, modifiée <DiscourseConnective annotation_id="50692">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44703" docOffset="305">
      <en>
        <Alignment alignment="72450" annotation_id="44703">
          <DiscourseConnective annotation_id="44703" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the public debate is about whether it would not be more appropriate for funding for municipal and parliamentary candidates to be provided by the state budget.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="41800" annotation_id="50708">
          <DiscourseConnective annotation_id="50708" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> débat sur la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="50750">s'</DiscourseConnective>il ne serait pas préférable <DiscourseConnective annotation_id="50780">que</DiscourseConnective> les candidats aux élections municipales <DiscourseConnective annotation_id="50824">et</DiscourseConnective> législatives soient financés par le budget de l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44871" docOffset="306">
      <en>The ceiling being proposed for each candidate is approximately EUR 11 600.</en>
      <fr>Le plafond proposé <DiscourseConnective annotation_id="50900">pour</DiscourseConnective> chaque candidat <DiscourseConnective annotation_id="50921">s'</DiscourseConnective>établit à environ 11 600 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44946" docOffset="307">
      <en>Adopting these cost regulations would eliminate electoral bribery and illegal funding.</en>
      <fr>L'adoption de ces règles de financement permettrait de mettre fin aux pots-de-vin électoraux <DiscourseConnective annotation_id="51048">et</DiscourseConnective> au financement illégal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45033" docOffset="308">
      <en>The parties would have primarily competent candidates rather than people capable of promoting their own campaign.</en>
      <fr>Les partis pourraient choisir des candidats sur la base de leurs compétences, et non de leurs moyens de mener campagne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45147" id="552" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="45147" docOffset="309">
      <en>Mr President, this debate tonight is symptomatic of all that is wrong with the 'more Europe' agenda.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le débat de ce soir est symptomatique de tout ce qui est aberrant dans l'objectif du "plus d'Europe".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45248" docOffset="310">
      <en>It is simply staggering for me to have listened and to see how greatly removed the debate is from the agenda of ordinary citizens.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="51337">simplement</DiscourseConnective> stupéfiant, <DiscourseConnective annotation_id="51360">pour</DiscourseConnective> moi, d'écouter les différents orateurs <DiscourseConnective annotation_id="51404">et</DiscourseConnective> de voir à quel point ce débat est éloigné des préoccupations des citoyens ordinaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45379" docOffset="311">
      <en>Mr Duff quite rightly acknowledges that there is a gap to fill between the European powers and the individual citizens.</en>
      <fr>M. Duff reconnaît à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="51525">qu'</DiscourseConnective>il existe un fossé <DiscourseConnective annotation_id="51547">à</DiscourseConnective> combler entre les pouvoirs européens <DiscourseConnective annotation_id="51586">et</DiscourseConnective> le citoyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45499" docOffset="312">
      <en>That is absolutely right, <Alignment alignment="42521" annotation_id="45525">
          <DiscourseConnective annotation_id="45525" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that gap will not be filled by developing European parties and, <Alignment alignment="27883" annotation_id="45593">
          <DiscourseConnective annotation_id="45593" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> another contributor to the debate has said, giving those parties the resources to match their ambitions.</en>
      <fr>C'est absolument vrai, <Alignment alignment="18983" annotation_id="51624">
          <DiscourseConnective annotation_id="51624" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne comblera pas ce fossé en constituant des partis européens <DiscourseConnective annotation_id="51693">et</DiscourseConnective> en leur donnant, <Alignment alignment="3881" annotation_id="51713">
          <DiscourseConnective annotation_id="51713" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit un autre orateur, les moyens de leurs ambitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45701" docOffset="313">
      <en>I would challenge Mr Duff to go to his constituency at the weekend and try to sell those views to local community groups that have had their funding cut because of austerity measures imposed by his coalition government in the United Kingdom.</en>
      <fr>Je défie M. Duff de se rendre ce week-end dans sa circonscription <DiscourseConnective annotation_id="51842">et</DiscourseConnective> d'essayer de vendre ces idées aux mouvements associatifs locaux dont le financement a été revu à la baisse dans le cadre des mesures d'austérité imposées par le gouvernement de coalition auquel son parti participe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45943" docOffset="314">
      <en>The gap will be filled, <Alignment alignment="52082" annotation_id="45967">
          <DiscourseConnective annotation_id="45967" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by giving people their say on Lisbon, on increasing federalism, and on the litany of red tape that comes from these institutions.</en>
      <fr>On comblera le fossé, <Alignment alignment="6547" annotation_id="52082">
          <DiscourseConnective annotation_id="52082" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="52095">en</DiscourseConnective> donnant voix au chapitre aux citoyens sur Lisbonne, le fédéralisme croissant <DiscourseConnective annotation_id="52175">et</DiscourseConnective> la litanie de contraintes bureaucratiques qui émanent de ces institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46106" id="553" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="46106" docOffset="315">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I start my concluding remarks by thanking once again Mrs Giannakou for her report <Alignment alignment="31279" annotation_id="46238">
          <DiscourseConnective annotation_id="46238" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that this debate has very clearly proven that the concern and the issues she raised in her report are legitimate; they are at the heart of European integration and of its democratic nature.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je commencerai mes conclusions en remerciant encore une fois Mme Giannakou <DiscourseConnective annotation_id="52391">pour</DiscourseConnective> son rapport, <Alignment alignment="22593" annotation_id="52409">
          <DiscourseConnective annotation_id="52409" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce débat a très clairement montré combien sont légitimes les préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="52489">et</DiscourseConnective> les questions qu'elle y soulève; elles sont <DiscourseConnective annotation_id="52536">en effet</DiscourseConnective> au cœur de l'intégration européenne <DiscourseConnective annotation_id="52581">et</DiscourseConnective> de sa nature démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46444" docOffset="316">
      <en>The exchange of views clearly demonstrated as well how sensitive these issues are <Alignment alignment="52701" annotation_id="46526">
          <DiscourseConnective annotation_id="46526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="52705" annotation_id="46531">
          <DiscourseConnective annotation_id="46531" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="80925" annotation_id="46542">
          <DiscourseConnective annotation_id="46542" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this House approves this proposed legislative resolution tomorrow, the Commission will respect its commitment stemming from the framework agreement and will respond to this resolution within three months.</en>
      <fr>L'échange de vues qui vient d'avoir lieu prouve <DiscourseConnective annotation_id="52659">à</DiscourseConnective> quel point ces questions sont sensibles <Alignment alignment="1897" annotation_id="52701">
          <DiscourseConnective annotation_id="52701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23996" annotation_id="52705">
          <DiscourseConnective annotation_id="52705" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="57388" annotation_id="52721">
          <DiscourseConnective annotation_id="52721" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette Assemblée adopte demain cette proposition de résolution législative, la Commission respectera l'engagement qu'elle a pris au titre de l'accord-cadre <DiscourseConnective annotation_id="52879">et</DiscourseConnective> elle répondra <DiscourseConnective annotation_id="52896">à</DiscourseConnective> cette résolution dans un délai de trois mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46750" docOffset="317">
      <en>
        <Alignment alignment="52957" annotation_id="46750">
          <DiscourseConnective annotation_id="46750" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="44276" annotation_id="46759">
          <DiscourseConnective annotation_id="46759" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you may have felt from this debate, it is quite clear that this would be a very sensitive, elaborate, political and legal task <Alignment alignment="53107" annotation_id="46889">
          <DiscourseConnective annotation_id="46889" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are a lot of issues that are both legally and politically very sensitive.</en>
      <fr>Il est clair <Alignment alignment="15422" annotation_id="52957">
          <DiscourseConnective annotation_id="52957" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2004" annotation_id="52968">
          <DiscourseConnective annotation_id="52968" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'aurez sans doute senti au cours du débat, qu'il s'agira là d'une tâche juridique et politique très délicate et très complexe, <Alignment alignment="56016" annotation_id="53107">
          <DiscourseConnective annotation_id="53107" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle englobe toute une série de questions extrêmement sensibles tant sur le plan politique que juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46977" docOffset="318">
      <en>Our preliminary analyses on the statute of the European political parties is in this direction <Alignment alignment="19985" annotation_id="47072">
          <DiscourseConnective annotation_id="47072" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, we now need to study very carefully the legal basis, potential legal form <Alignment alignment="53430" annotation_id="47162">
          <DiscourseConnective annotation_id="47162" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="68608" annotation_id="47167">
          <DiscourseConnective annotation_id="47167" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see now, we would most probably need a separate legal act on this issue.</en>
      <fr>Nos analyses préliminaires sur le statut des partis politiques européens vont dans ce sens, <Alignment alignment="26957" annotation_id="53309">
          <DiscourseConnective annotation_id="53309" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, naturellement, il nous faut <DiscourseConnective annotation_id="53343">maintenant</DiscourseConnective> étudier très attentivement la base juridique, la forme juridique éventuelle <Alignment alignment="11678" annotation_id="53430">
          <DiscourseConnective annotation_id="53430" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27472" annotation_id="53434">
          <DiscourseConnective annotation_id="53434" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le voyons aujourd'hui, cette question devra très probablement faire l'objet d'un acte législatif séparé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47246" docOffset="319">
      <en>That is <DiscourseConnective annotation_id="47254" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the revising of the regulation from 2003-2004 would simply not be sufficient <DiscourseConnective annotation_id="47339" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it targeted the funding issue and not the issue of the statute of the political groups.</en>
      <fr>On ne peut pas se contenter, en effet, de réviser le règlement n° 2004/2003, car celui-ci porte principalement sur la question du financement <DiscourseConnective annotation_id="53692">et</DiscourseConnective> non sur le statut des formations politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47435" docOffset="320">
      <en>
        <Alignment alignment="93674" annotation_id="47435">
          <DiscourseConnective annotation_id="47435" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would be one angle, which we would have to look at very carefully.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="47435" annotation_id="53746">
          <DiscourseConnective annotation_id="53746" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> là un aspect du problème <DiscourseConnective annotation_id="53776">que</DiscourseConnective> nous devrons étudier avec beaucoup d'attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47510" docOffset="321">
      <en>Several speakers raised the question of amending the Financial Regulation.</en>
      <fr>Plusieurs orateurs ont évoqué la nécessité de modifier le règlement financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47585" docOffset="322">
      <en>Here, again, we would need to look very carefully at the requirements, scope and the timing <Alignment alignment="34024" annotation_id="47677">
          <DiscourseConnective annotation_id="47677" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we certainly took very careful note of the calls in this report for more flexibility.</en>
      <fr>Là <DiscourseConnective annotation_id="53910">encore</DiscourseConnective>, il nous faudra, le cas échéant, examiner très attentivement les conditions requises, le champ d'application <DiscourseConnective annotation_id="54026">et</DiscourseConnective> le calendrier, <Alignment alignment="17301" annotation_id="54044">
          <DiscourseConnective annotation_id="54044" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il va sans dire que nous avons pris bonne note de la demande qui est faite dans le rapport d'une flexibilité accrue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47767" docOffset="323">
      <en>
        <Alignment alignment="54164" annotation_id="47767">
          <DiscourseConnective annotation_id="47767" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, we already took some steps in 2007 <Alignment alignment="54244" annotation_id="47815">
          <DiscourseConnective annotation_id="47815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will examine these proposals very carefully.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12693" annotation_id="54164">
          <DiscourseConnective annotation_id="54164" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="54196">déjà</DiscourseConnective> pris certaines mesures en ce sens <DiscourseConnective annotation_id="54235">en</DiscourseConnective> 2007, <Alignment alignment="14670" annotation_id="54244">
          <DiscourseConnective annotation_id="54244" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons examiner très attentivement ces propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47867" docOffset="324">
      <en>
        <Alignment alignment="95669" annotation_id="47867">
          <DiscourseConnective annotation_id="47867" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is quite clear that it might be very difficult to agree on the changes and have them incorporated into the current revision of the Financial Regulation and its implementing rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9524" annotation_id="54305">
          <DiscourseConnective annotation_id="54305" sense="Comparison.Contrast">Cela dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="54328">qu'</DiscourseConnective>il sera très difficile de convenir des modifications à apporter <DiscourseConnective annotation_id="54395">et</DiscourseConnective> de les incorporer dans le cadre de la révision en cours du règlement financier <DiscourseConnective annotation_id="54477">et</DiscourseConnective> de ses modalités d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48059" docOffset="325">
      <en>Of course, Parliament is a legislator and is free to raise this issue in the current ongoing interinstitutional process, <Alignment alignment="54676" annotation_id="48180">
          <DiscourseConnective annotation_id="48180" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it so wishes.</en>
      <fr>Bien entendu, le Parlement est un législateur <DiscourseConnective annotation_id="54558">et</DiscourseConnective>, à ce titre, il est libre de soulever cette question dans le cadre de la procédure interinstitutionnelle en cours, <Alignment alignment="17426" annotation_id="54676">
          <DiscourseConnective annotation_id="54676" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il le souhaite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48197" docOffset="326">
      <en>My thanks again, Mr President, and we are certainly looking forward to the ensuing debate on this issue <Alignment alignment="15743" annotation_id="48301">
          <DiscourseConnective annotation_id="48301" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the resolution has been adopted <Alignment alignment="22515" annotation_id="48338">
          <DiscourseConnective annotation_id="48338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission's response has been prepared.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="54700">encore</DiscourseConnective>, Monsieur le Président; j'attends avec impatience de poursuivre le débat sur cette question avec le Parlement, <Alignment alignment="28955" annotation_id="54818">
          <DiscourseConnective annotation_id="54818" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la résolution aura été adoptée <Alignment alignment="17174" annotation_id="54862">
          <DiscourseConnective annotation_id="54862" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la Commission y aura répondu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48387" id="554" language="EL" name="Marietta Giannakou">
    <ParallelChunk annotation_id="48387" docOffset="327">
      <en>Mr President, I should like to thank the Commissioner in particular for what he said and for the undertakings he made and my fellow members who supported this report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="54959">pour</DiscourseConnective> ce qu'il a dit <DiscourseConnective annotation_id="54979">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54982">pour</DiscourseConnective> les engagements qu'il a pris, <DiscourseConnective annotation_id="55017">ainsi</DiscourseConnective> que mes collègues qui ont soutenu ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48554" docOffset="328">
      <en>Firstly, I think that it is important to repeat that, as far <DiscourseConnective annotation_id="48615" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the funding procedure is concerned, the parties will not seek more funding <Alignment alignment="40075" annotation_id="48693">
          <DiscourseConnective annotation_id="48693" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the amendment to the 2007 regulation has brought about greater transparency, <Alignment alignment="122894" annotation_id="48779">
          <DiscourseConnective annotation_id="48779" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Transparency International itself has admitted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55069">Premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="55083">pour</DiscourseConnective> ce qui est de la procédure de financement, je pense <DiscourseConnective annotation_id="55140">qu'</DiscourseConnective>il est important de répéter <DiscourseConnective annotation_id="55171">que</DiscourseConnective> les partis ne chercheront pas à obtenir une dotation plus importante <Alignment alignment="22190" annotation_id="55244">
          <DiscourseConnective annotation_id="55244" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="55247">que</DiscourseConnective> la modification apportée en 2007 au règlement a permis de renforcer la transparence, <Alignment alignment="48779" annotation_id="55336">
          <DiscourseConnective annotation_id="55336" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a reconnu Transparency International.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48830" docOffset="329">
      <en>Secondly, it is only fair that the parties should seek a European statute <Alignment alignment="125370" annotation_id="48904">
          <DiscourseConnective annotation_id="48904" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to bring their statute into line with the European institutions and with European legislation <Alignment alignment="55577" annotation_id="49002">
          <DiscourseConnective annotation_id="49002" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is, of course, intended to satisfy the citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55382">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il est tout à fait légitime <DiscourseConnective annotation_id="55424">pour</DiscourseConnective> les partis de demander un statut européen <Alignment alignment="26026" annotation_id="55471">
          <DiscourseConnective annotation_id="55471" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="55474">que</DiscourseConnective> celui-ci soit mis <DiscourseConnective annotation_id="55496">en</DiscourseConnective> conformité avec celui des institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="55550">et</DiscourseConnective> avec le droit européen, <Alignment alignment="40038" annotation_id="55577">
          <DiscourseConnective annotation_id="55577" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est bien évidemment destiné <DiscourseConnective annotation_id="55610">à</DiscourseConnective> satisfaire les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49060" docOffset="330">
      <en>Finally, creating a secure and transparent environment for the operation and funding of parties is a deeply democratic act.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55637">Enfin</DiscourseConnective>, créer un environnement sûr <DiscourseConnective annotation_id="55671">et</DiscourseConnective> transparent <DiscourseConnective annotation_id="55686">pour</DiscourseConnective> le fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="55709">et</DiscourseConnective> le financement des partis politiques au niveau européen est un acte profondément démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49184" docOffset="331">
      <en>We need a European area of active political parties which will bring citizens into the heart of the Union and help them in their daily lives.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un espace où les partis politiques s'activent à rassembler les citoyens au cœur de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="55918">et</DiscourseConnective> à les aider dans leur vie quotidienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49326" docOffset="332">
      <en>This will mean greater participation, more democracy and, in the final analysis, more Europe.</en>
      <fr>Cela se traduira par plus de participation, plus de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="56023">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="56027">en fin de compte</DiscourseConnective>, plus d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49420" id="555" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="49420" docOffset="333">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49442" docOffset="334">
      <en>The vote will take place on 6 April at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le 6 avril <DiscourseConnective annotation_id="56108">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49488" docOffset="335">
      <en>Written Statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49518" id="556" language="RO" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="49518" docOffset="336">
      <en>The European Union has faced repeated criticism due to the lack of democracy.</en>
      <fr>On a toujours reproché <DiscourseConnective annotation_id="56179">à</DiscourseConnective> l'Union européenne son déficit démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49596" docOffset="337">
      <en>To achieve genuine democracy, we need to have a European political space in the true sense of the term, <Alignment alignment="15262" annotation_id="49700">
          <DiscourseConnective annotation_id="49700" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> political parties at European level are a key instrument for attaining this goal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56226">Pour</DiscourseConnective> créer les conditions d'une véritable démocratie, nous avons besoin d'un espace politique européen au vrai sens du terme, <Alignment alignment="27632" annotation_id="56352">
          <DiscourseConnective annotation_id="56352" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des partis politiques au niveau européen constituent un outil essentiel <DiscourseConnective annotation_id="56427">pour</DiscourseConnective> atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49786" docOffset="338">
      <en>The proposals for reforming the regulation on the rules governing European political parties and their funding, which feature in this report, mark a step towards streamlining how they operate.</en>
      <fr>Les propositions de réforme du règlement sur le statut <DiscourseConnective annotation_id="56511">et</DiscourseConnective> le financement des partis politiques européens qui figurent dans ce rapport marquent une étape vers la rationalisation de leur mode de fonctionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49979" docOffset="339">
      <en>I think that they can fulfil their role much better <Alignment alignment="56740" annotation_id="50031">
          <DiscourseConnective annotation_id="50031" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they enjoy a uniform political and legal status based on European law.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="56683">que</DiscourseConnective> les partis européens rempliront bien <DiscourseConnective annotation_id="56724">mieux</DiscourseConnective> leur rôle <Alignment alignment="5513" annotation_id="56740">
          <DiscourseConnective annotation_id="56740" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils disposent d'un statut politique <DiscourseConnective annotation_id="56778">et</DiscourseConnective> juridique uniforme, fondé sur le droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50105" docOffset="340">
      <en>The current system where these parties have a legal personality based on national legislation does not offer the conditions which are most conducive to ensuring effective communication between these parties and the electorate in the 27 Member States.</en>
      <fr>Le système actuel, qui veut que la personnalité juridique des partis dépende de la législation nationale, ne crée pas les conditions les plus favorables <DiscourseConnective annotation_id="56983">à</DiscourseConnective> une communication effective entre ces partis <DiscourseConnective annotation_id="57030">et</DiscourseConnective> l'électorat des 27 États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50356" docOffset="341">
      <en>Introducing a European statute would help political parties at European level to adapt to any reform of the electoral system for the European elections, which is currently under discussion.</en>
      <fr>L'instauration d'un statut européen faciliterait l'adaptation des partis européens <DiscourseConnective annotation_id="57150">à</DiscourseConnective> une éventuelle réforme du système électoral <DiscourseConnective annotation_id="57196">pour</DiscourseConnective> les élections au Parlement européen, actuellement en discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50546" docOffset="342">
      <en>
        <Alignment alignment="57280" annotation_id="50546">
          <DiscourseConnective annotation_id="50546" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I welcome the move to facilitate the involvement of European political parties in campaigns for referendums relating to European issues at Member State level.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="47306" annotation_id="57280">
          <DiscourseConnective annotation_id="57280" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="57315">à</DiscourseConnective> faciliter la participation des partis politiques européens aux campagnes référendaires organisées dans le cadre de référendums nationaux sur des questions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50718" docOffset="343">
      <en>In most cases, these referendums are dominated by purely domestic issues.</en>
      <fr>La plupart du temps, ces référendums sont dominés par des questions purement intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50792" docOffset="344">
      <en>The involvement of European parties could help redirect the debates towards the real issues of these referendums.</en>
      <fr>La participation des partis européens pourrait permettre de recentrer le débat sur les enjeux réels de ces référendums.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50906" id="557" name="Algirdas Saudargas">
    <ParallelChunk annotation_id="50906" docOffset="345">
      <en>in writing. - (LT) Discussions about how to strengthen the role of European political parties by developing democracy in Europe <Alignment alignment="123813" annotation_id="51034">
          <DiscourseConnective annotation_id="51034" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> forming public opinion are very relevant.</en>
      <fr>par écrit. - (LT) Le débat sur les moyens de renforcer le rôle des partis politiques européens dans le développement de la démocratie au niveau de l'Union <Alignment alignment="14000" annotation_id="57850">
          <DiscourseConnective annotation_id="57850" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la formation d'une opinion publique européenne est d'une importance incontestable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51080" docOffset="346">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="51080" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> Parliament is acquiring increasing powers there has been no reduction in its democratic deficit due to citizens' ever declining participation in European Parliament elections.</en>
      <fr>Malgré les pouvoirs accrus donc jouit le Parlement, le déficit démocratique persiste et s'aggrave, en raison du déclin de la participation aux élections européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51265" docOffset="347">
      <en>Political parties at European level are essential instruments of parliamentary democracy, raising European political awareness, promoting interest in EU affairs and expressing the will of the citizens of the European Union.</en>
      <fr>Les partis politiques fonctionnent comme les instruments de la démocratie parlementaire, en intéressant les citoyens aux affaires de l'Union, en favorisant l'émergence d'une conscience politique européenne <DiscourseConnective annotation_id="58308">et</DiscourseConnective> en exprimant la volonté des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51489" docOffset="348">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="51491" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> agree entirely with the rapporteur that it is necessary to enhance the situation of political parties at European level and prepare a clear and uniform legal status and financing model for them.</en>
      <fr>Je suis totalement d'accord avec la rapporteure sur la nécessité d'améliorer la situation des partis politiques au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="58490">et</DiscourseConnective> d'établir à leur intention un statut juridique clair <DiscourseConnective annotation_id="58546">et</DiscourseConnective> uniforme <DiscourseConnective annotation_id="58558">ainsi</DiscourseConnective> qu'un modèle de financement adéquat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51696" docOffset="349">
      <en>Such parties should not remain foreign bodies.</en>
      <fr>Ces partis ne peuvent pas demeurer des organismes étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51743" docOffset="350">
      <en>Currently the role of European political parties in the public sphere is rather limited.</en>
      <fr>Actuellement, le rôle des partis politiques européens dans la sphère publique est <DiscourseConnective annotation_id="58744">plutôt</DiscourseConnective> limité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51832" docOffset="351">
      <en>They are merely umbrella organisations for national parties and not directly in touch with the electorate.</en>
      <fr>Ils ne sont que les organisations coordinatrices des partis nationaux <DiscourseConnective annotation_id="58829">et</DiscourseConnective> ils ne sont pas directement <DiscourseConnective annotation_id="58860">en</DiscourseConnective> prise avec l'électorat des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51939" docOffset="352">
      <en>The new legal status of such parties in the European Union would ensure organisational uniformity and provide the opportunity to carry out its role more effectively.</en>
      <fr>Le nouveau statut juridique favoriserait leur convergence organisationnelle <DiscourseConnective annotation_id="58981">et</DiscourseConnective> leur permettrait de remplir plus efficacement leur fonction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52105" docOffset="353">
      <en>I would like to stress that we must continue to strive for the creation of a safe and transparent environment for party funding.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur la nécessité de poursuivre nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="59109">en vue de</DiscourseConnective> la création d'un environnement sûr <DiscourseConnective annotation_id="59154">et</DiscourseConnective> transparent <DiscourseConnective annotation_id="59169">pour</DiscourseConnective> le financement des partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52234" docOffset="354">
      <en>Party funding should not be based purely on grants, we must <Alignment alignment="59303" annotation_id="52294">
          <DiscourseConnective annotation_id="52294" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> promote funding from our own resources, which are a sign of party vitality.</en>
      <fr>Il n'est pas souhaitable que les partis dépendent entièrement des subventions; nous devons encourager <Alignment alignment="7499" annotation_id="59303">
          <DiscourseConnective annotation_id="59303" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autofinancement, qui est un signe de vitalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="52375" id="557" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="52375" docOffset="355">
      <en>in writing. - (SK) I would not like to be a member of a political party established on the principles sketched out in the submitted report.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) Je n'aimerais pas être membre d'un parti politique établi selon les principes énoncés dans le rapport qui nous a été présenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52515" docOffset="356">
      <en>These parties are supposed to become the representatives of the 'European public interest', <Alignment alignment="29540" annotation_id="52607">
          <DiscourseConnective annotation_id="52607" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="92275" annotation_id="52611">
          <DiscourseConnective annotation_id="52611" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you ask any two Members of this Parliament what that is, they will each answer differently.</en>
      <fr>Ces partis sont censés devenir les représentants de "l'intérêt public européen", <Alignment alignment="12146" annotation_id="59584">
          <DiscourseConnective annotation_id="59584" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5540" annotation_id="59590">
          <DiscourseConnective annotation_id="59590" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous demandez à deux députés quelconques de ce Parlement ce <DiscourseConnective annotation_id="59653">qu'</DiscourseConnective>ils entendent par là, chacun vous donnera une réponse différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52706" docOffset="357">
      <en>Who will determine this interest?</en>
      <fr>Qui va déterminer cet intérêt?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52740" docOffset="358">
      <en>Parliament?</en>
      <fr>Le Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52752" docOffset="359">
      <en>The Commission?</en>
      <fr>La Commission?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52768" docOffset="360">
      <en>Members are not nominated by EU institutions, <DiscourseConnective annotation_id="52814" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, but elected by the citizens of the Member States.</en>
      <fr>Mais les députés ne sont pas nommés par les institutions de l'Union, ils sont élus par les citoyens des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52873" docOffset="361">
      <en>It is my duty to represent actual citizens, not what the EU institutions consider to be the 'European public interest'.</en>
      <fr>Mon devoir est de représenter des citoyens concrets et non pas ce que les institutions de l'UE considèrent être "l'intérêt public européen".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52993" docOffset="362">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="52993" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> do I agree that European parties should <Alignment alignment="60113" annotation_id="53037">
          <DiscourseConnective annotation_id="53037" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> operate at regional and national levels.</en>
      <fr>Je ne suis pas non plus d'accord <DiscourseConnective annotation_id="60075">pour que</DiscourseConnective> les partis européens opèrent <Alignment alignment="12863" annotation_id="60113">
          <DiscourseConnective annotation_id="60113" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="60142">et</DiscourseConnective> régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53083" docOffset="363">
      <en>They simply do not have a mandate for that.</en>
      <fr>Ils n'ont tout <DiscourseConnective annotation_id="60170">simplement</DiscourseConnective> pas de mandat <DiscourseConnective annotation_id="60195">pour</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53127" docOffset="364">
      <en>
        <Alignment alignment="35084" annotation_id="53127">
          <DiscourseConnective annotation_id="53127" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they start doing that, they will get into conflict with the parties on whose ballots we were all elected, and with the voters represented by these parties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8393" annotation_id="60206">
          <DiscourseConnective annotation_id="60206" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils commencent à le faire, ils entreront en conflit avec les partis sur les listes desquels nous avons tous été élus <DiscourseConnective annotation_id="60325">et</DiscourseConnective> avec les électeurs <DiscourseConnective annotation_id="60347">que</DiscourseConnective> ces partis représentent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53286" docOffset="365">
      <en>My loyalty belongs to my voters, not to a European political party.</en>
      <fr>Ma loyauté va <DiscourseConnective annotation_id="60390">à</DiscourseConnective> mes électeurs et non pas <DiscourseConnective annotation_id="60417">à</DiscourseConnective> un parti politique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53354" docOffset="366">
      <en>That is called a free mandate.</en>
      <fr>C'est ce que l'on appelle le libre mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53385" docOffset="367">
      <en>I <Alignment alignment="29611" annotation_id="53387">
          <DiscourseConnective annotation_id="53387" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> completely disagree with the philosophy of super parties presented in this report.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="11079" annotation_id="60499">
          <DiscourseConnective annotation_id="60499" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> en complet désaccord avec la philosophie des super partis que défend ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53480" docOffset="368">
      <en>It is another attempt by the social euro-engineers, who are so obsessed with the utopian super-state that they ignore common sense.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="60588">s'</DiscourseConnective>agit là d'une nouvelle offensive des euro-ingénieurs sociaux, <DiscourseConnective annotation_id="60652">si</DiscourseConnective> obsédés par leur super État utopique <DiscourseConnective annotation_id="60692">qu'</DiscourseConnective>ils en ont perdu tout sens commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53612" docOffset="369">
      <en>
        <Alignment alignment="60730" annotation_id="53612">
          <DiscourseConnective annotation_id="53612" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they listened to common sense, they would realise that the stubborn assertion of such proposals demolishes the foundations on which European integration stands.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17519" annotation_id="60730">
          <DiscourseConnective annotation_id="60730" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils voulaient bien écouter le sens commun, ils se rendraient compte <DiscourseConnective annotation_id="60800">que</DiscourseConnective> leur obstination aveugle dans des propositions <DiscourseConnective annotation_id="60851">comme</DiscourseConnective> celles-ci sape les fondements mêmes sur lesquels repose l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53776" docOffset="370">
      <en>As a staunch European, I must <Alignment alignment="60981" annotation_id="53806">
          <DiscourseConnective annotation_id="53806" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> vote against this report.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="60942">tant qu'</DiscourseConnective>Européenne convaincue, je dois <Alignment alignment="18337" annotation_id="60981">
          <DiscourseConnective annotation_id="60981" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> voter contre ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
