<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>An agenda for new skills and jobs (debate)</en>
    <fr>Une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="14">pour</DiscourseConnective> les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="45">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="43" id="502" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="43" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on the agenda for new skills and jobs.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="151">pour</DiscourseConnective> les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="182">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="124" id="503" name="László Andor">
    <ParallelChunk annotation_id="124" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, today, there are 23 million unemployed people across the European Union, corresponding to an unemployment rate of about 10%.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'Union européenne compte aujourd'hui 23 millions de personnes sans emploi, ce qui correspond <DiscourseConnective annotation_id="324">à</DiscourseConnective> un taux de chômage d'environ 10 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="291" docOffset="3">
      <en>This situation emerged as a consequence of the financial and economic crisis <Alignment alignment="24997" annotation_id="368">
          <DiscourseConnective annotation_id="368" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to face dramatic consequences, <DiscourseConnective annotation_id="411" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this situation did not deter the European Commission from proposing ambitious objectives in the Europe 2020 strategy, <DiscourseConnective annotation_id="533" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the European Union has set ambitious targets to meet in the not too distant future.</en>
      <fr>Cette situation est due <DiscourseConnective annotation_id="385">à</DiscourseConnective> la crise économique <Alignment alignment="6662" annotation_id="407">
          <DiscourseConnective annotation_id="407" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> financière qui, malgré ses conséquences spectaculaires, n'a pas empêché la Commission européenne de formuler des objectifs ambitieux dans le cadre de la stratégie "Europe 2020". L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="607">s'</DiscourseConnective>est <DiscourseConnective annotation_id="613">également</DiscourseConnective> fixé des objectifs ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="652">à</DiscourseConnective> atteindre dans un avenir proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="621" docOffset="4">
      <en>We have a headline target for an employment rate of 75% for men and women by 2020, <DiscourseConnective annotation_id="704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> today, the Commission adopted yet another flagship initiative under the Europe 2020 strategy: an 'agenda for new skills and jobs' outlining how we intend to make progress towards full employment.</en>
      <fr>Notre grand objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="717">à</DiscourseConnective> atteindre un taux d'emploi de 75 % <DiscourseConnective annotation_id="754">pour</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="770">et</DiscourseConnective> pour les hommes à l'horizon 2020. Aujourd'hui, la Commission a adopté une initiative phare de plus dans le cadre de la stratégie "Europe 2020": une "stratégie <DiscourseConnective annotation_id="932">pour</DiscourseConnective> les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="963">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois" qui expose dans les grandes lignes la manière dont nous entendons œuvrer au plein emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="904" docOffset="5">
      <en>It is complementary to the flagship 'Youth on the move' adopted in September.</en>
      <fr>Cette stratégie vient compléter l'initiative phare "Jeunesse <DiscourseConnective annotation_id="1139">en</DiscourseConnective> mouvement" adoptée au mois de septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="982" docOffset="6">
      <en>Both should contribute to reach our 2020 employment and education targets.</en>
      <fr>Ensemble, elles doivent contribuer au respect des objectifs que nous nous sommes fixés pour 2020 en matière d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="1300">et</DiscourseConnective> d'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1057" docOffset="7">
      <en>Yes, the crisis has wiped out millions of jobs.</en>
      <fr>Oui, la crise a balayé des millions d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1105" docOffset="8">
      <en>Yes, we face increasing international competition, <Alignment alignment="1449" annotation_id="1156">
          <DiscourseConnective annotation_id="1156" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is no excuse to shy away from taking action.</en>
      <fr>Oui, nous sommes confrontés à une concurrence croissante sur la scène internationale, <Alignment alignment="9909" annotation_id="1449">
          <DiscourseConnective annotation_id="1449" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas une excuse <DiscourseConnective annotation_id="1478">pour</DiscourseConnective> rester les bras croisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1210" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="77135" annotation_id="1210">
          <Alignment alignment="1508" annotation_id="1210">
            <DiscourseConnective annotation_id="1210" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is a call to act and shape our future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33601" annotation_id="1508">
          <Alignment alignment="11651" annotation_id="1508">
            <DiscourseConnective annotation_id="1508" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce constat nous invite <DiscourseConnective annotation_id="1545">à</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="1552">et</DiscourseConnective> à prendre notre avenir en main.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1269" docOffset="10">
      <en>Creating more and better jobs is in our hands.</en>
      <fr>Il nous appartient de créer des emplois plus nombreux <DiscourseConnective annotation_id="1641">et</DiscourseConnective> de meilleure qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1316" docOffset="11">
      <en>Employment policy is largely a Member State responsibility <Alignment alignment="44587" annotation_id="1375">
          <DiscourseConnective annotation_id="1375" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as EU policy makers, we in the Commission, together with the European Parliament and the social partners, must do our bit.</en>
      <fr>La politique de l'emploi relève en grande partie du champ des compétences des États membres, <Alignment alignment="16941" annotation_id="1759">
          <DiscourseConnective annotation_id="1759" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le niveau européen, c'est-à-dire la Commission, en coopération avec le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="1854">et</DiscourseConnective> les partenaires sociaux, doit apporter sa pierre à l'édifice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1503" docOffset="12">
      <en>We must enable everyone who can work to actually do so.</en>
      <fr>Nous devons permettre <DiscourseConnective annotation_id="1941">à</DiscourseConnective> tous ceux qui en sont capables de travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1559" docOffset="13">
      <en>We need to allow the workforce to generate new ideas and set up new businesses.</en>
      <fr>Nous devons permettre aux travailleurs de générer de nouvelles idées <DiscourseConnective annotation_id="2058">et</DiscourseConnective> de créer de nouvelles entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1639" docOffset="14">
      <en>We need to ensure that the younger generation can benefit from the social model we have developed.</en>
      <fr>Nous devons faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="2123">que</DiscourseConnective> la jeune génération puisse profiter du modèle social que nous avons mis en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1738" docOffset="15">
      <en>We need better job quality and working conditions for all employees.</en>
      <fr>Il nous faut des emplois de meilleure qualité <DiscourseConnective annotation_id="2255">et</DiscourseConnective> de meilleures conditions de travail <DiscourseConnective annotation_id="2294">pour</DiscourseConnective> tous les salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1807" docOffset="16">
      <en>An agenda for new skills and jobs sets out action in four areas: functioning of labour markets; skills; job quality and working conditions; and job creation.</en>
      <fr>La stratégie <DiscourseConnective annotation_id="2331">pour</DiscourseConnective> les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="2362">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois comprend quatre domaines d'action: le fonctionnement des marchés du travail; les qualifications; la qualité des emplois <DiscourseConnective annotation_id="2506">et</DiscourseConnective> les conditions de travail; <DiscourseConnective annotation_id="2536">et</DiscourseConnective> la création d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1965" docOffset="17">
      <en>The agenda proposes 13 specific actions at EU level to be carried out in partnership with governments, social partners and civil society.</en>
      <fr>Elle propose 13 actions détaillées au niveau de l'UE, à mener <DiscourseConnective annotation_id="2624">en</DiscourseConnective> partenariat avec les pouvoirs publics nationaux, les partenaires sociaux <DiscourseConnective annotation_id="2700">et</DiscourseConnective> la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2103" docOffset="18">
      <en>First, we have to make sure our labour markets function better by carrying out labour reforms that ensure the necessary flexibility and security.</en>
      <fr>En premier lieu, nous devons faire en sorte d'améliorer le fonctionnement de nos marchés du travail <DiscourseConnective annotation_id="2822">en</DiscourseConnective> mettant en œuvre des réformes permettant d'atteindre le niveau nécessaire de flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="2914">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2249" docOffset="19">
      <en>One of the lessons learned in the past two years is that flexicurity policies have contributed to weathering the crisis.</en>
      <fr>Une des leçons tirées du passé réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="2981">que</DiscourseConnective> les politiques de flexicurité ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="3029">à</DiscourseConnective> résister à la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2370" docOffset="20">
      <en>We now propose to discuss with Member States and social partners all components of flexicurity and how to improve them, building on the EU common principles of flexicurity.</en>
      <fr>Nous proposons à présent de débattre avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="3112">et</DiscourseConnective> les partenaires sociaux de toutes les composantes de la flexicurité <DiscourseConnective annotation_id="3183">et</DiscourseConnective> de la manière dont nous pourrions les améliorer en partant des principes communs <DiscourseConnective annotation_id="3267">à</DiscourseConnective> l'UE en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2543" docOffset="21">
      <en>The agenda points to flexible, but reliable, contractual arrangements, comprehensive lifelong learning, active labour market policies, and modern social security systems.</en>
      <fr>La stratégie évoque des dispositions contractuelles flexibles <DiscourseConnective annotation_id="3351">mais</DiscourseConnective> fiables, une éducation complète tout au long de la vie, des politiques actives du marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="3456">et</DiscourseConnective> des systèmes de sécurité sociale modernes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2714" docOffset="22">
      <en>There are highly segmented labour markets in the EU where employees with permanent safe contracts coexist, and sometimes work side by side in the same workplace doing the same job, with employees who live under temporary contracts with few social safeguards and slim prospects of a permanent job.</en>
      <fr>Il existe, dans l'UE, des marchés du travail très segmentés au sein desquels des salariés jouissant d'un contrat stable et permanent coexistent, voire côtoient sur le <DiscourseConnective annotation_id="3669">même</DiscourseConnective> lieu de travail, dans l'exercice des mêmes fonctions, des salariés sous contrat temporaire ne disposant, eux, que d'une faible couverture sociale <DiscourseConnective annotation_id="3820">et</DiscourseConnective> de peu de perspectives d'obtenir un emploi permanent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3011" docOffset="23">
      <en>To improve the situation and reduce existing disparities, one possible avenue for discussion offered by the agenda adopted today could be to extend the use of open-ended contractual arrangements. These would have a sufficiently long probation period and a gradual increase in protection rights, access to training, lifelong learning and career guidance for all employees.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3877">Afin d'</DiscourseConnective>améliorer la situation <DiscourseConnective annotation_id="3907">et</DiscourseConnective> de réduire les disparités existantes, la stratégie adoptée aujourd'hui propose de discuter, entre autres, d'un éventuel recours accru à des contrats à durée indéterminée prévoyant une période d'essai suffisamment longue <DiscourseConnective annotation_id="4130">et</DiscourseConnective> une progressivité des droits en matière de protection, ainsi que l'accès <DiscourseConnective annotation_id="4206">à</DiscourseConnective> des formations, à des mesures d'éducation et de formation tout au long de la vie <DiscourseConnective annotation_id="4289">et</DiscourseConnective> à des services d'orientation <DiscourseConnective annotation_id="4321">pour</DiscourseConnective> tous les salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3383" docOffset="24">
      <en>Over time, this would allow employees to acquire full rights <Alignment alignment="86509" annotation_id="3444">
          <DiscourseConnective annotation_id="3444" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> firms would have sufficient, but decreasing, flexibility during the probation period, removing the inhibiting elements that often prevent employees from taking on new recruits for the long term.</en>
      <fr>De telles dispositions permettraient aux salariés d'obtenir, à terme, des droits complets, <Alignment alignment="33567" annotation_id="4436">
          <DiscourseConnective annotation_id="4436" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> laissant aux entreprises une flexibilité suffisante, <DiscourseConnective annotation_id="4497">mais</DiscourseConnective> décroissante, durant la période d'essai. De cette manière, les employeurs seraient moins réticents, comme c'est souvent le cas à présent, à engager de nouvelles recrues à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3645" docOffset="25">
      <en>Second, we need to equip people with the right skills for the jobs on the market today and in the future.</en>
      <fr>En deuxième lieu, nous devons doter les individus des compétences nécessaires à l'exercice des professions qui sont <DiscourseConnective annotation_id="4801">et</DiscourseConnective> seront <DiscourseConnective annotation_id="4811">à</DiscourseConnective> l'avenir demandées par le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3751" docOffset="26">
      <en>We know that even now, some employers are struggling to fill vacancies <Alignment alignment="4940" annotation_id="3822">
          <DiscourseConnective annotation_id="3822" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot find people with the right skills.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4847">Déjà</DiscourseConnective> aujourd'hui, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="4877">que</DiscourseConnective> certains employeurs peinent <DiscourseConnective annotation_id="4909">à</DiscourseConnective> remplir leurs postes vacants <Alignment alignment="3822" annotation_id="4940">
          <DiscourseConnective annotation_id="4940" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne trouvent pas de travailleurs disposant des qualifications requises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3877" docOffset="27">
      <en>This reveals not only that we need more skills and the right skills, but also that there are persistent mismatches in the EU labour market between available skills and needs.</en>
      <fr>Cette situation témoigne <DiscourseConnective annotation_id="5049">non seulement</DiscourseConnective> de la nécessité de disposer <DiscourseConnective annotation_id="5091">de plus</DiscourseConnective> de compétences <DiscourseConnective annotation_id="5114">et</DiscourseConnective> des compétences adaptées, <DiscourseConnective annotation_id="5143">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5148">également</DiscourseConnective> de l'écart persistant entre les qualifications disponibles <DiscourseConnective annotation_id="5217">et</DiscourseConnective> les qualifications requises sur le marché du travail de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4052" docOffset="28">
      <en>In the foreseeable future, there could be even more serious shortages of workers than today - ICT practitioners, doctors, nurses, researchers, as well as people with the green skills to help us move towards a greener economy.</en>
      <fr>D'ici peu de temps, les pénuries de main-d'œuvre pourraient même s'aggraver en ce qui concerne les professionnels des TIC, les médecins, les infirmières, les chercheurs <DiscourseConnective annotation_id="5451">et</DiscourseConnective> les individus disposant des compétences nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="5506">pour</DiscourseConnective> nous aider à évoluer vers une économie plus respectueuse de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4278" docOffset="29">
      <en>'New skills and jobs' proposes practical tools in this respect.</en>
      <fr>La stratégie pour les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="5632">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois propose des instruments pratiques <DiscourseConnective annotation_id="5690">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4342" docOffset="30">
      <en>We will bring more transparency on skill needs and promote better matching, namely through the EU skills panorama to help people see more easily which skills are most needed now and in the future.</en>
      <fr>Nous allons accroître la transparence concernant les compétences recherchées <DiscourseConnective annotation_id="5780">et</DiscourseConnective> promouvoir une meilleure adéquation entre l'offre et la demande de qualifications. <DiscourseConnective annotation_id="5866">Pour</DiscourseConnective> cela, nous allons mettre en place un panorama européen des compétences qui aidera les individus à percevoir plus facilement quelles sont et quelles seront les compétences les plus demandées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4539" docOffset="31">
      <en>Commissioner Vassiliou will be able to say more about this.</en>
      <fr>La commissaire Vassiliou sera en mesure de vous en dire davantage à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4599" docOffset="32">
      <en>What is clear is that we must work closely with all relevant stakeholders to bridge the gap between education and training and the working world.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="6155">que</DiscourseConnective> nous devons collaborer étroitement avec toutes les parties prenantes concernées <DiscourseConnective annotation_id="6239">pour</DiscourseConnective> combler l'écart qui existe entre, d'une part, l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="6302">et</DiscourseConnective> la formation <DiscourseConnective annotation_id="6318">et</DiscourseConnective>, d'autre part, le monde du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4745" docOffset="33">
      <en>Third, we propose to improve the quality of jobs and ensure better working conditions.</en>
      <fr>En troisième lieu, nous proposons d'améliorer la qualité des emplois <DiscourseConnective annotation_id="6426">et</DiscourseConnective> de garantir de meilleures conditions de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4832" docOffset="34">
      <en>The EU has very ambitious legislation in this field which needs now to be reviewed.</en>
      <fr>L'UE dispose dans ce domaine d'une législation très ambitieuse qui doit à présent être réexaminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4916" docOffset="35">
      <en>Experience with implementation tells us <DiscourseConnective annotation_id="4956" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6658" annotation_id="4961">
          <DiscourseConnective annotation_id="4961" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where there is room for improvement.</en>
      <fr>Grâce à l'expérience accumulée dans le cadre de sa mise en œuvre, nous savons où <Alignment alignment="12076" annotation_id="6658">
          <DiscourseConnective annotation_id="6658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6661">quand</DiscourseConnective> l'améliorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5002" docOffset="36">
      <en>We need to make sure the legislation works better, that it is in line with new working patterns and new technology, <Alignment alignment="21955" annotation_id="5118">
          <DiscourseConnective annotation_id="5118" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is easier to understand and apply for people and businesses.</en>
      <fr>Nous devons faire en sorte d'améliorer le fonctionnement de l'acquis, de le maintenir <DiscourseConnective annotation_id="6766">en</DiscourseConnective> phase avec les nouvelles formes de travail <DiscourseConnective annotation_id="6812">et</DiscourseConnective> les nouvelles technologies <Alignment alignment="6843" annotation_id="6842">
          <DiscourseConnective annotation_id="6842" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de le rendre plus facile <DiscourseConnective annotation_id="6870">à</DiscourseConnective> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="6883">et</DiscourseConnective> à appliquer <DiscourseConnective annotation_id="6898">pour</DiscourseConnective> les individus <DiscourseConnective annotation_id="6917">et</DiscourseConnective> les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5191" docOffset="37">
      <en>In practice, we propose to review the Working Time Directive and make a legislative proposal aimed at improving the implementation of the Posting of Workers Directive <DiscourseConnective annotation_id="5358" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we will <Alignment alignment="54980" annotation_id="5370">
          <DiscourseConnective annotation_id="5370" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make proposals in the area of occupational health and safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6937">En</DiscourseConnective> pratique, nous proposons de réexaminer la directive sur <DiscourseConnective annotation_id="6996">le temps de</DiscourseConnective> travail <DiscourseConnective annotation_id="7016">et</DiscourseConnective> de présenter une proposition législative <DiscourseConnective annotation_id="7060">en vue d'</DiscourseConnective>une meilleure mise en œuvre de la directive sur le détachement de travailleurs. Nous formulerons <Alignment alignment="11619" annotation_id="7166">
          <DiscourseConnective annotation_id="7166" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des propositions dans le domaine de la santé <DiscourseConnective annotation_id="7221">et</DiscourseConnective> de la sécurité au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5437" docOffset="38">
      <en>In addition to reviewing EU legislation, the agenda on new skills and jobs proposes an integrated approach that includes so-called soft instruments from codes of conduct and recommendations to implementing guidelines, benchmarking and exchange of good practices.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7251">En plus</DiscourseConnective> du réexamen de la législation de l'UE, la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="7311">pour</DiscourseConnective> les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="7342">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois propose une approche intégrée comprenant des instruments dits "non contraignants", tels <DiscourseConnective annotation_id="7454">que</DiscourseConnective> des codes de conduite, des recommandations, des guides de mise en œuvre, des analyses comparatives <DiscourseConnective annotation_id="7557">et</DiscourseConnective> des échanges de bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5700" docOffset="39">
      <en>I look forward to discussing these issues with you <Alignment alignment="3876" annotation_id="5751">
          <DiscourseConnective annotation_id="5751" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am confident that together with the European Parliament, the Member States and the social partners, we can make them work better.</en>
      <fr>Je me réjouis d'aborder ces questions avec vous <Alignment alignment="7693" annotation_id="7642">
          <DiscourseConnective annotation_id="7642" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="7661">que</DiscourseConnective>, avec la collaboration du Parlement européen, des États membres <DiscourseConnective annotation_id="7729">et</DiscourseConnective> des partenaires sociaux, nous parviendrons à améliorer le fonctionnement du cadre législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5887" docOffset="40">
      <en>Last, but certainly not least, we need to create more jobs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7826">Enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7832">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7835">surtout</DiscourseConnective>, nous devons créer plus d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5947" docOffset="41">
      <en>Job creation is needed for growth, <Alignment alignment="30240" annotation_id="5982">
          <DiscourseConnective annotation_id="5982" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are too many obstacles in the way.</en>
      <fr>La croissance passe par la création d'emplois, <Alignment alignment="18812" annotation_id="7925">
          <DiscourseConnective annotation_id="7925" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci souffre de trop nombreux obstacles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6027" docOffset="42">
      <en>We propose to improve the framework conditions for job creation, especially in fast-moving and R&amp;D-intensive sectors, by reducing the administrative burden and taxes on labour, and by helping entrepreneurs.</en>
      <fr>Nous proposons d'améliorer les conditions-cadres <DiscourseConnective annotation_id="8024">pour</DiscourseConnective> la création d'emplois, <DiscourseConnective annotation_id="8052">notamment</DiscourseConnective> dans les secteurs qui évoluent rapidement <DiscourseConnective annotation_id="8104">et</DiscourseConnective> possèdent une forte dimension de R&amp;D. Pour cela, nous proposons de réduire les charges administratives <DiscourseConnective annotation_id="8210">et</DiscourseConnective> la fiscalité du travail <DiscourseConnective annotation_id="8237">et</DiscourseConnective> de venir en aide aux entrepreneurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6234" docOffset="43">
      <en>We <Alignment alignment="8291" annotation_id="6237">
          <DiscourseConnective annotation_id="6237" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> propose action to foster entrepreneurship and support people who are in the process of setting up a business or have done so recently.</en>
      <fr>Nous proposons <Alignment alignment="12545" annotation_id="8291">
          <DiscourseConnective annotation_id="8291" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des actions <DiscourseConnective annotation_id="8309">pour</DiscourseConnective> nourrir l'esprit d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="8344">et</DiscourseConnective> soutenir les individus qui se lancent <DiscourseConnective annotation_id="8385">ou</DiscourseConnective> se sont lancés récemment dans la création d'une entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6377" docOffset="44">
      <en>In this respect, one can never reiterate too often the importance of the new micro-finance facility as a tool to help people set up their own businesses.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8448">À cet égard</DiscourseConnective>, on n'insistera jamais assez sur l'importance de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="8516">que</DiscourseConnective> peut apporter le nouvel instrument européen de microfinancement aux individus désireux de lancer leur propre entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6531" docOffset="45">
      <en>The European Union has plenty of talent.</en>
      <fr>L'Union européenne regorge de talents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6572" docOffset="46">
      <en>Let us make sure that the ideas and innovations around lead to the creation of quality jobs.</en>
      <fr>Faisons en sorte <DiscourseConnective annotation_id="8697">que</DiscourseConnective> les idées <DiscourseConnective annotation_id="8711">et</DiscourseConnective> les innovations qui nous entourent se traduisent par la création d'emplois de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6665" docOffset="47">
      <en>Today, the Commission has presented its priorities on how to make progress towards full employment.</en>
      <fr>La Commission vient de présenter ses priorités <DiscourseConnective annotation_id="8848">en vue de</DiscourseConnective> tendre vers le plein emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6765" docOffset="48">
      <en>An agenda for new skills and jobs can make a real difference <Alignment alignment="76581" annotation_id="6826">
          <DiscourseConnective annotation_id="6826" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all work together.</en>
      <fr>Une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="8901">pour</DiscourseConnective> les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="8932">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois peut faire une vraie différence <Alignment alignment="16997" annotation_id="8988">
          <DiscourseConnective annotation_id="8988" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous travaillons tous main dans la main.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6851" docOffset="49">
      <en>I call on you all to play your part in moving forward in our endeavour to reach full employment in Europe.</en>
      <fr>Je vous invite tous <DiscourseConnective annotation_id="9052">à</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="9065">à</DiscourseConnective> faire progresser nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="9096">en</DiscourseConnective> vue du plein emploi <DiscourseConnective annotation_id="9119">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6958" id="504" name="Androulla Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="6958" docOffset="50">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am particularly glad to present, together with Commissioner Andor, this new flagship initiative 'An agenda for new skills and jobs'.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je suis particulièrement ravie de vous présenter, aux côtés du commissaire Andor, cette nouvelle initiative phare intitulée "Une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="9324">pour</DiscourseConnective> les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="9355">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7135" docOffset="51">
      <en>Better education and training is fundamental for equipping people with the skills they need to find work, stay in work and prepare themselves for the jobs of the future.</en>
      <fr>L'amélioration de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="9411">et</DiscourseConnective> de la formation est fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="9447">pour</DiscourseConnective> doter les individus des compétences nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="9500">pour</DiscourseConnective> obtenir un emploi, le conserver <DiscourseConnective annotation_id="9537">et</DiscourseConnective> se préparer aux emplois de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7305" docOffset="52">
      <en>This is the reason why we need to invest in people and in their capacity to innovate, to create new enterprises and new jobs.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons investir dans les individus <DiscourseConnective annotation_id="9645">et</DiscourseConnective> leur capacité d'innovation et de création d'entreprises <DiscourseConnective annotation_id="9704">et</DiscourseConnective> de nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7431" docOffset="53">
      <en>Without significant and sustained investment in high skill levels and education, our economies will struggle to emerge from the crisis quickly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9728">Sans</DiscourseConnective> un investissement significatif <DiscourseConnective annotation_id="9764">et</DiscourseConnective> soutenu dans l'amélioration du niveau des compétences <DiscourseConnective annotation_id="9821">et</DiscourseConnective> de l'éducation, nos économies peineront <DiscourseConnective annotation_id="9864">à</DiscourseConnective> s'extraire rapidement de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7575" docOffset="54">
      <en>Skills are at the heart of Europe 2020 for smart, sustainable and inclusive growth.</en>
      <fr>Les compétences sont au cœur de la stratégie "Europe 2020" <DiscourseConnective annotation_id="9960">pour</DiscourseConnective> une croissance intelligente, durable <DiscourseConnective annotation_id="10002">et</DiscourseConnective> inclusive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7659" docOffset="55">
      <en>This is the reason why two flagship initiatives, 'Youth on the move' and 'An agenda for new skills and jobs', have important education and training as well as employment dimensions.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle deux initiatives phares, "Jeunesse <DiscourseConnective annotation_id="10081">en</DiscourseConnective> mouvement" <DiscourseConnective annotation_id="10095">et</DiscourseConnective> "Un agenda <DiscourseConnective annotation_id="10109">pour</DiscourseConnective> les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="10140">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois", font la part belle à l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="10199">et</DiscourseConnective> à la formation, <DiscourseConnective annotation_id="10218">ainsi</DiscourseConnective> qu'à l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7841" docOffset="56">
      <en>Today, with this initiative, we want to reflect on how education and training can contribute to reaching a 75% employment rate by 2020.</en>
      <fr>L'initiative que nous présentons aujourd'hui vise à lancer une réflexion sur la manière dont l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="10344">et</DiscourseConnective> la formation peuvent contribuer <DiscourseConnective annotation_id="10379">à</DiscourseConnective> atteindre un taux d'emploi de 75 % à l'horizon 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7977" docOffset="57">
      <en>Jobs occupied by highly qualified people are expected to rise by 16 million between now and 2020, <Alignment alignment="10544" annotation_id="8075">
          <DiscourseConnective annotation_id="8075" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> those held by low skilled workers will decline by around 12 million over the same period.</en>
      <fr>D'ici à 2020, 16 millions d'emplois supplémentaires devraient être occupés par des personnes très qualifiées, <Alignment alignment="4403" annotation_id="10544">
          <DiscourseConnective annotation_id="10544" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nombre de postes occupés par des travailleurs peu qualifiés devrait baisser d'environ 12 millions d'unités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8171" docOffset="58">
      <en>There are more than 80 million adults in Europe hampered by severe deficiencies in basic skills.</en>
      <fr>L'Europe compte plus de 80 millions d'adultes souffrant de lacunes graves <DiscourseConnective annotation_id="10740">en</DiscourseConnective> compétences de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8268" docOffset="59">
      <en>Urgent action is <Alignment alignment="58003" annotation_id="8285">
          <DiscourseConnective annotation_id="8285" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed, especially on the education side.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="920" annotation_id="10771">
          <DiscourseConnective annotation_id="10771" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgent d'agir, <DiscourseConnective annotation_id="10791">notamment en</DiscourseConnective> matière d'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8337" docOffset="60">
      <en>Firstly, we need to recognise lifelong learning as one of the crucial pillars of flexible security strategies in order to make sure that our labour market functions better, <Alignment alignment="11028" annotation_id="8510">
          <DiscourseConnective annotation_id="8510" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Andor has said.</en>
      <fr>En premier lieu, nous devons reconnaître la contribution cruciale de l'apprentissage tout au long de la vie aux stratégies de flexicurité visant <DiscourseConnective annotation_id="10970">à</DiscourseConnective> améliorer le fonctionnement de notre marché du travail, <Alignment alignment="595" annotation_id="11028">
          <DiscourseConnective annotation_id="11028" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoqué par le commissaire Andor.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8542" docOffset="61">
      <en>We all agree on the diagnosis.</en>
      <fr>Nous sommes tous d'accord sur le diagnostic.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8573" docOffset="62">
      <en>Skills can secure and improve transitions in the labour market, <Alignment alignment="11204" annotation_id="8637">
          <DiscourseConnective annotation_id="8637" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> lifelong learning is not yet a reality in Europe.</en>
      <fr>Les qualifications peuvent sécuriser <DiscourseConnective annotation_id="11149">et</DiscourseConnective> améliorer les transitions sur le marché du travail, <Alignment alignment="12810" annotation_id="11204">
          <DiscourseConnective annotation_id="11204" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'apprentissage tout au long de la vie n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="11258">encore</DiscourseConnective> une réalité <DiscourseConnective annotation_id="11277">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8691" docOffset="63">
      <en>Upgrading skills should not be a luxury for the highly qualified.</en>
      <fr>La mise à niveau des compétences ne doit pas être un luxe réservé aux personnes très qualifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8757" docOffset="64">
      <en>It is a necessity for all.</en>
      <fr>C'est une nécessité <DiscourseConnective annotation_id="11405">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8784" docOffset="65">
      <en>The low qualified have very few opportunities to participate in continuous training in all Member States.</en>
      <fr>Dans tous les États membres, les individus peu qualifiés ont très peu d'occasions de participer <DiscourseConnective annotation_id="11512">à</DiscourseConnective> une formation continue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8890" docOffset="66">
      <en>This should change with the joint effort of all partners, governments, employers and citizens.</en>
      <fr>Cela doit changer grâce aux efforts de tous les partenaires, les autorités publiques, les employeurs <DiscourseConnective annotation_id="11639">et</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8985" docOffset="67">
      <en>Secondly, we need to provide people with the right skills for employment.</en>
      <fr>En deuxième lieu, nous devons doter les individus des compétences nécessaires à l'exercice d'un emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9059" docOffset="68">
      <en>Europe needs not only to upgrade the skills of people already in the labour market but also to ensure that people get, from the start, the right mix of skills to adapt and evolve in a fast-changing society.</en>
      <fr>L'Europe doit veiller <DiscourseConnective annotation_id="11782">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11796">à</DiscourseConnective> mettre à niveau les compétences des personnes <DiscourseConnective annotation_id="11844">déjà</DiscourseConnective> actives sur le marché du travail, <DiscourseConnective annotation_id="11883">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11888">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11898">à</DiscourseConnective> doter d'emblée les nouveaux arrivants de la bonne palette de compétences <DiscourseConnective annotation_id="11973">pour</DiscourseConnective> s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="11988">et</DiscourseConnective> évoluer dans une société en constante évolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9266" docOffset="69">
      <en>We need, firstly, to forecast better the skills needed in the labour market.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="12052">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12065">mieux</DiscourseConnective> prévoir les compétences qui seront demandées par le marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9343" docOffset="70">
      <en>With that aim in mind, we will present an EU skills panorama which will not only tell us what skills employers are looking for now but will <Alignment alignment="59032" annotation_id="9483">
          <DiscourseConnective annotation_id="9483" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> forecast what skills will be needed in the future.</en>
      <fr>Nous présenterons <DiscourseConnective annotation_id="12160">à</DiscourseConnective> cette fin un panorama européen des compétences qui ne se contentera pas uniquement de dresser le menu des compétences recherchées par les employeurs à l'heure actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="12331">mais</DiscourseConnective> comprendra <Alignment alignment="32922" annotation_id="12347">
          <DiscourseConnective annotation_id="12347" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des prévisions quant aux compétences qui seront demandées <DiscourseConnective annotation_id="12415">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9539" docOffset="71">
      <en>In order to prepare our young people for entering the labour market, and to adapt and work in jobs that may not even exist yet, we need to focus on education systems delivering the right mix of skills.</en>
      <fr>Une fois entrés sur le marché du travail, nos jeunes doivent être préparés <DiscourseConnective annotation_id="12502">à</DiscourseConnective> s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="12514">et</DiscourseConnective> à occuper des emplois qui, peut-être, n'existent pas <DiscourseConnective annotation_id="12570">encore</DiscourseConnective>. Pour cela, nous devons accorder la priorité <DiscourseConnective annotation_id="12622">à</DiscourseConnective> la mise en place de systèmes éducatifs véhiculant la bonne palette de compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9741" docOffset="72">
      <en>Specific emphasis should be put on basic skills in reading, mathematics and science.</en>
      <fr>Il convient d'accorder une importance particulière aux compétences fondamentales de lecture, de mathématiques <DiscourseConnective annotation_id="12817">et</DiscourseConnective> de sciences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9826" docOffset="73">
      <en>It is of the utmost importance to fight especially against low educational achievement and early school leaving.</en>
      <fr>Il est de la plus haute importance de lutter <DiscourseConnective annotation_id="12878">notamment</DiscourseConnective> contre l'échec <DiscourseConnective annotation_id="12903">et</DiscourseConnective> l'abandon scolaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9939" docOffset="74">
      <en>This is the reason why I decided to launch a high-level group on literacy in January.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12927">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai décidé, au mois de janvier, de mettre en place un groupe de haut niveau sur la lutte contre l'illettrisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10025" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="13054" annotation_id="10025">
          <DiscourseConnective annotation_id="10025" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to develop a knowledge-based society, we need our children to be better at science, maths and technology.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20514" annotation_id="13054">
          <DiscourseConnective annotation_id="13054" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la création d'une société de la connaissance passe par l'amélioration des compétences de nos enfants <DiscourseConnective annotation_id="13165">en</DiscourseConnective> sciences, en mathématiques <DiscourseConnective annotation_id="13195">et</DiscourseConnective> en technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10150" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="29178" annotation_id="10150">
          <DiscourseConnective annotation_id="10150" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="13238" annotation_id="10157">
          <DiscourseConnective annotation_id="10157" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to focus our effort on the acquisition of transversal skills, which are crucial for employability: <DiscourseConnective annotation_id="10266" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, language skills, digital literacy or entrepreneurship, and initiative-taking skills.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9569" annotation_id="13214">
          <DiscourseConnective annotation_id="13214" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous voulons <Alignment alignment="10832" annotation_id="13238">
          <DiscourseConnective annotation_id="13238" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> concentrer nos efforts sur l'acquisition de compétences transversales cruciales <DiscourseConnective annotation_id="13328">pour</DiscourseConnective> l'employabilité, telles que les compétences linguistiques et numériques, <DiscourseConnective annotation_id="13406">ainsi</DiscourseConnective> que l'esprit d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="13438">et</DiscourseConnective> d'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10364" docOffset="77">
      <en>It is, I believe, equally important that we act in order to ensure that we develop the competences which the jobs of the future will require, <Alignment alignment="28346" annotation_id="10506">
          <DiscourseConnective annotation_id="10506" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in renewable energy, green building, smart transport and e-health, just to name a few.</en>
      <fr>Il est, selon moi, tout <DiscourseConnective annotation_id="13479">aussi</DiscourseConnective> important d'agir pour faire en sorte de développer les compétences qui seront nécessaires <Alignment alignment="19738" annotation_id="13575">
          <DiscourseConnective annotation_id="13575" sense="Expansion.Instantiation">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exercice des emplois de demain, dans les secteurs de la production d'énergie à partir de sources renouvelables, de la construction de bâtiments écologiques, du transport intelligent <DiscourseConnective annotation_id="13761">et</DiscourseConnective> de la santé en ligne, <DiscourseConnective annotation_id="13786">pour</DiscourseConnective> n'en citer qu'une poignée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10606" docOffset="78">
      <en>Finally, even in times of crisis and high unemployment rates, some employers are reporting difficulties in recruiting.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13818">Enfin</DiscourseConnective>, malgré la crise <DiscourseConnective annotation_id="13841">et</DiscourseConnective> le taux de chômage élevé, certains employeurs disent éprouver des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="13922">à</DiscourseConnective> recruter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10725" docOffset="79">
      <en>The agenda calls, <Alignment alignment="54317" annotation_id="10743">
          <DiscourseConnective annotation_id="10743" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for better matching of people's skills and job opportunities and capitalising on Europe's potential.</en>
      <fr>La stratégie appelle <Alignment alignment="26489" annotation_id="13955">
          <DiscourseConnective annotation_id="13955" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13960">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13962">mieux</DiscourseConnective> faire coïncider les compétences individuelles <DiscourseConnective annotation_id="14014">et</DiscourseConnective> les emplois disponibles <DiscourseConnective annotation_id="14041">et</DiscourseConnective> à capitaliser sur le potentiel de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10855" docOffset="80">
      <en>To this end, I will propose a European skills passport, which will enable citizens to record their skills in a clear and comparable way.</en>
      <fr>Je proposerai <DiscourseConnective annotation_id="14102">à</DiscourseConnective> cette fin un passeport européen des compétences, qui permettra à chacun de détailler ses compétences dans un format clair <DiscourseConnective annotation_id="14226">et</DiscourseConnective> comparable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10992" docOffset="81">
      <en>This will build on the popular Europass CV.</en>
      <fr>Ce passeport prendra pour modèle le populaire CV Europass.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11036" docOffset="82">
      <en>My last point is that neither education nor employment alone can deliver the right mix of skills.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="14309">enfin</DiscourseConnective> à préciser <DiscourseConnective annotation_id="14326">que</DiscourseConnective> ni l'éducation seule ni l'emploi seul ne peuvent apporter le bouquet de compétences nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11134" docOffset="83">
      <en>We must seek new forms of cooperation and partnership with education and training providers, business and other stakeholders, including trade unions and public employment services.</en>
      <fr>Nous devons identifier de nouvelles formes de coopération <DiscourseConnective annotation_id="14484">et</DiscourseConnective> de partenariat avec les institutions d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="14536">et</DiscourseConnective> de formation, les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="14569">et</DiscourseConnective> les autres parties prenantes, parmi lesquelles les syndicats <DiscourseConnective annotation_id="14633">et</DiscourseConnective> les services publics d'aide à l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11315" docOffset="84">
      <en>Mr President, honourable Members, with Europe 2020, we set our targets and our aspirations.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les députés, la stratégie "Europe 2020" détaille nos objectifs <DiscourseConnective annotation_id="14784">et</DiscourseConnective> nos aspirations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11407" docOffset="85">
      <en>Now is the time to make progress towards our aspirations and to determine our reform strategy.</en>
      <fr>L'heure est venue de progresser vers nos aspirations <DiscourseConnective annotation_id="14857">et</DiscourseConnective> de nous doter d'une stratégie de réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11502" docOffset="86">
      <en>The agenda for new skills and jobs explains how Europe can contribute to reaching our targets.</en>
      <fr>La stratégie <DiscourseConnective annotation_id="14915">pour</DiscourseConnective> des compétences nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="14946">et</DiscourseConnective> des emplois expose la manière dont l'Europe peut contribuer <DiscourseConnective annotation_id="15009">à</DiscourseConnective> la concrétisation de nos objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11597" docOffset="87">
      <en>The way out of the crisis is to develop a competitive, knowledge-based economy in Europe providing more and better jobs in Europe.</en>
      <fr>La sortie de crise passe par le développement, <DiscourseConnective annotation_id="15094">en</DiscourseConnective> Europe, d'une économie de la connaissance compétitive, capable de fournir des emplois plus nombreux <DiscourseConnective annotation_id="15197">et</DiscourseConnective> de meilleure qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11728" id="505" language="HU" name="Csaba Őry">
    <ParallelChunk annotation_id="11728" docOffset="88">
      <en>Mr President, Commissioners, <Alignment alignment="61162" annotation_id="11757">
          <DiscourseConnective annotation_id="11757" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> befitting Parliament's traditions, we tend to approach proposals with a helpful intention, yet critically, I must say <Alignment alignment="15451" annotation_id="11884">
          <DiscourseConnective annotation_id="11884" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wholeheartedly welcome and support the notion just outlined.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="14170" annotation_id="15293">
          <DiscourseConnective annotation_id="15293" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la tradition du Parlement veuille que nous adoptions une approche constructive <DiscourseConnective annotation_id="15381">mais</DiscourseConnective> critique envers vos propositions, je dois dire, en l'occurrence, <Alignment alignment="2652" annotation_id="15451">
          <DiscourseConnective annotation_id="15451" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me félicite de tout cœur du projet que vous venez d'exposer, que je soutiens sans réserve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11956" docOffset="89">
      <en>I am particularly pleased about the definition used by Commissioner Andor in connection with full employment as the target, that whoever is able to and wants to should be given the means and opportunity to work.</en>
      <fr>Je me réjouis particulièrement de la définition qu'a donnée le commissaire Andor du plein emploi tel que ciblé, c'est-à-dire donner à quiconque peut <DiscourseConnective annotation_id="15698">et</DiscourseConnective> veut travailler les moyens <DiscourseConnective annotation_id="15728">et</DiscourseConnective> l'occasion de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12168" docOffset="90">
      <en>I <Alignment alignment="15767" annotation_id="12170">
          <DiscourseConnective annotation_id="12170" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the four main priorities: better functioning labour markets, better quality jobs, more efficient job creation policies and better working conditions, even <Alignment alignment="16015" annotation_id="12338">
          <DiscourseConnective annotation_id="12338" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see that it will not be easy to achieve them.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="25159" annotation_id="15767">
          <DiscourseConnective annotation_id="15767" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les quatre grandes priorités: l'amélioration du fonctionnement des marchés du travail, la création d'emplois de meilleure qualité, l'adoption de politiques plus efficaces de création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="15970">et</DiscourseConnective> l'amélioration des conditions de travail, <Alignment alignment="28171" annotation_id="16015">
          <DiscourseConnective annotation_id="16015" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="16035">qu'</DiscourseConnective>elles ne seront pas faciles <DiscourseConnective annotation_id="16066">à</DiscourseConnective> concrétiser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12390" docOffset="91">
      <en>We agree with what has been said on flexicurity, <Alignment alignment="16156" annotation_id="12439">
          <DiscourseConnective annotation_id="12439" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must say that it is <Alignment alignment="55503" annotation_id="12470">
          <DiscourseConnective annotation_id="12470" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> high time we talked about the details.</en>
      <fr>Vos propos concernant la flexicurité recueillent également notre adhésion, <Alignment alignment="1854" annotation_id="16156">
          <DiscourseConnective annotation_id="16156" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="16172">dire qu'</DiscourseConnective>il était <Alignment alignment="1177" annotation_id="16189">
          <DiscourseConnective annotation_id="16189" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus que temps que l'on en évoque les détails.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12516" docOffset="92">
      <en>We use the term frequently and interpret what it really means in a variety of ways.</en>
      <fr>Ce terme est fréquemment utilisé, mais il <DiscourseConnective annotation_id="16292">en</DiscourseConnective> existe diverses interprétations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12600" docOffset="93">
      <en>In harmony with the basic principles of better legislation, we believe it is necessary to react to changing working conditions.</en>
      <fr>Conformément aux principes fondamentaux formulés dans le cadre de l'initiative "<DiscourseConnective annotation_id="16408">Mieux</DiscourseConnective> légiférer", nous estimons qu'il est nécessaire de réagir <DiscourseConnective annotation_id="16471">à</DiscourseConnective> l'évolution des conditions de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12728" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="6582" annotation_id="12728">
          <DiscourseConnective annotation_id="12728" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is justified to review the Working Time Directive, <Alignment alignment="16581" annotation_id="12788">
          <DiscourseConnective annotation_id="12788" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to point out that we do not feel the necessity for a new directive where the Posting of Workers Directive is concerned, but are ready to discuss implementation <DiscourseConnective annotation_id="12964" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the experience gained in the course of implementation and, <DiscourseConnective annotation_id="13027" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> need be, make amendments.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="12728" annotation_id="16519">
          <DiscourseConnective annotation_id="16519" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> justifié de revoir la directive sur <DiscourseConnective annotation_id="16560">le temps de</DiscourseConnective> travail, <Alignment alignment="12753" annotation_id="16581">
          <DiscourseConnective annotation_id="16581" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je désire préciser <DiscourseConnective annotation_id="16608">que</DiscourseConnective> l'adoption d'une nouvelle directive concernant le détachement de travailleurs ne paraît pas nécessaire à nos yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13056" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="16739" annotation_id="13056">
          <DiscourseConnective annotation_id="13056" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I wish to draw attention to the regulation of atypical forms of work.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="14052" annotation_id="16739">
          <DiscourseConnective annotation_id="16739" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> disposés <DiscourseConnective annotation_id="16758">à</DiscourseConnective> discuter de la mise en œuvre de cette directive et de l'expérience accumulée à cette occasion et de procéder, le cas échéant, aux ajustements nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13135" docOffset="96">
      <en>This means entirely new employer and employee relations in respect of both social security and other conditions, <DiscourseConnective annotation_id="13248" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> obviously there are still many gaps in this field.</en>
      <fr>Je tiens cependant à attirer votre attention sur la réglementation des formes de travail atypiques, qui font appel à un type totalement inédit de relations entre les employeurs <DiscourseConnective annotation_id="17092">et</DiscourseConnective> les salariés <DiscourseConnective annotation_id="17108">en</DiscourseConnective> matière de sécurité sociale, entre autres. De toute évidence, il existe <DiscourseConnective annotation_id="17183">encore</DiscourseConnective> de nombreuses lacunes dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13303" docOffset="97">
      <en>Mobility must be increased <Alignment alignment="17259" annotation_id="13330">
          <DiscourseConnective annotation_id="13330" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> more attention needs to be paid to the cooperation of state employment services.</en>
      <fr>Il faut accroître la mobilité <Alignment alignment="16594" annotation_id="17259">
          <DiscourseConnective annotation_id="17259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> prêter davantage d'attention <DiscourseConnective annotation_id="17291">à</DiscourseConnective> la coopération entre les services publics d'aide à l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13415" docOffset="98">
      <en>Finally, Mr President, I can see that time is running out, I fully agree that in a sense, low qualifications cost more than the crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17354">Enfin</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, je constate <DiscourseConnective annotation_id="17396">que</DiscourseConnective> je vais manquer de temps, mais je vous rejoins tout à fait concernant le fait <DiscourseConnective annotation_id="17478">que</DiscourseConnective>, dans un certain sens, le manque de qualifications coûte plus cher <DiscourseConnective annotation_id="17549">que</DiscourseConnective> la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13551" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="17563" annotation_id="13551">
          <DiscourseConnective annotation_id="13551" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must make sure, for everyone's benefit, that we continue to think in terms of appropriate and flexible training, acknowledging the possibility of formal and informal training.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24373" annotation_id="17563">
          <DiscourseConnective annotation_id="17563" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous assurer, dans l'intérêt de tous, de continuer de prêter attention aux dimensions d'adéquation <DiscourseConnective annotation_id="17689">et</DiscourseConnective> de flexibilité de la formation, <DiscourseConnective annotation_id="17724">en admettant qu'</DiscourseConnective>il peut exister des modèles de formation formels <DiscourseConnective annotation_id="17789">et</DiscourseConnective> informels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13741" id="506" language="EL" name="Sylvana Rapti">
    <ParallelChunk annotation_id="13741" docOffset="100">
      <en>Mr President, I listened to the statements by the two Commissioners with a great deal of pleasure.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai écouté avec beaucoup de plaisir les déclarations des deux commissaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13840" docOffset="101">
      <en>In times of crisis, especially acute crisis, we need a vision.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17903">En</DiscourseConnective> temps de crise, et a fortiori de crise grave, nous avons besoin d'une vision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13903" docOffset="102">
      <en>These two statements give us a vision.</en>
      <fr>C'est ce que nous procurent ces deux déclarations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13942" docOffset="103">
      <en>They are ambitious.</en>
      <fr>Elles sont ambitieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13962" docOffset="104">
      <en>They set four objectives which I think every European citizen will want to support.</en>
      <fr>Elles fixent quatre objectifs qui, d'après moi, recueilleront l'adhésion de tous les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14046" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="12857" annotation_id="14046">
          <DiscourseConnective annotation_id="14046" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> - however nice things are, there is always a 'but' - I first of all want to raise the question of security.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14046" annotation_id="18164">
          <DiscourseConnective annotation_id="18164" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> - parce que toutes choses, même les meilleures, <DiscourseConnective annotation_id="18217">s'</DiscourseConnective>accompagnent toujours d'un "<DiscourseConnective annotation_id="18247">mais</DiscourseConnective>" - je désire <DiscourseConnective annotation_id="18265">tout d'abord</DiscourseConnective> soulever la question de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14158" docOffset="106">
      <en>Flexibility and security need to go hand in hand <Alignment alignment="57462" annotation_id="14207">
          <DiscourseConnective annotation_id="14207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in our opinion, priority needs to be given to security.</en>
      <fr>La flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="18330">et</DiscourseConnective> la sécurité sont indissociables <Alignment alignment="14207" annotation_id="18365">
          <DiscourseConnective annotation_id="18365" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient <DiscourseConnective annotation_id="18380">à</DiscourseConnective> nos yeux d'accorder la priorité <DiscourseConnective annotation_id="18414">à</DiscourseConnective> la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14268" docOffset="107">
      <en>The question of education and training is a very, very basic question <Alignment alignment="14623" annotation_id="14338">
          <DiscourseConnective annotation_id="14338" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14104" annotation_id="14347">
          <DiscourseConnective annotation_id="14347" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Andor quite rightly said, not only do we need new skills, we need to send the old skills in the direction we want.</en>
      <fr>La question de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="18456">et</DiscourseConnective> de la formation est <DiscourseConnective annotation_id="18479">en</DiscourseConnective> tous points fondamentale <Alignment alignment="8816" annotation_id="18507">
          <DiscourseConnective annotation_id="18507" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14347" annotation_id="18512">
          <DiscourseConnective annotation_id="18512" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a assez bien dit le commissaire Andor, nous n'avons pas uniquement besoin de nouvelles compétences, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="18632">également</DiscourseConnective> orienter les anciennes compétences dans la direction voulue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14478" docOffset="108">
      <en>There are issues relating to entrepreneurship.</en>
      <fr>Il y a des enjeux liés <DiscourseConnective annotation_id="18726">à</DiscourseConnective> l'esprit d'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14525" docOffset="109">
      <en>We must make it easier for young people to open their own business.</en>
      <fr>Nous devons permettre aux jeunes de lancer plus facilement leur propre affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14593" docOffset="110">
      <en>We must make it easier for businesses to take on more people.</en>
      <fr>Nous devons permettre aux entreprises d'engager plus facilement de nouveaux salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14655" docOffset="111">
      <en>To close, I should like to refer to Commission Vassiliou's very nice idea: a European skills passport.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18917">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais revenir sur la très belle idée de la commissaire Vassiliou: celle d'un passeport européen des compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14758" docOffset="112">
      <en>That immediately puts me in mind of seconded workers <Alignment alignment="67032" annotation_id="14811">
          <DiscourseConnective annotation_id="14811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think and ask myself: <Alignment alignment="19141" annotation_id="14839">
          <DiscourseConnective annotation_id="14839" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have a passport with exceptional skills <DiscourseConnective annotation_id="14884" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I come from country A <DiscourseConnective annotation_id="14910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I go and work in country B, will the question of my contract of employment have been resolved?</en>
      <fr>D'emblée, cela me fait penser aux travailleurs détachés <Alignment alignment="3522" annotation_id="19099">
          <DiscourseConnective annotation_id="19099" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me demande, au fil de ma réflexion: <Alignment alignment="3548" annotation_id="19141">
          <DiscourseConnective annotation_id="19141" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai un passeport attestant de compétences exceptionnelles, que je viens d'un pays A et que je vais travailler dans un pays B, est-ce que la question de mon contrat de travail sera résolue?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15009" docOffset="113">
      <en>We are at your side; we shall monitor and fight with you.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="19346">à</DiscourseConnective> vos côtés pour assurer le suivi <DiscourseConnective annotation_id="19380">et</DiscourseConnective> la lutte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15067" id="507" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="15067" docOffset="114">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, Commissioner, I will deal with just one of your four key priorities: stronger policies to promote job creation and demand for labour.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je me contenterai d'aborder une de vos quatre grandes priorités: le renforcement des politique destinées <DiscourseConnective annotation_id="19546">à</DiscourseConnective> favoriser la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="19580">et</DiscourseConnective> à soutenir la demande de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15246" docOffset="115">
      <en>According to this document, recovery must be based on job-creating growth <Alignment alignment="19706" annotation_id="15320">
          <DiscourseConnective annotation_id="15320" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, since the economic crisis, economic growth in Europe has been uneven and weak.</en>
      <fr>D'après ce document, la reprise doit se fonder sur une croissance génératrice d'emplois. <Alignment alignment="6309" annotation_id="19706">
          <DiscourseConnective annotation_id="19706" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19710">depuis</DiscourseConnective> la crise économique, l'Europe connaît une croissance faible <DiscourseConnective annotation_id="19777">et</DiscourseConnective> inégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15404" docOffset="116">
      <en>As an Irish MEP, I am acutely aware of how we are being told to implement austerity measures <DiscourseConnective annotation_id="15497" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the real fear is that this will smother any opportunity for growth.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="19792">tant qu'</DiscourseConnective>eurodéputée irlandaise, je suis très sensible à la manière dont on nous impose l'adoption de mesures d'austérité dont il y a tout lieu de croire qu'elles étoufferont toute possibilité de croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15569" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="20005" annotation_id="15569">
          <DiscourseConnective annotation_id="15569" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> my question is: will this agenda for new jobs and growth not apply to Ireland or Greece or, indeed, any country that is implementing these severe austerity measures?</en>
      <fr>Voici <Alignment alignment="10923" annotation_id="20005">
          <DiscourseConnective annotation_id="20005" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ma question: l'Irlande, la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="20043">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20047">d'ailleurs</DiscourseConnective>, tout autre pays qui viendrait à mettre en œuvre ces mesures d'austérité extrêmement contraignantes, seront-ils privé des bénéfices de cette stratégie <DiscourseConnective annotation_id="20209">pour</DiscourseConnective> de nouveaux emplois <DiscourseConnective annotation_id="20234">et</DiscourseConnective> de la croissance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15738" docOffset="118">
      <en>Where will the growth come from <Alignment alignment="20295" annotation_id="15770">
          <DiscourseConnective annotation_id="15770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15775" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>, where will the jobs come from?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20255">Dans ce cas</DiscourseConnective>, d'où viendra la croissance <Alignment alignment="10386" annotation_id="20295">
          <DiscourseConnective annotation_id="20295" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, partant, les emplois?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15820" docOffset="119">
      <en>There are excellent ideas in this document; I am not trying to minimise them.</en>
      <fr>Ce document contient d'excellentes idées que je n'entends pas diminuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15898" docOffset="120">
      <en>One crucial one is how we connect our investment and research and development and innovation to the production system itself.</en>
      <fr>Il est, entre autres, crucial d'assurer l'adéquation entre les efforts d'investissement, de recherche, de développement <DiscourseConnective annotation_id="20513">et</DiscourseConnective> d'innovation et le système de production en tant que tel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16024" docOffset="121">
      <en>There is an absolute necessity to lock the two together.</en>
      <fr>Il est absolument indispensable de lier les deux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16081" docOffset="122">
      <en>Proposals to engage the social economy, cooperatives, mutual societies and micro-enterprises in a sustained effort to provide employment opportunities at local level are very timely <DiscourseConnective annotation_id="16263" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20838" annotation_id="16268">
          <DiscourseConnective annotation_id="16268" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that mobilisation at local level and on a not-for-profit basis, through mutual societies, can be a driver for sustainable development.</en>
      <fr>Les propositions consistant <DiscourseConnective annotation_id="20652">à</DiscourseConnective> faire participer l'économie sociale, les coopératives, les mutualités <DiscourseConnective annotation_id="20724">et</DiscourseConnective> les micro-entreprises <DiscourseConnective annotation_id="20749">à</DiscourseConnective> un effort soutenu de création d'emplois au niveau local sont très opportunes. Je pense <Alignment alignment="1203" annotation_id="20838">
          <DiscourseConnective annotation_id="20838" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20852">que</DiscourseConnective> la mobilisation au niveau local, <DiscourseConnective annotation_id="20889">en</DiscourseConnective> dehors de toute optique de bénéfice, par l'intermédiaire de mutualités, peut être un moteur du développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16421" docOffset="123">
      <en>The promotion of entrepreneurship will allow citizens themselves to play a real part in our economic recovery.</en>
      <fr>Grâce à la promotion de l'esprit d'entreprise, les citoyens eux-mêmes pourront contribuer de manière sensible <DiscourseConnective annotation_id="21120">à</DiscourseConnective> la reprise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16532" docOffset="124">
      <en>The matching of skills to jobs is crucial, <Alignment alignment="21211" annotation_id="16575">
          <DiscourseConnective annotation_id="16575" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very concerned on many fronts, Commissioner.</en>
      <fr>Il est crucial de faire coïncider les compétences et les emplois, <Alignment alignment="16575" annotation_id="21211">
          <DiscourseConnective annotation_id="21211" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Commissaire, je suis, <DiscourseConnective annotation_id="21251">à</DiscourseConnective> de nombreux égards, très préoccupée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16629" docOffset="125">
      <en>Last week, I hosted a meeting in Parliament on social inclusion and mental illness <DiscourseConnective annotation_id="16712" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a mild-mannered lady from Austria said that politicians have to stop talking about jobs and growth - nobody believes them!</en>
      <fr>La semaine dernière, j'ai organisé au Parlement une réunion sur l'inclusion sociale <DiscourseConnective annotation_id="21374">et</DiscourseConnective> la maladie mentale. Une dame d'Autriche, très gentille, m'y a dit <DiscourseConnective annotation_id="21443">que</DiscourseConnective> les femmes et les hommes politiques devaient cesser de parler d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="21519">et</DiscourseConnective> de croissance parce que personne ne les croyait!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16839" docOffset="126">
      <en>I do not know about you, Commissioner, <Alignment alignment="21634" annotation_id="16878">
          <DiscourseConnective annotation_id="16878" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that shook me.</en>
      <fr>Je ne sais pas ce que vous en pensez, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="16878" annotation_id="21634">
          <DiscourseConnective annotation_id="21634" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, personnellement, cela m'a choquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16897" docOffset="127">
      <en>I am not saying that that feeling is widespread, <Alignment alignment="31774" annotation_id="16946">
          <DiscourseConnective annotation_id="16946" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is spreading, <Alignment alignment="60063" annotation_id="16967">
          <DiscourseConnective annotation_id="16967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that is why our words here have to be translated into action.</en>
      <fr>Je n'irais pas <DiscourseConnective annotation_id="21690">jusqu'à</DiscourseConnective> qualifier ce sentiment de répandu, <Alignment alignment="16946" annotation_id="21733">
          <DiscourseConnective annotation_id="21733" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se propage <Alignment alignment="11283" annotation_id="21752">
          <DiscourseConnective annotation_id="21752" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21755">c'est pourquoi</DiscourseConnective>, d'après moi, ce que nous disons ici doit se traduire en actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17041" docOffset="128">
      <en>There is a real urgency about this <Alignment alignment="21863" annotation_id="17076">
          <DiscourseConnective annotation_id="17076" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to start thinking outside the box.</en>
      <fr>C'est véritablement urgent <Alignment alignment="17076" annotation_id="21863">
          <DiscourseConnective annotation_id="21863" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons commencer à faire preuve d'inventivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17123" docOffset="129">
      <en>Yes to green jobs, digital jobs, <Alignment alignment="38058" annotation_id="17156">
          <DiscourseConnective annotation_id="17156" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> do not forget local jobs and, <DiscourseConnective annotation_id="17190" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I said, the promotion of a not-for-profit ethos, not as a replacement, but as a counterbalance to the profit-driven model, which right now threatens the euro and the stability of the Union.</en>
      <fr>Oui <DiscourseConnective annotation_id="21922">à</DiscourseConnective> des emplois verts et à des emplois numériques, <Alignment alignment="17156" annotation_id="21971">
          <DiscourseConnective annotation_id="21971" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21976">sans</DiscourseConnective> oublier les emplois locaux <DiscourseConnective annotation_id="22008">et</DiscourseConnective>, je le répète, la promotion d'une philosophie du bénévolat, non pas pour remplacer, <DiscourseConnective annotation_id="22095">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22100">pour</DiscourseConnective> compenser le modèle économique fondé sur la recherche du profit qui, en ce moment même, menace l'euro <DiscourseConnective annotation_id="22207">et</DiscourseConnective> la stabilité de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17383" id="508" language="DE" name="Elisabeth Schroedter">
    <ParallelChunk annotation_id="17383" docOffset="130">
      <en>Mr President, Mrs Vassiliou, Mr Andor, we had great expectations of the agenda for new skills and jobs. It was intended to create an impetus which would help employees in Europe to prepare for environmental change.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame Vassiliou, Monsieur Andor, nous nourrissions de nombreuses attentes vis-à-vis de cette stratégie <DiscourseConnective annotation_id="22362">pour</DiscourseConnective> les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="22393">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois, qui devait fournir l'impulsion qui aiderait les salariés d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="22484">à</DiscourseConnective> se préparer au changement écologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17598" docOffset="131">
      <en>Most importantly, <DiscourseConnective annotation_id="17616" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> Parliament came up with a series of ideas in its resolution on green jobs, we expected the Commission to take up these ideas, develop them further and <DiscourseConnective annotation_id="17773" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> propose specific measures which define how new jobs can be created by means of environmental change or existing jobs adapted <DiscourseConnective annotation_id="17903" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they can be preserved, in order to make European industrial society greener for the benefit of the workers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22524">Surtout</DiscourseConnective>, nous attendions que la Commission reprenne et développe les idées formulées par le Parlement dans sa résolution sur les emplois verts <DiscourseConnective annotation_id="22667">et</DiscourseConnective> propose des mesures précises définissant les modalités de création de nouveaux emplois tirant parti du changement écologique <DiscourseConnective annotation_id="22795">ou</DiscourseConnective> d'adaptation des emplois existants en vue de leur préservation, dans l'optique d'une écologisation de la société industrielle européenne qui soit dans l'intérêt des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18019" docOffset="132">
      <en>What have you done <DiscourseConnective annotation_id="18038" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22977">Qu'</DiscourseConnective>avez-vous fait à la place?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18047" docOffset="133">
      <en>You have revived the old subject of flexicurity.</en>
      <fr>Vous avez ranimé le vieux sujet de la flexicurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18096" docOffset="134">
      <en>Do you really believe that new jobs can be created by means of deregulation?</en>
      <fr>Pensez-vous vraiment <DiscourseConnective annotation_id="23079">que</DiscourseConnective> la déréglementation peut générer de nouveaux emplois?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18173" docOffset="135">
      <en>We have just established that the precarious jobs are the ones which are lost during a crisis <DiscourseConnective annotation_id="18267" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they are the first ones to go.</en>
      <fr>Nous venons de constater <DiscourseConnective annotation_id="23162">que</DiscourseConnective> les emplois précaires disparaissent en temps de crise. Ce sont même les premiers <DiscourseConnective annotation_id="23247">à</DiscourseConnective> disparaître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18302" docOffset="136">
      <en>All I can say here is that you are wrong <Alignment alignment="23271" annotation_id="18343">
          <DiscourseConnective annotation_id="18343" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you think that a knowledge-based, sustainable economy can be developed on the basis of uncertainty and poor working conditions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23262">Que</DiscourseConnective> dire <Alignment alignment="14662" annotation_id="23271">
          <DiscourseConnective annotation_id="23271" sense="Contingency.Condition">sinon que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez tort de penser <DiscourseConnective annotation_id="23306">qu'</DiscourseConnective>une économie durable fondée sur la connaissance peut être bâtie sur la précarité <DiscourseConnective annotation_id="23390">et</DiscourseConnective> les mauvaises conditions de travail?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18474" docOffset="137">
      <en>Your focus is on poverty through work, instead of on increasing prosperity. <Alignment alignment="23524" annotation_id="18550">
          <DiscourseConnective annotation_id="18550" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, poverty is not a good accompaniment to progress.</en>
      <fr>Vous faites le pari de la pauvreté par le travail et non de l'accroissement de la prospérité, <Alignment alignment="13307" annotation_id="23524">
          <DiscourseConnective annotation_id="23524" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pauvreté est mauvaise compagne du progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18608" docOffset="138">
      <en>In order to make environmental progress, we need a wide-ranging programme of education and training for all employees and, in particular, for those at lower levels.</en>
      <fr>Le progrès écologique appelle le lancement d'une large offensive en faveur de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="23665">et</DiscourseConnective> de la formation <DiscourseConnective annotation_id="23684">pour</DiscourseConnective> tous les salariés, <DiscourseConnective annotation_id="23708">notamment</DiscourseConnective> les moins qualifiés d'entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18773" docOffset="139">
      <en>Please continue to work on this agenda and introduce the necessary improvements.</en>
      <fr>Je vous invite à affiner votre stratégie <DiscourseConnective annotation_id="23792">et</DiscourseConnective> à revoir vos ambitions à la hausse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18854" id="509" language="IT" name="Mara Bizzotto">
    <ParallelChunk annotation_id="18854" docOffset="140">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I do not intend my speech to be the usual eurosceptic exercise in rhetoric but a call for the EU to start to look at the contents more than the packaging and abandon propaganda in favour of hard facts.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23863">et</DiscourseConnective> Messieurs, je vous épargnerai l'exercice oratoire eurosceptique habituel pour, à la place, inviter l'UE <DiscourseConnective annotation_id="23970">à</DiscourseConnective> commencer <DiscourseConnective annotation_id="23982">à</DiscourseConnective> s'intéresser au contenu <DiscourseConnective annotation_id="24008">plutôt qu'</DiscourseConnective>à l'emballage <DiscourseConnective annotation_id="24032">et</DiscourseConnective> à abandonner la propagande au profit des faits concrets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19092" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="24092" annotation_id="19092">
          <DiscourseConnective annotation_id="19092" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lisbon Strategy has failed, the EU has come up with a new slogan 'EU 2020', <Alignment alignment="76625" annotation_id="19181">
          <DiscourseConnective annotation_id="19181" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has not actually come up with any innovative response to employment problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25273" annotation_id="24092">
          <DiscourseConnective annotation_id="24092" sense="Contingency.Cause.Reason">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'échec de la stratégie de Lisbonne, l'UE s'est inventé un nouveau slogan, "Europe 2020", <Alignment alignment="9732" annotation_id="24188">
          <DiscourseConnective annotation_id="24188" sense="Comparison.Contrast">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporter toutefois de réponse innovante aux problèmes d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19266" docOffset="142">
      <en>The statistics bear this out: the unemployment rate in Europe stands at 9.6%, the youth unemployment rate at 20.2%.</en>
      <fr>Les statistiques le confirment: l'Europe connaît, dans l'ensemble, un taux de chômage de 9,6 %. Celui-ci est de 20,2 % chez les jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19382" docOffset="143">
      <en>In Italy, the third net contributor to the EU budget, the situation for young people is even more dramatic, with 25.9% of young people jobless.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24393">En</DiscourseConnective> Italie, le troisième contributeur net au budget de l'UE, la situation des jeunes est <DiscourseConnective annotation_id="24481">encore</DiscourseConnective> plus dramatique: 25,9 % d'entre eux sont sans emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19526" docOffset="144">
      <en>I would prefer a Europe where resources are not wasted in promotional campaigns, <Alignment alignment="24636" annotation_id="19607">
          <DiscourseConnective annotation_id="19607" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are efficient investments so that the training available prepares professionals for the internal market sector where there are proper job opportunities.</en>
      <fr>Je préfèrerais une Europe qui ne gaspille pas ses ressources dans des campagnes de promotion, <Alignment alignment="3683" annotation_id="24636">
          <DiscourseConnective annotation_id="24636" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> investisse plutôt efficacement <DiscourseConnective annotation_id="24672">pour que</DiscourseConnective> la formation qui y est proposée prépare des professionnels <DiscourseConnective annotation_id="24740">pour</DiscourseConnective> les secteurs du marché intérieur offrant de véritables perspectives d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19770" docOffset="145">
      <en>I would like to conclude by emphasising the importance of vocational training, a symbol of excellence in our nations.</en>
      <fr>En conclusion, je voudrais insister sur l'importance de la formation professionnelle, symbole d'excellence dans nos nations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19888" docOffset="146">
      <en>The craft sector offers employment potential and a unique wealth of knowledge that must be used to sustain the competitiveness of the European system.</en>
      <fr>Le secteur de l'artisanat offre des perspectives d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="25006">et</DiscourseConnective> possède une richesse unique de connaissances <DiscourseConnective annotation_id="25054">qu'</DiscourseConnective>il convient d'employer <DiscourseConnective annotation_id="25080">pour</DiscourseConnective> soutenir la compétitivité du système européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20039" id="510" name="Licia Ronzulli">
    <ParallelChunk annotation_id="20039" docOffset="147">
      <en>(IT) Mr President, Mr Andor, Mrs Vassiliou, ladies and gentlemen, we have set ourselves the goal of identifying the needs of the job market in the coming years.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur Andor, Madame Vassiliou, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25203">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous nous sommes fixé pour objectif de recenser les besoins du marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="25298">pour</DiscourseConnective> les prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20200" docOffset="148">
      <en>This means we are speaking of the future of young Europeans, of the professions and the economies that will sustain our communities tomorrow.</en>
      <fr>Il est donc question de l'avenir des jeunes européens, des professions <DiscourseConnective annotation_id="25397">et</DiscourseConnective> des économies qui assureront, demain, la pérennité de nos communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20342" docOffset="149">
      <en>For all too long, we have been wondering about the types of jobs that will be available in ten years, about how qualifications will change and about the skills required throughout the Union.</en>
      <fr>Cela fait bien trop longtemps que nous nous interrogeons sur le type d'emplois qui sera disponible dans dix ans, sur l'évolution des qualifications <DiscourseConnective annotation_id="25619">et</DiscourseConnective> les compétences requises dans toute l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20533" docOffset="150">
      <en>We ask ourselves continually whether the education and training currently offered to European citizens will help them find a job easily.</en>
      <fr>Nous nous demandons en permanence <DiscourseConnective annotation_id="25701">si</DiscourseConnective> l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="25716">et</DiscourseConnective> la formation actuellement offertes aux citoyens européens les aideront à trouver facilement un emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20670" docOffset="151">
      <en>I wonder how the Commission actually intends to go about adopting new measures to achieve the goals it has set itself.</en>
      <fr>Je me demande comment la Commission entend procéder concrètement <DiscourseConnective annotation_id="25887">pour</DiscourseConnective> l'adoption de nouvelles mesures permettant d'atteindre les objectifs qu'elle s'est fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20789" docOffset="152">
      <en>Are we sure we know all the needs of young people?</en>
      <fr>Sommes-nous certains de savoir tout ce dont ont besoin les jeunes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20840" docOffset="153">
      <en>Are we sure that e-learning is the solution, <Alignment alignment="26115" annotation_id="20885">
          <DiscourseConnective annotation_id="20885" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> can we study new and more telling forms of education and training?</en>
      <fr>Sommes-nous certains <DiscourseConnective annotation_id="26070">que</DiscourseConnective> l'apprentissage en ligne est la solution <Alignment alignment="38514" annotation_id="26115">
          <DiscourseConnective annotation_id="26115" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvons-nous étudier de nouvelles formes d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="26171">et</DiscourseConnective> de formation plus incisives?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20955" docOffset="154">
      <en>Only six months are left <DiscourseConnective annotation_id="20980" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> the pilot project launched in May 2010 concludes, meaning it is already time to draw up budgets.</en>
      <fr>Six mois à peine nous séparent de la clôture du projet pilote lancé <DiscourseConnective annotation_id="26271">en</DiscourseConnective> mai 2010. Il est donc <DiscourseConnective annotation_id="26296">déjà</DiscourseConnective> temps d'élaborer des budgets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21084" docOffset="155">
      <en>Will the results we achieve be positive?</en>
      <fr>Obtiendrons-nous des résultats positifs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21125" docOffset="156">
      <en>Will they be encouraging?</en>
      <fr>Ceux-ci seront-ils encourageants?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21151" docOffset="157">
      <en>We must aim to train young people using European educational policies that are capable of anticipating future needs.</en>
      <fr>Notre objectif doit consister <DiscourseConnective annotation_id="26436">à</DiscourseConnective> former les jeunes au moyen de politiques éducatives européennes capables d'anticiper les besoins de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21268" docOffset="158">
      <en>Not long ago, I heard a long list of things we 'have to do'.</en>
      <fr>J'ai entendu, il n'y a pas si longtemps, une longue liste d'actions "<DiscourseConnective annotation_id="26615">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21329" docOffset="159">
      <en>To use medical terminology, I have heard a lot about diagnosis but not a lot about the cure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26635">Pour</DiscourseConnective> parler en termes médicaux, j'ai beaucoup entendu parler de diagnostic, <DiscourseConnective annotation_id="26711">mais</DiscourseConnective> pas beaucoup de traitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21422" docOffset="160">
      <en>We must not be content with a lot of hot air but must work with substantial ideas, as the EU 2020 strategy demands.</en>
      <fr>Ne nous contentons pas de belles paroles: abordons des idées concrètes, <DiscourseConnective annotation_id="26816">comme</DiscourseConnective> l'exige la stratégie "Europe 2020".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21538" docOffset="161">
      <en>This is the challenge that all Member States and enterprises must tackle <Alignment alignment="26936" annotation_id="21611">
          <DiscourseConnective annotation_id="21611" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the best legacy that we can leave to our children.</en>
      <fr>C'est le défi à relever par tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="26909">et</DiscourseConnective> toutes les entreprises, <Alignment alignment="2074" annotation_id="26936">
          <DiscourseConnective annotation_id="26936" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le meilleur héritage <DiscourseConnective annotation_id="26966">que</DiscourseConnective> nous puisions laisser <DiscourseConnective annotation_id="26992">à</DiscourseConnective> nos enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21674" id="511" name="Evelyn Regner">
    <ParallelChunk annotation_id="21674" docOffset="162">
      <en>(DE) Mr President, Mr Andor, Mrs Vassiliou, new skills for new jobs is a very important subject.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur Andor, Madame Vassiliou, des compétences nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="27095">pour</DiscourseConnective> des emplois nouveaux: voilà un sujet fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21771" docOffset="163">
      <en>Why is this?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21784" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="27160" annotation_id="21784">
          <DiscourseConnective annotation_id="21784" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is all about the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13184" annotation_id="27160">
          <DiscourseConnective annotation_id="27160" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y va de l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21820" docOffset="165">
      <en>It is not just about us muddling our way through the challenges that we are already aware of, such as demographic change and the economic crisis. It is <Alignment alignment="27344" annotation_id="21972">
          <DiscourseConnective annotation_id="21972" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> about the fact that additional qualifications will give people the opportunity to design the jobs of the future and, <DiscourseConnective annotation_id="22094" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, to make an active contribution to an innovative economy.</en>
      <fr>L'enjeu n'est pas uniquement de parvenir à s'extraire des défis <DiscourseConnective annotation_id="27254">que</DiscourseConnective> nous connaissons <DiscourseConnective annotation_id="27275">déjà</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27281">comme</DiscourseConnective> le changement démographique <DiscourseConnective annotation_id="27315">et</DiscourseConnective> la crise économique, <DiscourseConnective annotation_id="27339">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="18039" annotation_id="27344">
          <DiscourseConnective annotation_id="27344" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de fournir aux individus de nouvelles qualifications qui leur permettront de façonner les emplois de l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="27464">et</DiscourseConnective>, partant, de contribuer activement <DiscourseConnective annotation_id="27502">à</DiscourseConnective> une économie de l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22162" docOffset="166">
      <en>Mr Andor, you place a great deal of importance on the social partnership, which is a good thing.</en>
      <fr>Monsieur Andor, vous accordez beaucoup d'importance au partenariat social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22259" docOffset="167">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22259" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, I would like to encourage the Commission to focus on working conditions and the physical and, above all, mental stresses of a busy working life.</en>
      <fr>C'est très bien, mais je voudrais encourager la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27668">à</DiscourseConnective> s'intéresser en priorité aux conditions de travail <DiscourseConnective annotation_id="27721">et</DiscourseConnective> aux facteurs de stress physiques <DiscourseConnective annotation_id="27757">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27760">surtout</DiscourseConnective> mentaux accompagnant une vie professionnelle chargée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22413" docOffset="168">
      <en>What use is it to society <DiscourseConnective annotation_id="22439" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> people produce high levels of performance in the short term, but in the long term, turn into burnt-out wrecks?</en>
      <fr>Quelle est l'utilité <DiscourseConnective annotation_id="27843">pour</DiscourseConnective> la société de disposer d'individus qui, après avoir fourni un niveau élevé de performance pendant un court laps de temps, finissent en épaves carbonisées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22553" docOffset="169">
      <en>None at all.</en>
      <fr>Aucune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22566" docOffset="170">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22566" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, the systematic evaluation of the acquis communautaire should be based on this approach and not on better regulation.</en>
      <fr>C'est dans cette optique qu'il faut aborder l'évaluation systématique de l'acquis communautaire <DiscourseConnective annotation_id="28107">et</DiscourseConnective> non dans celle d'une "meilleure législation".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22694" docOffset="171">
      <en>On the subject of flexicurity, I do not approve of the Commission proposal for a kind of introductory employment contract, which only offers full employment rights after a certain period of time.</en>
      <fr>Concernant la flexicurité, je suis opposée au type de contrat de travail introductif proposé par la Commission, qui n'entraînerait de droits complets pour le travailleur qu'au terme d'une certaine période de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22890" docOffset="172">
      <en>It seems to me rather shabby to treat young people, who are so important for our future, in this way right at the start of their professional careers.</en>
      <fr>N'est-ce pas un peu facile d'opprimer de la sorte nos jeunes dès le début de leur vie professionnelle, alors qu'ils sont <DiscourseConnective annotation_id="28492">si</DiscourseConnective> importants <DiscourseConnective annotation_id="28506">pour</DiscourseConnective> notre avenir?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23041" docOffset="173">
      <en>Does this mean that the Commission is more or less giving up on precarious employment relations?</en>
      <fr>La Commission déclarerait-elle plus <DiscourseConnective annotation_id="28561">ou</DiscourseConnective> moins forfait par rapport aux conditions d'emploi précaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23138" docOffset="174">
      <en>I would very much like to see the Commission making improvements in this area.</en>
      <fr>J'invite instamment la Commission à améliorer ses propositions dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23217" id="512" name="Jutta Steinruck">
    <ParallelChunk annotation_id="23217" docOffset="175">
      <en>(DE) Mr President, Mr Andor, Mrs Vassiliou, it is true that combating unemployment and the goal of full employment together represent one of our most urgent tasks.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur Andor, Madame Vassiliou, la lutte contre le chômage <DiscourseConnective annotation_id="28794">et</DiscourseConnective> l'objectif du plein emploi comptent effectivement parmi nos tâches les plus urgentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23381" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="76315" annotation_id="23381">
          <DiscourseConnective annotation_id="23381" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Harkin said, the people of Europe do not want concepts; they want concrete solutions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6361" annotation_id="28883">
          <DiscourseConnective annotation_id="28883" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Harkin, ce que veulent les citoyens européens, ce ne sont pas des idées, mais des solutions concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23474" docOffset="177">
      <en>I would like to thank you for your initiative.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="29010">pour</DiscourseConnective> votre initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23521" docOffset="178">
      <en>There are a lot of positive approaches here which two colleagues from my group have referred to.</en>
      <fr>Elle contient beaucoup de bonnes propositions qui ont déjà été abordées par deux des collègues de mon groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23618" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="29152" annotation_id="23618">
          <DiscourseConnective annotation_id="23618" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that some improvements are needed, <Alignment alignment="67261" annotation_id="23672">
          <DiscourseConnective annotation_id="23672" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> more flexibility and more mobility will not create a single new job.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="22010" annotation_id="29152">
          <DiscourseConnective annotation_id="29152" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle mérite quelques améliorations, <Alignment alignment="23672" annotation_id="29201">
          <DiscourseConnective annotation_id="29201" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accroissement de la flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="29253">et</DiscourseConnective> de la mobilité n'entraînera pas la moindre création d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23749" docOffset="180">
      <en>I would like to endorse what Mrs Schroedter said in this respect.</en>
      <fr>Je rejoins les propos de Mme Schroedter <DiscourseConnective annotation_id="29359">à</DiscourseConnective> ce sujet. L'Europe a besoin d'emplois stables et de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23815" docOffset="181">
      <en>We need good, secure jobs in Europe <DiscourseConnective annotation_id="23851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Member States and businesses must ensure that these are permanent jobs which allow people to earn a good living.</en>
      <fr>Les États membres <DiscourseConnective annotation_id="29440">et</DiscourseConnective> les entreprises doivent faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="29482">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="29488">s'</DiscourseConnective>agisse d'emplois permanents permettant aux individus de gagner décemment leur vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23972" docOffset="182">
      <en>This must become a general rule once again <Alignment alignment="29602" annotation_id="24015">
          <DiscourseConnective annotation_id="24015" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must work towards this on a European level and choose the right course.</en>
      <fr>Cela doit redevenir la règle <Alignment alignment="13604" annotation_id="29602">
          <DiscourseConnective annotation_id="29602" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons y œuvrer au niveau européen, en nous dotant des bonnes orientations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24094" docOffset="183">
      <en>In the agenda, you refer to new forms of employment contract with fewer rights for employees who are just starting their careers. You refer to these as open-ended contractual arrangements.</en>
      <fr>Votre stratégie évoque de nouvelles formes de contrats de travail offrant moins de droits aux salariés en début de carrière, que vous appelez "dispositions contractuelles à durée indéterminée".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24283" docOffset="184">
      <en>In my view, this will not create any new jobs.</en>
      <fr>Selon moi, cela ne permettra pas de créer le moindre emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24330" docOffset="185">
      <en>Experience shows, and the Social Democratic government in Germany found this out a few years ago, that weakening employees' rights will not result in any jobs being created.</en>
      <fr>Nous savons d'expérience, <DiscourseConnective annotation_id="29967">comme</DiscourseConnective> l'a constaté le gouvernement social-démocrate <DiscourseConnective annotation_id="30019">en</DiscourseConnective> Allemagne il y a quelques années, <DiscourseConnective annotation_id="30056">que</DiscourseConnective> l'affaiblissement des droits des salariés n'entraîne pas la moindre création d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24504" docOffset="186">
      <en>Measures of this kind simply turn secure jobs into precarious jobs.</en>
      <fr>De telles mesures n'ont d'autre effet que de transformer des emplois stables <DiscourseConnective annotation_id="30225">en</DiscourseConnective> emplois précaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24572" docOffset="187">
      <en>We must not allow this to happen in future.</en>
      <fr>Nous devons empêcher <DiscourseConnective annotation_id="30268">que</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="30277">soit</DiscourseConnective> le cas <DiscourseConnective annotation_id="30289">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24616" id="513" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="24616" docOffset="188">
      <en>(RO) Mr President, the timing of this debate is particularly apt, with the EU economy's recovery remaining fragile <Alignment alignment="30415" annotation_id="24731">
          <DiscourseConnective annotation_id="24731" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States still facing a depressed situation on the labour market.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, ce débat tombe à point nommé. En effet, la reprise économique reste fragile dans l'UE <Alignment alignment="10729" annotation_id="30415">
          <DiscourseConnective annotation_id="30415" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les marchés du travail des États membres continuent de faire grise mine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24806" docOffset="189">
      <en>This is why European society needs to become a knowledge-based society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30491">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la société européenne doit devenir une société de la connaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24878" docOffset="190">
      <en>The EU must ensure that there is a better correlation between the demand and supply for jobs <Alignment alignment="66566" annotation_id="24971">
          <DiscourseConnective annotation_id="24971" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the workforce has the necessary skills to take up the newly created jobs.</en>
      <fr>L'UE doit assurer une plus grande adéquation entre l'offre <DiscourseConnective annotation_id="30632">et</DiscourseConnective> la demande d'emplois <Alignment alignment="28011" annotation_id="30656">
          <DiscourseConnective annotation_id="30656" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire en sorte de doter les travailleurs des compétences nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="30728">pour</DiscourseConnective> occuper les nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25054" docOffset="191">
      <en>With regard to Romania, the most recent Commission monitoring report indicates that the labour market has been stable since the start of 2010.</en>
      <fr>Dans son dernier rapport de suivi concernant la Roumanie, la Commission relève la stabilité du marché de travail <DiscourseConnective annotation_id="30876">depuis</DiscourseConnective> le début de l'année 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25197" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="30909" annotation_id="25197">
          <DiscourseConnective annotation_id="25197" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the recovery cannot be accompanied immediately by a reduction in unemployment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14956" annotation_id="30909">
          <DiscourseConnective annotation_id="30909" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la reprise ne peut s'accompagner d'un recul immédiat du chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25285" docOffset="193">
      <en>Unfortunately, young people in Romania are still one of the groups hardest hit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30985">Malheureusement</DiscourseConnective>, les jeunes restent parmi les groupes de population les plus touchés <DiscourseConnective annotation_id="31070">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25365" docOffset="194">
      <en>More than 20% of them do not have a job.</en>
      <fr>Plus de 20 % d'entre eux sont <DiscourseConnective annotation_id="31113">sans</DiscourseConnective> emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25406" docOffset="195">
      <en>In this respect, I think that the European Commission's instrument is useful, given that its prime objective is to boost the involvement of young people in the labour market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31126">À cet égard</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="31148">que</DiscourseConnective> l'instrument de la Commission européenne est utile, <DiscourseConnective annotation_id="31204">étant donné que</DiscourseConnective> son premier objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="31250">à</DiscourseConnective> stimuler la participation des jeunes au marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25581" id="514" name="Katarína Neveďalová">
    <ParallelChunk annotation_id="25581" docOffset="196">
      <en>(SK) Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="25600" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we are discussing unemployment, it is surely necessary to cry out loud about unemployment among the young, which runs at twice, and in some countries, four times the European average.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, nous ne pouvons tout de même pas parler du chômage sans protester avec vigueur contre la situation des jeunes, dont le taux de chômage atteint deux, voire, dans certains pays, quatre fois la moyenne européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25787" docOffset="197">
      <en>I welcome the agenda presented much more than the strategy.</en>
      <fr>Je me félicite de la stratégie présentée, mais elle est loin de suffire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25847" docOffset="198">
      <en>We must adopt specific measures to support employment and effective monitoring.</en>
      <fr>Nous devons adopter des mesures précises <DiscourseConnective annotation_id="31664">pour</DiscourseConnective> soutenir l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="31687">et</DiscourseConnective> assurer un suivi efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25927" docOffset="199">
      <en>We must definitely boost cooperation between national ministries of labour and education and create a long-term strategy on what the labour market will demand from potential job seekers, <Alignment alignment="31964" annotation_id="26114">
          <DiscourseConnective annotation_id="26114" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not just what it demands now.</en>
      <fr>Il est certain que nous devons stimuler la coopération entre les ministères nationaux du travail <DiscourseConnective annotation_id="31814">et</DiscourseConnective> de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="31832">et</DiscourseConnective> mettre en place une stratégie à long terme concernant les qualifications qui seront requises à l'avenir par le marché du travail <Alignment alignment="20723" annotation_id="31964">
          <DiscourseConnective annotation_id="31964" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas uniquement concernant les qualifications demandées à l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26148" docOffset="200">
      <en>Education and training for a profession is a long-term process, <DiscourseConnective annotation_id="26212" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we <Alignment alignment="63522" annotation_id="26219">
          <DiscourseConnective annotation_id="26219" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to know what we will need in 10 years, and not just now, <Alignment alignment="18731" annotation_id="26291">
          <DiscourseConnective annotation_id="26291" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can support the next generation.</en>
      <fr>L'éducation <DiscourseConnective annotation_id="32054">et</DiscourseConnective> la formation <DiscourseConnective annotation_id="32070">à</DiscourseConnective> une profession sont des processus de longue haleine. Au-delà des besoins actuels du marché, nous devons <Alignment alignment="5194" annotation_id="32176">
          <DiscourseConnective annotation_id="32176" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir dès <DiscourseConnective annotation_id="32192">à</DiscourseConnective> présent quels seront les besoins dans dix ans, <Alignment alignment="485" annotation_id="32241">
          <DiscourseConnective annotation_id="32241" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> venir en aide à la prochaine génération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26335" docOffset="201">
      <en>The Commissioner mentioned better education and investment in people.</en>
      <fr>La commissaire a parlé d'améliorer l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="32337">et</DiscourseConnective> d'investir dans les individus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26405" docOffset="202">
      <en>I fully agree with her on this.</en>
      <fr>Je la rejoins tout à fait sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26437" docOffset="203">
      <en>Only through greater investment in educating the young will we manage to create a competitive generation and a better European Union.</en>
      <fr>Un investissement accru dans l'éducation des jeunes est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="32481">à</DiscourseConnective> l'avènement d'une génération compétitive <DiscourseConnective annotation_id="32524">et</DiscourseConnective> d'une meilleure Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26571" docOffset="204">
      <en>I would <Alignment alignment="31075" annotation_id="26579">
          <DiscourseConnective annotation_id="26579" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to call on the EU Member States not to cut education and youth budgets but, in these difficult times, to make them even stronger.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32561">En</DiscourseConnective> ces temps difficiles, je voudrais <Alignment alignment="6983" annotation_id="32598">
          <DiscourseConnective annotation_id="32598" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> inviter les États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="32637">à</DiscourseConnective> ne pas diminuer les budgets de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="32682">et</DiscourseConnective> de la jeunesse, <DiscourseConnective annotation_id="32701">mais</DiscourseConnective>, au contraire, à les augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26724" docOffset="205">
      <en>Every cent more spent on education will produce a hundredfold return in a contented and strong future generation.</en>
      <fr>Chaque centime <DiscourseConnective annotation_id="32753">de plus</DiscourseConnective> dépensé <DiscourseConnective annotation_id="32769">en</DiscourseConnective> faveur de l'éducation sera récompensé au centuple par l'avènement d'une nouvelle génération épanouie <DiscourseConnective annotation_id="32873">et</DiscourseConnective> forte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26838" id="515" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="26838" docOffset="206">
      <en>(DE) Mr President, the focus of these measures must be to make the best possible use of the human resources available within the European Union, rather than opting for mass immigration.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, ces mesures visent essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="32946">à</DiscourseConnective> tirer parti au <DiscourseConnective annotation_id="32963">mieux</DiscourseConnective> des ressources humaines dont dispose l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="33025">à la place</DiscourseConnective> de miser sur l'immigration de masse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27024" docOffset="207">
      <en>In specific terms, this means developing new, long-term skills, which match the new requirements of the labour market.</en>
      <fr>Concrètement, cela suppose le développement de nouvelles compétences durables correspondant aux nouvelles exigences du marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27143" docOffset="208">
      <en>We need a programme of further training for those EU citizens who have interrupted their education either at school, during an apprenticeship or at university.</en>
      <fr>Nous devons lancer une offensive pour permettre à tous les citoyens de l'UE qui ont interrompu leur parcours éducatif, que ce <DiscourseConnective annotation_id="33337">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33342">à</DiscourseConnective> l'école, durant un apprentissage <DiscourseConnective annotation_id="33377">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33380">à</DiscourseConnective> l'université, de reprendre une formation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27303" docOffset="209">
      <en>
        <Alignment alignment="33432" annotation_id="27303">
          <Alignment alignment="33432" annotation_id="27303">
            <DiscourseConnective annotation_id="27303" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we need incentives for further education, retraining measures and lifelong learning.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="16534" annotation_id="33432">
          <Alignment alignment="5165" annotation_id="33432">
            <DiscourseConnective annotation_id="33432" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> encourager le perfectionnement et la reconversion professionnels <DiscourseConnective annotation_id="33506">et</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27401" docOffset="210">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="27401" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> the labour market is opened up to the countries of Eastern Europe in 2011, the EU will be obliged to take measures to protect citizens in those Member States that will be particularly affected by the opening up of the labour market.</en>
      <fr>Lors de l'ouverture du marché du travail aux pays d'Europe de l'Est, <DiscourseConnective annotation_id="33618">en</DiscourseConnective> 2011, l'UE sera obligée de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="33668">pour</DiscourseConnective> protéger les citoyens des États membres qui seront particulièrement affectés par cette ouverture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27639" docOffset="211">
      <en>Less skilled workers and also self-employed contractors in these Member States will be the first victims of this change.</en>
      <fr>Les travailleurs moins qualifiés <DiscourseConnective annotation_id="33804">et</DiscourseConnective> les sous-traitants indépendants de ces États membres seront les premières victimes de ce changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27760" docOffset="212">
      <en>I expect the Commission to provide these people with adequate protection against unemployment, cheap labour and social dumping.</en>
      <fr>J'attends de la Commission qu'elle apporte à ces personnes une protection adéquate contre le chômage et contre le dumping salarial <DiscourseConnective annotation_id="34039">et</DiscourseConnective> social.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27888" id="517" name="Salvatore Iacolino">
    <ParallelChunk annotation_id="27888" docOffset="213">
      <en>(IT) Mr President, Mr Andor, Mrs Vassiliou, ladies and gentlemen, there can be no doubt that at a time of such great difficulty for the European Union, the fact of having the courage and determination to carry forward initiatives such as the one submitted by the Commissioners can only be looked on with great favour.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur Andor, Madame Vassiliou, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="34121">et</DiscourseConnective> Messieurs, compte tenu des grandes difficultés <DiscourseConnective annotation_id="34171">que</DiscourseConnective> connaît actuellement l'Union européenne, on ne peut porter qu'un regard très favorable sur le courage <DiscourseConnective annotation_id="34277">et</DiscourseConnective> la détermination dont font preuve les commissaires avec cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28206" docOffset="214">
      <en>More targeted training, real education directed at acquiring knowledge and abilities that serve the labour market, development of young people through their training and their knowledge - which must be enriched on a daily basis - and a labour market that needs new skills, <Alignment alignment="34635" annotation_id="28479">
          <DiscourseConnective annotation_id="28479" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which needs to put migratory flows to the best possible use.</en>
      <fr>Une formation <DiscourseConnective annotation_id="34368">mieux</DiscourseConnective> ciblée, un véritable enseignement visant <DiscourseConnective annotation_id="34415">à</DiscourseConnective> acquérir les connaissances <DiscourseConnective annotation_id="34444">et</DiscourseConnective> les compétences nécessaires au marché du travail, la valorisation des jeunes par la formation <DiscourseConnective annotation_id="34541">et</DiscourseConnective> l'enseignement ininterrompu de nouvelles connaissances, <DiscourseConnective annotation_id="34600">ainsi</DiscourseConnective> qu'un marché du travail qui, <Alignment alignment="10933" annotation_id="34635">
          <DiscourseConnective annotation_id="34635" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il nécessite de nouvelles compétences, doit veiller <DiscourseConnective annotation_id="34695">à</DiscourseConnective> utiliser de manière optimale les flux migratoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28544" docOffset="215">
      <en>The four objectives are encouraging, <Alignment alignment="34789" annotation_id="28581">
          <DiscourseConnective annotation_id="28581" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no doubt that we must put the many instruments that the Commission has at its disposal to better use.</en>
      <fr>Ces quatre objectifs sont encourageants, <Alignment alignment="28581" annotation_id="34789">
          <DiscourseConnective annotation_id="34789" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="34817">que</DiscourseConnective> nous devons veiller <DiscourseConnective annotation_id="34841">à</DiscourseConnective> une meilleure utilisation des nombreux instruments dont dispose la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28696" docOffset="216">
      <en>We must be far-sighted and prudent, <DiscourseConnective annotation_id="28732" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> by the same token, the new frontier of technology must guide our choices to ensure that the 2020 strategy is consistent with effective training and a real will to pave the way for a labour market that serves European society and, above all, young people.</en>
      <fr>Nous devons être prévoyants tout en restant prudents. Dans le même temps, la nouvelle frontière de la technologie doit guider nos choix <DiscourseConnective annotation_id="35058">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="35076">que</DiscourseConnective> la stratégie "Europe 2020" rime avec une formation efficace <DiscourseConnective annotation_id="35140">et</DiscourseConnective> une véritable volonté d'ouvrir la voie <DiscourseConnective annotation_id="35182">à</DiscourseConnective> un marché du travail au service de la société européenne <DiscourseConnective annotation_id="35241">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35244">surtout</DiscourseConnective> des jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28991" id="518" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="28991" docOffset="217">
      <en>(RO) Mr President, the main concern of European citizens is linked to keeping their jobs.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, la principale préoccupation des citoyens européens est liée <DiscourseConnective annotation_id="35352">à</DiscourseConnective> la conservation de leur emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29081" docOffset="218">
      <en>As a result of the economic and financial crisis, the unemployment rate has reached 10%, with the rate of youth unemployment at 20%.</en>
      <fr>Sous l'effet de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="35422">et</DiscourseConnective> financière, le taux de chômage a atteint 10 %. Il est de 20 % chez les jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29214" docOffset="219">
      <en>Young people and the over-50s are encountering difficulties in finding a job and are often forced to accept temporary labour contracts or a job below the qualifications they have obtained.</en>
      <fr>Les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="35515">et</DiscourseConnective> les personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="35538">de plus</DiscourseConnective> de 50 ans éprouvent des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="35582">à</DiscourseConnective> trouver un emploi <DiscourseConnective annotation_id="35602">et</DiscourseConnective> sont souvent forcés d'accepter des contrats de travail temporaires <DiscourseConnective annotation_id="35672">ou</DiscourseConnective> un emploi pour lequel ils sont surqualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29403" docOffset="220">
      <en>The agenda for creating new jobs and new skills must be linked to the Union's industrial policy and innovation policy.</en>
      <fr>La stratégie en faveur de la création de nouveaux emplois <DiscourseConnective annotation_id="35778">et</DiscourseConnective> de nouvelles compétences doit être liée aux politiques industrielle <DiscourseConnective annotation_id="35849">et</DiscourseConnective> d'innovation de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29522" docOffset="221">
      <en>In order to maintain the Union's competitiveness, we must not only develop an innovative capacity, but <Alignment alignment="30155" annotation_id="29625">
          <DiscourseConnective annotation_id="29625" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recreate the production capacity, which means creating jobs in the European Union.</en>
      <fr>La préservation de la compétitivité de l'Union européenne passe <DiscourseConnective annotation_id="35938">non seulement</DiscourseConnective> par le développement d'une capacité d'innovation, <DiscourseConnective annotation_id="36002">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="271" annotation_id="36007">
          <DiscourseConnective annotation_id="36007" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> par un redéveloppement de sa capacité de production <DiscourseConnective annotation_id="36069">et</DiscourseConnective>, partant, la création d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29713" docOffset="222">
      <en>An eco-efficient economy obviously requires new skills.</en>
      <fr>Une économie efficace du point de vue écologique nécessite bien entendu de nouvelles compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29769" docOffset="223">
      <en>I wish to draw attention to the high school dropout rate.</en>
      <fr>Je voudrais attirer votre attention sur le taux élevé d'abandon scolaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29827" docOffset="224">
      <en>An ever growing number of young people are unable to attend a secondary school or university.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36277">De plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36285">en plus de</DiscourseConnective> jeunes ne sont pas en mesure de suivre un enseignement secondaire <DiscourseConnective annotation_id="36362">ou</DiscourseConnective> universitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29921" docOffset="225">
      <en>Education guarantees a future for young people.</en>
      <fr>Or, l'éducation est <DiscourseConnective annotation_id="36400">pour</DiscourseConnective> eux une garantie d'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29969" docOffset="226">
      <en>This is why it is our duty to guarantee young people access to education.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="36439">donc</DiscourseConnective> de notre devoir de garantir aux jeunes un accès <DiscourseConnective annotation_id="36492">à</DiscourseConnective> l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30043" id="519" name="László Andor">
    <ParallelChunk annotation_id="30043" docOffset="227">
      <en>Member of the Commission. - I am very happy that the fundamental principles of this flagship initiative to boost and improve employment in Europe and finally reach an ambitious target by 2020 have been welcomed.</en>
      <fr>Je me réjouis vivement de l'adhésion recueillie par les principes fondamentaux de cette initiative phare visant <DiscourseConnective annotation_id="36619">à</DiscourseConnective> stimuler <DiscourseConnective annotation_id="36630">et</DiscourseConnective> à améliorer l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="36654">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="36664">et</DiscourseConnective>, au final, à atteindre un objectif ambitieux à l'horizon 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30255" docOffset="228">
      <en>We are, of course, open to discussing the various details now and at a later stage.</en>
      <fr>Nous sommes bien sûr disposés <DiscourseConnective annotation_id="36760">à</DiscourseConnective> discuter des différents détails, <DiscourseConnective annotation_id="36795">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36806">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36809">à</DiscourseConnective> un stade ultérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30339" docOffset="229">
      <en>I would like to address some of the points that have been discussed or perhaps even challenged in the discussion, <Alignment alignment="15631" annotation_id="30453">
          <DiscourseConnective annotation_id="30453" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of them need further explanation.</en>
      <fr>Je voudrais évoquer certains des points abordés, voire peut-être attaqués durant le débat, <Alignment alignment="1322" annotation_id="36922">
          <DiscourseConnective annotation_id="36922" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains appellent <DiscourseConnective annotation_id="36945">de plus</DiscourseConnective> amples explications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30500" docOffset="230">
      <en>First of all, we maintain the concept of flexicurity, <DiscourseConnective annotation_id="30554" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this does not mean that we want to put the emphasis only on flexibility, in which case we would use this concept the way it was used before.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36974">Tout d'abord</DiscourseConnective>, le fait de maintenir le principe de flexicurité ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="37052">que</DiscourseConnective> nous voulons mettre l'accent uniquement sur la flexibilité comme c'était le cas <DiscourseConnective annotation_id="37136">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30699" docOffset="231">
      <en>I would like to give you some examples where there is clearly a reflection of the current times and a reflection of the new challenges.</en>
      <fr>Je voudrais citer certains exemples qui témoignent indubitablement d'une réflexion sur l'époque que nous vivons <DiscourseConnective annotation_id="37265">et</DiscourseConnective> les nouveaux défis qui se profilent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30835" docOffset="232">
      <en>We are definitely making this initiative more age-conscious, <DiscourseConnective annotation_id="30896" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30900" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we speak about lifelong learning, we want to put a greater emphasis on the lifelong learning opportunities of older workers, <Alignment alignment="37050" annotation_id="31030">
          <DiscourseConnective annotation_id="31030" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to assume that active working life is becoming longer <DiscourseConnective annotation_id="31100" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> people will have to be assisted more with career changes or career developments.</en>
      <fr>Indiscutablement, cette initiative tient davantage compte de la dimension de l'âge. En matière d'apprentissage tout au long de la vie, nous voulons placer davantage l'accent sur les possibilités de formation continue pour les travailleurs âgés, <Alignment alignment="33" annotation_id="37550">
          <DiscourseConnective annotation_id="37550" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons partir du principe <DiscourseConnective annotation_id="37585">que</DiscourseConnective> la vie professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="37612">s'</DiscourseConnective>allonge et que les individus auront besoin d'un soutien accru <DiscourseConnective annotation_id="37676">pour</DiscourseConnective> l'orientation et la réorientation de leur carrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31185" docOffset="233">
      <en>We have to have a better focus on young people, which is clearly a key consideration for Europe 2020.</en>
      <fr>Nous devons aussi prêter davantage d'attention aux jeunes. C'est, de toute évidence, un élément central de la stratégie "Europe 2020".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31287" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="66100" annotation_id="31287">
          <DiscourseConnective annotation_id="31287" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> a separate flagship initiative - 'Youth on the move' - already exists, where most of the initiatives and strategies in connection with the young generation are outlined in very concrete terms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1311" annotation_id="37868">
          <DiscourseConnective annotation_id="37868" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe une autre initiative phare, "Jeunesse <DiscourseConnective annotation_id="37927">en</DiscourseConnective> mouvement" qui, d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="37956">déjà</DiscourseConnective>, esquisse <DiscourseConnective annotation_id="37971">en</DiscourseConnective> termes très concrets la plupart des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="38022">et</DiscourseConnective> stratégies <DiscourseConnective annotation_id="38036">en</DiscourseConnective> rapport avec la nouvelle génération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31484" docOffset="235">
      <en>Youth is the age group where we do not want to push for a greater level of flexibility, <DiscourseConnective annotation_id="31572" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there is already enough.</en>
      <fr>S'il y a une catégorie d'âge pour laquelle nous n'entendons pas prôner plus de flexibilité, c'est bien celle des jeunes, où la flexibilité est <DiscourseConnective annotation_id="38219">déjà</DiscourseConnective> suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31605" docOffset="236">
      <en>There is more flexibility for young workers in Europe than in the United States.</en>
      <fr>Les jeunes européens sont confrontés <DiscourseConnective annotation_id="38273">à</DiscourseConnective> une plus grande flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="38303">que</DiscourseConnective> les jeunes des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31686" docOffset="237">
      <en>We want to facilitate more mobility, <Alignment alignment="87646" annotation_id="31723">
          <DiscourseConnective annotation_id="31723" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that the young generation is the one that can better take advantage of the integrated European labour market and develop their own skills and improve their competitiveness through taking advantage not only of the market itself but also of the institutions that the European Union provides.</en>
      <fr>Nous voulons encourager une plus grande mobilité, <Alignment alignment="9393" annotation_id="38384">
          <DiscourseConnective annotation_id="38384" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="38411">que</DiscourseConnective> la jeune génération sera plus à même de tirer parti de l'intégration du marché du travail européen, de développer ses propres compétences <DiscourseConnective annotation_id="38553">et</DiscourseConnective> d'améliorer sa compétitivité grâce <DiscourseConnective annotation_id="38591">non seulement</DiscourseConnective> au marché en lui-même, <DiscourseConnective annotation_id="38628">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38633">également</DiscourseConnective> aux institutions mises à disposition par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32032" docOffset="238">
      <en>What I spoke about was better working conditions and quality jobs.</en>
      <fr>Ce que j'ai évoqué, c'est une amélioration des conditions de travail <DiscourseConnective annotation_id="38773">et</DiscourseConnective> de la qualité des emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32099" docOffset="239">
      <en>I regret that Ms Schroedter did not understand it perfectly.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="38815">que</DiscourseConnective> Mme Schroedter ne l'ait pas bien compris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32160" docOffset="240">
      <en>We want to address segmentation as a major challenge of the current European labour market, <DiscourseConnective annotation_id="32252" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we put forward a very concrete example: the open-ended contract, which can help.</en>
      <fr>Nous voulons lutter contre la segmentation, qui constitue une difficulté majeure <DiscourseConnective annotation_id="38942">pour</DiscourseConnective> le marché européen du travail tel qu'il se présente actuellement. Pour cela, nous avançons un exemple très concret: celui des contrats à durée indéterminée, qui peuvent être bénéfiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32337" docOffset="241">
      <en>It is not about removing people from permanent contracts, it is helping those who, so far, only had a chance to have a short-term or fixed-term contract, to have an open-ended one and build up their rights.</en>
      <fr>Le but poursuivi n'est pas de remplacer des emplois stables, <DiscourseConnective annotation_id="39194">mais</DiscourseConnective> bien d'aider ceux à qui on n'a jamais proposé que des emplois de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="39277">ou</DiscourseConnective> à durée déterminée à bénéficier d'un contrat à durée indéterminée leur permettant, petit à petit, de se constituer des droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32544" docOffset="242">
      <en>This will help, to some extent, to provide more jobs, <Alignment alignment="73594" annotation_id="32598">
          <DiscourseConnective annotation_id="32598" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will definitely help to provide more rights.</en>
      <fr>Cela contribuera, dans une certaine mesure, <DiscourseConnective annotation_id="39451">à</DiscourseConnective> la création d'emplois, <Alignment alignment="8606" annotation_id="39476">
          <DiscourseConnective annotation_id="39476" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> amènera surtout un accroissement des droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32650" docOffset="243">
      <en>This is <Alignment alignment="13761" annotation_id="32658">
          <DiscourseConnective annotation_id="32658" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important <DiscourseConnective annotation_id="32678" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we want to speak about quality jobs.</en>
      <fr>C'est une certitude. C'est <Alignment alignment="4245" annotation_id="39553">
          <DiscourseConnective annotation_id="39553" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important en termes de qualité des emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32718" docOffset="244">
      <en>
        <Alignment alignment="74793" annotation_id="32718">
          <DiscourseConnective annotation_id="32718" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speak about investing in human capital, we should not forget that the European Social Fund is there to support all these initiatives in all Member States, <DiscourseConnective annotation_id="32881" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we hope that it will remain a robust instrument of the EU in supporting all these initiatives on employment and social inclusion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2296" annotation_id="39612">
          <DiscourseConnective annotation_id="39612" sense="Temporal.Synchrony">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est de l'investissement dans le capital humain, n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="39687">que</DiscourseConnective> le Fonds social européen est présent <DiscourseConnective annotation_id="39728">pour</DiscourseConnective> soutenir toutes les initiatives lancées par les États membres, quels qu'ils soient, à cette fin. Nous espérons que l'UE continuera de disposer de cet instrument solide <DiscourseConnective annotation_id="39901">en</DiscourseConnective> soutien de toutes les initiatives <DiscourseConnective annotation_id="39938">en</DiscourseConnective> faveur de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="39960">et</DiscourseConnective> de l'inclusion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33015" docOffset="245">
      <en>These are initiatives for 10 years and for all Member States.</en>
      <fr>Les initiatives présentées concernent l'ensemble des États membres <DiscourseConnective annotation_id="40054">pour</DiscourseConnective> les dix prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33077" docOffset="246">
      <en>It is not about addressing short-term emergency financial situations in certain Member States.</en>
      <fr>Leur objectif n'est pas de résoudre à brève échéance les situations d'urgence financière connues par certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33172" docOffset="247">
      <en>We cannot assume that all the 10 years will be spent amidst financial emergencies.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas partir de l'hypothèse <DiscourseConnective annotation_id="40253">que</DiscourseConnective> les dix prochaines années seront placées sous le signe de l'urgence financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33255" docOffset="248">
      <en>This is obviously not a policy that can be so specific <DiscourseConnective annotation_id="33310" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to address this situation, <Alignment alignment="30445" annotation_id="33340">
          <DiscourseConnective annotation_id="33340" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does apply to Greece and to Ireland.</en>
      <fr>Cette politique n'est évidemment pas suffisamment ciblée <DiscourseConnective annotation_id="40394">pour</DiscourseConnective> répondre à la situation actuelle, <Alignment alignment="3479" annotation_id="40433">
          <DiscourseConnective annotation_id="40433" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle s'applique <DiscourseConnective annotation_id="40454">à</DiscourseConnective> la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="40465">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40468">à</DiscourseConnective> l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33384" docOffset="249">
      <en>It is clear that Greece is one of the countries where more flexibility could help to boost the business investment climate, <Alignment alignment="56428" annotation_id="33508">
          <DiscourseConnective annotation_id="33508" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the case with Spain.</en>
      <fr>La Grèce est indiscutablement un des pays dans lequel une flexibilité accrue pourrait contribuer <DiscourseConnective annotation_id="40578">à</DiscourseConnective> stimuler le climat des investissements, <Alignment alignment="12181" annotation_id="40620">
          <DiscourseConnective annotation_id="40620" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="40639">en</DiscourseConnective> Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33535" docOffset="250">
      <en>Ireland is a country which could rebalance competitiveness factors and have a greater focus on investing in skills and education, <DiscourseConnective annotation_id="33665" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> opposed to other sources of competitiveness that have been extensively used recently.</en>
      <fr>L'Irlande pourrait, quant à elle, rééquilibrer ses facteurs de compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="40728">et</DiscourseConnective> accorder une plus grande importance <DiscourseConnective annotation_id="40767">à</DiscourseConnective> l'investissement dans les compétences <DiscourseConnective annotation_id="40807">et</DiscourseConnective> l'éducation par rapport aux autres sources de compétitivité qui ont été exploitées à l'envi ces derniers temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33754" docOffset="251">
      <en>We must, of course, pay attention to the very critical situation we are in at this moment, <DiscourseConnective annotation_id="33845" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> maybe next year there will be little chance of increasing the level of employment.</en>
      <fr>Bien sûr, nous devons être attentifs <DiscourseConnective annotation_id="40959">à</DiscourseConnective> la situation très critique que nous connaissons <DiscourseConnective annotation_id="41009">en</DiscourseConnective> ce moment. Il y aura, peut-être, l'année prochaine, peu d'occasions d'augmenter le taux d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33932" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="64246" annotation_id="33932">
          <DiscourseConnective annotation_id="33932" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="33939" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have to look at the overall picture, which will start to improve from the first half of next year, <Alignment alignment="44425" annotation_id="34043">
          <DiscourseConnective annotation_id="34043" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the major economies driving the recovery forward are already experiencing job growth.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22478" annotation_id="41110">
          <DiscourseConnective annotation_id="41110" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons considérer l'ensemble du tableau, qui commencera <DiscourseConnective annotation_id="41182">à</DiscourseConnective> s'améliorer dès le premier semestre de l'année prochaine. <Alignment alignment="34043" annotation_id="41242">
          <DiscourseConnective annotation_id="41242" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les grandes économies qui tirent actuellement la reprise enregistrent <DiscourseConnective annotation_id="41322">déjà</DiscourseConnective> une croissance de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34137" docOffset="253">
      <en>We believe that, despite the disturbances in the financial sector, this process will continue <Alignment alignment="41454" annotation_id="34231">
          <DiscourseConnective annotation_id="34231" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European policies which we have put forward, <Alignment alignment="70352" annotation_id="34284">
          <DiscourseConnective annotation_id="34284" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> not being able to micromanage job creation in the Member States, will create the right framework and provide guidance for the Member States to continue working towards full employment.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="41368">que</DiscourseConnective>, en dépit des perturbations dans le secteur financier, ce processus se poursuivra <Alignment alignment="10912" annotation_id="41454">
          <DiscourseConnective annotation_id="41454" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les politiques européennes proposées, <Alignment alignment="36144" annotation_id="41499">
          <DiscourseConnective annotation_id="41499" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne permettront pas une microgestion de la création d'emplois dans les États membres, fourniront à ces derniers le cadre adapté <DiscourseConnective annotation_id="41640">et</DiscourseConnective> les orientations nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="41672">pour</DiscourseConnective> poursuivre leurs efforts en vue du plein emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34478" id="520" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34478" docOffset="254">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34500" docOffset="255">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34530" id="793" language="RO" name="Elena Oana Antonescu">
    <ParallelChunk annotation_id="34530" docOffset="256">
      <en>The current economic crisis and structural factors such as globalisation, technological progress, an ageing population and the move towards a low carbon economy have highlighted the need to adapt European employment policies and made EU institutions devise relevant solutions for tackling the rise in unemployment and fighting poverty.</en>
      <fr>La crise économique que nous traversons, combinée à certains facteurs structurels tels <DiscourseConnective annotation_id="41867">que</DiscourseConnective> la mondialisation, le progrès technique, le vieillissement de la population <DiscourseConnective annotation_id="41947">et</DiscourseConnective> le passage <DiscourseConnective annotation_id="41961">à</DiscourseConnective> une économie à faible niveau d'émission de CO2, mettent en évidence la nécessité d'adapter les politiques d'emploi européennes. C'est pourquoi les institutions de l'UE élaborent des solutions adaptées <DiscourseConnective annotation_id="42164">afin de</DiscourseConnective> s'attaquer à la progression du chômage <DiscourseConnective annotation_id="42211">et</DiscourseConnective> de combattre la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34866" docOffset="257">
      <en>
        <Alignment alignment="42240" annotation_id="34866">
          <DiscourseConnective annotation_id="34866" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission's initiative as part of the EU 2020 strategy offers a response from the European Union to the challenges raised by the current economic climate and the economic and social changes taking place on the labour market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11195" annotation_id="42240">
          <DiscourseConnective annotation_id="42240" sense="Expansion.Conjunction">De fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'initiative présentée par la Commission dans le cadre de la stratégie "Europe 2020" apporte une réponse européenne aux défis soulevés par le contexte économique actuel <DiscourseConnective annotation_id="42418">et</DiscourseConnective> les évolutions économiques <DiscourseConnective annotation_id="42448">et</DiscourseConnective> sociales qui ont lieu sur le marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35104" docOffset="258">
      <en>I wish to emphasise how important it is to achieve the two objectives mentioned by the Commission in this initiative. These are to exit the economic crisis using skills improvement as a tool for doing this and to guarantee the European economy's long-term competitiveness by anticipating future needs and ensuring a harmonious balance between the supply and demand for skills on the labour market.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur l'importance d'atteindre les deux objectifs évoqués par la Commission dans cette initiative, à savoir la sortie de la crise économique au moyen de l'amélioration des compétences <DiscourseConnective annotation_id="42702">et</DiscourseConnective> la préservation de la compétitivité de l'économie européenne à long terme par l'anticipation des besoins futurs <DiscourseConnective annotation_id="42817">et</DiscourseConnective> le maintien d'un équilibre harmonieux entre l'offre <DiscourseConnective annotation_id="42872">et</DiscourseConnective> la demande de qualifications sur le marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35502" docOffset="259">
      <en>Europe needs to increase its competitiveness in an ever-growing global competitive environment.</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="42935">à</DiscourseConnective> l'accroissement constant de la concurrence sur le marché mondial, l'Europe doit accroître sa compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35598" docOffset="260">
      <en>Skills provide the key to exiting the crisis and enabling Europe's citizens to improve their standard of living.</en>
      <fr>Les compétences sont essentielles <DiscourseConnective annotation_id="43079">pour</DiscourseConnective> sortir de la crise <DiscourseConnective annotation_id="43103">et</DiscourseConnective> permettre aux citoyens européens d'améliorer leur niveau de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35711" docOffset="261">
      <en>I welcome this initiative which encourages the exchange of information <Alignment alignment="33636" annotation_id="35782">
          <DiscourseConnective annotation_id="35782" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the involvement of Member States in discussions aimed at identifying solutions or practices conducive to creating new jobs.</en>
      <fr>Je me félicite de cette initiative qui encourage l'échange d'informations <Alignment alignment="21961" annotation_id="43245">
          <DiscourseConnective annotation_id="43245" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la participation des États membres <DiscourseConnective annotation_id="43283">à</DiscourseConnective> des discussions <DiscourseConnective annotation_id="43301">en vue de</DiscourseConnective> recenser les solutions <DiscourseConnective annotation_id="43334">et</DiscourseConnective> les pratiques favorables <DiscourseConnective annotation_id="43362">à</DiscourseConnective> la création d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35910" id="792" language="LT" name="Vilija Blinkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="35910" docOffset="262">
      <en>The European Union has very ambitiously committed to increasing employment by as much as 75% over the coming decade.</en>
      <fr>L'Union européenne s'est fixé <DiscourseConnective annotation_id="43417">comme</DiscourseConnective> objectif très ambitieux d'atteindre un taux d'emploi de 75 % <DiscourseConnective annotation_id="43484">en</DiscourseConnective> l'espace de dix ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36027" docOffset="263">
      <en>In order for this to become a reality, we must take concrete measures both at EU and national levels.</en>
      <fr>Cela appelle l'adoption de mesures concrètes tant au niveau de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="43576">que</DiscourseConnective> des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36129" docOffset="264">
      <en>I feel that it is particularly important to enhance social partnership and social dialogue with specific measures at all levels - EU, national, regional, sectoral and company.</en>
      <fr>À mes yeux, il importe particulièrement d'approfondir le partenariat <DiscourseConnective annotation_id="43668">et</DiscourseConnective> le dialogue sociaux au moyen de mesures spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="43723">à</DiscourseConnective> tous les niveaux: européen, national, régional, sectoriel <DiscourseConnective annotation_id="43783">et</DiscourseConnective> interne aux entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36305" docOffset="265">
      <en>Secondly, employees' skills and qualifications must be improved continually and must satisfy the needs of the labour market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43811">Ensuite</DiscourseConnective>, il convient de veiller à l'amélioration constante des compétences <DiscourseConnective annotation_id="43886">et</DiscourseConnective> des qualifications des salariés, afin que celles-ci correspondent aux besoins du marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36430" docOffset="266">
      <en>
        <Alignment alignment="34128" annotation_id="36430">
          <DiscourseConnective annotation_id="36430" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is necessary to bring the general, vocational and higher education systems closer to the needs of the labour market.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="21578" annotation_id="43997">
          <DiscourseConnective annotation_id="43997" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapprocher les systèmes d'éducation généraux, professionnels <DiscourseConnective annotation_id="44063">et</DiscourseConnective> supérieurs des besoins du marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36561" docOffset="267">
      <en>We are constantly hearing that there need to be more jobs, <Alignment alignment="9370" annotation_id="36620">
          <DiscourseConnective annotation_id="36620" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can they be created?</en>
      <fr>On nous répète sans cesse <DiscourseConnective annotation_id="44137">qu'</DiscourseConnective>il nous faut plus d'emplois, <Alignment alignment="10692" annotation_id="44169">
          <DiscourseConnective annotation_id="44169" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment les créer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36649" docOffset="268">
      <en>There must be a specific mechanism providing incentives and certain tax incentives to create jobs for young people and the elderly.</en>
      <fr>Il nous faut un mécanisme spécifique qui incite, par des mesures fiscales, entre autres, <DiscourseConnective annotation_id="44282">à</DiscourseConnective> faciliter l'accès au marché du travail aux jeunes <DiscourseConnective annotation_id="44334">et</DiscourseConnective> aux personnes âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36781" docOffset="269">
      <en>
        <Alignment alignment="18034" annotation_id="36781">
          <DiscourseConnective annotation_id="36781" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is necessary to analyse the impact of micro-finance instruments on the labour market and to allow more flexibility to use money from the European Social Fund.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="4629" annotation_id="44365">
          <DiscourseConnective annotation_id="44365" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire d'analyser les effets des instruments de microfinancement sur le marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="44472">et</DiscourseConnective> d'assouplir les conditions d'utilisation des moyens du Fonds social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36956" docOffset="270">
      <en>I really hope that an agenda for new skills and jobs would provide concrete results for people in our countries.</en>
      <fr>J'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="44574">que</DiscourseConnective> cette stratégie <DiscourseConnective annotation_id="44594">pour</DiscourseConnective> les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="44625">et</DiscourseConnective> les nouveaux emplois se traduira par des résultats concrets pour nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37069" id="521" name="Niki Tzavela">
    <ParallelChunk annotation_id="37069" docOffset="271">
      <en>in writing. - According to the joint statement of the November EU-US summit, job creation is a priority in the Euroatlantic context.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) La déclaration commune adoptée <DiscourseConnective annotation_id="44759">à</DiscourseConnective> l'issue du sommet UE-États-Unis du mois de novembre cite la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="44840">comme</DiscourseConnective> priorité dans le contexte transatlantique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37202" docOffset="272">
      <en>The Commission should be alert, <Alignment alignment="44908" annotation_id="37234">
          <DiscourseConnective annotation_id="37234" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to the increasing phenomenon of external migration that is being recorded in Greece; young, skilled and highly skilled members of the labour force are emigrating to Canada, Australia and the Emirates.</en>
      <fr>La Commission doit <Alignment alignment="4259" annotation_id="44908">
          <DiscourseConnective annotation_id="44908" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> être attentive au phénomène croissant d'émigration auquel est confrontée la Grèce, délaissée par ses jeunes travailleurs qualifiés, voire très qualifiés, qui partent travailler au Canada, en Australie <DiscourseConnective annotation_id="45119">et</DiscourseConnective> aux Émirats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37444" docOffset="273">
      <en>It seems that the same process has started in Ireland, as well.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="45145">que</DiscourseConnective> ce processus se soit également amorcé <DiscourseConnective annotation_id="45187">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37508" docOffset="274">
      <en>
        <Alignment alignment="49942" annotation_id="37508">
          <Alignment alignment="53238" annotation_id="37508">
            <DiscourseConnective annotation_id="37508" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Germany has announced that it needs skilled labour.</en>
      <fr>L'Allemagne, <Alignment alignment="22846" annotation_id="45212">
          <Alignment alignment="3038" annotation_id="45212">
            <DiscourseConnective annotation_id="45212" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, dit avoir besoin de main-d'œuvre qualifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37579" docOffset="275">
      <en>There is no reason for Germany to import such labour from third countries.</en>
      <fr>Elle n'a aucune raison de l'importer de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37654" docOffset="276">
      <en>It could collaborate with the southern Member States to employ a skilled European labour force.</en>
      <fr>Elle pourrait collaborer avec les États membres du sud de l'Europe et avoir recours à une main-d'œuvre qualifiée européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37750" docOffset="277">
      <en>Is the Commission willing to initiate a sensible employment policy among the Member States supporting the European labour market with a European labour force?</en>
      <fr>La Commission est-elle disposée <DiscourseConnective annotation_id="45478">à</DiscourseConnective> favoriser la naissance dans les États membres d'une politique de l'emploi sensée qui soutienne le marché européen par l'emploi d'une main-d'œuvre européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
