<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Welfare of laying hens (debate)</en>
    <fr>Bien-être des poules pondeuses (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="32" id="070" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="32" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission by Paolo De Castro, on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development, on the welfare of laying hens - B7-0657/2010).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale <DiscourseConnective annotation_id="94">à</DiscourseConnective> la Commission sur le bien-être des poules pondeuses de Paolo De Castro, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="209">et</DiscourseConnective> du développement rural - B7-0657/2010).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="231" id="071" language="IT" name="Paolo De Castro">
    <ParallelChunk annotation_id="231" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, today represents an important opportunity to discuss the strategic issue of protecting animal welfare in agriculture.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="309">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons aujourd'hui une occasion importante de discuter du thème stratégique de la protection du bien-être des animaux dans l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="399" docOffset="3">
      <en>On 1 January 2012, the terms of Council Directive 1999/74/EC will enter into force, laying down minimum standards for the protection of hens, tantamount to the abolition of conventional battery cages as a system of rearing for the production of eggs.</en>
      <fr>Le 1er janvier 2012, les dispositions de la directive 1999/74/CE du Conseil entreront en vigueur. Cette directive fixe des normes minimales <DiscourseConnective annotation_id="605">pour</DiscourseConnective> la protection des poules et revient <DiscourseConnective annotation_id="646">à</DiscourseConnective> interdire les cages traditionnelles non aménagées pour l'élevage de poules pondeuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="650" docOffset="4">
      <en>This method of animal housing will be banned in favour of systems of rearing that guarantee better animal welfare.</en>
      <fr>Cette méthode d'hébergement des animaux sera interdite au profit de systèmes d'élevage qui garantissent un meilleur bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="765" docOffset="5">
      <en>Mr President, the memory of the Council of the European Union on Agriculture, held on 19 July 1999, is fresh in my mind.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai un souvenir très vif du Conseil de l'Union européenne sur l'agriculture du 19 juillet 1999.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="886" docOffset="6">
      <en>It was an important day, on which, as the representative of my country (at the time I was the Italian Minister for Agriculture), I contributed to the approval of this important directive by voting for it.</en>
      <fr>Cette journée a été importante, et en <DiscourseConnective annotation_id="1031">tant que</DiscourseConnective> représentant de mon pays (j'étais <DiscourseConnective annotation_id="1074">à</DiscourseConnective> l'époque ministre de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="1111">en</DiscourseConnective> Italie), j'y ai voté <DiscourseConnective annotation_id="1135">en</DiscourseConnective> faveur de cette directive importante et contribué ainsi <DiscourseConnective annotation_id="1194">à</DiscourseConnective> son adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1091" docOffset="7">
      <en>Now, one year after the irrevocable entry into force of the new legislation, data show that European producers are proceeding to adapt their production system, but not without running into difficulties.</en>
      <fr>Aujourd'hui, un an <DiscourseConnective annotation_id="1229">après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="1244">en</DiscourseConnective> vigueur irrévocable de cette nouvelle législation, les données montrent <DiscourseConnective annotation_id="1319">que</DiscourseConnective> les producteurs européens sont en train d'adapter leurs systèmes de production, <DiscourseConnective annotation_id="1403">mais</DiscourseConnective> que cette conversion ne se fait pas <DiscourseConnective annotation_id="1444">sans</DiscourseConnective> difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1294" docOffset="8">
      <en>What we need is a concrete commitment from the Commission to safeguard animal welfare, to protect producers who have adapted their system of rearing to Council Directive 1999/74/EC, and, at the same time, to effectively guarantee the passage of the new legislation, avoiding distortions in terms of market competition.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un engagement concret de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1521">à</DiscourseConnective> protéger le bien-être des animaux, <DiscourseConnective annotation_id="1558">à</DiscourseConnective> protéger les producteurs qui ont adapté leurs systèmes d'élevage conformément <DiscourseConnective annotation_id="1638">à</DiscourseConnective> la directive 1999/74/CE, <DiscourseConnective annotation_id="1665">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1676">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="1687">effectivement</DiscourseConnective> l'application de cette nouvelle législation sans fausser la concurrence sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1613" docOffset="9">
      <en>This is why my fellow Members and I felt it appropriate to add this important topic to the agenda of the Committee on Agriculture and Rural Development, which I have the honour of chairing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1788">C'est pourquoi</DiscourseConnective> mes collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="1825">et</DiscourseConnective> moi-même avons jugé opportun de mettre cet important sujet <DiscourseConnective annotation_id="1887">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="1939">et</DiscourseConnective> du développement rural, <DiscourseConnective annotation_id="1966">que</DiscourseConnective> j'ai l'honneur de présider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1803" docOffset="10">
      <en>Hard work over recent months, involving all parliamentary groups, resulted in the oral question of 28 October 2010, which puts three important issues to the Commission:</en>
      <fr>Le travail ardu accompli ces derniers mois, avec la participation de tous les groupes parlementaires, a abouti <DiscourseConnective annotation_id="2109">à</DiscourseConnective> la question orale du 28 octobre 2010, qui soumet trois aspects importants <DiscourseConnective annotation_id="2185">à</DiscourseConnective> la Commission:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1972" docOffset="11">
      <en>Firstly, to report on the implementation of the new legislation within the Member States;</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2202">Premièrement</DiscourseConnective>, rendre compte de la mise en œuvre de la nouvelle législation dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2062" docOffset="12">
      <en>Secondly, the actions to be taken in the Member States to guarantee compliance with the terms of the directive, and compromising where necessary with those undertakings that show a genuine desire to adapt.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2301">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les mesures <DiscourseConnective annotation_id="2327">à</DiscourseConnective> prendre dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="2360">afin de</DiscourseConnective> garantir la conformité aux dispositions de la directive <DiscourseConnective annotation_id="2424">et</DiscourseConnective> les compromis éventuels à convenir avec les entreprises qui montrent un réel désir de s'adapter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2268" docOffset="13">
      <en>Lastly, measures and guarantees to be adopted to avoid crises in the egg market in the coming years and to prevent unfair competition from third countries that are not obliged to respect the European Union directive within the European internal market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2524">Enfin</DiscourseConnective>, les mesures <DiscourseConnective annotation_id="2543">et</DiscourseConnective> les garanties <DiscourseConnective annotation_id="2560">à</DiscourseConnective> prendre <DiscourseConnective annotation_id="2570">pour</DiscourseConnective> éviter les crises sur le marché de l'œuf dans les années à venir <DiscourseConnective annotation_id="2640">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2643">pour</DiscourseConnective> empêcher la concurrence déloyale de pays tiers qui ne sont pas tenus de respecter la directive de l'Union européenne sur le marché intérieur européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2521" docOffset="14">
      <en>These are the queries to which we are awaiting concrete and definitive responses from the Commission.</en>
      <fr>Ce sont là des questions auxquelles nous attendons des réponses concrètes <DiscourseConnective annotation_id="2873">et</DiscourseConnective> définitives de la part de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2623" docOffset="15">
      <en>Lastly, we ask the Commissioner to guarantee a more transparent market, along the lines of the concept of so-called reciprocity of rules, in order to facilitate the prospect of greater international convergence on the animal welfare standards applied by the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2917">Enfin</DiscourseConnective>, nous demandons au commissaire de garantir un marché plus transparent basé sur la notion de réciprocité des règles <DiscourseConnective annotation_id="3038">afin de</DiscourseConnective> faciliter une plus grande convergence internationale dans le sens des normes de bien-être animal appliquées par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2897" docOffset="16">
      <en>Attending to this matter, which we have discussed a number of times in committee since the start of the legislature, is essential to prevent Europe's efforts on animal welfare - our efforts, Commissioner - from being rendered useless by a market that is incapable of recognising the social values that are bound up in foodstuffs.</en>
      <fr>Cet aspect, dont nous avons discuté à plusieurs reprises <DiscourseConnective annotation_id="3235">en</DiscourseConnective> commission <DiscourseConnective annotation_id="3249">depuis</DiscourseConnective> le début de cette législature, est primordial <DiscourseConnective annotation_id="3302">pour</DiscourseConnective> éviter que les efforts consentis par l'Europe en matière de bien-être animal - nos efforts, Monsieur le Commissaire - soient rendus inutiles face <DiscourseConnective annotation_id="3453">à</DiscourseConnective> un marché incapable de reconnaître les valeurs sociales liées aux aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3227" docOffset="17">
      <en>We need to reduce the distorting effects of the possibility that producers outside the European rules system could translate the lesser restrictions they are subject to into greater competitive advantages.</en>
      <fr>Nous devons réduire les distorsions potentielles liées <DiscourseConnective annotation_id="3586">à</DiscourseConnective> la possibilité, pour les producteurs qui échappent aux règles européennes, de tirer un avantage concurrentiel des règles moins strictes auxquelles ils sont soumis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3433" docOffset="18">
      <en>Mr President, adopting the motion for a resolution on the welfare of laying hens, which we will vote on this morning, could represent a first and important step in this direction.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'adoption de cette motion de résolution sur le bien-être des poules pondeuses, sur laquelle nous allons voter ce matin, pourrait représenter un premier pas important dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3613" id="072" name="Androulla Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="3613" docOffset="19">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all, I was asked by Commissioner Dalli to pass on his apologies for not being able to be here in person, <Alignment alignment="18936" annotation_id="3769">
          <DiscourseConnective annotation_id="3769" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was pleased to take this question as former Commissioner in charge of animal welfare and health.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="4019">tout d'abord</DiscourseConnective>, M. le commissaire Dalli me demande de vous présenter ses excuses <DiscourseConnective annotation_id="4098">pour</DiscourseConnective> n'avoir pas pu être présent <DiscourseConnective annotation_id="4131">en</DiscourseConnective> personne, <Alignment alignment="8167" annotation_id="4144">
          <DiscourseConnective annotation_id="4144" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de pouvoir répondre à cette question en <DiscourseConnective annotation_id="4203">tant qu'</DiscourseConnective>ancienne commissaire chargée du bien-être <DiscourseConnective annotation_id="4253">et</DiscourseConnective> de la santé animales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3872" docOffset="20">
      <en>On behalf of the Commission, I would like to underline that the ban on conventional cages which was adopted in 1999 represents an important improvement for animal welfare in the European Union.</en>
      <fr>Au nom de la Commission, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4312">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="4324">que</DiscourseConnective> l'interdiction des cages non aménagées, adoptée <DiscourseConnective annotation_id="4376">en</DiscourseConnective> 1999, représente un progrès important <DiscourseConnective annotation_id="4417">pour</DiscourseConnective> le bien-être animal dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4066" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="46277" annotation_id="4066">
          <DiscourseConnective annotation_id="4066" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it has stimulated intense debate worldwide.</en>
      <fr>Cette interdiction a <Alignment alignment="37628" annotation_id="4488">
          <DiscourseConnective annotation_id="4488" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> suscité un débat animé à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4123" docOffset="22">
      <en>I <Alignment alignment="4550" annotation_id="4125">
          <DiscourseConnective annotation_id="4125" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to highlight that Member States are primarily responsible for implementing EU legislation on the protection of laying hens.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="9701" annotation_id="4550">
          <DiscourseConnective annotation_id="4550" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4560">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="4572">que</DiscourseConnective> la responsabilité de la mise en œuvre de la législation européenne sur la protection des poules pondeuses revient en premier lieu aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4259" docOffset="23">
      <en>The Commission is making every effort to monitor enforcement in Member States, including through inspections carried out by the Commission's experts, and through the data provided annually by the Member States on the basis of a specific Commission decision related to animal welfare inspections on farms.</en>
      <fr>La Commission fait tous les efforts possibles <DiscourseConnective annotation_id="4771">pour</DiscourseConnective> contrôler son application dans les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="4826">notamment</DiscourseConnective> au travers d'inspections par des experts de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4894">et</DiscourseConnective> sur la base des données communiquées chaque année par les États membres conformément à une décision de la Commission relative aux contrôles du bien-être animal dans les exploitations agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4564" docOffset="24">
      <en>Last month, in November 2010, official data for 2009 on production sites for laying hens were submitted to the Commission by 24 Member States.</en>
      <fr>Le mois dernier, <DiscourseConnective annotation_id="5108">en</DiscourseConnective> novembre 2010, 24 États membres ont soumis <DiscourseConnective annotation_id="5154">à</DiscourseConnective> la Commission des données officielles <DiscourseConnective annotation_id="5194">pour</DiscourseConnective> 2009 concernant les sites de production utilisant des poules pondeuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4707" docOffset="25">
      <en>As of today, only 18 Member States have submitted complete data.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5271">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, seuls 18 États membres ont fourni des données complètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4772" docOffset="26">
      <en>This data shows that 66% of the production sites in those 18 Member States were keeping laying hens with free range systems, 29% with barn systems, 3.5% with conventional cage systems and 1% with enriched cages.</en>
      <fr>Ces données révèlent <DiscourseConnective annotation_id="5369">que</DiscourseConnective> dans ces 18 États membres, 66 % des sites de production utilisent des systèmes d'élevage en plein air pour les poules pondeuses, 29 % pratiquent l'élevage au sol <DiscourseConnective annotation_id="5535">à</DiscourseConnective> l'intérieur, 3,5 % utilisent des cages non aménagées <DiscourseConnective annotation_id="5590">et</DiscourseConnective> 1 % utilisent des cages améliorées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4984" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="5645" annotation_id="4984">
          <DiscourseConnective annotation_id="4984" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission is aware that important data gaps still exist <DiscourseConnective annotation_id="5054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that three Member States did not reply at all <Alignment alignment="5755" annotation_id="5104">
          <DiscourseConnective annotation_id="5104" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> six Member States have only provided partial data.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="4984" annotation_id="5645">
          <DiscourseConnective annotation_id="5645" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> conscience <DiscourseConnective annotation_id="5666">que</DiscourseConnective> ces données présentent des lacunes importantes. Trois États membres n'ont pas réagi, <Alignment alignment="14208" annotation_id="5755">
          <DiscourseConnective annotation_id="5755" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> six États membres n'ont communiqué <DiscourseConnective annotation_id="5793">que</DiscourseConnective> des données partielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5161" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="82880" annotation_id="5161">
          <DiscourseConnective annotation_id="5161" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the above picture is far from being complete.</en>
      <fr>L'image présentée ci-dessus est <Alignment alignment="5161" annotation_id="5853">
          <DiscourseConnective annotation_id="5853" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> loin d'être complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5218" docOffset="29">
      <en>The Commission is continually asking Member States to complete the missing data on every possible occasion, including in the Standing Committee on the Food Chain and Animal Health and the meetings of the chief veterinary officers.</en>
      <fr>La Commission ne rate pas une occasion de demander aux États membres de compléter ces données. Nous le faisons <DiscourseConnective annotation_id="5991">notamment</DiscourseConnective> au sein du Comité permanent de la chaîne alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="6054">et</DiscourseConnective> de la santé animale, <DiscourseConnective annotation_id="6078">et</DiscourseConnective> lors des réunions des directeurs généraux des services vétérinaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5449" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="6150" annotation_id="5449">
          <DiscourseConnective annotation_id="5449" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission asked Member States by a formal letter to submit their national action plans to implement the ban in order to better analyse the situation across the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8001" annotation_id="6150">
          <DiscourseConnective annotation_id="6150" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission a envoyé aux États membres une lettre formelle leur demandant de présenter leurs plans d'action nationaux <DiscourseConnective annotation_id="6280">pour</DiscourseConnective> l'application de cette interdiction <DiscourseConnective annotation_id="6321">afin de</DiscourseConnective> pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="6337">mieux</DiscourseConnective> analyser la situation à travers l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5631" docOffset="31">
      <en>At this stage, the Commission is concentrating its efforts to ensure that Member States take the necessary measures to implement the ban on conventional cages by the legal deadline.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6395">À</DiscourseConnective> ce stade, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6421">s'</DiscourseConnective>efforce avant tout de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="6460">que</DiscourseConnective> les États membres prennent les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="6515">pour</DiscourseConnective> faire appliquer l'interdiction des cages non aménagées <DiscourseConnective annotation_id="6575">pour</DiscourseConnective> la date butoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5813" docOffset="32">
      <en>Member States are responsible for ensuring that eggs not produced in compliance with the directive on the protection of laying hens are not legally marketable according to EU legislation.</en>
      <fr>Il revient aux États membres de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="6643">que</DiscourseConnective> les œufs produits <DiscourseConnective annotation_id="6665">en</DiscourseConnective> violation de la directive sur la protection des poules pondeuses ne puissent pas légalement être mis sur le marché, conformément <DiscourseConnective annotation_id="6797">à</DiscourseConnective> la législation de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6001" docOffset="33">
      <en>A better picture of the situation will be available next year after the stakeholder meeting.</en>
      <fr>Nous aurons une meilleure vue de la situation l'année prochaine, <DiscourseConnective annotation_id="6902">après</DiscourseConnective> la rencontre des parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6094" docOffset="34">
      <en>The stakeholder meeting will take place in January 2011.</en>
      <fr>Cette réunion aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="6968">en</DiscourseConnective> janvier 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6151" docOffset="35">
      <en>Today, the import of shell eggs is very limited due to the short shelf life of the product as well as EU food safety requirements.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, l'importation d'œufs en coquille est très limitée étant donné la durée de conservation limitée de ces produits <DiscourseConnective annotation_id="7116">et</DiscourseConnective> les exigences européennes en matière de sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6282" docOffset="36">
      <en>According to EU legislation, packs containing eggs imported from third countries where there are not sufficient guarantees as to the equivalency of production standards are to bear the indication of farming method as non-EU standard.</en>
      <fr>La législation européenne impose que les emballages contenant des œufs importés de pays tiers qui ne présentent pas de garanties suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="7322">quant à</DiscourseConnective> l'équivalence des normes de production portent une mention de méthodes de production "non conforme aux normes UE".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6516" docOffset="37">
      <en>This label allows imported eggs not produced according to EU welfare requirements to be clearly distinguished.</en>
      <fr>Ce label permet de distinguer clairement les œufs qui n'ont pas été produits dans le respect des exigences européennes en matière de bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6627" docOffset="38">
      <en>The Commission will further examine the situation with all relevant stakeholders, <Alignment alignment="43461" annotation_id="6709">
          <DiscourseConnective annotation_id="6709" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, in a meeting to be held on 19 January 2011 in Brussels, where options to ensure the smooth enforcement of the directive will be discussed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33069" annotation_id="7596">
          <DiscourseConnective annotation_id="7596" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, la Commission va examiner la situation avec toutes les parties prenantes concernées lors d'une réunion prévue à Bruxelles pour le 19 janvier 2011. Lors de cette réunion, nous discuterons des mesures possibles <DiscourseConnective annotation_id="7824">pour</DiscourseConnective> garantir l'application sans heurts de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6859" id="073" language="NL" name="Esther de Lange">
    <ParallelChunk annotation_id="6859" docOffset="39">
      <en>Mr President, we are hurtling at breakneck speed towards a situation where millions of eggs will fail to comply with European rules.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous nous dirigeons <DiscourseConnective annotation_id="7927">à</DiscourseConnective> toute vitesse vers une situation où des millions d'œufs ne respecteront pas les règles européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6992" docOffset="40">
      <en>After all, <DiscourseConnective annotation_id="7003" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> has been said earlier today, it is expected that 30% of all eggs produced in 2012 will breach the battery cage ban which we agreed in 1999.</en>
      <fr>Comme cela a déjà été dit aujourd'hui, on prévoit <DiscourseConnective annotation_id="8079">que</DiscourseConnective> 30 % de tous les œufs produits <DiscourseConnective annotation_id="8114">en</DiscourseConnective> 2012 le soient en violation de l'interdiction des cages non aménagées <DiscourseConnective annotation_id="8187">que</DiscourseConnective> nous avons adoptée <DiscourseConnective annotation_id="8210">en</DiscourseConnective> 1999.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7146" docOffset="41">
      <en>Commissioner, this is merely a matter of simple arithmetic.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, c'est une simple question d'arithmétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7206" docOffset="42">
      <en>It costs the farmer 8 to 13% more to produce this kind of animal-friendly egg, from hens not confined in battery cages.</en>
      <fr>La production de ces œufs respectant les animaux, des œufs pondus par des poules qui ne sont pas enfermées dans des cages, coûte de 8 <DiscourseConnective annotation_id="8418">à</DiscourseConnective> 13 % <DiscourseConnective annotation_id="8425">de plus</DiscourseConnective> aux agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7326" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="71306" annotation_id="7326">
          <Alignment alignment="8451" annotation_id="7326">
            <Alignment alignment="84790" annotation_id="7326">
              <Alignment alignment="58470" annotation_id="7326">
                <DiscourseConnective annotation_id="7326" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, whether we like it <Alignment alignment="15909" annotation_id="7364">
          <DiscourseConnective annotation_id="7364" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, the average consumer will still opt for cheap eggs and is prepared to pay only 3 to 4% more for this kind of animal-friendly egg.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7790" annotation_id="8451">
          <Alignment alignment="26279" annotation_id="8451">
            <Alignment alignment="7326" annotation_id="8451">
              <Alignment alignment="1354" annotation_id="8451">
                <DiscourseConnective annotation_id="8451" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8468">que</DiscourseConnective> cela nous plaise <Alignment alignment="4732" annotation_id="8489">
          <DiscourseConnective annotation_id="8489" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, le consommateur moyen préfèrera toujours les œufs à bon marché <DiscourseConnective annotation_id="8560">et</DiscourseConnective> n'est disposé <DiscourseConnective annotation_id="8577">à</DiscourseConnective> payer <DiscourseConnective annotation_id="8585">que</DiscourseConnective> 3 ou 4 % <DiscourseConnective annotation_id="8598">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8606">pour</DiscourseConnective> ces œufs qui respectent les animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7502" docOffset="44">
      <en>The competitive disadvantage that arises from this situation <Alignment alignment="8711" annotation_id="7563">
          <DiscourseConnective annotation_id="7563" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appears to be very clear.</en>
      <fr>L'avantage concurrentiel qui découle de cette situation semble <Alignment alignment="16170" annotation_id="8711">
          <DiscourseConnective annotation_id="8711" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7599" docOffset="45">
      <en>The key question is: what are you, the European Commission, going to do to ensure that farmers who are complying properly with the rules <Alignment alignment="6661" annotation_id="7736">
          <DiscourseConnective annotation_id="7736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who have invested in alternatives are not penalised in favour of their colleagues who are lagging behind.</en>
      <fr>La question principale est la suivante: <DiscourseConnective annotation_id="8768">qu'</DiscourseConnective>allez-vous faire, à la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="8817">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="8837">que</DiscourseConnective> les agriculteurs qui respectent les règles, <Alignment alignment="7736" annotation_id="8885">
          <DiscourseConnective annotation_id="8885" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont investi dans des méthodes alternatives, ne soient pas pénalisés par rapport <DiscourseConnective annotation_id="8972">à</DiscourseConnective> leurs collègues qui restent à la traîne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7846" docOffset="46">
      <en>Commissioner, please do not just fob us off with the same old line that Member States are responsible for implementation and checks.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, s'il vous plaît, ne nous redites pas <DiscourseConnective annotation_id="9075">que</DiscourseConnective> les États membres sont responsables de la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="9135">et</DiscourseConnective> des contrôles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7979" docOffset="47">
      <en>You are the guardian of the treaties, which is why all our eyes are on you.</en>
      <fr>C'est la Commission qui est la gardienne des traités, et <DiscourseConnective annotation_id="9210">c'est pourquoi</DiscourseConnective> tous les yeux sont tournés vers vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8055" docOffset="48">
      <en>I <Alignment alignment="65841" annotation_id="8057">
          <DiscourseConnective annotation_id="8057" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> find it very unfortunate that we are still discussing data and relying on getting a better picture next year, <Alignment alignment="72148" annotation_id="8172">
          <DiscourseConnective annotation_id="8172" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be too late <DiscourseConnective annotation_id="8200" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>!</en>
      <fr>Je trouve <Alignment alignment="8057" annotation_id="9273">
          <DiscourseConnective annotation_id="9273" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien malheureux <DiscourseConnective annotation_id="9295">que</DiscourseConnective> nous en soyons <DiscourseConnective annotation_id="9314">encore</DiscourseConnective> à discuter des données <DiscourseConnective annotation_id="9344">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9347">à</DiscourseConnective> attendre une meilleure vue de la situation pour l'année prochaine, <Alignment alignment="20706" annotation_id="9416">
          <DiscourseConnective annotation_id="9416" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'année prochaine, ce sera trop tard!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8206" docOffset="49">
      <en>What are we going to do?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9464">Qu'</DiscourseConnective>allons-nous faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8231" docOffset="50">
      <en>The pressure must be increased!</en>
      <fr>Il faut augmenter la pression!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8263" docOffset="51">
      <en>In our resolution, we are, of course, demanding maintenance of the cage ban, more inspections, that national action plans should ultimately have to be drawn up and an export ban on any eggs which are not produced according to the rules, amongst other things.</en>
      <fr>Dans notre résolution, nous exigeons évidemment le maintien de l'interdiction des cages, davantage de contrôles, l'élaboration de plans d'action nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="9673">et</DiscourseConnective> l'interdiction d'exporter les œufs qui ne sont pas produits dans le respect des règles, entre autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8522" docOffset="52">
      <en>Commission, it is your move!</en>
      <fr>Commission, c'est à vous de jouer!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8551" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="87163" annotation_id="8551">
          <DiscourseConnective annotation_id="8551" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you do nothing, then not only will bona fide chicken farmers suffer, <Alignment alignment="89147" annotation_id="8623">
          <DiscourseConnective annotation_id="8623" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> so too, I fear, will your credibility and that of all European animal welfare regulations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5975" annotation_id="9813">
          <DiscourseConnective annotation_id="9813" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne faites rien, <DiscourseConnective annotation_id="9837">non seulement</DiscourseConnective> les éleveurs de volailles qui respectent les règles en pâtiront, <Alignment alignment="3130" annotation_id="9916">
          <DiscourseConnective annotation_id="9916" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains que votre crédibilité en souffre également, <DiscourseConnective annotation_id="9981">de même que</DiscourseConnective> la crédibilité de toutes les règles européennes concernant le bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8718" docOffset="54">
      <en>Now, that is a situation that I believe we all want to avoid.</en>
      <fr>Il me semble que c'est là une situation <DiscourseConnective annotation_id="10113">que</DiscourseConnective> nous voulons tous éviter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8780" id="074" language="PT" name="Luis Manuel Capoulas Santos">
    <ParallelChunk annotation_id="8780" docOffset="55">
      <en>Mr President, like the Chair of the Committee on Agriculture and Rural Development, Mr De Castro, 12 years ago, I, too, had the opportunity, as Minister for Agriculture, to participate in the decision to adopt the legislation that we are discussing here today.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="10166">tout comme</DiscourseConnective> le président de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="10224">et</DiscourseConnective> du développement rural, M. De Castro, j'ai eu moi <DiscourseConnective annotation_id="10277">aussi</DiscourseConnective> l'occasion, il y a 12 ans, de participer <DiscourseConnective annotation_id="10324">à</DiscourseConnective> la décision d'adopter la législation dont nous discutons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9041" docOffset="56">
      <en>It was a very long and difficult debate <Alignment alignment="72975" annotation_id="9081">
          <DiscourseConnective annotation_id="9081" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were confronted with two contradictory values: establishing conditions for animal welfare and ensuring the sector's competitiveness.</en>
      <fr>Le débat a été long <DiscourseConnective annotation_id="10416">et</DiscourseConnective> difficile <Alignment alignment="26938" annotation_id="10429">
          <DiscourseConnective annotation_id="10429" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous trouvions confrontés <DiscourseConnective annotation_id="10470">à</DiscourseConnective> deux valeurs contradictoires: il fallait créer les conditions nécessaires au bien-être des animaux, <DiscourseConnective annotation_id="10572">mais aussi</DiscourseConnective> garantir la compétitivité du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9225" docOffset="57">
      <en>The solution reached was to favour animal welfare and allow a sufficiently long period for the sector to adapt.</en>
      <fr>La solution à laquelle nous sommes arrivés a été de privilégier le bien-être des animaux tout en laissant au secteur une période d'adaptation suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9337" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="25825" annotation_id="9337">
          <DiscourseConnective annotation_id="9337" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is still one year <Alignment alignment="37559" annotation_id="9370">
          <DiscourseConnective annotation_id="9370" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new regulations come into force, the available data on farms that have not yet adapted are of concern to us, <Alignment alignment="60928" annotation_id="9489">
          <DiscourseConnective annotation_id="9489" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner <Alignment alignment="24478" annotation_id="9509">
          <DiscourseConnective annotation_id="9509" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29125" annotation_id="10775">
          <DiscourseConnective annotation_id="10775" sense="Comparison.Concession">Même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il reste <DiscourseConnective annotation_id="10791">encore</DiscourseConnective> un an <Alignment alignment="42972" annotation_id="10804">
          <DiscourseConnective annotation_id="10804" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="10819">en</DiscourseConnective> vigueur de la nouvelle règlementation, les donnés disponibles concernant les exploitations qui ne se sont pas <DiscourseConnective annotation_id="10932">encore</DiscourseConnective> adaptées nous inquiètent, <Alignment alignment="34232" annotation_id="10965">
          <DiscourseConnective annotation_id="10965" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a <Alignment alignment="6912" annotation_id="10975">
          <DiscourseConnective annotation_id="10975" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmé la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9527" docOffset="59">
      <en>We cannot allow companies that have invested and made a great effort to be in a position to comply with this legislation to be penalised or subject to unfair competition.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas permettre que les entreprises qui ont investi <DiscourseConnective annotation_id="11077">et</DiscourseConnective> qui ont fourni un effort important <DiscourseConnective annotation_id="11115">pour</DiscourseConnective> respecter cette législation se trouvent pénalisées <DiscourseConnective annotation_id="11171">ou</DiscourseConnective> subissent une concurrence déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9698" docOffset="60">
      <en>I am grateful to the Commissioner for the information that she has provided us with, <Alignment alignment="11300" annotation_id="9783">
          <DiscourseConnective annotation_id="9783" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would like to obtain more detailed information on what point each Member State has actually reached.</en>
      <fr>Je suis reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="11232">à</DiscourseConnective> la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="11249">pour</DiscourseConnective> les informations <DiscourseConnective annotation_id="11271">qu'</DiscourseConnective>elle nous a communiquées, <Alignment alignment="10141" annotation_id="11300">
          <DiscourseConnective annotation_id="11300" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voudrions obtenir des informations plus détaillées sur le point auquel chaque État membre est <DiscourseConnective annotation_id="11404">effectivement</DiscourseConnective> arrivé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9891" docOffset="61">
      <en>We would <Alignment alignment="81460" annotation_id="9900">
          <DiscourseConnective annotation_id="9900" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to know what specific procedures the Commission is thinking of following to ensure that companies can, in general, comply with this legislation on 1 January 2012, other than those the Commissioner has mentioned, <Alignment alignment="24579" annotation_id="10122">
          <DiscourseConnective annotation_id="10122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="122318" annotation_id="10126">
          <DiscourseConnective annotation_id="10126" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is actually a framework of penalties with a modicum of uniformity between the various Member States.</en>
      <fr>Nous voudrions <Alignment alignment="46944" annotation_id="11441">
          <DiscourseConnective annotation_id="11441" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir quelles procédures précises la Commission envisage de suivre <DiscourseConnective annotation_id="11519">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="11539">que</DiscourseConnective> les entreprises soient à même, de façon générale, de respecter cette législation au 1er janvier 2012, hormis celles que la commissaire a mentionnées, <Alignment alignment="15073" annotation_id="11693">
          <DiscourseConnective annotation_id="11693" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voudrions savoir <Alignment alignment="14661" annotation_id="11718">
          <DiscourseConnective annotation_id="11718" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe réellement un cadre plus ou moins uniforme de sanctions parmi les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10236" docOffset="62">
      <en>This is the intention of the resolution that we are discussing today, which will, I am sure, be widely supported in Parliament.</en>
      <fr>Tel est l'objet de la résolution dont nous discutons aujourd'hui, et dont je suis sûr qu'elle bénéficiera d'un large soutien au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10364" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="80018" annotation_id="10364">
          <DiscourseConnective annotation_id="10364" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my group will be voting against removing, in whole or in part, points F, 8, 9 and 14, which contain wordings and objectives that we doubt are compatible with EU law <Alignment alignment="55737" annotation_id="10538">
          <DiscourseConnective annotation_id="10538" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will reduce the resolution's credibility <Alignment alignment="27094" annotation_id="10588">
          <DiscourseConnective annotation_id="10588" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they remain.</en>
      <fr>Mon groupe va <Alignment alignment="14418" annotation_id="11975">
          <DiscourseConnective annotation_id="11975" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11985">s'</DiscourseConnective>opposer au retrait <DiscourseConnective annotation_id="12006">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12012">ou</DiscourseConnective> partiel des points F, 8, 9 <DiscourseConnective annotation_id="12042">et</DiscourseConnective> 14, qui contiennent des libellés <DiscourseConnective annotation_id="12078">et</DiscourseConnective> des objectifs qui ne nous paraissent pas compatibles avec le droit de l'Union européenne <Alignment alignment="10878" annotation_id="12170">
          <DiscourseConnective annotation_id="12170" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, <Alignment alignment="12025" annotation_id="12178">
          <DiscourseConnective annotation_id="12178" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont maintenus, nuiront à la crédibilité de cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10604" id="075" name="George Lyon">
    <ParallelChunk annotation_id="10604" docOffset="64">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, I would like to thank the Commissioner for the information at the beginning of this debate.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="12336">pour</DiscourseConnective> les informations qu'elle nous a communiquées au début de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10741" docOffset="65">
      <en>Regardless of whether you have the complete picture <Alignment alignment="90769" annotation_id="10793">
          <DiscourseConnective annotation_id="10793" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, the hard fact is that, as of 1 January next year, 80 million eggs in the European Union are likely to be produced under illegal cage systems.</en>
      <fr>Que vous ayez <Alignment alignment="19202" annotation_id="12422">
          <DiscourseConnective annotation_id="12422" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non une image complète de la situation, <DiscourseConnective annotation_id="12465">le fait est qu'</DiscourseConnective>à partir du 1er janvier de l'année prochaine, on peut s'attendre <DiscourseConnective annotation_id="12545">à</DiscourseConnective> ce que 80 millions d'œufs soient produits dans des systèmes de cages non conformes dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10943" docOffset="66">
      <en>That is going to be a fact.</en>
      <fr>Telle sera la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10971" docOffset="67">
      <en>We have a 12-month laying cycle.</en>
      <fr>Le cycle de ponte est de 12 mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11004" docOffset="68">
      <en>There is no way that figure is going to change dramatically by that time.</en>
      <fr>Il est impossible <DiscourseConnective annotation_id="12730">que</DiscourseConnective> ce chiffre change radicalement d'ici là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11078" docOffset="69">
      <en>I would like to know what I am going to say to the likes of John Campbell of Glenrath Farms and all the producers in the United Kingdom who have spent, on average, GBP 2 million each to comply with the legislation and now incur an extra cost that is between 8 and 10% higher than under a conventional cage system.</en>
      <fr>Je voudrais savoir ce que je vais pouvoir dire <DiscourseConnective annotation_id="12822">à</DiscourseConnective> des gens comme John Campbell de Glenrath Farms <DiscourseConnective annotation_id="12871">et</DiscourseConnective> à tous les producteurs du Royaume-Uni qui, <DiscourseConnective annotation_id="12917">en</DiscourseConnective> moyenne, ont dépensé chacun 2 millions de livres sterling <DiscourseConnective annotation_id="12978">pour</DiscourseConnective> respecter la législation, <DiscourseConnective annotation_id="13009">et</DiscourseConnective> qui assument aujourd'hui des coûts de production entre 8 <DiscourseConnective annotation_id="13069">et</DiscourseConnective> 10 % plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="13089">qu'</DiscourseConnective>avec les systèmes à cages traditionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11392" docOffset="70">
      <en>What do I tell our consumers back home, to whom we promised that, by 1 January 2012, there would be no more eggs on the market produced under the old conventional battery cage systems?</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="13136">qu'</DiscourseConnective>est-ce que je vais dire aux consommateurs britanniques auxquels nous avons promis <DiscourseConnective annotation_id="13221">qu'</DiscourseConnective>à compter du 1er janvier 2012, il n'y aurait sur le marché plus aucun œuf produit selon les systèmes traditionnels à cages non aménagées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11577" docOffset="71">
      <en>I know what I want this Parliament and the Commission to say.</en>
      <fr>Je sais ce que je veux entendre de la part de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13421">et</DiscourseConnective> de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11639" docOffset="72">
      <en>I want to be able to go back and tell them that we are going to take tough action to make sure that the legislation is complied with.</en>
      <fr>Je veux pouvoir rentrer chez moi <DiscourseConnective annotation_id="13475">et dire que</DiscourseConnective> nous allons prendre des mesures drastiques <DiscourseConnective annotation_id="13530">pour</DiscourseConnective> garantir le respect de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11773" docOffset="73">
      <en>No derogations and no extensions.</en>
      <fr>Pas de dérogations <DiscourseConnective annotation_id="13593">et</DiscourseConnective> pas d'extensions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11807" docOffset="74">
      <en>After all, producers have had ten years to comply.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13614">Après tout</DiscourseConnective>, les producteurs ont eu dix ans <DiscourseConnective annotation_id="13657">pour</DiscourseConnective> se mettre en conformité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11858" docOffset="75">
      <en>I want Member States who are compliant to be able to protect their consumers and their producers by being able to ban imports of illegally produced eggs from those producers and countries which are not compliant.</en>
      <fr>Je veux que les États membres qui respectent les normes puissent protéger leurs consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="13781">et</DiscourseConnective> leurs producteurs, qu'ils aient la possibilité d'interdire l'importation d'œufs produits de façon illégale, d'œufs en provenance de producteurs <DiscourseConnective annotation_id="13928">et</DiscourseConnective> de pays qui ne sont pas en conformité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12071" docOffset="76">
      <en>I <Alignment alignment="13979" annotation_id="12073">
          <DiscourseConnective annotation_id="12073" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the Commission should draw up a list, <Alignment alignment="14030" annotation_id="12129">
          <DiscourseConnective annotation_id="12129" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has the information, and name and shame those who have failed to comply.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="3408" annotation_id="13979">
          <DiscourseConnective annotation_id="13979" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13985">que</DiscourseConnective> la Commission devrait dresser une liste, <Alignment alignment="16806" annotation_id="14030">
          <DiscourseConnective annotation_id="14030" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle sera en possession de ces informations, <DiscourseConnective annotation_id="14082">et</DiscourseConnective> dénoncer publiquement ceux qui ne respectent pas les règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12210" docOffset="77">
      <en>It is no excuse to say that we were not aware it was coming.</en>
      <fr>Personne ne pourra s'<DiscourseConnective annotation_id="14167">en</DiscourseConnective> tirer en expliquant <DiscourseConnective annotation_id="14190">qu'</DiscourseConnective>il ne l'a pas vu venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12271" docOffset="78">
      <en>Ten years is a long time in any business cycle to be able to prepare and invest.</en>
      <fr>Quel que soit le secteur, un délai de dix ans est largement suffisant <DiscourseConnective annotation_id="14287">pour</DiscourseConnective> se préparer <DiscourseConnective annotation_id="14304">et</DiscourseConnective> pour investir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12352" docOffset="79">
      <en>Commissioner, <Alignment alignment="14345" annotation_id="12366">
          <DiscourseConnective annotation_id="12366" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are winding up this debate, I hope you will give us a strong statement saying that you understand the concerns of producers and consumers and a promise of tough action that protects both of them.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, <Alignment alignment="4927" annotation_id="14345">
          <DiscourseConnective annotation_id="14345" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous conclurez ce débat, j'espère que vous nous ferez une déclaration forte et que vous direz que vous comprenez les préoccupations des producteurs <DiscourseConnective annotation_id="14501">et</DiscourseConnective> des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="14522">et</DiscourseConnective> que vous nous promettez des mesures fermes pour les protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12571" id="076" language="DE" name="Martin Häusling">
    <ParallelChunk annotation_id="12571" docOffset="80">
      <en>Mr President, Commissioner, your answers have failed to convince me.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, vos réponses ne m'ont pas convaincu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12640" docOffset="81">
      <en>The details provided by the Commission in the Committee on Agriculture and Rural Development were <Alignment alignment="14791" annotation_id="12738">
          <DiscourseConnective annotation_id="12738" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> far from convincing.</en>
      <fr>Les détails fournis par la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="14760">et</DiscourseConnective> du développement rural sont <Alignment alignment="2191" annotation_id="14791">
          <DiscourseConnective annotation_id="14791" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> loin d'être convaincants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12764" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="29290" annotation_id="12764">
          <DiscourseConnective annotation_id="12764" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Lyon has already stated, this is a problem facing us down the line.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10631" annotation_id="14827">
          <DiscourseConnective annotation_id="14827" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a <DiscourseConnective annotation_id="14837">déjà</DiscourseConnective> dit M. Lyon, c'est un problème qui nous attend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12838" docOffset="83">
      <en>From 2012 onwards, 30% of the eggs on the market will be illegal.</en>
      <fr>À partir de 2010, 30 % des œufs sur le marché seront illégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12904" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="14966" annotation_id="12904">
          <DiscourseConnective annotation_id="12904" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have no idea how to deal with them.</en>
      <fr>Nous n'avons <Alignment alignment="8534" annotation_id="14966">
          <DiscourseConnective annotation_id="14966" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune idée de ce <DiscourseConnective annotation_id="14993">qu'</DiscourseConnective>il faudra <DiscourseConnective annotation_id="15006">en</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12952" docOffset="85">
      <en>Apparently, we are to trust states to meet their reporting obligations - permit me to ask why we do not initiate infringement proceedings or at least threaten such action, <Alignment alignment="15259" annotation_id="13124">
          <DiscourseConnective annotation_id="13124" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13127" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to make it quite clear that, at the end of the day, European law must apply in all Member States and to all farmers?</en>
      <fr>Apparemment, nous devons faire confiance aux États membres et croire qu'ils respecteront leurs obligations de compte rendu. Mais puis-je vous demander pourquoi nous n'avons pas lancé de procédures d'infraction, <DiscourseConnective annotation_id="15227">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15230">du moins</DiscourseConnective> menacé de le faire, <Alignment alignment="2424" annotation_id="15259">
          <DiscourseConnective annotation_id="15259" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>indiquer clairement <DiscourseConnective annotation_id="15286">qu'en</DiscourseConnective> fin de compte la législation de l'Union doit s'appliquer dans tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="15377">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15380">à</DiscourseConnective> tous les agriculteurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13247" docOffset="86">
      <en>We have built up a very high level of credibility in respect of animal welfare, <Alignment alignment="29926" annotation_id="13327">
          <DiscourseConnective annotation_id="13327" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something we must <Alignment alignment="15533" annotation_id="13357">
          <DiscourseConnective annotation_id="13357" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> defend.</en>
      <fr>Nous avons acquis au fil du temps une grande crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="15462">en</DiscourseConnective> matière de bien-être animal, <Alignment alignment="6497" annotation_id="15494">
          <DiscourseConnective annotation_id="15494" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est quelque chose que nous devons <Alignment alignment="4709" annotation_id="15533">
          <DiscourseConnective annotation_id="15533" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13370" docOffset="87">
      <en>Citizens rightly expect these standards to be applied.</en>
      <fr>Les citoyens attendent à juste titre le respect de ces normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13425" docOffset="88">
      <en>The public is very sensitive to animal welfare issues.</en>
      <fr>L'opinion publique est très sensible aux questions de bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13480" docOffset="89">
      <en>After all, we do provide funding and public support to the farming community <Alignment alignment="6816" annotation_id="13557">
          <DiscourseConnective annotation_id="13557" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have more stringent regulations in relation to environmental protection and animal welfare.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15684">Après tout</DiscourseConnective>, nous apportons bien un financement <DiscourseConnective annotation_id="15731">et</DiscourseConnective> une aide publique <DiscourseConnective annotation_id="15752">à</DiscourseConnective> la communauté agricole <Alignment alignment="21099" annotation_id="15777">
          <DiscourseConnective annotation_id="15777" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous lui imposons des normes plus strictes de protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="15863">et</DiscourseConnective> de bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13660" docOffset="90">
      <en>It is not unreasonable to expect something in return from all Member States.</en>
      <fr>Il n'est pas déraisonnable d'attendre quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="15939">en</DiscourseConnective> retour de la part de tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13737" docOffset="91">
      <en>For this reason, I should like to ask: What is the Commission going to do now?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15987">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je voudrais poser les questions suivantes: <DiscourseConnective annotation_id="16045">Que</DiscourseConnective> va faire la Commission à présent?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13816" docOffset="92">
      <en>We have already made a demand at committee level.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="16094">déjà</DiscourseConnective> introduit une demande au niveau de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13866" docOffset="93">
      <en>We actually need to place a catalogue of measures on the table immediately.</en>
      <fr>Il faut vraiment mettre immédiatement une série de mesures sur la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13942" docOffset="94">
      <en>We cannot accept the possibility of further discussions aimed at extending deadlines.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas accepter la possibilité de nouvelles discussions visant <DiscourseConnective annotation_id="16298">à</DiscourseConnective> prolonger les échéances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14028" docOffset="95">
      <en>It cannot be that we now penalise those who have implemented policy by allowing others to work with transitional deadlines for even longer.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas pénaliser aujourd'hui ceux qui ont mis en œuvre cette politique <DiscourseConnective annotation_id="16409">en</DiscourseConnective> permettant à d'autres de profiter plus longtemps <DiscourseConnective annotation_id="16461">encore</DiscourseConnective> d'une période transitoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14168" docOffset="96">
      <en>This will cause farmers to lose faith in the institutions of the European Union.</en>
      <fr>Si nous le faisons, les agriculteurs perdront foi dans les institutions de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14249" docOffset="97">
      <en>You raised a question in relation to labelling.</en>
      <fr>Vous avez soulevé une question concernant l'étiquetage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14297" docOffset="98">
      <en>What will happen with products that contain liquid egg instead of fresh eggs, <DiscourseConnective annotation_id="14375" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>Qu'adviendra-t-il des produits contenant des œufs sous forme liquide <DiscourseConnective annotation_id="16704">au lieu d'</DiscourseConnective>œufs frais, par exemple?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14388" docOffset="99">
      <en>How can we label such products?</en>
      <fr>Comment allons-nous marquer ces produits?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14420" docOffset="100">
      <en>This point must be regulated immediately at the very least.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="16793">au moins</DiscourseConnective> réglementer ce point, dès maintenant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14480" docOffset="101">
      <en>It has already been said several times that 10 years is a long time.</en>
      <fr>Il a <DiscourseConnective annotation_id="16845">déjà</DiscourseConnective> été dit à plusieurs reprises <DiscourseConnective annotation_id="16879">que</DiscourseConnective> 10 ans est une période très longue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14549" docOffset="102">
      <en>Everyone in the European Union must have known that these deadlines would have to be observed.</en>
      <fr>Tout le monde, dans l'Union européenne, a dû savoir <DiscourseConnective annotation_id="16971">qu'</DiscourseConnective>il faudrait respecter ces échéances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14644" docOffset="103">
      <en>There can be no excuse for Member States, including new Member States, saying: 'Sorry, <Alignment alignment="17099" annotation_id="14731">
          <DiscourseConnective annotation_id="14731" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ran out of time.</en>
      <fr>Les États membres, y compris les nouveaux États membres, ne peuvent pas dire: "Désolés, <Alignment alignment="37444" annotation_id="17099">
          <DiscourseConnective annotation_id="17099" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas eu le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14755" docOffset="104">
      <en>Ten years really was not enough'.</en>
      <fr>Dix ans, ce n'était vraiment pas assez".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14789" docOffset="105">
      <en>The European Union is in pole position <Alignment alignment="82882" annotation_id="14828">
          <DiscourseConnective annotation_id="14828" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to animal welfare.</en>
      <fr>L'Union européenne est <DiscourseConnective annotation_id="17198">en</DiscourseConnective> tête de peloton <Alignment alignment="10539" annotation_id="17217">
          <DiscourseConnective annotation_id="17217" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne le bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14861" docOffset="106">
      <en>We can use it to back up our arguments worldwide.</en>
      <fr>Nous pouvons utiliser cette position <DiscourseConnective annotation_id="17296">pour</DiscourseConnective> donner plus de poids <DiscourseConnective annotation_id="17322">à</DiscourseConnective> nos arguments dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14911" docOffset="107">
      <en>We can use it in argumentation with consumers, which is why we must implement this consistently <Alignment alignment="76538" annotation_id="15007">
          <DiscourseConnective annotation_id="15007" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament and the Commission are not to lose credibility in relation to the implementation of European standards.</en>
      <fr>Nous pouvons l'utiliser dans nos discussions avec les consommateurs, et <DiscourseConnective annotation_id="17432">c'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons appliquer cette législation de façon systématique <Alignment alignment="11258" annotation_id="17509">
          <DiscourseConnective annotation_id="17509" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas que le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="17549">et</DiscourseConnective> la Commission perdent leur crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="17591">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'application des normes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15125" docOffset="108">
      <en>For this reason, we are urgently calling on the Commission to take action, rather than wasting even more time risking a situation that will satisfy no one from 1 January 2012 onwards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17648">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous invitons d'urgence la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17701">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="17723">au lieu de</DiscourseConnective> perdre <DiscourseConnective annotation_id="17741">encore</DiscourseConnective> du temps et risquer de se trouver, à partir du 1er janvier 2012, dans une situation qui ne satisfera personne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15309" id="077" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="15309" docOffset="109">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, first of all, can I <DiscourseConnective annotation_id="15373" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> say I am not totally convinced by what the Commissioner told us today.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="17882">tout d'abord</DiscourseConnective>, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="17913">dire que</DiscourseConnective> les propos que la commissaire nous a tenus aujourd'hui ne me convainquent pas entièrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15449" docOffset="110">
      <en>There have been two occasions <DiscourseConnective annotation_id="15479" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> officials from the Commission came to the Committee on Agriculture and Rural Development and their performance <DiscourseConnective annotation_id="15595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what they told us was not only unacceptable, it was abysmal <DiscourseConnective annotation_id="15659" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it was a disgrace.</en>
      <fr>Des fonctionnaires de la Commission ont rendu visite à deux reprise <DiscourseConnective annotation_id="18081">à</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="18114">et</DiscourseConnective> du développement rural, <DiscourseConnective annotation_id="18141">et</DiscourseConnective> leur travail, ce qu'ils nous ont dit, n'était pas <DiscourseConnective annotation_id="18194">simplement</DiscourseConnective> inacceptable, c'était en-dessous de tout, une honte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15682" docOffset="111">
      <en>Now I have listened to what the Commissioner said <Alignment alignment="18298" annotation_id="15732">
          <DiscourseConnective annotation_id="15732" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have listened with tremendous interest to some of the things she did say, <Alignment alignment="18376" annotation_id="15812">
          <DiscourseConnective annotation_id="15812" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> she has not given us anything other than the fact that they are going to meet the stakeholders in January.</en>
      <fr>J'ai écouté ce qu'a dit la commissaire, <Alignment alignment="3963" annotation_id="18298">
          <DiscourseConnective annotation_id="18298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai écouté avec un très vif intérêt certaines des choses qu'elle a dites, <Alignment alignment="15918" annotation_id="18376">
          <DiscourseConnective annotation_id="18376" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne nous a apporté aucune information, <DiscourseConnective annotation_id="18424">hormis le fait que</DiscourseConnective> la Commission va rencontrer les parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="18493">en</DiscourseConnective> janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15923" docOffset="112">
      <en>So what are you going to say to the stakeholders in January, Commissioner?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18505">Alors qu'</DiscourseConnective>allez-vous dire aux intéressés <DiscourseConnective annotation_id="18545">en</DiscourseConnective> janvier, Madame la Commissaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15998" docOffset="113">
      <en>What is going to be the outcome of that?</en>
      <fr>Quelle sera l'issue de cette rencontre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16039" docOffset="114">
      <en>We want to know, <Alignment alignment="18644" annotation_id="16056">
          <DiscourseConnective annotation_id="16056" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have got to realise that, today, the last hens are already in the conventional cages that have got to meet that deadline.</en>
      <fr>Nous voulons le savoir, <Alignment alignment="2609" annotation_id="18644">
          <DiscourseConnective annotation_id="18644" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous devez savoir <DiscourseConnective annotation_id="18672">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, les dernières poules sont <DiscourseConnective annotation_id="18714">déjà</DiscourseConnective> dans les cages non aménagées qui doivent respecter cette échéance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16190" docOffset="115">
      <en>They are already there.</en>
      <fr>Elles y sont <DiscourseConnective annotation_id="18799">déjà</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16214" docOffset="116">
      <en>There is normally a 13 to 14-month laying cycle for hens that go into conventional cages.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18805">Pour</DiscourseConnective> les poules élevées dans des cages traditionnelles, le cycle de ponte est normalement de 13 <DiscourseConnective annotation_id="18901">à</DiscourseConnective> 14 mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16304" docOffset="117">
      <en>Now, you made a comment during your remarks <Alignment alignment="18962" annotation_id="16348">
          <DiscourseConnective annotation_id="16348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> maybe you will reply or enlarge on it: you said that eggs from outside the EU not meeting equivalent standards would have a different mark.</en>
      <fr>Vous avez fait un commentaire dans vos remarques, <Alignment alignment="3415" annotation_id="18962">
          <DiscourseConnective annotation_id="18962" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être accepterez-vous de me répondre <DiscourseConnective annotation_id="19006">ou</DiscourseConnective> de compléter ce commentaire: vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="19052">que</DiscourseConnective> les œufs en provenance de pays tiers qui ne respectent pas les normes européennes auraient un marquage différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16492" docOffset="118">
      <en>What do you mean by that?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19170">Qu'</DiscourseConnective>entendez-vous par là?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16518" docOffset="119">
      <en>Will you take on board the point that eggs within the EU produced unlawfully after 1 January 2012 will either have the same stamp, will not be allowed to be exported outside the country in which they are produced or will not be allowed to go onto the market?</en>
      <fr>Accepterez-vous le principe <DiscourseConnective annotation_id="19223">que</DiscourseConnective> soit les œufs produits illégalement dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19287">après</DiscourseConnective> le 1er janvier 2012 recevront la <DiscourseConnective annotation_id="19326">même</DiscourseConnective> marque, <DiscourseConnective annotation_id="19339">soit</DiscourseConnective> qu'ils ne pourront pas être exportés en dehors de leur pays de production, <DiscourseConnective annotation_id="19419">ou bien</DiscourseConnective> qu'ils ne pourront pas être mis sur le marché?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16777" docOffset="120">
      <en>We have a terrible problem here <Alignment alignment="75872" annotation_id="16809">
          <DiscourseConnective annotation_id="16809" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16667" annotation_id="16818">
          <DiscourseConnective annotation_id="16818" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> George Lyon said, there are 83 million eggs - we know that for a fact - which, on 1 January 2012 are going to be illegal.</en>
      <fr>Nous nous trouvons face à un problème très grave <Alignment alignment="46877" annotation_id="19523">
          <DiscourseConnective annotation_id="19523" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="34577" annotation_id="19534">
          <DiscourseConnective annotation_id="19534" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit George Lyon, nous savons avec certitude <DiscourseConnective annotation_id="19588">qu'</DiscourseConnective>à partir du 1er janvier 2012, nous allons nous retrouver avec 83 millions d'œufs produits illégalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16943" docOffset="121">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16943" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective> is <DiscourseConnective annotation_id="16955" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a terrible plight for us in Europe, where people require eggs to eat.</en>
      <fr>C'est une terrible catastrophe <DiscourseConnective annotation_id="19726">pour</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="19736">en</DiscourseConnective> Europe, où les gens tiennent <DiscourseConnective annotation_id="19768">à</DiscourseConnective> manger des œufs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17030" docOffset="122">
      <en>So what are we going to do here?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19787">Alors qu'</DiscourseConnective>allons-nous faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17063" docOffset="123">
      <en>I really think we need to know where we are going.</en>
      <fr>Je pense réellement que nous devons savoir où nous allons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17114" docOffset="124">
      <en>Will you give us an assurance that you will come back to this House in March with a proper proposal as to what you intend to do - what measures you intend to bring in - to actually control this situation?</en>
      <fr>Allez-vous nous promettre de revenir devant ce Parlement au mois de mars avec une proposition adéquate expliquant vos intentions, les mesures que vous comptez prendre pour contrôler réellement la situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17319" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="17266" annotation_id="17319">
          <DiscourseConnective annotation_id="17319" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been outlined by others, many producers have already spent millions of pounds in conforming to the standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14394" annotation_id="20081">
          <DiscourseConnective annotation_id="20081" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres l'ont souligné, de nombreux producteurs ont <DiscourseConnective annotation_id="20140">déjà</DiscourseConnective> dépensé des millions de livres sterling <DiscourseConnective annotation_id="20185">pour</DiscourseConnective> se mettre en conformité avec les nouvelles normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17436" docOffset="126">
      <en>They cannot now be asked to take further pain by others who are not prepared to do the same.</en>
      <fr>On ne peut pas leur demander d'accepter <DiscourseConnective annotation_id="20281">encore</DiscourseConnective> plus de concurrence de la part d'autres producteurs qui ne sont pas disposés <DiscourseConnective annotation_id="20365">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17529" id="078" name="John Stuart Agnew">
    <ParallelChunk annotation_id="17529" docOffset="127">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Mr President, the Commission has created a huge crisis in the egg industry.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la Commission a provoqué une grave crise dans le secteur des œufs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17635" docOffset="128">
      <en>Like it or not, 100 million birds will still be in cages on D-day - <Alignment alignment="20556" annotation_id="17703">
          <DiscourseConnective annotation_id="17703" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> should I say E-day?</en>
      <fr>Qu'on le veuille où non, 100 millions de poules seront <DiscourseConnective annotation_id="20522">encore</DiscourseConnective> dans des cages au jour J - <Alignment alignment="13232" annotation_id="20556">
          <DiscourseConnective annotation_id="20556" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> devrais-je dire au jour OE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17726" docOffset="129">
      <en>There is neither the cash nor the logistics to prevent this.</en>
      <fr>Nous n'avons ni les moyens financiers, ni les capacités logistiques nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="20667">pour</DiscourseConnective> l'empêcher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17787" docOffset="130">
      <en>Insisting on the ruthless enforcement of its rules in a year's time from the comfort of an armchair may give the speaker a great feeling of satisfaction, <Alignment alignment="81264" annotation_id="17941">
          <DiscourseConnective annotation_id="17941" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could seriously jeopardise the long-term health of the British egg sector.</en>
      <fr>Celui qui, bien assis dans son fauteuil, exige une application implacable des règles dans un an, peut se sentir content de lui - <Alignment alignment="26414" annotation_id="20813">
          <DiscourseConnective annotation_id="20813" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette attitude pourrait mettre en péril la santé à long terme du secteur britannique de la production d'œufs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18023" docOffset="131">
      <en>Let us look at the practical implications.</en>
      <fr>Voyons les conséquences pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18066" docOffset="132">
      <en>How do you remove and dispose of 100 million hens in 24 hours?</en>
      <fr>Comment éliminer 100 millions d'œufs <DiscourseConnective annotation_id="21000">en</DiscourseConnective> 24 heures?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18129" docOffset="133">
      <en>Or, how do you safely smash and dispose of 83 million eggs every day?</en>
      <fr>Comment écraser <DiscourseConnective annotation_id="21030">et</DiscourseConnective> éliminer 83 millions d'œufs par jour en toute sécurité?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18199" docOffset="134">
      <en>On the assumption that you somehow succeed in either of these, where will consumers turn for their 83 million daily eggs?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21089">En supposant que</DiscourseConnective> vous y arriviez, où les consommateurs vont-ils trouver les 83 millions d'œufs qui leur manquent?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18321" docOffset="135">
      <en>To Ukraine, to India, to Argentina, to Brazil, where all the eggs will have been laid in battery cages.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21203">En</DiscourseConnective> Ukraine, en Inde, en Argentine, au Brésil, où tous les œufs auront été pondus dans des cages non aménagées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18425" docOffset="136">
      <en>Do any of these countries have a reputation for high welfare standards?</en>
      <fr>Ces pays sont-ils réputés <DiscourseConnective annotation_id="21340">pour</DiscourseConnective> leurs normes strictes de bien-être animal?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18497" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="103000" annotation_id="18497">
          <DiscourseConnective annotation_id="18497" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> this trade starts, it will expand very rapidly by virtue of its competitive advantage.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="771" annotation_id="21388">
          <DiscourseConnective annotation_id="21388" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce commerce aura été lancé, il prendra rapidement de l'ampleur <DiscourseConnective annotation_id="21464">en</DiscourseConnective> raison de son avantage concurrentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18589" docOffset="138">
      <en>It will be very difficult to stop.</en>
      <fr>Il sera très difficile de l'arrêter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18624" docOffset="139">
      <en>It will completely undermine the efforts of colony egg producers in the UK.</en>
      <fr>Il sapera complètement les efforts des producteurs d'œufs de poules élevées au sol au Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18700" docOffset="140">
      <en>In effect, we will export a large slice of our industry which has just made massive investments to stay compliant with EU rules.</en>
      <fr>Nous allons <DiscourseConnective annotation_id="21653">en fait</DiscourseConnective> exporter une grande partie d'un secteur qui vient de consentir des investissements considérables <DiscourseConnective annotation_id="21758">pour</DiscourseConnective> se conformer aux règles de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18829" docOffset="141">
      <en>I believe that an intra-Community trading ban is a complete non-starter.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21819">qu'</DiscourseConnective>une interdiction de vente dans toute l'Union est absolument impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18902" docOffset="142">
      <en>Not only will it be impossible to police across open borders, <Alignment alignment="21970" annotation_id="18964">
          <DiscourseConnective annotation_id="18964" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could be challenged by the WTO.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21894">Non seulement</DiscourseConnective> nous ne parviendrons pas <DiscourseConnective annotation_id="21933">à</DiscourseConnective> contrôler nos frontières ouvertes, <Alignment alignment="39304" annotation_id="21970">
          <DiscourseConnective annotation_id="21970" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette interdiction pourrait aussi être contestée par l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19003" docOffset="143">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19003" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> the least bad solution - and I say 'least bad' - is to allow temporary derogations to non-compliant producers with conditions attached.</en>
      <fr>La solution la moins mauvaise - <DiscourseConnective annotation_id="22067">et</DiscourseConnective> je dis bien la "moins mauvaise" - est dès lors d'accorder des dérogations temporaires aux producteurs non conformes, sous certaines conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19142" docOffset="144">
      <en>There are some naked images I enjoy looking at, <Alignment alignment="22257" annotation_id="19190">
          <DiscourseConnective annotation_id="19190" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not enjoy the visual image of lorry-loads of naked, unstamped eggs leaving foreign battery cage units en route to the UK in 2012.</en>
      <fr>Il est des images dénudées que j'apprécie, <Alignment alignment="6209" annotation_id="22257">
          <DiscourseConnective annotation_id="22257" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'aime pas imaginer des camions entiers d'œufs nus, sans marquage, quittant en masse des élevages étrangers utilisant des cages non aménagées, <DiscourseConnective annotation_id="22408">à</DiscourseConnective> destination du Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="22437">en</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19329" docOffset="145">
      <en>Unstamped eggs are a gift to a fraudulent trader.</en>
      <fr>Les œufs sans marquage sont une bénédiction <DiscourseConnective annotation_id="22490">pour</DiscourseConnective> les commerçants malhonnêtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19379" docOffset="146">
      <en>We have learnt this the hard way in the UK.</en>
      <fr>Nous l'avons appris à nos dépens au Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19423" docOffset="147">
      <en>Our UK solution is to mechanically stamp eggs with the code numbers that represent their method of production at the laying farm itself.</en>
      <fr>La solution adoptée par le Royaume-Uni est de marquer automatiquement les œufs au moyen d'un code indiquant leur mode de production et l'exploitation dans laquelle ils ont été pondus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19560" docOffset="148">
      <en>This operation is proceeding on my own farm at this very moment, <Alignment alignment="36321" annotation_id="19625">
          <DiscourseConnective annotation_id="19625" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the machinery is reliable.</en>
      <fr>Ma propre exploitation utilise actuellement ce système, <Alignment alignment="25641" annotation_id="22813">
          <DiscourseConnective annotation_id="22813" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les machines utilisées sont fiables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19656" docOffset="149">
      <en>The Commission say it is far too difficult for them to organise the stamping of a special code on non-compliant eggs, despite its obvious necessity.</en>
      <fr>La Commission prétend qu'il serait bien trop difficile d'organiser l'apposition d'un marquage spécial sur les œufs non conformes, malgré la nécessité évidente de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19805" docOffset="150">
      <en>Yes, this is, of course, the same Commission that is forcing UK sheep farmers to unnecessarily identify sheep individually with unreliable electronic equipment.</en>
      <fr>Oui, il <DiscourseConnective annotation_id="23033">s'</DiscourseConnective>agit évidemment de la <DiscourseConnective annotation_id="23057">même</DiscourseConnective> Commission qui oblige les éleveurs d'ovins britanniques <DiscourseConnective annotation_id="23118">à</DiscourseConnective> identifier chaque mouton individuellement, une mesure inutile qui nécessite un matériel électronique peu fiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19966" docOffset="151">
      <en>What a glaring inconsistency.</en>
      <fr>Quelle incohérence grossière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19996" docOffset="152">
      <en>The 'least bad' solution - and I use that expression again - is for the EU to insist that non-compliant Member States spend their regional funds on stamping machines and <DiscourseConnective annotation_id="20166" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to pay for an inspectorate whose staff are nationals of compliant Member States.</en>
      <fr>La solution la "moins mauvaise", <DiscourseConnective annotation_id="23296">pour</DiscourseConnective> l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="23310">et</DiscourseConnective> j'utilise à nouveau cette expression, serait d'insister <DiscourseConnective annotation_id="23369">pour que</DiscourseConnective> les États membres non conformes consacrent leurs fonds régionaux <DiscourseConnective annotation_id="23443">à</DiscourseConnective> l'achat de machines à marquage mécanique <DiscourseConnective annotation_id="23486">et</DiscourseConnective> au financement d'une agence d'inspection dont le personnel serait recruté parmi les ressortissants d'États qui respectent les règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20252" docOffset="153">
      <en>This inspectorate will <Alignment alignment="36900" annotation_id="20275">
          <DiscourseConnective annotation_id="20275" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> visit packing stations and build up a database of the processors who use these battery cage eggs in their products.</en>
      <fr>Ces inspecteurs visiteront <Alignment alignment="12000" annotation_id="23650">
          <DiscourseConnective annotation_id="23650" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les centres de conditionnement <DiscourseConnective annotation_id="23691">et</DiscourseConnective> créeront une base de données des entreprises de transformation qui utilisent des œufs produits en cages non aménagées dans leurs produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20396" docOffset="154">
      <en>Most UK retailers are keen to avoid trading in battery caged eggs after the deadline, <Alignment alignment="23958" annotation_id="20482">
          <DiscourseConnective annotation_id="20482" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can only succeed in this <Alignment alignment="23982" annotation_id="20516">
          <DiscourseConnective annotation_id="20516" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these eggs are properly identified.</en>
      <fr>La plupart des commerçants britanniques souhaitent éviter de vendre des œufs pondus en cages non aménagées <DiscourseConnective annotation_id="23940">après</DiscourseConnective> l'échéance, <Alignment alignment="20482" annotation_id="23958">
          <DiscourseConnective annotation_id="23958" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils n'y arriveront <Alignment alignment="6118" annotation_id="23982">
          <DiscourseConnective annotation_id="23982" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces œufs sont convenablement identifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20555" id="079" name="Mike Nattrass">
    <ParallelChunk annotation_id="20555" docOffset="155">
      <en>Mr President, this is not just a matter about hens in unsuitable cages, <Alignment alignment="24142" annotation_id="20627">
          <DiscourseConnective annotation_id="20627" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is about the ability of the EU to oversee the single market.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, ce dossier ne concerne pas uniquement les poules élevées dans des cages inadaptées, <Alignment alignment="23425" annotation_id="24142">
          <DiscourseConnective annotation_id="24142" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la capacité de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="24187">à</DiscourseConnective> superviser le marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20695" docOffset="156">
      <en>States were given 10 years to comply by 1 January 2012 <DiscourseConnective annotation_id="20750" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> the product would be illegal.</en>
      <fr>Les États ont eu dix ans <DiscourseConnective annotation_id="24243">pour</DiscourseConnective> se mettre en conformité pour le 1er janvier 2012, faute de quoi ces produits deviendraient illégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20783" docOffset="157">
      <en>The Germans, Scandinavians, Dutch, British and others have complied, <Alignment alignment="83992" annotation_id="20852">
          <DiscourseConnective annotation_id="20852" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain large producers have simply refused.</en>
      <fr>Les Allemands, les Scandinaves, les Hollandais, les Britanniques <DiscourseConnective annotation_id="24414">et</DiscourseConnective> d'autres se sont mis en conformité, <Alignment alignment="19016" annotation_id="24453">
          <DiscourseConnective annotation_id="24453" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains gros producteurs ont tout <DiscourseConnective annotation_id="24493">simplement</DiscourseConnective> refusé de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20901" docOffset="158">
      <en>This involves massive capital costs and to comply means borrowing money.</en>
      <fr>Cet ajustement nécessite des investissements matériels très importants, <DiscourseConnective annotation_id="24596">et</DiscourseConnective> la mise <DiscourseConnective annotation_id="24607">en</DiscourseConnective> conformité implique d'emprunter de l'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20974" docOffset="159">
      <en>The regulation has put about 15 pence on a dozen eggs.</en>
      <fr>Cette nouvelle règlementation a fait augmenter d'environ quinze pence le coût d'une douzaine d'œufs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21029" docOffset="160">
      <en>Those bandits who do not comply might be given more time and would be clearly rewarded <DiscourseConnective annotation_id="21116" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they would have been given a price advantage.</en>
      <fr>Ces bandits qui ne respectent pas les règles pourraient se voir accorder un délai supplémentaire, <DiscourseConnective annotation_id="24854">et</DiscourseConnective> s'en trouveraient ainsi récompensés par un avantage sur les prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21170" docOffset="161">
      <en>Eggs from illegal cages will undercut those who obeyed the EU.</en>
      <fr>Les œufs produits dans des cages illégales feront une concurrence déloyale à ceux qui obéissent à l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21233" docOffset="162">
      <en>One producer borrowed GBP 10 million to comply with this directive.</en>
      <fr>Un producteur a emprunté 10 millions de livres <DiscourseConnective annotation_id="25078">pour</DiscourseConnective> respecter cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21301" docOffset="163">
      <en>He did the right thing.</en>
      <fr>Il a fait ce qui est juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21325" docOffset="164">
      <en>Is the Commission going to renege and make his eggs uncompetitive?</en>
      <fr>La Commission va-t-elle revenir sur ses engagements <DiscourseConnective annotation_id="25190">et</DiscourseConnective> saper la compétitivité de ses œufs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21392" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="25229" annotation_id="21392">
          <DiscourseConnective annotation_id="21392" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> more time is given, then the moral of this story is that, <DiscourseConnective annotation_id="21453" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the EU makes a directive, it pays to ignore it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="53256" annotation_id="25229">
          <DiscourseConnective annotation_id="25229" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous accordons des délais supplémentaires la morale de cette histoire sera <DiscourseConnective annotation_id="25307">qu'</DiscourseConnective>il est plus rentable d'ignorer les directives de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21504" id="081" name="Esther Herranz García">
    <ParallelChunk annotation_id="21504" docOffset="166">
      <en>(ES) Mr President, in January 2012, 400 Spanish egg producers could disappear, which is around 30% of the total number in my country, with the loss of the production of 300 000 tonnes of eggs.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="25396">en</DiscourseConnective> janvier 2012, 400 producteurs d'œufs espagnols pourraient disparaître, <DiscourseConnective annotation_id="25470">soit</DiscourseConnective> environ 30 % des producteurs de mon pays, ce qui entraînerait une perte de production de 300 000 tonnes d'œufs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21697" docOffset="167">
      <en>The European Union could stop producing the 80 million eggs, which amount to 2 million tonnes, <Alignment alignment="25704" annotation_id="21792">
          <DiscourseConnective annotation_id="21792" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="143" annotation_id="21796">
          <DiscourseConnective annotation_id="21796" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not act very intelligently, the only thing that we would achieve would be that they would be covered by imports from third countries, whose animal welfare standards are much lower than those in the European Union.</en>
      <fr>L'Union européenne pourrait arrêter la production de ces 80 millions d'œufs, ce qui représente 2 millions de tonnes, <Alignment alignment="21430" annotation_id="25704">
          <DiscourseConnective annotation_id="25704" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24181" annotation_id="25707">
          <DiscourseConnective annotation_id="25707" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'agissons pas intelligemment, le seul <DiscourseConnective annotation_id="25754">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25763">que</DiscourseConnective> nous obtiendrons sera d'être submergés d'œufs importés de pays tiers dont les normes en matière de bien-être animal sont nettement moins strictes <DiscourseConnective annotation_id="25913">que</DiscourseConnective> celles de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22019" docOffset="168">
      <en>This 1999 directive, which requires that the space in cages for laying hens be increased, demands that we act intelligently and positively, <DiscourseConnective annotation_id="22159" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22167" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>, we will only weaken European production and give extra trade opportunities to third countries where the amount of space per bird is much smaller than what we currently have in the European Union.</en>
      <fr>Cette directive de 1999, qui exige d'augmenter l'espace dans les cages <DiscourseConnective annotation_id="26018">à</DiscourseConnective> poules pondeuses, nécessite de notre part une action intelligente <DiscourseConnective annotation_id="26086">et</DiscourseConnective> positive. Dans le cas contraire, nous ne ferons <DiscourseConnective annotation_id="26137">qu'</DiscourseConnective>affaiblir la production européenne <DiscourseConnective annotation_id="26175">et</DiscourseConnective> donner des opportunités commerciales supplémentaires aux pays tiers dans lesquels les volatiles sont élevés dans des cages nettement plus petites <DiscourseConnective annotation_id="26324">que</DiscourseConnective> celles <DiscourseConnective annotation_id="26335">que</DiscourseConnective> nous avons à l'heure actuelle dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22374" docOffset="169">
      <en>This directive requires a great deal of effort from European producers, <Alignment alignment="58881" annotation_id="22446">
          <DiscourseConnective annotation_id="22446" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Spain alone, it is understood that the cost is around EUR 600 million.</en>
      <fr>Cette directive exige des efforts importants de la part des producteurs européens. Rien <Alignment alignment="30107" annotation_id="26482">
          <DiscourseConnective annotation_id="26482" sense="Temporal.Synchrony">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> Espagne, le coût est estimé à 600 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22523" docOffset="170">
      <en>It should <DiscourseConnective annotation_id="22533" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> not be forgotten that it has an economic impact that extends to the egg products industry and the food industry in general.</en>
      <fr>Il ne faut pas <DiscourseConnective annotation_id="26555">non plus</DiscourseConnective> oublier <DiscourseConnective annotation_id="26572">que</DiscourseConnective> l'impact économique de cette mesure concerne aussi le secteur des produits à base d'œufs <DiscourseConnective annotation_id="26665">et</DiscourseConnective> l'industrie alimentaire de façon générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22662" docOffset="171">
      <en>I <Alignment alignment="26711" annotation_id="22664">
          <DiscourseConnective annotation_id="22664" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask for your support for the amendment tabled by the Group of the European People's Party (Christian Democrats) to paragraph 2, which asks for a solution to be found at least for responsible farms and responsible businesses that are in the process of transforming their farms and will have completed that transformation by January 2012.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22664" annotation_id="26711">
          <DiscourseConnective annotation_id="26711" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous demande de soutenir l'amendement au paragraphe 2 déposé par le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens). Cet amendement demande de trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="26903">pour</DiscourseConnective> les exploitations <DiscourseConnective annotation_id="26926">et</DiscourseConnective> les entreprises responsables qui sont <DiscourseConnective annotation_id="26967">en</DiscourseConnective> train de modifier leurs exploitations <DiscourseConnective annotation_id="27008">et</DiscourseConnective> qui auront terminé cette transformation d'ici janvier 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23011" docOffset="172">
      <en>We need to support them in transforming their facilities and give them time to complete that process, <DiscourseConnective annotation_id="23113" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> preventing farms from suffering irreparable damage and preventing an overnight shortage in the EU market, which will <DiscourseConnective annotation_id="23235" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective> increase prices for consumers.</en>
      <fr>Nous devons les aider <DiscourseConnective annotation_id="27093">à</DiscourseConnective> modifier leurs infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="27126">et</DiscourseConnective> leur laisser <DiscourseConnective annotation_id="27142">le temps d'</DiscourseConnective>achever ce processus, et empêcher ainsi que ces exploitations subissent un préjudice irréparable <DiscourseConnective annotation_id="27250">et</DiscourseConnective> que le marché européen se trouve confronté du jour au lendemain à une pénurie d'œufs qui provoquerait une augmentation des prix <DiscourseConnective annotation_id="27381">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23279" docOffset="173">
      <en>We need to respect the directive, give the egg and egg products industries a chance and <Alignment alignment="27545" annotation_id="23367">
          <DiscourseConnective annotation_id="23367" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> respect the right to animal welfare and the right of consumers to a reasonable price.</en>
      <fr>Nous devons respecter cette directive, laisser une chance au secteur de la production d'œufs <DiscourseConnective annotation_id="27498">et</DiscourseConnective> de produits à base d'œufs, <DiscourseConnective annotation_id="27528">mais</DiscourseConnective> nous devons <Alignment alignment="23367" annotation_id="27545">
          <DiscourseConnective annotation_id="27545" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> respecter le droit au bien-être des animaux <DiscourseConnective annotation_id="27595">et</DiscourseConnective> le droit des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="27625">à</DiscourseConnective> des prix raisonnables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23458" id="082" name="Ulrike Rodust">
    <ParallelChunk annotation_id="23458" docOffset="174">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, at this point, I would like once again to point out that a decision has already been made to ban the practice of battery farming in cages.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je voudrais souligner une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="27740">que</DiscourseConnective> la décision d'interdire l'élevage dans des cages non aménagées a <DiscourseConnective annotation_id="27809">déjà</DiscourseConnective> été prise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23630" docOffset="175">
      <en>The Member States and the egg producers have had plenty of time to implement the directive for the abandonment of conventional battery practices.</en>
      <fr>Les États membres <DiscourseConnective annotation_id="27843">et</DiscourseConnective> les producteurs d'œufs ont eu largement <DiscourseConnective annotation_id="27886">le temps de</DiscourseConnective> mettre en œuvre la directive relative <DiscourseConnective annotation_id="27936">à</DiscourseConnective> l'abandon de l'élevage en cages non aménagées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23776" docOffset="176">
      <en>The time has not run out quite yet - there are still twelve months to go <Alignment alignment="100164" annotation_id="23849">
          <DiscourseConnective annotation_id="23849" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the practice is to be completely banned.</en>
      <fr>Le délai n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="28004">encore</DiscourseConnective> tout à fait écoulé, il reste douze mois <Alignment alignment="24934" annotation_id="28051">
          <DiscourseConnective annotation_id="28051" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'interdiction complète de cette pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23897" docOffset="177">
      <en>I believe that we must ensure that battery farming is completely banned by 1 January 2012.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="28109">que</DiscourseConnective> nous devons faire en sorte d'interdire complètement l'élevage en cages non aménagées <DiscourseConnective annotation_id="28198">pour</DiscourseConnective> le 1er janvier 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23988" docOffset="178">
      <en>It must be possible to threaten the Member States who have not succeeded in implementing the directive <Alignment alignment="28367" annotation_id="24091">
          <DiscourseConnective annotation_id="24091" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">by then</DiscourseConnective>
        </Alignment> with legal action, such as financial penalties.</en>
      <fr>Il doit être possible de menacer d'actions en justice et d'amendes les États membres qui ne seront pas parvenus à mettre en œuvre la directive <Alignment alignment="48986" annotation_id="28367">
          <DiscourseConnective annotation_id="28367" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24147" docOffset="179">
      <en>We <Alignment alignment="52743" annotation_id="24150">
          <DiscourseConnective annotation_id="24150" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to ensure that eggs which originate from farming practices that do not comply with European law are not sold in the internal European market.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="51370" annotation_id="28396">
          <DiscourseConnective annotation_id="28396" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="28417">que</DiscourseConnective> les œufs produits dans des exploitations qui ne respectent pas la législation européenne ne soient pas vendus sur le marché intérieur de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24302" id="083" name="Britta Reimers">
    <ParallelChunk annotation_id="24302" docOffset="180">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, we have known for twelve years that battery farming practices would be banned in the EU from 1 January 2012 onwards.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28627">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="28653">depuis</DiscourseConnective> 12 ans <DiscourseConnective annotation_id="28667">que</DiscourseConnective> l'élevage en cages non aménagées serait interdit dans l'Union européenne à partir du 1er janvier 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24474" docOffset="181">
      <en>How can it be that twelve years have not been enough for some Member States to implement this ban in good time and to prepare their poultry industry <DiscourseConnective annotation_id="24623" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>Comment est-il possible <DiscourseConnective annotation_id="28798">que</DiscourseConnective> douze ans n'aient pas suffi <DiscourseConnective annotation_id="28830">à</DiscourseConnective> certains États membres <DiscourseConnective annotation_id="28855">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre cette interdiction <DiscourseConnective annotation_id="28895">en</DiscourseConnective> temps utile <DiscourseConnective annotation_id="28910">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28913">pour</DiscourseConnective> préparer leur secteur avicole en conséquence?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24636" docOffset="182">
      <en>This is just one of many examples of how poor implementation leads to frustration.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="28973">qu'</DiscourseConnective>un exemple parmi tant d'autres des frustrations provoquées par une mauvaise mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24719" docOffset="183">
      <en>Egg producers in Member States who have implemented the changes in good time are already experiencing competitive anomalies that run counter to the principles of the EU.</en>
      <fr>Les producteurs d'œufs des États membres qui ont appliqué ces modifications dans les délais subissent <DiscourseConnective annotation_id="29169">déjà</DiscourseConnective> une concurrence faussée, contraire aux principes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24889" docOffset="184">
      <en>I am calling on the Commission to require that the relevant law should be upheld in all Member States and to do all it can to ensure that it is implemented.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="29257">à</DiscourseConnective> la Commission d'exiger le respect de cette législation dans tous les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="29343">et</DiscourseConnective> de faire tout ce qui est en son pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="29386">pour qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="29399">soit</DiscourseConnective> appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25046" docOffset="185">
      <en>Eggs should no longer be produced in battery cages after January 2012 <Alignment alignment="13501" annotation_id="25116">
          <DiscourseConnective annotation_id="25116" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the then illegal eggs should no longer be allowed to reach the shops, putting an end to their negative effect on competition.</en>
      <fr>Aucun œuf ne devrait être produit dans des cages non aménagées à partir de janvier 2012, <Alignment alignment="7479" annotation_id="29504">
          <DiscourseConnective annotation_id="29504" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les œufs produits illégalement <DiscourseConnective annotation_id="29538">après</DiscourseConnective> cette date ne devraient pas être mis sur le marché, ce qui mettra un terme <DiscourseConnective annotation_id="29619">à</DiscourseConnective> leur effet négatif sur la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25246" docOffset="186">
      <en>The farmers who have changed their practices to comply with EU requirements should not experience financial disadvantage <Alignment alignment="41658" annotation_id="25367">
          <DiscourseConnective annotation_id="25367" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> those who flout the changeover reap the economic benefits.</en>
      <fr>Les éleveurs qui ont modifié leurs pratiques <DiscourseConnective annotation_id="29705">pour</DiscourseConnective> respecter les exigences de l'Europe ne doivent pas se trouver désavantagés financièrement <Alignment alignment="3729" annotation_id="29800">
          <DiscourseConnective annotation_id="29800" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux qui auront ignoré le changement en recueilleraient des bénéfices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25432" docOffset="187">
      <en>It is impossible to explain to people in Europe why EU law does not apply equally in all Member States <Alignment alignment="30026" annotation_id="25535">
          <DiscourseConnective annotation_id="25535" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why some Member States are always seen to be dragging their feet.</en>
      <fr>Il est impossible d'expliquer aux citoyens européens pourquoi le droit de l'Union ne s'applique pas <DiscourseConnective annotation_id="29981">de la même façon</DiscourseConnective> dans tous les États membres <Alignment alignment="21495" annotation_id="30026">
          <DiscourseConnective annotation_id="30026" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi certains États membres traînent toujours les pieds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25605" docOffset="188">
      <en>The recent crises show where this can lead us.</en>
      <fr>Les crises récentes montrent où cela peut nous mener.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25652" docOffset="189">
      <en>We need a Europe that acts in a concerted way, rather than one in which every member can do <Alignment alignment="30255" annotation_id="25744">
          <DiscourseConnective annotation_id="25744" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it pleases, regardless of the rest.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une Europe qui agit de façon concertée, et non d'une Europe dans laquelle chacun peut agir <Alignment alignment="7938" annotation_id="30255">
          <DiscourseConnective annotation_id="30255" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa guise sans se soucier des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25783" id="084" name="Vicky Ford">
    <ParallelChunk annotation_id="25783" docOffset="190">
      <en>Mr President, like many mothers, I want decent animal welfare standards <Alignment alignment="30402" annotation_id="25855">
          <DiscourseConnective annotation_id="25855" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="98213" annotation_id="25861">
          <DiscourseConnective annotation_id="25861" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want affordable eggs.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="30322">comme</DiscourseConnective> de nombreuses mères, je souhaite des normes décentes de bien-être animal, <Alignment alignment="19542" annotation_id="30402">
          <DiscourseConnective annotation_id="30402" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je veux <Alignment alignment="1117" annotation_id="30415">
          <DiscourseConnective annotation_id="30415" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des œufs à un prix abordable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25888" docOffset="191">
      <en>I am not a poultry expert <Alignment alignment="2544" annotation_id="25914">
          <DiscourseConnective annotation_id="25914" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my daughter's four attempts to keep pet chickens have all fallen prey to the local fox.</en>
      <fr>Je ne suis pas experte en volaille, <Alignment alignment="4018" annotation_id="30487">
          <DiscourseConnective annotation_id="30487" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les renards ont fait échouer les quatre tentatives de ma fille d'élever des poulets <DiscourseConnective annotation_id="30574">à</DiscourseConnective> la maison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26006" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="4684" annotation_id="26006">
          <DiscourseConnective annotation_id="26006" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would rather listen to the professionals - like the farmer, the keeper of 30 000 happy EU-compliant hens, that I visited in my constituency last month.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26006" annotation_id="30587">
          <DiscourseConnective annotation_id="30587" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je préférerais écouter des professionnels <DiscourseConnective annotation_id="30644">comme</DiscourseConnective> cet agriculteur, éleveur de 30 000 poules heureuses <DiscourseConnective annotation_id="30702">et</DiscourseConnective> conformes aux règles européennes, auquel j'ai rendu visite dans ma circonscription l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26171" docOffset="193">
      <en>In the UK, the pig-farming industry learnt - to its great cost - the mistake of introducing higher animal welfare standards unilaterally.</en>
      <fr>Au Royaume-Uni, le secteur porcin a appris <DiscourseConnective annotation_id="30849">à</DiscourseConnective> ses dépens ce qu'il en coûte d'instaurer unilatéralement des normes plus strictes de bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26309" docOffset="194">
      <en>The UK's egg farmers put their confidence in the Commission, and have invested hundreds of millions of pounds getting ready for this legislation.</en>
      <fr>Les producteurs d'œufs du Royaume-Uni ont fait confiance <DiscourseConnective annotation_id="31011">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31027">et</DiscourseConnective> ont investi des centaines de millions de livres pour se préparer à cette législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26455" docOffset="195">
      <en>Public confidence in the EU is at an all-time low.</en>
      <fr>La confiance de l'opinion publique dans l'Union européenne est au niveau le plus bas que l'on ait connu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26506" docOffset="196">
      <en>You must protect those who have complied, in good faith, with this legislation.</en>
      <fr>Vous devez protéger ceux qui ont respecté de bonne foi cette législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26586" docOffset="197">
      <en>It is not time to play chicken with the egg farmers.</en>
      <fr>Nous ne devons pas jouer les poules mouillées vis-à-vis des producteurs d'œufs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26639" id="085" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="26639" docOffset="198">
      <en>Mr President, I would like to thank the Commission for the answer, incomplete <Alignment alignment="31456" annotation_id="26717">
          <DiscourseConnective annotation_id="26717" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31439">pour</DiscourseConnective> sa réponse, <Alignment alignment="28728" annotation_id="31456">
          <DiscourseConnective annotation_id="31456" sense="Temporal.Synchrony">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> incomplète <DiscourseConnective annotation_id="31473">soit</DiscourseConnective>-elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26727" docOffset="199">
      <en>There are very specific questions raised by the Chair of the Committee on Agriculture and Rural Development <Alignment alignment="31591" annotation_id="26835">
          <DiscourseConnective annotation_id="26835" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have not been answered fully.</en>
      <fr>Le président de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="31531">et</DiscourseConnective> du développement rural a soulevé des questions précises, <Alignment alignment="22249" annotation_id="31591">
          <DiscourseConnective annotation_id="31591" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces questions n'ont pas reçu une réponse complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26874" docOffset="200">
      <en>I would particularly question the figures, <Alignment alignment="31708" annotation_id="26917">
          <DiscourseConnective annotation_id="26917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps you might clarify them?</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="31657">notamment</DiscourseConnective> remettre en question les chiffres cités, <Alignment alignment="23276" annotation_id="31708">
          <DiscourseConnective annotation_id="31708" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être pourriez-vous les clarifier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26953" docOffset="201">
      <en>Did you say that 66% of production is now free-range?</en>
      <fr>Avez-vous dit <DiscourseConnective annotation_id="31764">que</DiscourseConnective> 66 % de la production étaient désormais assurés par des poules élevées en plein air?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27007" docOffset="202">
      <en>That is not the information I have.</en>
      <fr>Cela ne correspond pas aux informations dont je dispose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27043" docOffset="203">
      <en>I dare say that the information you have is therefore selective, <DiscourseConnective annotation_id="27108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you do need to have a very thorough stakeholders meeting <Alignment alignment="35117" annotation_id="27169">
          <DiscourseConnective annotation_id="27169" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> those are, let me say, very enriched figures.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="31915">donc</DiscourseConnective> bien l'impression <DiscourseConnective annotation_id="31938">que</DiscourseConnective> vos informations sont sélectives. Vous allez avoir besoin d'une discussion approfondie avec les acteurs économiques, <Alignment alignment="23549" annotation_id="32059">
          <DiscourseConnective annotation_id="32059" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vos chiffres, permettez-moi de le dire, sont largement gonflés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27223" docOffset="204">
      <en>They do not at all give the true story of egg production in the European Union.</en>
      <fr>Ils ne donnent absolument pas une image réaliste de la production d'œufs dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27303" docOffset="205">
      <en>Let me <Alignment alignment="32245" annotation_id="27310">
          <DiscourseConnective annotation_id="27310" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that <Alignment alignment="32267" annotation_id="27324">
          <DiscourseConnective annotation_id="27324" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was easy to comply with this legislation <Alignment alignment="43542" annotation_id="27371">
          <DiscourseConnective annotation_id="27371" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="56094" annotation_id="27375">
          <DiscourseConnective annotation_id="27375" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our consumers really - and I mean this - really, really wanted welfare-friendly framing systems, they would pay the price for them.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="32655" annotation_id="32245">
          <DiscourseConnective annotation_id="32245" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de <DiscourseConnective annotation_id="32258">dire que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11418" annotation_id="32267">
          <DiscourseConnective annotation_id="32267" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était facile de respecter cette législation, <Alignment alignment="38984" annotation_id="32317">
          <DiscourseConnective annotation_id="32317" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24994" annotation_id="32320">
          <DiscourseConnective annotation_id="32320" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos consommateurs voulaient réellement - <DiscourseConnective annotation_id="32364">et</DiscourseConnective> je le pense - <DiscourseConnective annotation_id="32381">s'</DiscourseConnective>ils voulaient très réellement des systèmes de production garantissant le bien-être des animaux, ils en paieraient le prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27510" docOffset="206">
      <en>They want them.</en>
      <fr>Ils les veulent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27526" docOffset="207">
      <en>They do not value them, <Alignment alignment="32550" annotation_id="27550">
          <DiscourseConnective annotation_id="27550" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not want to pay the price for these.</en>
      <fr>Ils ne les apprécient pas, <Alignment alignment="27150" annotation_id="32550">
          <DiscourseConnective annotation_id="32550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne veulent pas en payer le prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27599" docOffset="208">
      <en>I have not received one query from a consumer in my time here in the European Parliament since 2004 begging me to have this legislation implemented.</en>
      <fr>Depuis mon arrivée au Parlement européen en 2004, je n'ai pas reçu une seule demande d'un consommateur me demandant de faire appliquer cette législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27748" docOffset="209">
      <en>Remember that, folks.</en>
      <fr>Souvenez-vous en, Mesdames et Messieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27770" docOffset="210">
      <en>That is the fact of the situation.</en>
      <fr>Telle est la situation réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27805" docOffset="211">
      <en>Having said that, it is important that this legislation passed by this House is fully implemented <Alignment alignment="32912" annotation_id="27903">
          <DiscourseConnective annotation_id="27903" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that those who have invested huge amounts of money to be compliant are protected by the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32816">Ceci étant dit</DiscourseConnective>, il est important de faire appliquer cette législation adoptée par ce Parlement, <Alignment alignment="27872" annotation_id="32912">
          <DiscourseConnective annotation_id="32912" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut que l'Union européenne protège ceux qui ont investi des sommes considérables pour se mettre aux normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28011" docOffset="212">
      <en>I think the Commission knows it will have a legal problem on its hands.</en>
      <fr>Je pense que la Commission a conscience qu'elle va se retrouver avec un problème juridique sur les bras.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28083" docOffset="213">
      <en>Let me address the market situation.</en>
      <fr>Permettez-moi d'aborder la situation du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28120" docOffset="214">
      <en>There will be a very visible pile-up of eggs: 83 million of them on 1 January 2012 that are illegal!</en>
      <fr>Il va y avoir un amoncellement d'œufs impossible à ignorer: au 12 janvier 2012: 83 millions d'œufs seront illégaux!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28221" docOffset="215">
      <en>Morally and ethically, we cannot dump those eggs.</en>
      <fr>D'un point de vue moral <DiscourseConnective annotation_id="33320">et</DiscourseConnective> éthique, nous ne pourrons pas <DiscourseConnective annotation_id="33353">simplement</DiscourseConnective> les détruire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28271" docOffset="216">
      <en>It would be horrendous <DiscourseConnective annotation_id="28294" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we did, <DiscourseConnective annotation_id="28305" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28309" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the market would suffer <DiscourseConnective annotation_id="28338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> prices to consumers would rise, <Alignment alignment="1910" annotation_id="28374">
          <DiscourseConnective annotation_id="28374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there would be protests and revolt.</en>
      <fr>Ce serait une mesure horrible, le marché <DiscourseConnective annotation_id="33419">en</DiscourseConnective> souffrirait, les prix <DiscourseConnective annotation_id="33444">à</DiscourseConnective> la consommation augmenteraient, <Alignment alignment="1670" annotation_id="33478">
          <DiscourseConnective annotation_id="33478" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela provoquerait des protestations <DiscourseConnective annotation_id="33517">et</DiscourseConnective> des révoltes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28414" docOffset="217">
      <en>The Commission needs to tell us what is going to happen on that day, <Alignment alignment="93773" annotation_id="28483">
          <DiscourseConnective annotation_id="28483" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is inevitable these eggs will be on the market <Alignment alignment="33653" annotation_id="28541">
          <DiscourseConnective annotation_id="28541" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will be a black market in eggs of some description, <Alignment alignment="33701" annotation_id="28603">
          <DiscourseConnective annotation_id="28603" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do need clarity on this.</en>
      <fr>La Commission doit nous dire ce qui va se passer ce jour-là, <Alignment alignment="18417" annotation_id="33595">
          <DiscourseConnective annotation_id="33595" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces œufs vont forcément être mis sur le marché, <Alignment alignment="28541" annotation_id="33653">
          <DiscourseConnective annotation_id="33653" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y aura une forme de marché noir des œufs, <Alignment alignment="32018" annotation_id="33701">
          <DiscourseConnective annotation_id="33701" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin de clarté sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28634" docOffset="218">
      <en>Those who are in the transition phase <Alignment alignment="22843" annotation_id="28672">
          <DiscourseConnective annotation_id="28672" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to know that there will be no roll-back, <Alignment alignment="44823" annotation_id="28723">
          <DiscourseConnective annotation_id="28723" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are confused about the messages they are getting.</en>
      <fr>Ceux qui se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="33767">en</DiscourseConnective> phase transitoire doivent <Alignment alignment="19610" annotation_id="33796">
          <DiscourseConnective annotation_id="33796" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir <DiscourseConnective annotation_id="33809">qu'</DiscourseConnective>il n'y aura pas de retour en arrière, <Alignment alignment="36204" annotation_id="33850">
          <DiscourseConnective annotation_id="33850" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les messages qu'ils reçoivent sèment la confusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28786" docOffset="219">
      <en>Of all of the issues we debated this week, this is a crucial one for our consumers, but also our producers.</en>
      <fr>Parmi toutes les questions dont nous avons débattu cette semaine, ce dossier est primordial à la fois <DiscourseConnective annotation_id="34013">pour</DiscourseConnective> nos consommateurs et pour nos producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28894" docOffset="220">
      <en>We need some answers from the Commission.</en>
      <fr>Il nous faut des réponses de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28936" id="086" name="Iratxe García Pérez">
    <ParallelChunk annotation_id="28936" docOffset="221">
      <en>(ES) Mr President, Commissioner, <Alignment alignment="34156" annotation_id="28969">
          <DiscourseConnective annotation_id="28969" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will see, in this House we monitor compliance with legislation, including legislation that has not entered into force.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, <Alignment alignment="43176" annotation_id="34156">
          <DiscourseConnective annotation_id="34156" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le verrez, ce Parlement veille au respect des lois, y compris des lois qui ne sont pas encore entrées <DiscourseConnective annotation_id="34269">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29095" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="34281" annotation_id="29095">
          <DiscourseConnective annotation_id="29095" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we extended that exercise to other sectors with deadlines still pending, we would have to have 15-day plenary sittings.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25552" annotation_id="34281">
          <DiscourseConnective annotation_id="34281" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous étendions cet exercice <DiscourseConnective annotation_id="34312">à</DiscourseConnective> d'autres secteurs présentant des échéances futures, nous devrions organiser des séances plénières de 15 jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29218" docOffset="223">
      <en>Today, we are discussing a sector that does not receive aid from the common agricultural policy and is suffering due to increased feed prices.</en>
      <fr>Nous discutons aujourd'hui d'un secteur qui ne reçoit aucune aide au titre de la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="34533">et</DiscourseConnective> qui souffre de l'augmentation des prix des aliments pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29361" docOffset="224">
      <en>It is not easy for the sector to cope with additional costs, <Alignment alignment="34679" annotation_id="29422">
          <DiscourseConnective annotation_id="29422" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must do so in order to comply with the high production standards that we set in the EU.</en>
      <fr>Il n'est pas facile <DiscourseConnective annotation_id="34622">pour</DiscourseConnective> ce secteur de faire face aux coûts supplémentaires, <Alignment alignment="45960" annotation_id="34679">
          <DiscourseConnective annotation_id="34679" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit le faire <DiscourseConnective annotation_id="34701">pour</DiscourseConnective> respecter les normes de protection strictes fixées par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29517" docOffset="225">
      <en>Everything appears to point to the fact that by 1 January 2012, producers in many Member States will not have been able to comply 100% with the deadline set.</en>
      <fr>Tout semble indiquer <DiscourseConnective annotation_id="34802">qu'</DiscourseConnective>au 1er janvier 2012 les producteurs de nombreux États membres ne seront pas parvenus <DiscourseConnective annotation_id="34890">à</DiscourseConnective> respecter entièrement la date butoir fixée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29675" docOffset="226">
      <en>It is calculated that there will be a shortfall of 30% of production in order to cover the needs of the EU market.</en>
      <fr>D'après les calculs, il y aura une insuffisance de 30 % de la production <DiscourseConnective annotation_id="35009">pour</DiscourseConnective> couvrir les besoins du marché de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29790" docOffset="227">
      <en>The result is that fresh eggs will be produced here, <Alignment alignment="35123" annotation_id="29843">
          <DiscourseConnective annotation_id="29843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will indeed be more expensive for consumers.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="35070">résultat</DiscourseConnective> est <DiscourseConnective annotation_id="35083">que</DiscourseConnective> les œufs frais seront produits ici, <Alignment alignment="26451" annotation_id="35123">
          <DiscourseConnective annotation_id="35123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils seront <DiscourseConnective annotation_id="35137">effectivement</DiscourseConnective> plus chers <DiscourseConnective annotation_id="35162">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29897" docOffset="228">
      <en>We will buy eggs for processing elsewhere, <Alignment alignment="35249" annotation_id="29940">
          <DiscourseConnective annotation_id="29940" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will close the proportion of EU production that went to that market.</en>
      <fr>Nous achèterons ailleurs les œufs destinés à être transformés, <Alignment alignment="26145" annotation_id="35249">
          <DiscourseConnective annotation_id="35249" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous supprimerons la part de production européenne destinée <DiscourseConnective annotation_id="35312">à</DiscourseConnective> ce marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30016" docOffset="229">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30016" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">By then</DiscourseConnective>, I hope that we will have had more success in requiring mutuality in our relationships with third countries.</en>
      <fr>D'ici là, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="35344">que</DiscourseConnective> nous aurons plus de succès quand nous exigerons la réciprocité dans nos relations avec des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30133" docOffset="230">
      <en>I will conclude: the legislation will be compulsory from 2012.</en>
      <fr>Je vais conclure: cette législation entrera en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="35506">en</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30196" docOffset="231">
      <en>In the meantime, the Commission can enforce other legislation that is in force, such as electronic identification of sheep and goats, which adds value in terms of traceability and good veterinary conditions and <Alignment alignment="72151" annotation_id="30407">
          <DiscourseConnective annotation_id="30407" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a direct impact on animal welfare.</en>
      <fr>Entretemps la Commission peut faire appliquer d'autres instruments législatifs déjà <DiscourseConnective annotation_id="35599">en</DiscourseConnective> vigueur, <DiscourseConnective annotation_id="35611">comme</DiscourseConnective> l'identification électronique des chèvres <DiscourseConnective annotation_id="35659">et</DiscourseConnective> des moutons, qui apporte une valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="35706">en</DiscourseConnective> termes de traçabilité <DiscourseConnective annotation_id="35731">et</DiscourseConnective> de qualité des conditions vétérinaires, <DiscourseConnective annotation_id="35774">et</DiscourseConnective> qui a <Alignment alignment="30407" annotation_id="35783">
          <DiscourseConnective annotation_id="35783" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un impact direct sur le bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30451" id="087" name="Jarosław Kalinowski">
    <ParallelChunk annotation_id="30451" docOffset="232">
      <en>(PL) Mr President, it is quite clear what the resolution under debate is saying - there are to be no exceptions and no derogations.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la résolution dont nous débattons est on ne peut plus claire: il n'y aura pas d'exceptions ni de dérogations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30583" docOffset="233">
      <en>The European Commission is to prepare instruments for enforcement and for penalising production that is not adapted to the requirements.</en>
      <fr>La Commission européenne doit préparer des instruments permettant de faire appliquer la loi <DiscourseConnective annotation_id="36065">et</DiscourseConnective> de pénaliser les producteurs qui ne respectent pas les exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30720" docOffset="234">
      <en>Unfortunately, nothing follows, either, from the statement in the preamble to the resolution that some producers will have had 12 years to adapt, <Alignment alignment="6918" annotation_id="30866">
          <DiscourseConnective annotation_id="30866" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> others will have had eight and yet others only five.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36134">Malheureusement</DiscourseConnective>, la déclaration contenue dans le préambule de cette résolution, qui explique <DiscourseConnective annotation_id="36227">que</DiscourseConnective> certains producteurs auront eu 12 ans <DiscourseConnective annotation_id="36269">pour</DiscourseConnective> s'adapter, <Alignment alignment="4775" annotation_id="36285">
          <DiscourseConnective annotation_id="36285" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres auront eu huit ans <DiscourseConnective annotation_id="36324">et</DiscourseConnective> d'autres cinq ans seulement, reste sans suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30925" docOffset="235">
      <en>I would add that the producers who have been given the shortest length of time to adapt supported the adaptation efforts of their counterparts in the old EU Member States by buying their non-adapted cages, unaware of the problems they were causing for themselves.</en>
      <fr>J'ajouterai <DiscourseConnective annotation_id="36386">que</DiscourseConnective> les producteurs qui ont eu le moins de temps <DiscourseConnective annotation_id="36435">pour</DiscourseConnective> s'adapter ont soutenu les efforts d'adaptation de leurs homologues dans les anciens États membres de l'Union européenne en rachetant leurs cages non aménagées, inconscients des problèmes qu'ils risquaient de se causer <DiscourseConnective annotation_id="36658">à</DiscourseConnective> eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31189" docOffset="236">
      <en>Experts have found evidence to show that demand for table eggs in the European Union will exceed supply <DiscourseConnective annotation_id="31293" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> the Laying Hens Directive has been implemented, which, in practice, will mean imports from third countries of eggs produced in cages which are certainly not adapted.</en>
      <fr>Des experts ont recueilli des données montrant <DiscourseConnective annotation_id="36718">que</DiscourseConnective> la demande en œufs de table dans l'Union européenne dépassera l'offre lorsque la directive sur les poules pondeuses sera entrée en vigueur. Dans la pratique, cela aura pour effet de susciter l'importation, <DiscourseConnective annotation_id="36928">depuis</DiscourseConnective> des pays tiers, d'œufs produits dans des cages qui ne sont certainement pas aménagées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31465" docOffset="237">
      <en>I <Alignment alignment="37033" annotation_id="31467">
          <DiscourseConnective annotation_id="31467" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission to assess the feasibility of maintaining the ban on the use of conventional cages from 1 January 2012 <Alignment alignment="31870" annotation_id="31602">
          <DiscourseConnective annotation_id="31602" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31608" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> finding solutions and clearly defined criteria for those producers who will not complete the modernisation process by 1 January 2012, <Alignment alignment="37345" annotation_id="31747">
          <DiscourseConnective annotation_id="31747" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> referred to in two amendments supported by my group.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="24711" annotation_id="37033">
          <DiscourseConnective annotation_id="37033" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37038">à</DiscourseConnective> la Commission d'étudier la faisabilité de maintenir l'interdiction de l'utilisation de cages traditionnelles à partir du 1er janvier 2012 <Alignment alignment="25521" annotation_id="37178">
          <DiscourseConnective annotation_id="37178" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouvant des solutions <DiscourseConnective annotation_id="37209">et</DiscourseConnective> des critères clairement définis <DiscourseConnective annotation_id="37244">pour</DiscourseConnective> les producteurs qui n'auront pas achevé le processus de modernisation <DiscourseConnective annotation_id="37319">pour</DiscourseConnective> le 1er janvier 2012, <Alignment alignment="31747" annotation_id="37345">
          <DiscourseConnective annotation_id="37345" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le proposent les deux amendements soutenus par mon groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31803" docOffset="238">
      <en>According to its authors, the key argument in favour of adopting this resolution, aside from animal welfare and competitiveness, is the fact that the transitional period for making adaptations was well-known and enshrined in the directive, <Alignment alignment="85277" annotation_id="32043">
          <DiscourseConnective annotation_id="32043" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this deadline cannot be changed.</en>
      <fr>Selon ses auteurs, l'argument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="37450">en</DiscourseConnective> faveur de l'adoption de cette résolution, hormis le bien-être animal <DiscourseConnective annotation_id="37522">et</DiscourseConnective> la compétitivité, est <DiscourseConnective annotation_id="37547">que</DiscourseConnective> la période transitoire d'adaptation était bien connue <DiscourseConnective annotation_id="37605">et</DiscourseConnective> fixée par la directive, <Alignment alignment="20180" annotation_id="37632">
          <DiscourseConnective annotation_id="37632" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37635">que</DiscourseConnective> cette date butoir ne peut pas être modifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32085" docOffset="239">
      <en>I hope that the Members who accept this line of reasoning and vote in favour of the resolution will all be just as determined and unanimous <Alignment alignment="116892" annotation_id="32225">
          <DiscourseConnective annotation_id="32225" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to voting in favour of there being no further transitional period after 2013 for the differentiation of direct payments in the European Union, <Alignment alignment="37979" annotation_id="32382">
          <DiscourseConnective annotation_id="32382" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> a deadline of 2013 was enshrined in the Treaty for this transitional period.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="37693">que</DiscourseConnective> les députés qui acceptent ce raisonnement <DiscourseConnective annotation_id="37739">et</DiscourseConnective> qui votent <DiscourseConnective annotation_id="37753">en</DiscourseConnective> faveur de cette résolution seront tout <DiscourseConnective annotation_id="37795">aussi</DiscourseConnective> déterminés <DiscourseConnective annotation_id="37812">et</DiscourseConnective> unanimes <Alignment alignment="32225" annotation_id="37824">
          <DiscourseConnective annotation_id="37824" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agira de voter contre une période transitoire supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="37897">après</DiscourseConnective> 2013 <DiscourseConnective annotation_id="37908">pour</DiscourseConnective> la différenciation des paiements directs dans l'Union européenne, <Alignment alignment="8654" annotation_id="37979">
          <DiscourseConnective annotation_id="37979" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la date butoir de 2013 <DiscourseConnective annotation_id="38010">pour</DiscourseConnective> cette période transitoire est fixée par le traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32465" docOffset="240">
      <en>It is enshrined as such, <Alignment alignment="8414" annotation_id="32490">
          <DiscourseConnective annotation_id="32490" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not think we should change it.</en>
      <fr>Cette date est bien définie, <Alignment alignment="32490" annotation_id="38095">
          <DiscourseConnective annotation_id="38095" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous ne devons pas la modifier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32530" id="088" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="32530" docOffset="241">
      <en>(HU) Mr President, the debate so far has made it clear that there is a serious conflict of interests between those who have completed the transition to the new system and those who have not yet done so.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, ce débat a mis <DiscourseConnective annotation_id="38186">en</DiscourseConnective> évidence un grave conflit d'intérêts entre ceux qui sont entièrement passés au nouveau système <DiscourseConnective annotation_id="38284">et</DiscourseConnective> ceux qui ne l'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="38309">encore</DiscourseConnective> fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32733" docOffset="242">
      <en>
        <Alignment alignment="38322" annotation_id="32733">
          <DiscourseConnective annotation_id="32733" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is <Alignment alignment="38334" annotation_id="32751">
          <DiscourseConnective annotation_id="32751" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a serious conflict between the old and the new Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5056" annotation_id="38322">
          <DiscourseConnective annotation_id="38322" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <Alignment alignment="32751" annotation_id="38334">
          <DiscourseConnective annotation_id="38334" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un sérieux conflit entre les anciens <DiscourseConnective annotation_id="38377">et</DiscourseConnective> les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32818" docOffset="243">
      <en>I completely agree with Mr Kalinowski in that the old Member States had far more time for the transition, <Alignment alignment="38550" annotation_id="32924">
          <DiscourseConnective annotation_id="32924" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="38553" annotation_id="32928">
          <Alignment alignment="38556" annotation_id="32928">
            <Alignment alignment="38556" annotation_id="32928">
              <DiscourseConnective annotation_id="32928" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, they passed on their old, obsolete structures to the new Member States prior to the accession of the latter.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec M. Kalinowski <DiscourseConnective annotation_id="38456">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38461">dire que</DiscourseConnective> les anciens États membres ont eu nettement plus de temps <DiscourseConnective annotation_id="38527">pour</DiscourseConnective> cette transition, <Alignment alignment="7992" annotation_id="38550">
          <DiscourseConnective annotation_id="38550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25945" annotation_id="38553">
          <DiscourseConnective annotation_id="38553" sense="Comparison.Contrast">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait ils ont revendu leurs infrastructures obsolètes aux nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="38639">avant</DiscourseConnective> l'adhésion de ceux-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33046" docOffset="244">
      <en>Even so, it is evident that the rules must be followed, <Alignment alignment="38736" annotation_id="33102">
          <DiscourseConnective annotation_id="33102" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <DiscourseConnective annotation_id="33112" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> evident that once again, the European Union is putting its own producers at a competitive disadvantage by specifying stricter rules for them than those it applies to external suppliers for imports.</en>
      <fr>Malgré cela, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="38696">que</DiscourseConnective> les règles doivent être respectées, <Alignment alignment="18004" annotation_id="38736">
          <DiscourseConnective annotation_id="38736" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est manifeste <DiscourseConnective annotation_id="38756">qu'</DiscourseConnective>une fois de plus, l'Union européenne place ses propres producteurs dans une situation de concurrence défavorable <DiscourseConnective annotation_id="38872">en</DiscourseConnective> leur imposant des règles plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="38914">que</DiscourseConnective> celles applicables aux importations en provenance de fournisseurs externes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33315" docOffset="245">
      <en>Not only does it require these rules to be observed, <Alignment alignment="95142" annotation_id="33368">
          <DiscourseConnective annotation_id="33368" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33372" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> quite often fails to control them effectively.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38994">Non seulement</DiscourseConnective> elle exige le respect de ces règles, <Alignment alignment="9561" annotation_id="39045">
          <DiscourseConnective annotation_id="39045" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien souvent elle ne contrôle pas <DiscourseConnective annotation_id="39084">effectivement</DiscourseConnective> leur application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33424" docOffset="246">
      <en>
        <Alignment alignment="39125" annotation_id="33424">
          <DiscourseConnective annotation_id="33424" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that the European Commission is about to take another decision which will put EU producers at a disadvantage in relation to external markets.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="25206" annotation_id="39125">
          <DiscourseConnective annotation_id="39125" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39130">que</DiscourseConnective> la Commission européenne est une fois de plus sur le point de prendre une décision qui mettra les producteurs européens dans une situation défavorable par rapport aux marchés extérieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33587" id="089" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="33587" docOffset="247">
      <en>(EL) Mr President, I fully acknowledge the need to safeguard equal terms of competition within the Union, for the benefit of producers who have complied with the enhanced requirements imposed by the directive.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je reconnais tout à fait la nécessité de maintenir des conditions de concurrence égales au sein de l'Union, au profit des producteurs qui ont apporté <DiscourseConnective annotation_id="39499">à</DiscourseConnective> leurs infrastructures les améliorations requises par la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33797" docOffset="248">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="39568" annotation_id="33815">
          <DiscourseConnective annotation_id="33815" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must support producers who undertake to comply, <Alignment alignment="39659" annotation_id="33875">
          <DiscourseConnective annotation_id="33875" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are unable to afford the high cost of adapting by the deadline set.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33815" annotation_id="39568">
          <DiscourseConnective annotation_id="39568" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="39585">aussi</DiscourseConnective> soutenir les producteurs qui s'efforcent de se mettre en conformité <Alignment alignment="52743" annotation_id="39659">
          <DiscourseConnective annotation_id="39659" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ne sont pas en mesure de supporter les coûts élevés nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="39732">pour</DiscourseConnective> s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="39747">pour</DiscourseConnective> l'échéance fixée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33951" docOffset="249">
      <en>Provision has been made <DiscourseConnective annotation_id="33975" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> products not produced in accordance with the legislation cannot be legally marketed and traded within the Community from 1 January 2012.</en>
      <fr>Selon les dispositions législatives, les produits issus d'une production non conforme <DiscourseConnective annotation_id="39856">à</DiscourseConnective> la législation ne pourront pas légalement être commercialisés <DiscourseConnective annotation_id="39920">et</DiscourseConnective> échangés à l'intérieur de l'Union à partir du 1er janvier 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34120" docOffset="250">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="42155" annotation_id="34138">
          <DiscourseConnective annotation_id="34138" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, products produced to lower animal welfare standards will continue to be imported from third countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39987">Parallèlement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1091" annotation_id="40001">
          <DiscourseConnective annotation_id="40001" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des produits soumis <DiscourseConnective annotation_id="40031">à</DiscourseConnective> des normes moins strictes de bien-être animal continueront d'être importés de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34250" docOffset="251">
      <en>
        <Alignment alignment="3126" annotation_id="34250">
          <Alignment alignment="40123" annotation_id="34250">
            <Alignment alignment="40123" annotation_id="34250">
              <DiscourseConnective annotation_id="34250" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="96040" annotation_id="34266">
          <DiscourseConnective annotation_id="34266" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> numerous farms in the Union are in danger of going out of business, due to enhanced animal welfare standards, products will be imported from third countries that do not even meet the specifications which apply in the Union today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7489" annotation_id="40123">
          <Alignment alignment="4814" annotation_id="40123">
            <Alignment alignment="25630" annotation_id="40123">
              <DiscourseConnective annotation_id="40123" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6058" annotation_id="40143">
          <DiscourseConnective annotation_id="40143" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreuses exploitations agricoles de l'Union risquent de faire faillite en raison des normes renforcées de bien-être animal, nous allons importer <DiscourseConnective annotation_id="40303">depuis</DiscourseConnective> des pays tiers des produits qui ne respectent <DiscourseConnective annotation_id="40356">même</DiscourseConnective> pas les spécifications en vigueur actuellement dans l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34501" docOffset="252">
      <en>Yes, we must protect animal welfare, we must safeguard the proper treatment of animals, <Alignment alignment="40529" annotation_id="34589">
          <DiscourseConnective annotation_id="34589" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="63783" annotation_id="34601">
          <DiscourseConnective annotation_id="34601" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> protect the European social and productive fabric.</en>
      <fr>Oui, nous devons protéger le bien-être des animaux, nous devons assurer un traitement correct des animaux, <Alignment alignment="19742" annotation_id="40529">
          <DiscourseConnective annotation_id="40529" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="32332" annotation_id="40546">
          <DiscourseConnective annotation_id="40546" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> protéger le tissu social <DiscourseConnective annotation_id="40577">et</DiscourseConnective> productif de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34657" id="090" name="Spyros Danellis">
    <ParallelChunk annotation_id="34657" docOffset="253">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, <DiscourseConnective annotation_id="34690" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> all European producers should respect Community legislation and make the necessary adjustments in time, it is estimated that 30% of egg producers will not have made them by 1 January 2012.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, tous les producteurs européens sont censés respecter la législation de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="40730">et</DiscourseConnective> procéder aux ajustements nécessaires dans les délais, mais on estime pourtant <DiscourseConnective annotation_id="40811">que</DiscourseConnective> 30 % des producteurs d'œufs n'auront pas effectué ces modifications <DiscourseConnective annotation_id="40883">pour</DiscourseConnective> le 1er janvier 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34888" docOffset="254">
      <en>Unfortunately, this state of affairs shows us that the European Commission has failed to convince producers that it is to their advantage <DiscourseConnective annotation_id="35026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a policy that has failed to persuade the directly interested parties to defend it will have difficulty succeeding, whatever the policing measures imposed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40909">Malheureusement</DiscourseConnective>, cette situation nous montre <DiscourseConnective annotation_id="40954">que</DiscourseConnective> la Commission européenne n'a pas su convaincre les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="41021">qu'</DiscourseConnective>il était dans leur intérêt de s'y conformer. Quelles que soient les mesures adoptées pour la faire respecter, une politique qui n'a pas su convaincre les parties directement intéressées de la défendre a peu de chance de réussir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35185" docOffset="255">
      <en>We believe that an integrated approach, which links the cost of the investment with the benefit to both the producer and the consumer from the use of enriched cages, would do more to convince producers to adopt the measure <DiscourseConnective annotation_id="35408" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, of course, such an approach would safeguard the distinct difference of European products, based on quality, safety and animal welfare standards, and protect them against unfair competition on unequal terms from third countries, which is exactly what we fear will happen.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="41266">qu'</DiscourseConnective>une approche intégrée, qui lie les coûts des investissements aux avantages, <DiscourseConnective annotation_id="41345">pour</DiscourseConnective> le producteur comme pour le consommateur, découlant de l'utilisation de cages aménagées, serait <DiscourseConnective annotation_id="41446">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41452">à</DiscourseConnective> même de convaincre les producteurs d'adopter cette mesure. Il va de soi que cette approche sauvegarderait également la différence des produits européens, des produits basés sur des normes de qualité, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="41666">et</DiscourseConnective> de bien-être animal, <DiscourseConnective annotation_id="41690">et</DiscourseConnective> qu'elle les protègerait d'une concurrence déloyale reposant sur des conditions différentes dans des pays tiers, ce qui est exactement ce que nous redoutons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35684" id="091" name="Giovanni La Via">
    <ParallelChunk annotation_id="35684" docOffset="256">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the issue of animal welfare is one that this House has tackled many times <Alignment alignment="15881" annotation_id="35813">
          <DiscourseConnective annotation_id="35813" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that Parliament, together with the Commission and the Council, has made a considered and balanced decision.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41910">et</DiscourseConnective> Messieurs, cette Assemblée s'est déjà penchée à de nombreuses reprises sur la question du bien-être animal <Alignment alignment="18445" annotation_id="42020">
          <DiscourseConnective annotation_id="42020" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="42032">que</DiscourseConnective> le Parlement, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="42064">et</DiscourseConnective> le Conseil ont pris une décision réfléchie <DiscourseConnective annotation_id="42110">et</DiscourseConnective> équilibrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35935" docOffset="257">
      <en>I do not think we can backtrack on this.</en>
      <fr>Je pense que nous ne pouvons pas revenir sur cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35976" docOffset="258">
      <en>We <Alignment alignment="42197" annotation_id="35979">
          <DiscourseConnective annotation_id="35979" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the duty to look for the best ways to apply this measure <Alignment alignment="19870" annotation_id="36051">
          <DiscourseConnective annotation_id="36051" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this case, we must structure it with a view to responsibility and enforce it in a responsible way with regard to all those operators who are adapting their production process.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="19813" annotation_id="42197">
          <DiscourseConnective annotation_id="42197" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'obligation de rechercher les meilleurs moyens d'appliquer cette mesure <Alignment alignment="5657" annotation_id="42275">
          <DiscourseConnective annotation_id="42275" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="42279">dans ce cas</DiscourseConnective>, nous devons la structurer dans une perspective de responsabilité. Nous devons la faire appliquer de façon responsable vis-à-vis de tous les opérateurs qui sont en train d'adapter leur processus de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36235" docOffset="259">
      <en>It is clear that we shall not be able to postpone this date and allow an additional period of time for the transition to a responsible system of animal welfare.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="42514">que</DiscourseConnective> nous n'allons pas pouvoir reculer la date butoir <DiscourseConnective annotation_id="42567">et</DiscourseConnective> accorder une période transitoire supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="42618">pour</DiscourseConnective> le passage <DiscourseConnective annotation_id="42634">à</DiscourseConnective> un système responsable de bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36396" docOffset="260">
      <en>It is incumbent upon us to think about all those people who have begun the transformation process and are carrying it out during a time of crisis and investment difficulties.</en>
      <fr>Nous devons penser à tous ceux qui ont déjà commencé cette transformation <DiscourseConnective annotation_id="42754">et</DiscourseConnective> qui la poursuivent <DiscourseConnective annotation_id="42776">en</DiscourseConnective> pleine crise, alors qu'il est justement plus difficile d'investir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36571" docOffset="261">
      <en>
        <Alignment alignment="42846" annotation_id="36571">
          <DiscourseConnective annotation_id="36571" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should like to emphasise the issue of the transition phase to you, which takes into consideration all those farmers who have begun the adjustment process in order to take account of animal welfare, <Alignment alignment="40596" annotation_id="36782">
          <DiscourseConnective annotation_id="36782" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> who have not yet completed it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5004" annotation_id="42846">
          <DiscourseConnective annotation_id="42846" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="42870">à</DiscourseConnective> insister auprès de vous sur la question d'une phase transitoire prenant en considération tous les agriculteurs qui ont entamé le processus d'ajustement <DiscourseConnective annotation_id="43024">afin de</DiscourseConnective> respecter le bien-être animal, <Alignment alignment="681" annotation_id="43063">
          <DiscourseConnective annotation_id="43063" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="43082">encore</DiscourseConnective> terminé cet ajustement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36817" docOffset="262">
      <en>At such a difficult time of crisis <Alignment alignment="43162" annotation_id="36852">
          <DiscourseConnective annotation_id="36852" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that particular attention should <DiscourseConnective annotation_id="36906" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be paid to these producers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43113">En</DiscourseConnective> cette période de crise si difficile, je pense <Alignment alignment="6738" annotation_id="43162">
          <DiscourseConnective annotation_id="43162" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43167">qu'</DiscourseConnective>il faudrait accorder une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="43218">à</DiscourseConnective> ces producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36939" id="092" name="Rareş-Lucian Niculescu">
    <ParallelChunk annotation_id="36939" docOffset="263">
      <en>(RO) Mr President, I do not think either that it is fair for us to talk in general about a 10-year period which Member States would have had available.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="43281">non plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43290">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="43296">soit</DiscourseConnective> juste de parler de façon générale d'une période transitoire de 10 ans accordée aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37091" docOffset="264">
      <en>Romania and Bulgaria, <Alignment alignment="48577" annotation_id="37113">
          <DiscourseConnective annotation_id="37113" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, joined the European Union only three years ago, <Alignment alignment="43495" annotation_id="37174">
          <DiscourseConnective annotation_id="37174" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> rules are rules <Alignment alignment="43527" annotation_id="37194">
          <DiscourseConnective annotation_id="37194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must be observed by everyone.</en>
      <fr>La Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="43411">et</DiscourseConnective> la Bulgarie, <Alignment alignment="7802" annotation_id="43427">
          <DiscourseConnective annotation_id="43427" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'ont adhéré à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="43474">qu'</DiscourseConnective>il y a trois ans, <Alignment alignment="11536" annotation_id="43495">
          <DiscourseConnective annotation_id="43495" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les règles sont les règles <Alignment alignment="22844" annotation_id="43527">
          <DiscourseConnective annotation_id="43527" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles doivent être respectées par tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37233" docOffset="265">
      <en>
        <Alignment alignment="72050" annotation_id="37233">
          <DiscourseConnective annotation_id="37233" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I want to urge fellow Members to vote for Amendment 2, tabled by the Group of the European People's Party (Christian Democrats).</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="10899" annotation_id="43581">
          <DiscourseConnective annotation_id="43581" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43590">à</DiscourseConnective> mes collègues députés de voter <DiscourseConnective annotation_id="43623">pour</DiscourseConnective> l'amendement 2, déposé par le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37371" docOffset="266">
      <en>There is a large number of producers who have already started making investments to modernise their rearing systems <Alignment alignment="43815" annotation_id="37487">
          <DiscourseConnective annotation_id="37487" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are about to initiate such investments.</en>
      <fr>De nombreux producteurs ont <DiscourseConnective annotation_id="43745">déjà</DiscourseConnective> commencé <DiscourseConnective annotation_id="43759">à</DiscourseConnective> investir <DiscourseConnective annotation_id="43770">afin de</DiscourseConnective> moderniser leurs systèmes d'élevage, <Alignment alignment="25272" annotation_id="43815">
          <DiscourseConnective annotation_id="43815" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont sur le point de lancer ces investissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37534" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="61862" annotation_id="37534">
          <DiscourseConnective annotation_id="37534" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these investments cannot be made overnight <Alignment alignment="58173" annotation_id="37586">
          <DiscourseConnective annotation_id="37586" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be unfair for the producers in question to be penalised.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13814" annotation_id="43867">
          <DiscourseConnective annotation_id="43867" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces investissements ne se font pas du jour au lendemain, <Alignment alignment="13988" annotation_id="43929">
          <DiscourseConnective annotation_id="43929" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait injuste de pénaliser ces producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37656" docOffset="268">
      <en>I want to emphasise once again that it only concerns those producers who have started modifying their rearing systems, <Alignment alignment="44117" annotation_id="37775">
          <DiscourseConnective annotation_id="37775" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amendment refers to compliance with certain clearly defined conditions.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="43989">à</DiscourseConnective> souligner une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="44018">que</DiscourseConnective> cela concerne uniquement les producteurs qui ont commencé à modifier leurs systèmes d'élevage, <Alignment alignment="37265" annotation_id="44117">
          <DiscourseConnective annotation_id="44117" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que cet amendement prévoit le respect de certaines conditions clairement définies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37855" id="093" name="Andrew Henry William Brons">
    <ParallelChunk annotation_id="37855" docOffset="269">
      <en>Mr President, United Kingdom producers have been investing substantial sums of money - pushing up their production costs - in preparing for the implementation of this directive <Alignment alignment="45973" annotation_id="38032">
          <DiscourseConnective annotation_id="38032" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they know that Britain will implement the law.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les producteurs britanniques ont investi des sommes considérables, faisant ainsi grimper leurs coûts de production, <DiscourseConnective annotation_id="44347">pour</DiscourseConnective> se préparer à la mise en œuvre de cette directive, <Alignment alignment="48782" annotation_id="44403">
          <DiscourseConnective annotation_id="44403" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils savent <DiscourseConnective annotation_id="44423">que</DiscourseConnective> la Grande-Bretagne va appliquer la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38087" docOffset="270">
      <en>Why should they have to face unfair competition from countries that fail to implement the law or possibly are granted exemption or delayed enforcement?</en>
      <fr>Pourquoi devraient-ils subir une concurrence déloyale de la part de pays qui n'appliquent pas cette loi, <DiscourseConnective annotation_id="44572">ou</DiscourseConnective> qui bénéficient peut-être d'une exemption <DiscourseConnective annotation_id="44617">ou</DiscourseConnective> d'un délai supplémentaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38239" docOffset="271">
      <en>The measure has been drafted with the barest minimum of enforcement, left to the precious care of greatly varying standards in 27 Member States.</en>
      <fr>Cette mesure a été élaborée avec des dispositions d'exécution minimales, et son respect est laissé aux soins des normes disparates de 27 États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38384" docOffset="272">
      <en>The language is hardly suggestive of uniformly severe enforcement. Words like 'proportionate' and 'dissuasive' have been used.</en>
      <fr>Les termes utilisés, <DiscourseConnective annotation_id="44820">comme</DiscourseConnective> "proportionné" <DiscourseConnective annotation_id="44841">et</DiscourseConnective> "dissuasif", n'annoncent pas une sévérité uniforme dans l'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38511" docOffset="273">
      <en>I am not in favour of the EU passing laws on behalf of Member States at all.</en>
      <fr>Je ne suis pas du tout favorable à ce que l'Union européenne adopte des lois <DiscourseConnective annotation_id="44992">à la place</DiscourseConnective> des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38588" docOffset="274">
      <en>
        <Alignment alignment="77419" annotation_id="38588">
          <DiscourseConnective annotation_id="38588" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="72027" annotation_id="38597">
          <DiscourseConnective annotation_id="38597" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> such laws are passed, it is not acceptable for some countries to be forced to comply <Alignment alignment="74091" annotation_id="38685">
          <DiscourseConnective annotation_id="38685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> others granted effective exemption.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17943" annotation_id="45022">
          <DiscourseConnective annotation_id="45022" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="38597" annotation_id="45027">
          <DiscourseConnective annotation_id="45027" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> de telles lois sont adoptées, nous ne pouvons pas accepter <DiscourseConnective annotation_id="45089">que</DiscourseConnective> certains pays soient obligés de les respecter <Alignment alignment="18742" annotation_id="45139">
          <DiscourseConnective annotation_id="45139" sense="Expansion.Conjunction">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres bénéficient d'exemptions dans la pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38725" docOffset="275">
      <en>Will the Commission ensure that countries that fail to comply will be prevented from exporting eggs to countries that do comply, <Alignment alignment="45356" annotation_id="38854">
          <DiscourseConnective annotation_id="38854" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least that eggs from non-complying units will not be exported?</en>
      <fr>La Commission va-t-elle faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="45241">que</DiscourseConnective> les pays qui ne respectent pas la législation ne puissent pas exporter d'œufs vers les pays qui la respectent, <Alignment alignment="20412" annotation_id="45356">
          <DiscourseConnective annotation_id="45356" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45359">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45368">que</DiscourseConnective> les exploitations non conformes ne puissent pas exporter leurs œufs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38923" docOffset="276">
      <en>Our producers are demanding protection from unfair competition.</en>
      <fr>Nos producteurs exigent d'être protégés d'une concurrence déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38987" id="094" name="Maria do Céu Patrão Neves">
    <ParallelChunk annotation_id="38987" docOffset="277">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, with regard to the subject being debated here today, allow me to start by reiterating that I believe, firstly, that directives should actually be complied with <Alignment alignment="34593" annotation_id="39180">
          <DiscourseConnective annotation_id="39180" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this is equally true for Directive 1999/74/EC, <Alignment alignment="45803" annotation_id="39236">
          <DiscourseConnective annotation_id="39236" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, secondly, that concerns over animal welfare is a flagship issue that the European Union should uphold.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="45560">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le sujet dont nous débattons aujourd'hui, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="45635">pour commencer</DiscourseConnective> de réaffirmer ma conviction, <DiscourseConnective annotation_id="45679">tout d'abord</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="45693">que</DiscourseConnective> les directives sont faites pour être respectées, <Alignment alignment="22016" annotation_id="45746">
          <DiscourseConnective annotation_id="45746" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45749">que</DiscourseConnective> cela vaut <DiscourseConnective annotation_id="45763">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45773">pour</DiscourseConnective> la directive 1999/74/CE, <Alignment alignment="15490" annotation_id="45803">
          <DiscourseConnective annotation_id="45803" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45806">ensuite</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="45815">que</DiscourseConnective> le respect du bien-être animal est un principe essentiel <DiscourseConnective annotation_id="45876">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit défendre et respecter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39344" docOffset="278">
      <en>That said, it is important to stress that adapting to the directive is quite burdensome for the sector's companies: 30% per hen in Portugal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45927">Ceci étant dit</DiscourseConnective>, il est important de souligner <DiscourseConnective annotation_id="45973">que</DiscourseConnective> l'adaptation <DiscourseConnective annotation_id="45990">à</DiscourseConnective> cette directive est une obligation très lourde <DiscourseConnective annotation_id="46039">pour</DiscourseConnective> les entreprises du secteur: 30 % par poule au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39485" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="11291" annotation_id="39485">
          <DiscourseConnective annotation_id="39485" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is no specific support from the Rural Development programme for this purpose.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22795" annotation_id="46100">
          <DiscourseConnective annotation_id="46100" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le programme <DiscourseConnective annotation_id="46123">pour</DiscourseConnective> le développement rural ne prévoit aucun soutien spécifique en faveur de cette adaptation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39579" docOffset="280">
      <en>As a result of the lack of capital in this sector, limited bank credit and the crisis in general, it is imperative and urgent to acknowledge that the adaptation of many companies has been delayed.</en>
      <fr>Du fait du manque de capitaux dans ce secteur, de la difficulté d'obtenir des crédits, <DiscourseConnective annotation_id="46305">et</DiscourseConnective> de la crise de façon générale, il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="46356">et</DiscourseConnective> urgent d'admettre <DiscourseConnective annotation_id="46377">que</DiscourseConnective> l'adaptation de nombreuses entreprises a pris du retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39776" docOffset="281">
      <en>It is therefore important to allow extra time for those companies - and only those companies - that have already started to adapt <DiscourseConnective annotation_id="39906" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> required.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="46445">donc</DiscourseConnective> important de donner plus de temps aux entreprises qui ont <DiscourseConnective annotation_id="46508">déjà</DiscourseConnective> entamé les modifications requises, <DiscourseConnective annotation_id="46548">et</DiscourseConnective> à celles-là uniquement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39919" id="095" name="Sergio Paolo Francesco Silvestris">
    <ParallelChunk annotation_id="39919" docOffset="282">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, none of us wishes to cast doubt on the need to implement a directive that dates back to 1999, as the credibility of this institution is at stake, <Alignment alignment="46818" annotation_id="40120">
          <DiscourseConnective annotation_id="40120" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> none of us wishes to cast doubt on the need to protect the wellbeing and health of animals.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="46635">et</DiscourseConnective> Messieurs, personne ici ne souhaite mettre en doute la nécessité de mettre en œuvre une directive qui remonte <DiscourseConnective annotation_id="46748">à</DiscourseConnective> 1999. La crédibilité de cette institution est effectivement <DiscourseConnective annotation_id="46810">en</DiscourseConnective> jeu, <Alignment alignment="25018" annotation_id="46818">
          <DiscourseConnective annotation_id="46818" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun d'entre nous ne souhaite remettre <DiscourseConnective annotation_id="46861">en</DiscourseConnective> cause la nécessité de protéger le bien-être <DiscourseConnective annotation_id="46908">et</DiscourseConnective> la santé des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40216" docOffset="283">
      <en>
        <Alignment alignment="46933" annotation_id="40216">
          <DiscourseConnective annotation_id="40216" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, directives <Alignment alignment="46961" annotation_id="40236">
          <DiscourseConnective annotation_id="40236" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be based on good sense, <Alignment alignment="46995" annotation_id="40273">
          <DiscourseConnective annotation_id="40273" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> today in this House, I should like to make a few good-sense observations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41260" annotation_id="46933">
          <DiscourseConnective annotation_id="46933" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les directives doivent <Alignment alignment="6974" annotation_id="46961">
          <DiscourseConnective annotation_id="46961" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> reposer sur le bon sens, et <Alignment alignment="15449" annotation_id="46995">
          <DiscourseConnective annotation_id="46995" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, devant cette Assemblée, je voudrais faire quelques remarques de bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40350" docOffset="284">
      <en>Firstly, between 1999 and today, there has been a deep economic crisis that has hobbled businesses, industry and consumption, so many businesses have not been able to make the adjustments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47097">Tout d'abord</DiscourseConnective>, entre 1999 <DiscourseConnective annotation_id="47122">et</DiscourseConnective> aujourd'hui, nous avons connu une grave crise économique qui a freiné les entreprises, l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="47224">et</DiscourseConnective> la consommation, et <DiscourseConnective annotation_id="47247">c'est pourquoi</DiscourseConnective> de nombreuses entreprises n'ont pas été en mesure d'apporter les modifications nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40539" docOffset="285">
      <en>Should we not take that into account?</en>
      <fr>Ne devrions-nous pas tenir compte de cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40577" docOffset="286">
      <en>Secondly, rigorous application of the directive from 1 January 2012 would remove many businesses from the market, paving the way for the import of eggs produced using methods that are much less protective of the animals than those required and practised in the European Union, or to the relocation of European production facilities to outside the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47397">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'application rigoureuse de cette directive à partir du 1er janvier 2012 ferait disparaître de nombreuses entreprises du marché, ouvrant ainsi la voie <DiscourseConnective annotation_id="47562">à</DiscourseConnective> l'importation d'œufs produits selon des méthodes qui protègent nettement moins les animaux <DiscourseConnective annotation_id="47655">que</DiscourseConnective> celles imposées <DiscourseConnective annotation_id="47675">et</DiscourseConnective> pratiquées dans l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="47714">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47717">à</DiscourseConnective> la délocalisation d'infrastructures de production européennes vers l'extérieur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40940" docOffset="287">
      <en>
        <Alignment alignment="47821" annotation_id="40940">
          <DiscourseConnective annotation_id="40940" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what we want at a time of crisis - to favour a drop in employment and an increase in imports of eggs produced outside Europe, under different criteria than those imposed on our producers - then I think that we shall commit an injustice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8738" annotation_id="47821">
          <DiscourseConnective annotation_id="47821" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là ce que nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="47853">en</DiscourseConnective> pleine crise: favoriser un recul de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="47901">et</DiscourseConnective> une augmentation des importations d'œufs produits en dehors de l'Europe, selon des critères différents de ceux que nous imposons <DiscourseConnective annotation_id="48033">à</DiscourseConnective> nos producteurs, <DiscourseConnective annotation_id="48052">alors</DiscourseConnective> je pense que nous allons commettre une injustice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41188" docOffset="288">
      <en>We worked a great deal on the idea of a substantial transition phase <Alignment alignment="48185" annotation_id="41257">
          <DiscourseConnective annotation_id="41257" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that I support it.</en>
      <fr>Nous avons beaucoup travaillé <DiscourseConnective annotation_id="48138">à</DiscourseConnective> l'idée d'une phase de transition importante, <Alignment alignment="19658" annotation_id="48185">
          <DiscourseConnective annotation_id="48185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je la soutiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41287" docOffset="289">
      <en>Commissioner, I am asking you to guarantee it as well.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je vous demande de la garantir <DiscourseConnective annotation_id="48258">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41342" id="096" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="41342" docOffset="290">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="48297" annotation_id="41356">
          <DiscourseConnective annotation_id="41356" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many colleagues across this Chamber have said, protecting producers who have complied with this legislation and spent vast amounts of money is absolutely right and is the duty of the Commission at this stage.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="12837" annotation_id="48297">
          <DiscourseConnective annotation_id="48297" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit bon nombre de mes collègues dans cette Assemblée, il est tout à fait juste de protéger les producteurs qui respectent cette législation <DiscourseConnective annotation_id="48449">et</DiscourseConnective> qui ont dépensé des sommes considérables pour le faire. Tel est le devoir de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="48543">à</DiscourseConnective> ce stade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41568" docOffset="291">
      <en>
        <Alignment alignment="49320" annotation_id="41568">
          <DiscourseConnective annotation_id="41568" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do feel that there is something the Commission needs to realise. I have spoken to many of my own farmers who find it difficult to find the money to invest in difficult financial and economic circumstances.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="29" annotation_id="48560">
          <DiscourseConnective annotation_id="48560" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="48582">que</DiscourseConnective> la Commission doit se rendre compte de quelque chose, J'ai discuté dans ma propre région avec un grand nombre d'agriculteurs qui éprouvent des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="48741">à</DiscourseConnective> trouver l'argent nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="48771">pour</DiscourseConnective> investir dans ces circonstances financières <DiscourseConnective annotation_id="48820">et</DiscourseConnective> économiques difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41785" docOffset="292">
      <en>I am interested in the reference to the marking or stamping of eggs.</en>
      <fr>Je m'intéresse <DiscourseConnective annotation_id="48862">à</DiscourseConnective> l'allusion qui a été faite au marquage des œufs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41854" docOffset="293">
      <en>I have a recent letter from the Commission which actually indicates that an additional mark would have little or no benefit <Alignment alignment="49079" annotation_id="41978">
          <DiscourseConnective annotation_id="41978" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission did not believe that consumers would actually differentiate.</en>
      <fr>J'ai une lettre récente de la Commission, dans laquelle il est dit <DiscourseConnective annotation_id="48980">qu'</DiscourseConnective>un marquage supplémentaire ne présenterait pas un grand avantage, voire pas d'avantage du tout, <Alignment alignment="6458" annotation_id="49079">
          <DiscourseConnective annotation_id="49079" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="49116">que</DiscourseConnective> les consommateurs feraient réellement la différence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42062" docOffset="294">
      <en>
        <Alignment alignment="49185" annotation_id="42062">
          <DiscourseConnective annotation_id="42062" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would ask the Commission to indicate to us whether it has changed its mind on this issue <Alignment alignment="102522" annotation_id="42164">
          <DiscourseConnective annotation_id="42164" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether it simply does not know?</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="8696" annotation_id="49185">
          <DiscourseConnective annotation_id="49185" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander à la Commission de nous dire <DiscourseConnective annotation_id="49228">si</DiscourseConnective> elle a changé d'avis sur ce point, <Alignment alignment="51800" annotation_id="49266">
          <DiscourseConnective annotation_id="49266" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49269">si</DiscourseConnective> elle ne sait tout <DiscourseConnective annotation_id="49290">simplement</DiscourseConnective> pas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42200" docOffset="295">
      <en>Again, I would ask the Commission to indicate <Alignment alignment="91481" annotation_id="42246">
          <DiscourseConnective annotation_id="42246" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it intends to go down the route of an intra-EU trade ban.</en>
      <fr>Une fois de plus, je voudrais que la Commission nous dise <Alignment alignment="1981" annotation_id="49364">
          <DiscourseConnective annotation_id="49364" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle compte <DiscourseConnective annotation_id="49379">s'</DiscourseConnective>orienter vers une interdiction des échanges à l'intérieur de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42307" docOffset="296">
      <en>I have companies in my constituency which rely on the import of eggs from other European countries.</en>
      <fr>J'ai dans ma circonscription des entreprises qui dépendent de l'importation d'œufs d'autres pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42407" docOffset="297">
      <en>Are they simply going to force these companies to rely on third-country imports?</en>
      <fr>La Commission va-t-elle tout <DiscourseConnective annotation_id="49588">simplement</DiscourseConnective> obliger ces entreprises <DiscourseConnective annotation_id="49623">à</DiscourseConnective> recourir <DiscourseConnective annotation_id="49634">à</DiscourseConnective> des importations depuis des pays tiers?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42488" docOffset="298">
      <en>Most certainly, the eggs there will have been produced under much less stringent welfare systems.</en>
      <fr>Dans ce cas, il est presque certain que les œufs en question auront été produits selon des méthodes nettement moins strictes du point de vue du bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42586" id="097" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="42586" docOffset="299">
      <en>(PL) Mr President, there can be no debate about the fact that farmers must adapt to the 1999 directive.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, les agriculteurs doivent s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="49906">à</DiscourseConnective> la directive de 1999, il ne saurait y avoir aucun débat sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42690" docOffset="300">
      <en>We understand those farmers who have already invested money in modernising cages.</en>
      <fr>Nous comprenons les agriculteurs qui ont <DiscourseConnective annotation_id="50019">déjà</DiscourseConnective> investi dans la modernisation des cages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42772" docOffset="301">
      <en>We are not talking about giving more time to some farmers than others, <Alignment alignment="35885" annotation_id="42843">
          <DiscourseConnective annotation_id="42843" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the previous speakers said, but about giving the same amount of time to everyone to meet the requirements made of them and to ensure that the standards are met.</en>
      <fr>Nous ne parlons pas de laisser plus de temps <DiscourseConnective annotation_id="50110">à</DiscourseConnective> certains agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="50134">qu'</DiscourseConnective>à d'autres, <Alignment alignment="44135" annotation_id="50149">
          <DiscourseConnective annotation_id="50149" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit l'un des orateurs qui m'ont précédé, <DiscourseConnective annotation_id="50200">mais</DiscourseConnective> d'accorder <DiscourseConnective annotation_id="50216">à</DiscourseConnective> chacun les mêmes délais <DiscourseConnective annotation_id="50242">pour</DiscourseConnective> respecter ses obligations <DiscourseConnective annotation_id="50273">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50276">pour</DiscourseConnective> faire en sorte de respecter les normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43014" docOffset="302">
      <en>The terms 'illegal production' and 'consumer care' have a very nice ring to them, <Alignment alignment="72721" annotation_id="43096">
          <DiscourseConnective annotation_id="43096" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to know why we do not show the same determination in protecting consumers against the consumption of imported eggs produced in conditions which do not meet the requirements introduced in the EU.</en>
      <fr>Les termes "production illégale" <DiscourseConnective annotation_id="50354">et</DiscourseConnective> "respect des consommateurs" sonnent très bien, <Alignment alignment="13842" annotation_id="50404">
          <DiscourseConnective annotation_id="50404" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais savoir pourquoi nous ne faisons pas preuve de la <DiscourseConnective annotation_id="50470">même</DiscourseConnective> détermination <DiscourseConnective annotation_id="50489">pour</DiscourseConnective> protéger les consommateurs de la consommation d'œufs importés et produits dans des conditions qui ne respectent pas les critères imposés dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43308" docOffset="303">
      <en>I always try to understand the situation of different groups of farmers in the individual countries, <Alignment alignment="50754" annotation_id="43409">
          <DiscourseConnective annotation_id="43409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am in favour of solutions that help them, <Alignment alignment="50807" annotation_id="43457">
          <DiscourseConnective annotation_id="43457" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know that as a group, they are in an exceptionally difficult situation in terms of revenue.</en>
      <fr>J'essaye toujours de comprendre la situation des différents groupes d'agriculteurs dans les pays, <Alignment alignment="18940" annotation_id="50754">
          <DiscourseConnective annotation_id="50754" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis favorable à des solutions qui les aident, <Alignment alignment="23277" annotation_id="50807">
          <DiscourseConnective annotation_id="50807" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais <DiscourseConnective annotation_id="50823">qu'en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50829">tant que</DiscourseConnective> groupe ils se trouvent dans une situation extrêmement difficile <DiscourseConnective annotation_id="50902">en</DiscourseConnective> ce qui concerne leurs revenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43557" docOffset="304">
      <en>It is a shame that others in this House do not share the same view.</en>
      <fr>Il est dommage <DiscourseConnective annotation_id="50951">que</DiscourseConnective> d'autres membres de cette Assemblée ne partagent pas ce point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43625" id="098" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="43625" docOffset="305">
      <en>(DE) Mr President, it must be clear to us all that the health of our animals and, by association, human health must be our prime concern.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, nous devons tous bien comprendre <DiscourseConnective annotation_id="51086">que</DiscourseConnective> la santé des animaux, <DiscourseConnective annotation_id="51112">et</DiscourseConnective> donc la santé humaine, doit être notre première préoccupation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43763" docOffset="306">
      <en>In the Science and Technology Options Assessment (STOA) scientific committee, where we carry out technology options assessments, we <Alignment alignment="78529" annotation_id="43895">
          <DiscourseConnective annotation_id="43895" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the 'Better Life' project, which looks at ways of improving future conditions in the area of nutrition and feedstuffs.</en>
      <fr>Au sein de la commission d'évaluation des options scientifiques et technologiques (Scientific and Technology Options Assessment, STOA), où nous évaluons les options technologiques, nous avons <Alignment alignment="21126" annotation_id="51370">
          <DiscourseConnective annotation_id="51370" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le projet "Better Life", qui étudie les façons d'améliorer les conditions futures dans le domaine de la nutrition <DiscourseConnective annotation_id="51490">et</DiscourseConnective> des aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44024" docOffset="307">
      <en>For this reason, particularly in the context of the Eighth Framework Research Programme, I would ask the Commissioner to work to ensure that the research programmes in the areas of foodstuffs/feedstuffs are strengthened, <Alignment alignment="51774" annotation_id="44245">
          <DiscourseConnective annotation_id="44245" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an improvement in research into the safety of foodstuffs and the health of animals and humans in this area <Alignment alignment="51905" annotation_id="44369">
          <DiscourseConnective annotation_id="44369" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="51908" annotation_id="44373">
          <Alignment alignment="1857" annotation_id="44373">
            <DiscourseConnective annotation_id="44373" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can prepare the appropriate documents here for the citizens of Europe in the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51507">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, et <DiscourseConnective annotation_id="51526">en particulier</DiscourseConnective> dans le contexte du huitième programme-cadre de recherche, je voudrais demander à Mme la commissaire de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="51660">que</DiscourseConnective> les programmes de recherche dans les domaines de l'alimentation <DiscourseConnective annotation_id="51728">et</DiscourseConnective> des aliments pour animaux soient renforcés <Alignment alignment="7533" annotation_id="51774">
          <DiscourseConnective annotation_id="51774" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>améliorer la recherche consacrée à la sécurité des aliments <DiscourseConnective annotation_id="51841">et</DiscourseConnective> à la santé des animaux <DiscourseConnective annotation_id="51867">et</DiscourseConnective> des êtres humains dans ce domaine, <Alignment alignment="13408" annotation_id="51905">
          <DiscourseConnective annotation_id="51905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="44373" annotation_id="51908">
          <Alignment alignment="17069" annotation_id="51908">
            <DiscourseConnective annotation_id="51908" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions préparer ici les documents adéquats <DiscourseConnective annotation_id="51968">pour</DiscourseConnective> les citoyens de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="51998">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44469" id="099" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="44469" docOffset="308">
      <en>Mr President, thank you for your indulgence.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je vous remercie de votre indulgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44514" docOffset="309">
      <en>I wanted to mention two other points in my contribution.</en>
      <fr>Je voulais mentionner deux points supplémentaires dans ma contribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44571" docOffset="310">
      <en>The issue of eggs in shell is quite visible and clear.</en>
      <fr>Le problème des œufs <DiscourseConnective annotation_id="52169">en</DiscourseConnective> coquille est clair <DiscourseConnective annotation_id="52191">et</DiscourseConnective> bien visible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44626" docOffset="311">
      <en>There is, <Alignment alignment="27347" annotation_id="44636">
          <DiscourseConnective annotation_id="44636" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a massive market for processed eggs for the confectionery sector <Alignment alignment="109093" annotation_id="44710">
          <DiscourseConnective annotation_id="44710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to know what sort of labelling requirements there will be for that product.</en>
      <fr>Mais il y a <Alignment alignment="2289" annotation_id="52220">
          <DiscourseConnective annotation_id="52220" sense="Comparison.Contrast">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un marché important d'œufs transformés <DiscourseConnective annotation_id="52265">pour</DiscourseConnective> le secteur de la pâtisserie, <Alignment alignment="39644" annotation_id="52299">
          <DiscourseConnective annotation_id="52299" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons savoir quelles seront les obligations d'étiquetage <DiscourseConnective annotation_id="52365">pour</DiscourseConnective> ces produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44798" docOffset="312">
      <en>I think this is where we have the greatest concerns <Alignment alignment="71056" annotation_id="44850">
          <DiscourseConnective annotation_id="44850" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> more and more eggs are going into the processing sector, <DiscourseConnective annotation_id="44915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> my fear is that we will export our cages from the European Union and <Alignment alignment="90996" annotation_id="44988">
          <DiscourseConnective annotation_id="44988" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> import liquid-egg and dried-egg products from those very systems in third countries.</en>
      <fr>Je pense que c'est là que nos préoccupations sont les plus importantes, <Alignment alignment="22078" annotation_id="52456">
          <DiscourseConnective annotation_id="52456" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52466">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52474">en plus d'</DiscourseConnective>œufs sont destinés <DiscourseConnective annotation_id="52503">à</DiscourseConnective> être transformés. Je crains <DiscourseConnective annotation_id="52533">que</DiscourseConnective> nous n'exportions nos cages vers l'extérieur de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="52593">pour</DiscourseConnective> importer <Alignment alignment="3938" annotation_id="52607">
          <DiscourseConnective annotation_id="52607" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> des œufs sous forme liquide <DiscourseConnective annotation_id="52643">ou</DiscourseConnective> en poudre produits selon ces systèmes dans des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45078" docOffset="313">
      <en>I see you nodding in agreement.</en>
      <fr>Je vois que vous hochez la tête, vous êtes donc d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45110" docOffset="314">
      <en>This is a very real problem for the European Union.</en>
      <fr>C'est un problème très réel <DiscourseConnective annotation_id="52791">pour</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45162" docOffset="315">
      <en>My other concern relates to parallel production systems and a huge problem in the marketplace <Alignment alignment="52911" annotation_id="45256">
          <DiscourseConnective annotation_id="45256" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have enriched cages coming into production <Alignment alignment="9287" annotation_id="45305">
          <DiscourseConnective annotation_id="45305" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the current systems remain in production.</en>
      <fr>Mon autre inquiétude concerne les systèmes de production en parallèle <DiscourseConnective annotation_id="52875">et</DiscourseConnective> un énorme problème sur le marché <Alignment alignment="17488" annotation_id="52911">
          <DiscourseConnective annotation_id="52911" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des cages aménagées entrent en production <Alignment alignment="45305" annotation_id="52956">
          <DiscourseConnective annotation_id="52956" sense="Temporal.Synchrony">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les systèmes actuels restent <DiscourseConnective annotation_id="53000">en</DiscourseConnective> opération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45353" docOffset="316">
      <en>That could cause major problems for producers and, ultimately, for consumers.</en>
      <fr>Cela pourrait provoquer de graves problèmes <DiscourseConnective annotation_id="53058">pour</DiscourseConnective> les producteurs, <DiscourseConnective annotation_id="53080">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53083">en fin de compte</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53100">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45431" docOffset="317">
      <en>
        <Alignment alignment="53141" annotation_id="45431">
          <DiscourseConnective annotation_id="45431" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has a huge balancing act to get this right.</en>
      <fr>La Commission va <Alignment alignment="7159" annotation_id="53141">
          <DiscourseConnective annotation_id="53141" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> devoir faire des prouesses d'équilibre <DiscourseConnective annotation_id="53185">pour</DiscourseConnective> trouver une solution acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45493" id="100" name="Androulla Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="45493" docOffset="318">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, it is obvious that there is no consensus on this issue.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="53293">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de consensus dans ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45591" docOffset="319">
      <en>I have heard Members here pleading for no exemptions and no derogations <DiscourseConnective annotation_id="45663" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="53395" annotation_id="45668">
          <DiscourseConnective annotation_id="45668" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have heard Members pleading for an extension.</en>
      <fr>J'ai entendu des députés s'opposer <DiscourseConnective annotation_id="53374">à</DiscourseConnective> toute exemption <DiscourseConnective annotation_id="53392">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8617" annotation_id="53395">
          <DiscourseConnective annotation_id="53395" sense="Comparison.Contrast">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute dérogation, mais j'ai aussi entendu des députés plaider <DiscourseConnective annotation_id="53459">pour</DiscourseConnective> une prolongation des délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45735" docOffset="320">
      <en>It depends on which country they come from and on the stage of development in each particular Member State.</en>
      <fr>Tout dépend du pays dont ils sont originaires <DiscourseConnective annotation_id="53539">et</DiscourseConnective> du degré de développement de chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45843" docOffset="321">
      <en>Let me underline the Commission position.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner la position de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45885" docOffset="322">
      <en>I want to repeat that, as of January 2012, conventional cages must be replaced by enriched cages or alternative systems.</en>
      <fr>Je répète <DiscourseConnective annotation_id="53658">qu'</DiscourseConnective>à partir de janvier 2012, les cages traditionnelles devront être remplacées par des cages aménagées <DiscourseConnective annotation_id="53761">ou</DiscourseConnective> par des systèmes alternatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46006" docOffset="323">
      <en>
        <Alignment alignment="114835" annotation_id="46006">
          <DiscourseConnective annotation_id="46006" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, eggs from conventional cages will not be legally marketable after January 2012.</en>
      <fr>Les œufs produits dans des cages non aménagées ne pourront <Alignment alignment="18242" annotation_id="53853">
          <DiscourseConnective annotation_id="53853" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas être commercialisés <DiscourseConnective annotation_id="53882">après</DiscourseConnective> janvier 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46097" docOffset="324">
      <en>This is our position.</en>
      <fr>Telle est notre position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46119" docOffset="325">
      <en>The Commission is making every effort, <Alignment alignment="22055" annotation_id="46158">
          <DiscourseConnective annotation_id="46158" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are concentrating on our efforts, to support Member States in complying with this directive.</en>
      <fr>La Commission fait tous les efforts possibles, <Alignment alignment="22557" annotation_id="53975">
          <DiscourseConnective annotation_id="53975" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous concentrons tous nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="54012">pour</DiscourseConnective> aider les États membres <DiscourseConnective annotation_id="54041">à</DiscourseConnective> respecter cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46258" docOffset="326">
      <en>What are we doing?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54070">Que</DiscourseConnective> faisons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46277" docOffset="327">
      <en>First of all, we are encouraging Member States to develop and complete national plans, in collaboration with the industry and major stakeholders, <Alignment alignment="128938" annotation_id="46423">
          <DiscourseConnective annotation_id="46423" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are receiving national plans which <Alignment alignment="11197" annotation_id="46465">
          <DiscourseConnective annotation_id="46465" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> incorporate sanctions for those industries, or those farmers, who are not in compliance with the directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54088">Avant</DiscourseConnective> tout, nous encourageons les États membres <DiscourseConnective annotation_id="54136">à</DiscourseConnective> élaborer <DiscourseConnective annotation_id="54147">et</DiscourseConnective> à compléter des plans nationaux <DiscourseConnective annotation_id="54182">en</DiscourseConnective> collaboration avec l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="54216">et</DiscourseConnective> avec les principales parties prenantes, <Alignment alignment="28571" annotation_id="54259">
          <DiscourseConnective annotation_id="54259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous recevons des plans nationaux qui intègrent <Alignment alignment="24685" annotation_id="54310">
          <DiscourseConnective annotation_id="54310" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des sanctions infligées aux secteurs <DiscourseConnective annotation_id="54353">ou</DiscourseConnective> aux agriculteurs qui ne respectent pas la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46578" docOffset="328">
      <en>Secondly, we are exchanging information with Member States on good monitoring practices for reporting on progress with enforcement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54409">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous échangeons des informations avec les États membres concernant les bonnes pratiques de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="54523">afin de</DiscourseConnective> rendre compte de l'avancement de la mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46710" docOffset="329">
      <en>We are organising visits by Commission experts to see that the directive is being implemented, <Alignment alignment="12714" annotation_id="46805">
          <DiscourseConnective annotation_id="46805" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are organising appropriate meetings with stakeholders.</en>
      <fr>Nous organisons des visites par des experts de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="54643">afin de</DiscourseConnective> vérifier la mise en œuvre de la directive, <Alignment alignment="34535" annotation_id="54694">
          <DiscourseConnective annotation_id="54694" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous organisons des réunions avec les intéressés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46867" docOffset="330">
      <en>
        <Alignment alignment="135582" annotation_id="46867">
          <DiscourseConnective annotation_id="46867" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, on 19 January 2011, we have a big stakeholders' meeting at which representatives of the Member States will discuss the current state of play, <Alignment alignment="73998" annotation_id="47020">
          <DiscourseConnective annotation_id="47020" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will see how best we can support Member States who are not in compliance, <Alignment alignment="11354" annotation_id="47101">
          <Alignment alignment="82315" annotation_id="47101">
            <DiscourseConnective annotation_id="47101" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can complete their compliance by the end of 2011.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46867" annotation_id="54747">
          <DiscourseConnective annotation_id="54747" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, nous organisons une grande réunion avec les parties prenantes le 19 janvier 2011. Au cours de cette réunion, les représentants des États membres discuteront de la situation actuelle <Alignment alignment="41336" annotation_id="54948">
          <DiscourseConnective annotation_id="54948" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous réfléchirons à la meilleure façon de soutenir les États membres qui ne sont pas encore <DiscourseConnective annotation_id="55043">en</DiscourseConnective> conformité <Alignment alignment="42563" annotation_id="55057">
          <Alignment alignment="43273" annotation_id="55057">
            <DiscourseConnective annotation_id="55057" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils puissent se mettre en règle d'ici fin 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47164" docOffset="331">
      <en>This is our position.</en>
      <fr>Voilà notre position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47186" docOffset="332">
      <en>After January 2012, <Alignment alignment="63627" annotation_id="47206">
          <DiscourseConnective annotation_id="47206" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are still eggs which are not legally produced, those eggs cannot be marketed, <Alignment alignment="55263" annotation_id="47293">
          <DiscourseConnective annotation_id="47293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47297" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> non-compliance is demonstrated, the Commission could, of course, undertake all the measures available under the current legal framework - initiating infringement procedures in order to ensure proper enforcement of EU legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55135">Après</DiscourseConnective> janvier 2012, <Alignment alignment="47218" annotation_id="55155">
          <DiscourseConnective annotation_id="55155" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il reste des œufs qui ne sont pas produits de façon légale, ces œufs ne pourront pas être commercialisés. <Alignment alignment="50260" annotation_id="55263">
          <DiscourseConnective annotation_id="55263" sense="Expansion.Conjunction">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> cas de non-conformité avérée, la Commission pourra évidemment prendre toutes les mesures que permet le cadre juridique actuel et lancer des procédures d'infraction <DiscourseConnective annotation_id="55430">afin de</DiscourseConnective> garantir l'application correcte de la législation de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47530" docOffset="333">
      <en>Alternatives to infringement procedures are <Alignment alignment="55514" annotation_id="47574">
          <DiscourseConnective annotation_id="47574" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being studied, with a view to preventing the possible illegal circulation of eggs produced in conventional cages after January 2012.</en>
      <fr>Nous étudions <Alignment alignment="47574" annotation_id="55514">
          <DiscourseConnective annotation_id="55514" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des alternatives aux procédures d'infraction <DiscourseConnective annotation_id="55569">afin d'</DiscourseConnective>empêcher une éventuelle circulation illégale d'œufs produits dans des cages traditionnelles <DiscourseConnective annotation_id="55668">après</DiscourseConnective> le mois de janvier 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47712" docOffset="334">
      <en>Honourable Members made many other comments <Alignment alignment="64793" annotation_id="47756">
          <DiscourseConnective annotation_id="47756" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will make sure I convey all your concerns to Commissioner Dalli who, I am sure, will take serious account of your comments.</en>
      <fr>Des députés ont fait de nombreux autres commentaires, <Alignment alignment="47756" annotation_id="55753">
          <DiscourseConnective annotation_id="55753" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je veillerai <DiscourseConnective annotation_id="55769">à</DiscourseConnective> faire part de toutes vos préoccupations au commissaire Dalli qui, j'en suis sûre, tiendra dûment compte de vos remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47886" id="101" name="Esther de Lange">
    <ParallelChunk annotation_id="47886" docOffset="335">
      <en>Mr President, I know it is quite unorthodox to take the floor <Alignment alignment="34461" annotation_id="47948">
          <DiscourseConnective annotation_id="47948" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has spoken.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je sais qu'il est très peu orthodoxe de prendre la parole <Alignment alignment="41953" annotation_id="55979">
          <DiscourseConnective annotation_id="55979" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47983" docOffset="336">
      <en>I am very happy with what the Commissioner has said. <Alignment alignment="56045" annotation_id="48036">
          <DiscourseConnective annotation_id="48036" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the conclusion that we are divided in this House on this issue is not justified.</en>
      <fr>Je me réjouis de ce qu'a dit la commissaire, <Alignment alignment="20342" annotation_id="56045">
          <DiscourseConnective annotation_id="56045" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que sa conclusion, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="56087">que</DiscourseConnective> nous sommes divisés au sein du Parlement, ne se justifie pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48126" docOffset="337">
      <en>I would respectfully ask the Commissioner to look at the result of the final vote <Alignment alignment="56237" annotation_id="48208">
          <DiscourseConnective annotation_id="48208" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> judging whether this House is divided on this issue <Alignment alignment="16577" annotation_id="48267">
          <DiscourseConnective annotation_id="48267" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not.</en>
      <fr>Je demande respectueusement à la commissaire d'attendre les résultats du vote final <Alignment alignment="48208" annotation_id="56237">
          <DiscourseConnective annotation_id="56237" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> décider <DiscourseConnective annotation_id="56254">si</DiscourseConnective> cette Assemblée est divisée sur cette question <Alignment alignment="16273" annotation_id="56304">
          <DiscourseConnective annotation_id="56304" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48275" id="102" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48275" docOffset="338">
      <en>I have received four motions for resolutions tabled in accordance with Rule 115(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément à l'article 115, paragraphe 5, du règlement, quatre propositions de résolution .</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48385" docOffset="339">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48407" docOffset="340">
      <en>The vote will take place shortly.</en>
      <fr>Le vote aura lieu prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48441" id="103" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="48441" docOffset="341">
      <en>Mr President, can I first of all support what Esther has just said.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="56509">tout d'abord</DiscourseConnective> me joindre à ce que vient de dire Esther.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48509" docOffset="342">
      <en>Can I <Alignment alignment="56572" annotation_id="48515">
          <DiscourseConnective annotation_id="48515" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Commissioner that <Alignment alignment="87740" annotation_id="48546">
          <DiscourseConnective annotation_id="48546" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> she cannot speak today, she would maybe let us have a statement in writing, <Alignment alignment="56700" annotation_id="48625">
          <DiscourseConnective annotation_id="48625" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not believe this House is divided for one moment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56564">Puis</DiscourseConnective>-je <Alignment alignment="4182" annotation_id="56572">
          <DiscourseConnective annotation_id="56572" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander à la commissaire, <Alignment alignment="23295" annotation_id="56609">
          <DiscourseConnective annotation_id="56609" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne peut pas s'exprimer aujourd'hui, de nous faire parvenir une déclaration écrite, <Alignment alignment="3613" annotation_id="56700">
          <DiscourseConnective annotation_id="56700" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne crois pas une seule seconde que le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="56761">soit</DiscourseConnective> divisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48688" docOffset="343">
      <en>Could she elaborate more on what she said on eggs from outside the European Union that do not meet equivalent standards to EU standards not being allowed in and having a separate mark.</en>
      <fr>Pourrait-elle en dire plus concernant l'interdiction de laisser entrer des œufs produits en dehors de l'Union européenne et ne respectant pas des normes équivalentes, <DiscourseConnective annotation_id="56941">ou</DiscourseConnective> de leur donner un marquage distinctif?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48873" docOffset="344">
      <en>What mark does she propose for those eggs in the EU that are not allowed to carry a legal mark after 1 January 2012?</en>
      <fr>Quel marquage propose-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="57012">pour</DiscourseConnective> les œufs produits dans l'Union européenne mais qui ne pourront pas recevoir un marquage légal <DiscourseConnective annotation_id="57111">après</DiscourseConnective> le 1er janvier 2012?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48990" id="104" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48990" docOffset="345">
      <en>Mr Nicholson, I am sorry, it was not a point of order.</en>
      <fr>Monsieur Nicholson, je suis désolé, ce n'était pas une motion de procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49045" docOffset="346">
      <en>
        <Alignment alignment="2924" annotation_id="49045">
          <DiscourseConnective annotation_id="49045" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, the debate is closed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7607" annotation_id="57214">
          <DiscourseConnective annotation_id="57214" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49078" docOffset="347">
      <en>You had the opportunity to raise your concerns <Alignment alignment="57310" annotation_id="49125">
          <DiscourseConnective annotation_id="49125" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we closed the debate.</en>
      <fr>Vous avez eu la possibilité d'exprimer vos préoccupations <Alignment alignment="5436" annotation_id="57310">
          <DiscourseConnective annotation_id="57310" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> la clôture du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49154" id="105" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="49154" docOffset="348">
      <en>(DE) Mr President, I simply wanted to thank the House services <Alignment alignment="132463" annotation_id="49217">
          <DiscourseConnective annotation_id="49217" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have finished in an exemplary fashion today fifteen minutes before the vote, <DiscourseConnective annotation_id="49305" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> chaos will be avoided in the plenary sitting.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je voulais <DiscourseConnective annotation_id="57376">simplement</DiscourseConnective> remercier les services du Parlement, <Alignment alignment="18496" annotation_id="57424">
          <DiscourseConnective annotation_id="57424" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons terminé aujourd'hui de façon exemplaire, quinze minutes <DiscourseConnective annotation_id="57501">avant</DiscourseConnective> le vote, ce qui permet d'éviter le chaos <DiscourseConnective annotation_id="57548">en</DiscourseConnective> plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49359" docOffset="349">
      <en>This orderly procedure sends out the right signals to the public.</en>
      <fr>Cette procédure ordonnée envoie des signaux positifs au public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49425" docOffset="350">
      <en>I should like to express my particular gratitude to the House services.</en>
      <fr>Je tiens donc <DiscourseConnective annotation_id="57639">à</DiscourseConnective> exprimer ma gratitude envers les services du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49497" id="106" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="49497" docOffset="351">
      <en>
        <Alignment alignment="57697" annotation_id="49497">
          <DiscourseConnective annotation_id="49497" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> only things were always like this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10489" annotation_id="57697">
          <DiscourseConnective annotation_id="57697" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement les choses étaient toujours <DiscourseConnective annotation_id="57738">comme</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49535" docOffset="352">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49556" docOffset="353">
      <en>(The sitting was suspended at 11:40 and resumed at 12:00)</en>
      <fr>(La séance, suspendue <DiscourseConnective annotation_id="57788">à</DiscourseConnective> 11 h 40, est reprise <DiscourseConnective annotation_id="57811">à</DiscourseConnective> 12 heures)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49614" docOffset="354">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49644" id="107" language="IT" name="Paolo Bartolozzi">
    <ParallelChunk annotation_id="49644" docOffset="355">
      <en>Council Directive 1999/74/EC lays down minimum standards for the protection of laying hens under various systems of rearing with the added objective of protecting against unfair competition among producers in the different Member States.</en>
      <fr>La directive 1999/74/CE du Conseil établit des normes minimales relatives à la protection des poules pondeuses dans différents systèmes de production. Elle a également pour objectif d'empêcher la concurrence déloyale entre producteurs établis dans les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49882" docOffset="356">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="49882" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> I support the principles of this directive, it must not be taken lightly that, <DiscourseConnective annotation_id="49970" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> things stand, a great many European producers - having begun the process of converting their facilities - have run into real problems in completing the transformation and risk not being ready before 1 January 2012, the final deadline for complying with the directive.</en>
      <fr>Je suis favorable aux principes énoncés dans cette directive, <DiscourseConnective annotation_id="58197">mais</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas ignorer <DiscourseConnective annotation_id="58230">que</DiscourseConnective>, dans la pratique, de nombreux producteurs européens, ayant entamé la transformation de leurs infrastructures, ont rencontré des difficultés réelles <DiscourseConnective annotation_id="58383">pour</DiscourseConnective> achever cette transformation <DiscourseConnective annotation_id="58417">et</DiscourseConnective> risquent de ne pas être prêts <DiscourseConnective annotation_id="58450">pour</DiscourseConnective> le 1er janvier 2012, la date butoir <DiscourseConnective annotation_id="58491">pour</DiscourseConnective> la mise en conformité avec cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50241" docOffset="357">
      <en>
        <Alignment alignment="58540" annotation_id="50241">
          <DiscourseConnective annotation_id="50241" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="50247" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> bear in mind the real difficulties faced by many producers in obtaining financing to support conversion processes and the serious economic difficulties that they are still having to deal with today - with serious repercussions on the stability of their businesses and employment levels - I am convinced that something has to be done.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50133" annotation_id="58540">
          <DiscourseConnective annotation_id="58540" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tenons compte aussi des difficultés réelles rencontrées par de nombreux producteurs <DiscourseConnective annotation_id="58632">pour</DiscourseConnective> obtenir un financement <DiscourseConnective annotation_id="58660">en vue de</DiscourseConnective> cette conversion, <DiscourseConnective annotation_id="58688">ainsi</DiscourseConnective> que des graves difficultés économiques auxquelles ils sont confrontés aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="58776">encore</DiscourseConnective>, avec de graves répercussions sur la stabilité de leurs entreprises <DiscourseConnective annotation_id="58851">et</DiscourseConnective> sur les taux d'emploi, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="58895">que</DiscourseConnective> nous devons faire quelque chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50586" docOffset="358">
      <en>Member States should intervene to promote measures that can help European producers in the poultry farming sector who, aiming to adapt to the new European legislation, have embarked on the process of converting their facilities but are very unlikely to complete it before the start of 2012.</en>
      <fr>Les États membres doivent intervenir <DiscourseConnective annotation_id="58969">afin de</DiscourseConnective> promouvoir des mesures susceptibles d'aider les producteurs européens du secteur avicole qui, désireux de s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="59093">à</DiscourseConnective> la nouvelle législation européenne, ont entamé la conversion de leurs infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="59181">mais</DiscourseConnective> risquent de ne pas parvenir <DiscourseConnective annotation_id="59214">à</DiscourseConnective> la terminer <DiscourseConnective annotation_id="59228">avant</DiscourseConnective> le début 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
