<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Strategic goals and recommendations for the EU's maritime transport policy until 2018 (debate)</en>
    <fr>Objectifs stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="23">et</DiscourseConnective> recommandations concernant la politique du transport maritime de l'UE jusqu'en 2018 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="95" id="154" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="95" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr van Dalen, on behalf of the Committee on Transport and Tourism, on strategic goals and recommendations for the EU's maritime transport policy until 2018 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Peter van Dalen, au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="212">et</DiscourseConnective> du tourisme, sur les objectifs stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="259">et</DiscourseConnective> les recommandations concernant la politique du transport maritime de l'UE jusqu'en 2018 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="285" id="155" name="Peter van Dalen">
    <ParallelChunk annotation_id="285" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (NL) Madam President, one could talk at length about the European maritime transport policy.</en>
      <fr>rapporteur. - (NL) Madame la Présidente, l'on pourrait parler longtemps de la politique du transport maritime de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="392" docOffset="3">
      <en>I am not going to do that and will concentrate instead on a couple of key points and core themes.</en>
      <fr>J'éviterai d'en arriver là <DiscourseConnective annotation_id="499">et</DiscourseConnective> me concentrerai sur quelques points essentiels <DiscourseConnective annotation_id="549">et</DiscourseConnective> quelques thèmes fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="490" docOffset="4">
      <en>The first key point is the importance of the sector.</en>
      <fr>Le premier point essentiel est l'importance du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="543" docOffset="5">
      <en>Eighty per cent of world trade takes place via the sea and the European fleet accounts for 41% of that global market.</en>
      <fr>Quatre-vingts pour-cent des échanges mondiaux ont lieu par mer, <DiscourseConnective annotation_id="702">et</DiscourseConnective> la flotte européenne représente 41 % de ce marché mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="661" docOffset="6">
      <en>Within the European market, 40% of all goods are transported by seagoing ships.</en>
      <fr>Sur le marché européen, 40 % de toutes les marchandises sont transportées par des navires de haute mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="741" docOffset="7">
      <en>This makes shipping a crucial economic sector and one that has to compete in the global market.</en>
      <fr>Le transport maritime est donc un secteur économique de premier plan soumis à la concurrence sur le marché mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="837" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="984" annotation_id="837">
          <DiscourseConnective annotation_id="837" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> you understand this, the second key point follows automatically, <DiscourseConnective annotation_id="907" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is competition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2015" annotation_id="984">
          <DiscourseConnective annotation_id="984" sense="Temporal.Synchrony">Une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on a compris cela, le deuxième point essentiel s'impose automatiquement. Il s'agit de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="932" docOffset="9">
      <en>We know that many countries the world over support their maritime fleets in very diverse ways.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="1113">que</DiscourseConnective> de nombreux États à travers le monde soutiennent leur flotte maritime par une multitude de moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1027" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="37899" annotation_id="1027">
          <DiscourseConnective annotation_id="1027" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were to allow this in Europe, then it would only take a few years <Alignment alignment="1300" annotation_id="1099">
          <DiscourseConnective annotation_id="1099" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> all our ships flagged out to countries such as Hong Kong or Singapore.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5238" annotation_id="1216">
          <DiscourseConnective annotation_id="1216" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devions les autoriser <DiscourseConnective annotation_id="1246">en</DiscourseConnective> Europe, il ne faudrait pas plus de quelques années <Alignment alignment="1099" annotation_id="1300">
          <DiscourseConnective annotation_id="1300" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ensemble de nos navires optent pour le pavillon de pays tels <DiscourseConnective annotation_id="1372">que</DiscourseConnective> Hong Kong <DiscourseConnective annotation_id="1386">ou</DiscourseConnective> Singapour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1177" docOffset="11">
      <en>That would not only be to the detriment of the fleet, <Alignment alignment="66310" annotation_id="1231">
          <DiscourseConnective annotation_id="1231" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more than that, it would deal a blow to the entire maritime cluster.</en>
      <fr>Un tel mouvement <DiscourseConnective annotation_id="1417">non seulement</DiscourseConnective> nuirait <DiscourseConnective annotation_id="1439">à</DiscourseConnective> la flotte, <Alignment alignment="19424" annotation_id="1452">
          <DiscourseConnective annotation_id="1452" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> porterait aussi, et <DiscourseConnective annotation_id="1477">surtout</DiscourseConnective>, un coup terrible <DiscourseConnective annotation_id="1503">à</DiscourseConnective> l'ensemble de nos pôles d'activité maritimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1304" docOffset="12">
      <en>On-shore employment, in banks, shipyards, insurance companies, logistics companies, training and education institutions and in companies actively working on innovations and improvements to the fleets' environmental performance, would be dealt an insurmountable blow <Alignment alignment="17327" annotation_id="1570">
          <DiscourseConnective annotation_id="1570" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our fleet were to leave us.</en>
      <fr>L'emploi à terre au niveau des banques, des chantiers navals, des compagnies d'assurance, des sociétés de logistique, des institutions de formation <DiscourseConnective annotation_id="1699">et</DiscourseConnective> d'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="1717">et</DiscourseConnective> des entreprises travaillant activement sur les innovations <DiscourseConnective annotation_id="1779">et</DiscourseConnective> les améliorations de la performance environnementale des navires subirait un choc fatal <Alignment alignment="12511" annotation_id="1870">
          <DiscourseConnective annotation_id="1870" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre flotte devait nous quitter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1601" docOffset="13">
      <en>Because of these two key points, my report calls on Member States to continue to boost their flags.</en>
      <fr>En raison de ces deux points essentiels, mon rapport appelle les États membres <DiscourseConnective annotation_id="1986">à</DiscourseConnective> continuer de soutenir leurs pavillons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1701" docOffset="14">
      <en>We are talking here about providing tax breaks, such as the tonnage tax system for ships and tax breaks for seafarers and shipowners.</en>
      <fr>Nous parlons ici d'avantages fiscaux, tels <DiscourseConnective annotation_id="2070">que</DiscourseConnective> la taxation des navires au tonnage <DiscourseConnective annotation_id="2109">et</DiscourseConnective> les avantages fiscaux <DiscourseConnective annotation_id="2134">pour</DiscourseConnective> les gens de la mer <DiscourseConnective annotation_id="2158">et</DiscourseConnective> les armateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1835" docOffset="15">
      <en>That is the only way we will be able to ensure that both the sector and the maritime clusters remain relevant in Europe in the long term.</en>
      <fr>Ce sont les seuls moyens qui nous permettront de garantir <DiscourseConnective annotation_id="2234">que</DiscourseConnective> le secteur <DiscourseConnective annotation_id="2249">et</DiscourseConnective> les pôles d'activité maritimes puissent subsister durablement <DiscourseConnective annotation_id="2314">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1973" docOffset="16">
      <en>I have a question in this connection for the Commissioner: when is the European Commission going to come up with rules for State aid to sea ports?</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="2330">à cet égard</DiscourseConnective> une question <DiscourseConnective annotation_id="2355">à</DiscourseConnective> poser au commissaire: <DiscourseConnective annotation_id="2379">quand</DiscourseConnective> la Commission européenne édictera-t-elle des règles concernant les aides d'État aux ports?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2120" docOffset="17">
      <en>That proposal is supposed to come in the autumn, <Alignment alignment="2533" annotation_id="2169">
          <DiscourseConnective annotation_id="2169" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not know in the autumn of which year.</en>
      <fr>Une proposition en la matière est prévue pour l'automne, <Alignment alignment="5512" annotation_id="2533">
          <DiscourseConnective annotation_id="2533" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne sais pas de quelle année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2216" docOffset="18">
      <en>What is important for me is that State aid is granted transparently <Alignment alignment="16123" annotation_id="2284">
          <DiscourseConnective annotation_id="2284" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is good accountability.</en>
      <fr>L'important <DiscourseConnective annotation_id="2582">à</DiscourseConnective> mes yeux est <DiscourseConnective annotation_id="2597">que</DiscourseConnective> les aides d'État soient accordées de manière transparente <Alignment alignment="17409" annotation_id="2659">
          <DiscourseConnective annotation_id="2659" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2662">que</DiscourseConnective> la responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="2684">soit</DiscourseConnective> satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2323" docOffset="19">
      <en>We should not embark on this by supporting stationary terminals any more than ports which are geographically very close to third countries.</en>
      <fr>Sur ce plan, nous ne devrions pas nous jeter à corps perdu dans un soutien aux terminaux mobiles ou aux ports géographiquement très proches des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2463" docOffset="20">
      <en>In both cases, that would be tantamount to flogging a dead horse.</en>
      <fr>Dans les deux cas, cela <DiscourseConnective annotation_id="2884">s'</DiscourseConnective>apparenterait <DiscourseConnective annotation_id="2900">à</DiscourseConnective> de l'acharnement thérapeutique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2529" docOffset="21">
      <en>In this connection, I have a comment on paragraph 5 of the draft resolution, the English-language version of which talks about 'flags of convenience'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2934">À cet égard</DiscourseConnective>, j'ai une <DiscourseConnective annotation_id="2956">remarque</DiscourseConnective> à formuler concernant le paragraphe 5 du projet de résolution, qui parle de "pavillons de complaisance".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2680" docOffset="22">
      <en>For me, that is a misnomer <DiscourseConnective annotation_id="2707" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would have preferred something like 'substandard' ships.</en>
      <fr>L'expression est impropre <DiscourseConnective annotation_id="3096">à</DiscourseConnective> mes yeux; je lui aurais préféré un qualificatif tel que "navires sous-normes".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2770" docOffset="23">
      <en>After all, what we do not want are flags and ships that circumvent minimum requirements for safety and social standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3177">Après tout</DiscourseConnective>, ce que nous voulons éviter, ce sont les pavillons <DiscourseConnective annotation_id="3239">et</DiscourseConnective> les navires qui contournent les exigences minimales en matière sociale <DiscourseConnective annotation_id="3313">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2891" docOffset="24">
      <en>We are talking about the quality of the flag and what we in Dutch call 'goedkope vlag' is certainly not automatically synonymous with a 'flag of convenience'.</en>
      <fr>Nous parlons de qualité du pavillon <DiscourseConnective annotation_id="3365">et</DiscourseConnective>, incontestablement, ce que nous appelons <DiscourseConnective annotation_id="3409">en</DiscourseConnective> néerlandais les "goedkope vlaggen" ["pavillons bon marché"] ne sont pas automatiquement synonymes de "pavillons de complaisance".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3050" docOffset="25">
      <en>To conclude, I would like to mention another key point <DiscourseConnective annotation_id="3105" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is making the maritime sector attractive to young people.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="3551">pour finir</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3562">à</DiscourseConnective> évoquer un autre point essentiel: la nécessité de rendre le secteur maritime attrayant <DiscourseConnective annotation_id="3651">pour</DiscourseConnective> les jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3172" docOffset="26">
      <en>The population of Europe is increasingly an ageing one <Alignment alignment="55757" annotation_id="3227">
          <DiscourseConnective annotation_id="3227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3733" annotation_id="3231">
          <DiscourseConnective annotation_id="3231" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to do a lot more for our youth.</en>
      <fr>La population européenne vieillit <DiscourseConnective annotation_id="3702">de plus</DiscourseConnective> en plus <Alignment alignment="11086" annotation_id="3718">
          <DiscourseConnective annotation_id="3718" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="5991" annotation_id="3733">
          <DiscourseConnective annotation_id="3733" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> en faire beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="3761">pour</DiscourseConnective> nos jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3274" docOffset="27">
      <en>It is never too early to start informing them about the maritime sector and sea shipping <DiscourseConnective annotation_id="3363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I was pleased to hear that shipowners are even visiting primary schools to inform young people about working at sea.</en>
      <fr>Il n'est jamais trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="3803">pour commencer</DiscourseConnective> à les informer sur le secteur <DiscourseConnective annotation_id="3848">et</DiscourseConnective> le transport maritimes. J'ai été ravi d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="3901">que</DiscourseConnective> des armateurs visitent <DiscourseConnective annotation_id="3928">même</DiscourseConnective> des écoles primaires <DiscourseConnective annotation_id="3954">pour</DiscourseConnective> sensibiliser les jeunes au travail <DiscourseConnective annotation_id="3994">en</DiscourseConnective> mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3484" docOffset="28">
      <en>Those were some of the key points I wanted to make thus far <DiscourseConnective annotation_id="3544" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I will be happy to respond to any comments by members and the Commissioner <Alignment alignment="47402" annotation_id="3623">
          <DiscourseConnective annotation_id="3623" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wrap up the debate.</en>
      <fr>C'étaient là quelques-uns des points essentiels que je tenais <DiscourseConnective annotation_id="4064">à</DiscourseConnective> évoquer à ce stade. Je serai ravi de répondre aux commentaires éventuels de la part de mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="4167">et</DiscourseConnective> du commissaire <Alignment alignment="30631" annotation_id="4185">
          <DiscourseConnective annotation_id="4185" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je conclurai le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3650" id="157" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="3650" docOffset="29">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all, I would like to thank the rapporteur for his excellent work on this politically very important issue.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4280">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4293">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="4319">pour</DiscourseConnective> son travail remarquable sur cette question d'une grande importance politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3808" docOffset="30">
      <en>The Maritime Transport Strategy until 2018 has been very much used in preparing the Commission's Europe 2020 strategy, <Alignment alignment="4537" annotation_id="3927">
          <DiscourseConnective annotation_id="3927" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the process for a new White Paper on Transport is on its way.</en>
      <fr>La stratégie du transport maritime pour 2018 a été largement utilisée <DiscourseConnective annotation_id="4472">au moment de</DiscourseConnective> préparer la stratégie Europe 2020 de la Commission, <Alignment alignment="23570" annotation_id="4537">
          <DiscourseConnective annotation_id="4537" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le processus de rédaction d'un nouveau livre blanc sur les transports suit son cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3993" docOffset="31">
      <en>We can see that this transport strategy is at the forefront of major strategic developments in Europe.</en>
      <fr>Nous pouvons constater <DiscourseConnective annotation_id="4649">que</DiscourseConnective> cette stratégie de transport est au cœur d'évolutions stratégiques majeures <DiscourseConnective annotation_id="4729">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4096" docOffset="32">
      <en>Shipping is one of Europe's strengths, <Alignment alignment="4794" annotation_id="4135">
          <DiscourseConnective annotation_id="4135" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only natural that we should capitalise on what we have built in the past, <DiscourseConnective annotation_id="4219" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it is important to <Alignment alignment="26495" annotation_id="4242">
          <DiscourseConnective annotation_id="4242" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> look into the future.</en>
      <fr>Le transport maritime est l'un des atouts de l'Europe <Alignment alignment="7951" annotation_id="4794">
          <DiscourseConnective annotation_id="4794" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, s'il est tout <DiscourseConnective annotation_id="4812">simplement</DiscourseConnective> naturel <DiscourseConnective annotation_id="4831">que</DiscourseConnective> nous capitalisions sur ce que nous avons construit par le passé, il importe <Alignment alignment="10316" annotation_id="4911">
          <DiscourseConnective annotation_id="4911" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de regarder vers l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4269" docOffset="33">
      <en>Our main aim is to ensure and further increase the long-term sustainability and performance of European shipping.</en>
      <fr>Notre principal objectif est de garantir <DiscourseConnective annotation_id="4989">et</DiscourseConnective> d'accroître <DiscourseConnective annotation_id="5004">encore</DiscourseConnective> la durabilité <DiscourseConnective annotation_id="5025">et</DiscourseConnective> la performance à long terme du transport maritime européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4383" docOffset="34">
      <en>This means efficient, safe, secure and environmentally friendly maritime transport services.</en>
      <fr>Cela passe par des services de transport maritime efficaces, sûrs, sans risque <DiscourseConnective annotation_id="5167">et</DiscourseConnective> écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4476" docOffset="35">
      <en>Maritime transport provides for high-quality jobs in Europe and fuels research and European industrial innovation.</en>
      <fr>Le transport maritime fournit des emplois de qualité <DiscourseConnective annotation_id="5236">et</DiscourseConnective> alimente la recherche <DiscourseConnective annotation_id="5261">et</DiscourseConnective> l'innovation industrielle <DiscourseConnective annotation_id="5290">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4591" docOffset="36">
      <en>We <Alignment alignment="84082" annotation_id="4594">
          <DiscourseConnective annotation_id="4594" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have ambitious environmental goals, <Alignment alignment="70085" annotation_id="4635">
          <DiscourseConnective annotation_id="4635" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has always emphasised the need for global solutions, especially on the reduction of greenhouse gases.</en>
      <fr>Nous nourrissons <Alignment alignment="21279" annotation_id="5318">
          <DiscourseConnective annotation_id="5318" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des objectifs ambitieux en matière d'environnement, <Alignment alignment="13979" annotation_id="5380">
          <DiscourseConnective annotation_id="5380" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a toujours souligné la nécessité d'imaginer des solutions mondiales, <DiscourseConnective annotation_id="5466">notamment</DiscourseConnective> sur la réduction des émissions de gaz à effet de serre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4756" docOffset="37">
      <en>The main work on the strategy was carried out before the economic crisis.</en>
      <fr>L'essentiel du travail sur la stratégie a été mené <DiscourseConnective annotation_id="5583">avant</DiscourseConnective> la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4830" docOffset="38">
      <en>In view of the economic downturn, the strategy is still valid.</en>
      <fr>Face au ralentissement économique, cette stratégie reste valide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4893" docOffset="39">
      <en>In this context, an emphasis must lie on the maintenance and improvement of the international order.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il convient de mettre l'accent sur le maintien <DiscourseConnective annotation_id="5740">et</DiscourseConnective> l'amélioration de l'ordre international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4994" docOffset="40">
      <en>We are faced with threats like protectionism, unfair competition, substandard shipping or piracy.</en>
      <fr>Nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="5807">à</DiscourseConnective> des menaces telles que le protectionnisme, la concurrence déloyale, le transport par navires sous-normes <DiscourseConnective annotation_id="5914">ou</DiscourseConnective> la piraterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5092" docOffset="41">
      <en>We must find better responses to these issues, namely through dialogue with major trading partners.</en>
      <fr>Nous devons trouver de meilleures réponses <DiscourseConnective annotation_id="5974">à</DiscourseConnective> ces questions en privilégiant le dialogue avec nos principaux partenaires commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5192" docOffset="42">
      <en>I welcome the conclusions reached by the Committee on Transport and Tourism <Alignment alignment="6135" annotation_id="5268">
          <DiscourseConnective annotation_id="5268" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report presented and can assure you that many of the issues are already being addressed by the Commission in various activities to implement the strategy, such as the proposal on reporting formalities for ships, an important element of the Common maritime transport space without barriers.</en>
      <fr>Je salue les conclusions de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="6120">et</DiscourseConnective> du tourisme <Alignment alignment="5268" annotation_id="6135">
          <DiscourseConnective annotation_id="6135" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le rapport présenté, <DiscourseConnective annotation_id="6166">et</DiscourseConnective> je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="6190">que</DiscourseConnective> nombre des questions soulevées sont <DiscourseConnective annotation_id="6230">déjà</DiscourseConnective> abordées par la Commission dans le cadre de diverses activités de mise en œuvre de la stratégie. C'est le cas de la proposition relative aux formalités déclaratives applicables aux navires, qui constitue un élément important d'un espace commun de transport maritime libre de toute barrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5566" docOffset="43">
      <en>The Commission services have <Alignment alignment="6564" annotation_id="5595">
          <DiscourseConnective annotation_id="5595" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> started working on a Social Agenda for maritime transport as well as on the EU e-Maritime initiative, both of which the Commission intends to present in 2011.</en>
      <fr>Les services de la Commission se sont <Alignment alignment="7682" annotation_id="6564">
          <DiscourseConnective annotation_id="6564" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> déjà penchés sur un agenda social <DiscourseConnective annotation_id="6607">pour</DiscourseConnective> le transport maritime <DiscourseConnective annotation_id="6634">et</DiscourseConnective> sur l'initiative "e-maritime" de l'UE, qui devraient tous deux être présentés par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6733">en</DiscourseConnective> 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5759" docOffset="44">
      <en>I would <Alignment alignment="6754" annotation_id="5767">
          <DiscourseConnective annotation_id="5767" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to answer the point on State aid guidelines for shipping in 2010.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="20568" annotation_id="6754">
          <DiscourseConnective annotation_id="6754" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondre à la question relative aux orientations sur les aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="6834">pour</DiscourseConnective> le transport maritime <DiscourseConnective annotation_id="6861">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5843" docOffset="45">
      <en>On the one hand, the 2004 guidelines will not 'expire' in 2011, even <Alignment alignment="6935" annotation_id="5912">
          <DiscourseConnective annotation_id="5912" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission said that they 'will be reviewed within seven years'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6870">D'une part</DiscourseConnective>, les orientations de 2004 n'"expireront" pas <DiscourseConnective annotation_id="6926">en</DiscourseConnective> 2011, <Alignment alignment="29021" annotation_id="6935">
          <DiscourseConnective annotation_id="6935" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission indiquait <DiscourseConnective annotation_id="6967">qu'</DiscourseConnective>elles "seront réexaminées dans un délai de sept ans".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5984" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="7024" annotation_id="5984">
          <Alignment alignment="20546" annotation_id="5984">
            <Alignment alignment="7024" annotation_id="5984">
              <DiscourseConnective annotation_id="5984" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the current crisis, with its severe consequences for shipping, calls for a very cautious approach.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34438" annotation_id="7024">
          <Alignment alignment="8364" annotation_id="7024">
            <Alignment alignment="17629" annotation_id="7024">
              <DiscourseConnective annotation_id="7024" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la crise actuelle <DiscourseConnective annotation_id="7056">et</DiscourseConnective> ses graves répercussions sur le transport maritime appellent une extrême prudence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6102" docOffset="47">
      <en>With regard to the specific measures, we are currently preparing a detailed roadmap for implementation of this strategy, which we plan to publish this summer.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7142">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des mesures spécifiques, nous préparons actuellement une feuille de route détaillée sur la mise en œuvre de cette stratégie, <DiscourseConnective annotation_id="7283">que</DiscourseConnective> nous comptons publier cet été.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6261" id="158" language="EL" name="Georgios Koumoutsakos">
    <ParallelChunk annotation_id="6261" docOffset="48">
      <en>Mr President, the Commissioner's statement evinced a very positive response from me <DiscourseConnective annotation_id="6345" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I listened to it with a great deal of interest, <Alignment alignment="32049" annotation_id="6397">
          <DiscourseConnective annotation_id="6397" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> shipping is <Alignment alignment="34257" annotation_id="6417">
          <DiscourseConnective annotation_id="6417" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very important - I would say vital - sector for the European economy.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la déclaration du commissaire suscite de ma part une réaction extrêmement positive. Je l'ai écoutée avec grand intérêt, <Alignment alignment="6397" annotation_id="7461">
          <DiscourseConnective annotation_id="7461" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le transport maritime est <Alignment alignment="7192" annotation_id="7491">
          <DiscourseConnective annotation_id="7491" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> un secteur extrêmement important - je dirais même vital - <DiscourseConnective annotation_id="7563">pour</DiscourseConnective> l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6496" docOffset="49">
      <en>The European Union has every reason to safeguard the leading role which it plays in this economic sector and to maintain a high standard of maritime transport.</en>
      <fr>L'Union européenne a toutes les raisons de préserver le rôle dominant <DiscourseConnective annotation_id="7661">qu'</DiscourseConnective>elle joue dans ce secteur économique <DiscourseConnective annotation_id="7701">et</DiscourseConnective> de maintenir un niveau élevé de transport maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6656" docOffset="50">
      <en>This is the challenge: to maintain our leading role in the global shipping market, which is why we need an effective and coordinated maritime transport strategy.</en>
      <fr>Tel est le défi: préserver notre rôle de leader sur le marché mondial du transport maritime. <DiscourseConnective annotation_id="7849">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une stratégie efficace <DiscourseConnective annotation_id="7907">et</DiscourseConnective> coordonnée en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6818" docOffset="51">
      <en>The report we are debating today, which was adopted by an overwhelming majority in the competent committee, is a detailed report which moves in the right direction, <Alignment alignment="8108" annotation_id="6983">
          <DiscourseConnective annotation_id="6983" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I consider that, even <DiscourseConnective annotation_id="7009" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it now stands, without changes and amendments, the text responds fully to the need for us to move along a specific fixed line in the direction I referred to earlier.</en>
      <fr>Le rapport dont nous débattons aujourd'hui, qui a été adopté <DiscourseConnective annotation_id="7997">à</DiscourseConnective> une écrasante majorité par la commission compétente, est un rapport détaillé qui va dans la bonne direction, <Alignment alignment="17714" annotation_id="8108">
          <DiscourseConnective annotation_id="8108" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="8120">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8125">même</DiscourseConnective> dans son état actuel, <DiscourseConnective annotation_id="8152">sans</DiscourseConnective> modifications ni amendements, il répond pleinement <DiscourseConnective annotation_id="8208">à</DiscourseConnective> la nécessité d'évoluer le long d'une certaine ligne prédéfinie dans la direction que j'évoquais plus tôt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7178" docOffset="52">
      <en>Of course, European shipping faces huge challenges at present, as well as an exogenous challenge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8316">Certes</DiscourseConnective>, le transport maritime européen doit aujourd'hui relever des défis considérables et un défi exogène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7276" docOffset="53">
      <en>The first challenge is the need to increase competition.</en>
      <fr>Le premier défi est la nécessité d'accroître la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7333" docOffset="54">
      <en>It is a fact that free competition is the life blood of shipping.</en>
      <fr>Il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="8500">que</DiscourseConnective> la libre concurrence est le moteur du transport maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7399" docOffset="55">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="8599" annotation_id="7417">
          <DiscourseConnective annotation_id="7417" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, State aid is often needed, <Alignment alignment="77995" annotation_id="7453">
          <DiscourseConnective annotation_id="7453" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we frequently have to cope with unfair competition from third countries.</en>
      <fr>Souvent, des aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="8588">s'</DiscourseConnective>imposent <Alignment alignment="305" annotation_id="8599">
          <DiscourseConnective annotation_id="8599" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30432" annotation_id="8610">
          <DiscourseConnective annotation_id="8610" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes fréquemment confrontés à de la concurrence déloyale en provenance de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7534" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="8725" annotation_id="7534">
          <DiscourseConnective annotation_id="7534" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conclusion is this: State aid must be kept, <Alignment alignment="8785" annotation_id="7585">
          <DiscourseConnective annotation_id="7585" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has helped to maintain the competitiveness of European shipping and of the economy of the Member States.</en>
      <fr>La conclusion est <Alignment alignment="9832" annotation_id="8725">
          <DiscourseConnective annotation_id="8725" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la suivante: les aides d'État doivent être maintenues, <Alignment alignment="34511" annotation_id="8785">
          <DiscourseConnective annotation_id="8785" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="8809">à</DiscourseConnective> maintenir la compétitivité du transport maritime européen <DiscourseConnective annotation_id="8869">et</DiscourseConnective> de l'économie des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7701" docOffset="57">
      <en>The second challenge we face is the need to strengthen and improve vocational training of human resources in the shipping sector, <Alignment alignment="9089" annotation_id="7831">
          <DiscourseConnective annotation_id="7831" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there has been a spectacular reduction in the number of young people entering the profession <Alignment alignment="9177" annotation_id="7932">
          <DiscourseConnective annotation_id="7932" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a lack of trained seafarers.</en>
      <fr>Le deuxième défi auquel nous devons faire face est la nécessité de renforcer <DiscourseConnective annotation_id="8982">et</DiscourseConnective> d'améliorer la formation professionnelle des ressources humaines dans le secteur du transport maritime, <Alignment alignment="4967" annotation_id="9089">
          <DiscourseConnective annotation_id="9089" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> on constate une réduction spectaculaire du nombre de jeunes intégrant la profession <Alignment alignment="7932" annotation_id="9177">
          <DiscourseConnective annotation_id="9177" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une pénurie de personnel qualifié chez les gens de la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7974" docOffset="58">
      <en>We <Alignment alignment="46554" annotation_id="7977">
          <DiscourseConnective annotation_id="7977" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need a dynamic policy.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="10612" annotation_id="9250">
          <DiscourseConnective annotation_id="9250" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'une politique dynamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8010" docOffset="59">
      <en>We must, without fail, address these two sectors <Alignment alignment="75982" annotation_id="8059">
          <DiscourseConnective annotation_id="8059" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the report moves in the right direction.</en>
      <fr>Nous devons absolument nous pencher sur des ceux secteurs, <Alignment alignment="10722" annotation_id="9348">
          <DiscourseConnective annotation_id="9348" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="9360">que</DiscourseConnective> le rapport va dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8119" id="159" language="DE" name="Knut Fleckenstein">
    <ParallelChunk annotation_id="8119" docOffset="60">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, first of all, we very much welcome the fact that, in future, we will have a maritime strategy in the EU, even <Alignment alignment="85407" annotation_id="8279">
          <DiscourseConnective annotation_id="8279" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have to wait a little longer for the vote.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9460">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="9474">tout d'abord</DiscourseConnective>, nous sommes absolument ravis de savoir <DiscourseConnective annotation_id="9527">que</DiscourseConnective> nous disposerons <DiscourseConnective annotation_id="9548">à</DiscourseConnective> l'avenir d'une stratégie maritime <DiscourseConnective annotation_id="9584">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'Union, <Alignment alignment="8279" annotation_id="9608">
          <DiscourseConnective annotation_id="9608" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrons attendre un peu plus longtemps <DiscourseConnective annotation_id="9660">pour</DiscourseConnective> le vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8333" docOffset="61">
      <en>We assume that this report will be incorporated into the Future of Transport report and then into the White Paper.</en>
      <fr>Nous supposons <DiscourseConnective annotation_id="9689">que</DiscourseConnective> ce rapport sera intégré au rapport sur l'avenir des transports, <DiscourseConnective annotation_id="9757">puis</DiscourseConnective> au livre blanc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8448" docOffset="62">
      <en>Through the European Maritime Transport Strategy 2018, we are creating the framework to make the European maritime economy more competitive at international level, <DiscourseConnective annotation_id="8612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in this strategy we have determined, firstly, that we want this framework to be set up on the basis of ecological standards <Alignment alignment="10071" annotation_id="8740">
          <DiscourseConnective annotation_id="8740" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, secondly, that we want sensible global social standards for high quality shipping.</en>
      <fr>Avec la stratégie européenne de transport maritime pour 2018, nous créons le cadre qui permettra de rendre l'économie maritime européenne plus compétitive sur la scène internationale. <DiscourseConnective annotation_id="9962">À</DiscourseConnective> ce titre, nous avons décidé, <DiscourseConnective annotation_id="9993">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10005">que</DiscourseConnective> nous voulons voir ce cadre reposer sur des normes écologiques <Alignment alignment="9411" annotation_id="10071">
          <DiscourseConnective annotation_id="10071" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10075">d'autre part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10089">que</DiscourseConnective> nous voulons des normes sociales pertinentes à l'échelle mondiale <DiscourseConnective annotation_id="10159">pour</DiscourseConnective> un transport maritime de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8828" docOffset="63">
      <en>Let me briefly address three points.</en>
      <fr>J'évoquerai brièvement trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8865" docOffset="64">
      <en>Firstly, shipping is an environmentally friendly transport sector <DiscourseConnective annotation_id="8931" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10326" annotation_id="8935">
          <DiscourseConnective annotation_id="8935" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one of our aims was for this branch of the economy to play its part in combating climate change in future, too.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10235">Premièrement</DiscourseConnective>, le transport maritime est un secteur écologique. L'un de nos objectifs était <Alignment alignment="16889" annotation_id="10326">
          <DiscourseConnective annotation_id="10326" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de voir <DiscourseConnective annotation_id="10339">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10349">à</DiscourseConnective> l'avenir ce segment de l'économie contribuer <DiscourseConnective annotation_id="10396">à</DiscourseConnective> la lutte contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9058" docOffset="65">
      <en>I am very much in favour of us creating incentives like the green ports, even <Alignment alignment="10525" annotation_id="9136">
          <DiscourseConnective annotation_id="9136" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not make any decisions today but rather assign the Commission and the Council the task of finding out what is possible in this regard.</en>
      <fr>Je soutiens totalement l'idée de créer des incitants tels que les ports écologiques, <Alignment alignment="5788" annotation_id="10525">
          <DiscourseConnective annotation_id="10525" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne prenons aucune décision aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="10577">mais</DiscourseConnective> confions <DiscourseConnective annotation_id="10591">plutôt</DiscourseConnective> à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10614">et</DiscourseConnective> au Conseil le soin de définir ce qui est possible <DiscourseConnective annotation_id="10667">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9280" docOffset="66">
      <en>I believe it is just as important to maintain international competitiveness - including in respect of other modes of transport.</en>
      <fr>J'estime qu'il est tout <DiscourseConnective annotation_id="10704">aussi</DiscourseConnective> important de préserver la compétitivité internationale - y compris par rapport à d'autres modes de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9408" docOffset="67">
      <en>It is <Alignment alignment="30478" annotation_id="9414">
          <DiscourseConnective annotation_id="9414" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="45771" annotation_id="9424">
          <DiscourseConnective annotation_id="9424" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> right for the Commission, on the basis of our proposal, to once again carry out an impact assessment in respect of the sulphur emission control areas in the North Sea and the Baltic Sea <Alignment alignment="32280" annotation_id="9615">
          <DiscourseConnective annotation_id="9615" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11043" annotation_id="9624">
          <DiscourseConnective annotation_id="9624" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want higher requirements here than elsewhere, we need to take international competition into account and ensure that, <DiscourseConnective annotation_id="9748" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> possible, we do not cause the transport of containers to move back to the roads, which would be counterproductive.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="30246" annotation_id="10827">
          <DiscourseConnective annotation_id="10827" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="427" annotation_id="10832">
          <DiscourseConnective annotation_id="10832" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> utile <DiscourseConnective annotation_id="10848">que</DiscourseConnective> la Commission entreprenne <DiscourseConnective annotation_id="10878">à</DiscourseConnective> nouveau, sur la base de notre proposition, une évaluation d'impact concernant les zones de contrôle des émissions de soufre en mer du Nord <DiscourseConnective annotation_id="11019">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11022">en</DiscourseConnective> mer Baltique <Alignment alignment="5774" annotation_id="11038">
          <DiscourseConnective annotation_id="11038" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7742" annotation_id="11043">
          <DiscourseConnective annotation_id="11043" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons des exigences plus strictes qu'ailleurs dans ce domaine, nous devons tenir compte de la concurrence internationale <DiscourseConnective annotation_id="11174">et</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="11186">que</DiscourseConnective>, dans la mesure du possible, nous n'encourageons pas le retour au transport des conteneurs par route, ce qui serait contreproductif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9866" docOffset="68">
      <en>Allow me to mention one last thing that I feel is particularly important, namely the inclusion of the major European ports in the planning of the TEN networks.</en>
      <fr>Permettez-moi d'évoquer un dernier point <DiscourseConnective annotation_id="11364">que</DiscourseConnective> j'estime particulièrement important, à savoir l'inclusion des principaux ports européens dans la planification des réseaux RTE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10026" docOffset="69">
      <en>This is of such enormous importance to us <Alignment alignment="11545" annotation_id="10068">
          <DiscourseConnective annotation_id="10068" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ports are important intersections in the transport chains <Alignment alignment="11644" annotation_id="10138">
          <DiscourseConnective annotation_id="10138" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can only perform their role effectively <Alignment alignment="17214" annotation_id="10187">
          <DiscourseConnective annotation_id="10187" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> intermodality is facilitated and reinforced.</en>
      <fr>Si cette question est <DiscourseConnective annotation_id="11518">si</DiscourseConnective> essentielle <DiscourseConnective annotation_id="11533">à</DiscourseConnective> nos yeux, <Alignment alignment="6784" annotation_id="11545">
          <DiscourseConnective annotation_id="11545" sense="Contingency.Cause.Reason">c'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ports représentent des intersections importantes dans les chaînes de transport <Alignment alignment="276" annotation_id="11644">
          <DiscourseConnective annotation_id="11644" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> parce qu'ils ne peuvent jouer efficacement leur rôle <Alignment alignment="2462" annotation_id="11700">
          <DiscourseConnective annotation_id="11700" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'intermodalité est facilitée <DiscourseConnective annotation_id="11737">et</DiscourseConnective> renforcée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10235" docOffset="70">
      <en>There are numerous other points that I could mention here.</en>
      <fr>Je pourrais mentionner toute une série d'autres points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10294" docOffset="71">
      <en>Mr van Dalen, congratulations on this excellent report.</en>
      <fr>M. van Dalen, je vous félicite <DiscourseConnective annotation_id="11838">pour</DiscourseConnective> cet excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10350" docOffset="72">
      <en>We have all contributed a little to it <Alignment alignment="47502" annotation_id="10389">
          <DiscourseConnective annotation_id="10389" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask for your understanding for the fact that we do not want to spoil this excellent report by accepting your amendments.</en>
      <fr>Nous y avons tous un peu contribué, <Alignment alignment="10389" annotation_id="11902">
          <DiscourseConnective annotation_id="11902" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="11914">que</DiscourseConnective> vous comprendrez <DiscourseConnective annotation_id="11935">que</DiscourseConnective> nous ne voulons pas le gâcher <DiscourseConnective annotation_id="11969">en</DiscourseConnective> acceptant vos amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10522" id="160" language="FR" name="Jean-Paul Besset">
    <ParallelChunk annotation_id="10522" docOffset="73">
      <en>Mr President, the Group of the Greens/European Free Alliance fully supports Mr van Dalen's report and recommendations.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président, le groupe des Verts européens soutient sans réserve le rapport <DiscourseConnective annotation_id="12115">et</DiscourseConnective> les recommandations de M. van Dalen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10641" docOffset="74">
      <en>He offers us a balanced text which is the result of the close collaboration he managed to establish with the other political groups.</en>
      <fr>Celui-ci nous présente un texte équilibré qui est le fruit de l'étroite collaboration qu'il a su établir avec les autres groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10774" docOffset="75">
      <en>We endorse this report <Alignment alignment="12322" annotation_id="10797">
          <DiscourseConnective annotation_id="10797" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it clearly sets out the challenges facing the EU's maritime policy, namely a significant increase in maritime traffic, both inside and outside the Union, without sacrificing the environment or social issues.</en>
      <fr>Nous soutenons ce rapport <Alignment alignment="15086" annotation_id="12322">
          <DiscourseConnective annotation_id="12322" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il situe bien les enjeux de la politique maritime de l'Union européenne, à savoir une forte augmentation du trafic maritime, aussi bien international qu'intracommunautaire, <DiscourseConnective annotation_id="12504">sans que</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="12529">ou</DiscourseConnective> les questions sociales soient sacrifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11013" docOffset="76">
      <en>This text is consistent with a rationale that we wish to see applied in all areas: a policy of sustainable development.</en>
      <fr>Ce texte <DiscourseConnective annotation_id="12582">s'</DiscourseConnective>inscrit dans la logique <DiscourseConnective annotation_id="12608">que</DiscourseConnective> nous souhaitons voir appliquer dans tous les domaines: celle d'une politique de développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11133" docOffset="77">
      <en>It offers positive paths to allow maritime transport to develop between now and 2018 in the best possible conditions.</en>
      <fr>Il ouvre des pistes positives <DiscourseConnective annotation_id="12745">pour que</DiscourseConnective> le transport maritime d'ici 2018 puisse se développer dans de meilleures conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11251" docOffset="78">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11251" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, we highlight the fight against abuses of flags of convenience or substandard vessels.</en>
      <fr>Nous retenons particulièrement la lutte contre les abus des pavillons de complaisance <DiscourseConnective annotation_id="12925">ou</DiscourseConnective> les navires hors normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11352" docOffset="79">
      <en>We <Alignment alignment="12967" annotation_id="11355">
          <DiscourseConnective annotation_id="11355" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlight protection against piracy.</en>
      <fr>Nous retenons <Alignment alignment="37192" annotation_id="12967">
          <DiscourseConnective annotation_id="12967" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la protection contre la piraterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11397" docOffset="80">
      <en>We highlight having a policy designed within the framework of a single European sea, <DiscourseConnective annotation_id="11482" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the importance ascribed to the multimodal linking of European sea ports with the hinterland.</en>
      <fr>Nous retenons une politique conçue <DiscourseConnective annotation_id="13047">à</DiscourseConnective> l'échelle d'une mer unique européenne, l'importance accordée <DiscourseConnective annotation_id="13110">à</DiscourseConnective> la connexion multimodale des ports européens <DiscourseConnective annotation_id="13157">à</DiscourseConnective> leur hinterland.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11579" docOffset="81">
      <en>We highlight the support for simplification of the administrative rules governing entry and exit from European ports.</en>
      <fr>Nous retenons le soutien <DiscourseConnective annotation_id="13201">à</DiscourseConnective> la simplification des règles administratives <DiscourseConnective annotation_id="13248">pour</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="13262">et</DiscourseConnective> la sortie des ports européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11697" docOffset="82">
      <en>We highlight the promotion of maritime occupations and continuous training for them.</en>
      <fr>Nous retenons la promotion faite des professions maritimes <DiscourseConnective annotation_id="13355">et</DiscourseConnective> leur formation continue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11782" docOffset="83">
      <en>Lastly, we highlight the priority given to environmental issues.</en>
      <fr>Nous retenons <DiscourseConnective annotation_id="13397">enfin</DiscourseConnective> la priorité donnée aux questions environnementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11847" docOffset="84">
      <en>On the whole, we will always support anything which, in our view, helps to promote a maritime transport sector which can compete with road and air transport.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13455">Au total</DiscourseConnective>, tout ce qui va, selon nous, dans le sens d'une promotion du secteur maritime des transports concurrentiels par rapport à la route <DiscourseConnective annotation_id="13595">et</DiscourseConnective> à l'aérien trouvera toujours notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12005" docOffset="85">
      <en>Mr van Dalen's report has taken full stock of the global environmental challenge, for which maritime transport is one of the solutions.</en>
      <fr>Le rapport de M. van Dalen prend la bonne mesure du défi environnemental planétaire auquel le transport maritime est une des réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12141" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="56861" annotation_id="12141">
          <Alignment alignment="2955" annotation_id="12141">
            <DiscourseConnective annotation_id="12141" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is a useful tool against global warming.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="12141" annotation_id="13783">
          <Alignment alignment="21776" annotation_id="13783">
            <DiscourseConnective annotation_id="13783" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> un outil privilégié contre le réchauffement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12200" docOffset="87">
      <en>Our only regret is that the amendment that we tabled in order to integrate the maritime transport sector into the greenhouse gas emission allowance trading system has not been taken up by the rapporteur or by the Commission.</en>
      <fr>Nous regrettons seulement <DiscourseConnective annotation_id="13880">que</DiscourseConnective> l'amendement <DiscourseConnective annotation_id="13897">que</DiscourseConnective> nous avons présenté <DiscourseConnective annotation_id="13921">dans le but d'</DiscourseConnective>intégrer le secteur des transports maritimes dans le système des échanges de quotas d'émissions de gaz carbonique n'ait pas été intégré par le rapporteur ni retenu par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12425" docOffset="88">
      <en>From our point of view, no economic sector should depart from the general rule, <Alignment alignment="40764" annotation_id="12505">
          <DiscourseConnective annotation_id="12505" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as with the air and road sectors, maritime transport, even <Alignment alignment="42754" annotation_id="12569">
          <DiscourseConnective annotation_id="12569" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only responsible for low gas emissions, must do its part to reduce them.</en>
      <fr>De notre point de vue, aucun secteur économique ne doit échapper à la règle commune <Alignment alignment="9491" annotation_id="14202">
          <DiscourseConnective annotation_id="14202" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14206">comme</DiscourseConnective> le secteur aérien, comme le secteur routier, les transports maritimes, <Alignment alignment="8216" annotation_id="14283">
          <DiscourseConnective annotation_id="14283" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont responsables de peu d'émissions de gaz, doivent participer <DiscourseConnective annotation_id="14358">à</DiscourseConnective> l'effort de réduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12651" docOffset="89">
      <en>We will <Alignment alignment="26397" annotation_id="12659">
          <DiscourseConnective annotation_id="12659" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be retabling our amendment to plenary.</en>
      <fr>Nous représenterons <Alignment alignment="38581" annotation_id="14403">
          <DiscourseConnective annotation_id="14403" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre amendement devant l'ensemble du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12708" id="161" language="FR" name="Jacky Hénin">
    <ParallelChunk annotation_id="12708" docOffset="90">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, to say that the Union needs a real maritime transport development strategy is putting it mildly, <Alignment alignment="14639" annotation_id="12841">
          <DiscourseConnective annotation_id="12841" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a major issue for the future of our Union in terms of food, economic and political independence, as well as environmental protection.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Monsieur le Président, chers collègues, c'est un euphémisme de <DiscourseConnective annotation_id="14548">dire que</DiscourseConnective> l'Union a besoin d'une véritable stratégie de développement du transport maritime <Alignment alignment="4286" annotation_id="14639">
          <DiscourseConnective annotation_id="14639" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="14646">s'</DiscourseConnective>agit d'un enjeu majeur <DiscourseConnective annotation_id="14671">pour</DiscourseConnective> l'avenir de notre Union, <DiscourseConnective annotation_id="14701">en</DiscourseConnective> termes d'indépendance alimentaire, économique <DiscourseConnective annotation_id="14750">et</DiscourseConnective> politique, <DiscourseConnective annotation_id="14764">ainsi</DiscourseConnective> que de protection environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12989" docOffset="91">
      <en>In order to be effective, this strategy must be comprehensive and cover shipbuilding, ship repair, ports, employment and worker training, as well as safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14806">Pour</DiscourseConnective> être efficace, cette stratégie doit être globale <DiscourseConnective annotation_id="14860">et</DiscourseConnective> concerner la construction et la réparation navales, les ports, l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="14935">et</DiscourseConnective> la formation des personnels, <DiscourseConnective annotation_id="14967">ainsi</DiscourseConnective> que la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13146" docOffset="92">
      <en>The rejection of the directive on the liberalisation of port services by Parliament in 2006 represents, in my view, the cornerstone of any European maritime transport strategy.</en>
      <fr>Le rejet de la directive de libéralisation des activités portuaires par notre Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15078">en</DiscourseConnective> 2006 constitue <DiscourseConnective annotation_id="15096">à</DiscourseConnective> mon sens l'élément fondateur de toute stratégie européenne de transport maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13323" docOffset="93">
      <en>Parliament is calling on the Commission to continue its fight against abuses of flags of convenience.</en>
      <fr>Notre Parlement invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15217">à</DiscourseConnective> poursuivre sa lutte contre l'abus des pavillons de complaisance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13425" docOffset="94">
      <en>This is positive, <Alignment alignment="15296" annotation_id="13443">
          <DiscourseConnective annotation_id="13443" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fight has yet to really begin.</en>
      <fr>C'est bien, <Alignment alignment="7056" annotation_id="15296">
          <DiscourseConnective annotation_id="15296" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15301">encore</DiscourseConnective> faudrait-il que cette lutte ait réellement commencé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13482" docOffset="95">
      <en>Ultimately, it is not abuses of flags of convenience that we need to combat, but the very existence of this practice.</en>
      <fr>Et puis, sur le fond, ce ne sont pas les abus des pavillons de complaisance <DiscourseConnective annotation_id="15437">qu'</DiscourseConnective>il faut combattre, <DiscourseConnective annotation_id="15459">mais</DiscourseConnective> l'existence même de cette pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13600" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="49011" annotation_id="13600">
          <DiscourseConnective annotation_id="13600" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all of our good intentions on safety, on job creation, are doomed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13830" annotation_id="15500">
          <DiscourseConnective annotation_id="15500" sense="Expansion.Alternative">Autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, toutes nos belles intentions sur la sécurité, sur le développement d'emplois, resteront lettre morte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13678" docOffset="97">
      <en>It is a positive step to make State aid for this sector conditional on having to meet quality social and environmental criteria, and on promoting jobs and training for seafarers from EU Member States, <Alignment alignment="76702" annotation_id="13879">
          <DiscourseConnective annotation_id="13879" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the only true distortions of competition do not result from State aid, but instead from social, wage and environmental dumping.</en>
      <fr>Il est positif de conditionner les aides d'État au secteur <DiscourseConnective annotation_id="15672">à</DiscourseConnective> l'obligation de satisfaire à des critères sociaux <DiscourseConnective annotation_id="15724">et</DiscourseConnective> environnementaux de qualité, <DiscourseConnective annotation_id="15756">à</DiscourseConnective> la promotion de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="15783">et</DiscourseConnective> de la formation de marins issus des États membres de l'Union <Alignment alignment="15826" annotation_id="15847">
          <DiscourseConnective annotation_id="15847" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les seules véritables distorsions de concurrence ne proviennent pas des aides d'État, <DiscourseConnective annotation_id="15937">mais</DiscourseConnective> bien du dumping social, salarial, environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14013" docOffset="98">
      <en>The best guarantee for the safety of maritime transport lies in having well-paid, well-trained crews who enjoy good social protection and good working conditions.</en>
      <fr>La meilleure garantie de sécurité dans les transports maritimes réside dans des équipages bien payés, bien formés, bénéficiant d'une bonne couverture sociale <DiscourseConnective annotation_id="16151">et</DiscourseConnective> de bonnes conditions de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14176" docOffset="99">
      <en>I am pleased to see that we are finally talking about lifelong training for seafarers and strengthening professional qualifications and skills.</en>
      <fr>Je note avec satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="16213">que</DiscourseConnective> l'on parle <DiscourseConnective annotation_id="16228">enfin</DiscourseConnective> de formation des marins tout au long de la vie, de renforcement des qualifications professionnelles <DiscourseConnective annotation_id="16334">et</DiscourseConnective> des compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14320" docOffset="100">
      <en>We must now ensure that this is recognised as a right for all seafarers and have employers finance it.</en>
      <fr>Reste à faire reconnaître cela <DiscourseConnective annotation_id="16385">comme</DiscourseConnective> un droit <DiscourseConnective annotation_id="16400">pour</DiscourseConnective> tous les travailleurs de la mer <DiscourseConnective annotation_id="16437">et</DiscourseConnective> à le faire financer par le patronat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14423" docOffset="101">
      <en>I <Alignment alignment="58396" annotation_id="14425">
          <DiscourseConnective annotation_id="14425" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the requirements for shipbuilding and steel quality.</en>
      <fr>J'appuie <Alignment alignment="6164" annotation_id="16486">
          <DiscourseConnective annotation_id="16486" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les exigences portées sur la construction navale <DiscourseConnective annotation_id="16541">et</DiscourseConnective> la qualité de l'acier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14491" docOffset="102">
      <en>Of course, the text submitted to us takes a certain number of steps forwards, <Alignment alignment="16644" annotation_id="14569">
          <DiscourseConnective annotation_id="14569" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <DiscourseConnective annotation_id="14576" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> <Alignment alignment="29472" annotation_id="14581">
          <DiscourseConnective annotation_id="14581" sense="Comparison.Concession">still</DiscourseConnective>
        </Alignment> contains many contradictions.</en>
      <fr>Le texte qui nous est soumis contient, <DiscourseConnective annotation_id="16606">certes</DiscourseConnective>, un certain nombre d'avancées, <Alignment alignment="7318" annotation_id="16644">
          <DiscourseConnective annotation_id="16644" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7932" annotation_id="16649">
          <DiscourseConnective annotation_id="16649" sense="Comparison.Concession">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de contradictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14617" docOffset="103">
      <en>It remains imprisoned in the shackles of the dogma of free and undistorted competition.</en>
      <fr>Il reste enfermé dans le carcan du dogme de la concurrence libre <DiscourseConnective annotation_id="16749">et</DiscourseConnective> non faussée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14705" docOffset="104">
      <en>It is still too shaped by pressure from the shippers' lobby and by the worst ultraliberal utopian scenarios.</en>
      <fr>Il porte <DiscourseConnective annotation_id="16774">encore</DiscourseConnective> trop l'empreinte des pressions du lobby des chargeurs <DiscourseConnective annotation_id="16835">et</DiscourseConnective> des pires utopies ultralibérales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14814" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="29664" annotation_id="14814">
          <DiscourseConnective annotation_id="14814" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, how can it support employment for Europe's seafarers but also call for studies to determine to what extent the new technologies could replace them?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15837" annotation_id="16872">
          <DiscourseConnective annotation_id="16872" sense="Expansion.Instantiation">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> titre d'exemple, comment soutenir l'emploi de marins européens <DiscourseConnective annotation_id="16937">et</DiscourseConnective> demander des études <DiscourseConnective annotation_id="16960">pour</DiscourseConnective> déterminer dans quelle mesure les nouvelles technologies pourraient remplacer les travailleurs de la mer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14975" docOffset="106">
      <en>How can it defend a reduction in dumping practices, <Alignment alignment="45376" annotation_id="15027">
          <DiscourseConnective annotation_id="15027" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> seeking freedom of movement for employees who do not even have identical rights within the Union?</en>
      <fr>Comment défendre le recul des dumpings, <Alignment alignment="15439" annotation_id="17111">
          <DiscourseConnective annotation_id="17111" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> sollicitant les libertés de circulation de salariés qui n'ont <DiscourseConnective annotation_id="17181">même</DiscourseConnective> pas des droits identiques dans l'Union?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15131" docOffset="107">
      <en>How can it highlight safety <Alignment alignment="20615" annotation_id="15159">
          <DiscourseConnective annotation_id="15159" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is self-declaration that prevails, <Alignment alignment="38901" annotation_id="15202">
          <DiscourseConnective annotation_id="15202" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="75054" annotation_id="15206">
          <DiscourseConnective annotation_id="15206" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> some parties, attracted by the smell of profit, have no hesitation in transporting goods which could turn out to be particularly hazardous for people and the environment, without declaring them?</en>
      <fr>Comment mettre en avant la sécurité <Alignment alignment="13765" annotation_id="17262">
          <DiscourseConnective annotation_id="17262" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autodéclaration prévaut <Alignment alignment="16350" annotation_id="17294">
          <DiscourseConnective annotation_id="17294" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12556" annotation_id="17297">
          <DiscourseConnective annotation_id="17297" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains, par l'odeur du gain alléchés, n'hésitent pas <DiscourseConnective annotation_id="17356">à</DiscourseConnective> transporter, <DiscourseConnective annotation_id="17371">sans</DiscourseConnective> les déclarer, des produits pouvant se révéler particulièrement dangereux <DiscourseConnective annotation_id="17449">pour</DiscourseConnective> les hommes <DiscourseConnective annotation_id="17465">et</DiscourseConnective> la nature?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15406" docOffset="108">
      <en>There is still much work to be done, <Alignment alignment="78243" annotation_id="15443">
          <DiscourseConnective annotation_id="15443" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will do it together <Alignment alignment="17550" annotation_id="15470">
          <DiscourseConnective annotation_id="15470" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a sound, high-level maritime policy must <Alignment alignment="17633" annotation_id="15519">
          <DiscourseConnective annotation_id="15519" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> and, above all, respect those tenacious men and women who often risk their lives to satisfy the needs of others.</en>
      <fr>Il nous reste <DiscourseConnective annotation_id="17493">encore</DiscourseConnective> beaucoup de travail, <Alignment alignment="12683" annotation_id="17521">
          <DiscourseConnective annotation_id="17521" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le ferons ensemble <Alignment alignment="18787" annotation_id="17550">
          <DiscourseConnective annotation_id="17550" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est indispensable qu'une bonne politique maritime de haut niveau passe <Alignment alignment="19739" annotation_id="17633">
          <DiscourseConnective annotation_id="17633" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17639">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17642">surtout</DiscourseConnective> par le respect de ces femmes <DiscourseConnective annotation_id="17679">et</DiscourseConnective> de ces hommes durs au mal, qui souvent risquent leur vie <DiscourseConnective annotation_id="17739">pour</DiscourseConnective> répondre aux besoins des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15637" id="162" name="Anna Rosbach">
    <ParallelChunk annotation_id="15637" docOffset="109">
      <en>on behalf of the EFD Group. - (DA) Mr President, this is an ambitious strategy document.</en>
      <fr>au, nom du groupe EFD. - (DA) Monsieur le Président, il <DiscourseConnective annotation_id="17833">s'</DiscourseConnective>agit d'un document de stratégie ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15726" docOffset="110">
      <en>I have a couple of comments, <Alignment alignment="30537" annotation_id="15755">
          <DiscourseConnective annotation_id="15755" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="18363" annotation_id="17883">
          <DiscourseConnective annotation_id="17883" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques remarques <DiscourseConnective annotation_id="17912">à</DiscourseConnective> formuler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15764" docOffset="111">
      <en>More freight on the EU's major rivers - great, <Alignment alignment="86833" annotation_id="15811">
          <DiscourseConnective annotation_id="15811" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> how do we take into account the fact that in recent years, water levels have often been too low for a fully laden barge to navigate them?</en>
      <fr>Davantage de fret sur les grands fleuves européens - très bien, <Alignment alignment="15811" annotation_id="17988">
          <DiscourseConnective annotation_id="17988" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> quid <DiscourseConnective annotation_id="17998">du fait que</DiscourseConnective>, ces dernières années, les niveaux d'eau ont souvent été trop bas <DiscourseConnective annotation_id="18076">pour</DiscourseConnective> permettre la navigation de chalands remplis au maximum?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15953" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="63549" annotation_id="15953">
          <DiscourseConnective annotation_id="15953" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they sail only half-full, the freight costs are too high.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10849" annotation_id="18137">
          <DiscourseConnective annotation_id="18137" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces chalands ne naviguent <DiscourseConnective annotation_id="18166">qu'</DiscourseConnective>à moitié pleins, les frais de transport sont trop élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16014" docOffset="113">
      <en>Risk-based controls - then how can we tell that a coal barge is smuggling people?</en>
      <fr>Des contrôles basés sur les risques - comment pouvons-nous <DiscourseConnective annotation_id="18286">alors</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="18299">qu'</DiscourseConnective>une péniche à charbon ne verse pas dans le trafic d'être humains?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16096" docOffset="114">
      <en>Risk-based controls alone are not sufficient.</en>
      <fr>À eux seuls, les contrôles basés sur les risques ne suffisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16142" docOffset="115">
      <en>It is naïve to expect all the maritime nations of the world to abide by the EU's high environmental standards.</en>
      <fr>Il est naïf d'espérer que toutes les nations maritimes du monde se plieront aux normes environnementales élevées de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16253" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="94029" annotation_id="16253">
          <Alignment alignment="18557" annotation_id="16253">
            <DiscourseConnective annotation_id="16253" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, many old ships from third countries will take financial advantage of this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22577" annotation_id="18557">
          <Alignment alignment="13424" annotation_id="18557">
            <DiscourseConnective annotation_id="18557" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nombre de vieux navires de pays tiers trouveront un avantage financier <DiscourseConnective annotation_id="18642">à</DiscourseConnective> cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16345" docOffset="117">
      <en>Piracy - why is this problem only mentioned in an African context?</en>
      <fr>La piraterie - pourquoi ce problème n'est-il mentionné que dans le contexte africain?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16412" docOffset="118">
      <en>The problem is far greater in the waters around Indonesia.</en>
      <fr>Le problème est bien plus important dans les eaux indonésiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16471" docOffset="119">
      <en>That <Alignment alignment="18823" annotation_id="16476">
          <DiscourseConnective annotation_id="16476" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affects EU shipping companies.</en>
      <fr>Il affecte <Alignment alignment="31276" annotation_id="18823">
          <DiscourseConnective annotation_id="18823" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sociétés européennes de transport maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16512" docOffset="120">
      <en>Mandatory discharge - mandatory discharge should be made a statutory requirement in all coastal waters navigated, to avoid environmental disasters.</en>
      <fr>La décharge obligatoire - la décharge obligatoire devrait être une obligation légale dans toutes les eaux côtières ouvertes à la navigation, <DiscourseConnective annotation_id="19022">afin d'</DiscourseConnective>éviter les catastrophes écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16660" docOffset="121">
      <en>I <Alignment alignment="19076" annotation_id="16662">
          <DiscourseConnective annotation_id="16662" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider it regrettable that we have closed down so many small ports.</en>
      <fr>Je trouve <Alignment alignment="36076" annotation_id="19076">
          <DiscourseConnective annotation_id="19076" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> regrettable <DiscourseConnective annotation_id="19101">que</DiscourseConnective> nous ayons fermé tant de petits ports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16737" docOffset="122">
      <en>We should invest in strengthening coastal maritime transport, not weakening it.</en>
      <fr>Nous devrions investir dans le renforcement du transport maritime côtier, et non dans son affaiblissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16817" docOffset="123">
      <en>One final point - we are often told how important the shipbuilding industry is for the EU.</en>
      <fr>Une dernière chose: nous entendons souvent à quel point les chantiers navals sont importants <DiscourseConnective annotation_id="19344">pour</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16908" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="6731" annotation_id="16908">
          <DiscourseConnective annotation_id="16908" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> where is the debate on the responsible, environmentally sound scrapping of ships?</en>
      <fr>Où est <Alignment alignment="16908" annotation_id="19362">
          <DiscourseConnective annotation_id="19362" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> le débat sur le déchirage responsable et écologique des navires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16994" docOffset="125">
      <en>Do we want to continue sending our ships for irresponsible scrapping on Indian beaches <DiscourseConnective annotation_id="17081" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we have finished with them?</en>
      <fr>Voulons-nous continuer à envoyer les navires dont nous ne voulons plus sur les plages indiennes <DiscourseConnective annotation_id="19532">pour</DiscourseConnective> un déchirage irresponsable?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17114" id="163" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="17114" docOffset="126">
      <en>(RO) Europe's maritime matters cannot be viewed <DiscourseConnective annotation_id="17162" sense="Expansion.Conjunction">separately</DiscourseConnective> from international maritime matters.</en>
      <fr>(RO) Les affaires maritimes de l'UE ne peuvent être considérées séparément des affaires maritimes internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17210" docOffset="127">
      <en>Europe is a major competitor on the maritime transport market, especially in terms of transporting passengers and containers.</en>
      <fr>L'Europe est un acteur de premier plan sur le marché du transport maritime, <DiscourseConnective annotation_id="19756">notamment en</DiscourseConnective> matière de transport des passagers <DiscourseConnective annotation_id="19804">et</DiscourseConnective> des conteneurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17336" docOffset="128">
      <en>The European Union's position in the global market in this sector must be enhanced.</en>
      <fr>La position de l'Union européenne sur le marché mondial dans ce secteur doit être renforcée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17420" docOffset="129">
      <en>Improving the quality of training given to sailors, as well as their working and living conditions, both on board and <Alignment alignment="20026" annotation_id="17538">
          <DiscourseConnective annotation_id="17538" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> in port and roadsteads, can go a long way to meeting this requirement.</en>
      <fr>Améliorer la qualité de la formation des marins, <DiscourseConnective annotation_id="19965">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19971">que</DiscourseConnective> leurs conditions de vie <DiscourseConnective annotation_id="19999">et</DiscourseConnective> de travail, tant <DiscourseConnective annotation_id="20019">à</DiscourseConnective> bord <Alignment alignment="2684" annotation_id="20026">
          <DiscourseConnective annotation_id="20026" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les ports <DiscourseConnective annotation_id="20045">et</DiscourseConnective> en rade, peut largement y contribuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17614" docOffset="130">
      <en>There is a shortage of highly qualified workers right across the European maritime sector, from shipbuilders right down to pleasure boats.</en>
      <fr>Tout le secteur maritime européen fait face à une pénurie de travailleurs hautement qualifiés, des chantiers navals à la navigation de plaisance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17753" docOffset="131">
      <en>Companies in the US, Asia and the Middle East offer far more facilities than their European counterparts.</en>
      <fr>Les entreprises des États-Unis, d'Asie <DiscourseConnective annotation_id="20271">et</DiscourseConnective> du Moyen-Orient offrent bien plus de facilités <DiscourseConnective annotation_id="20321">que</DiscourseConnective> leurs homologues européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17859" docOffset="132">
      <en>In these conditions, European professionals in this sector prefer to be employed by maritime companies or shipowners in Dubai or China, <Alignment alignment="20506" annotation_id="17995">
          <DiscourseConnective annotation_id="17995" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> European ships are crewed by Filipino and Indian seafarers.</en>
      <fr>Dans ces conditions, les professionnels européens du secteur préfèrent être employés par des sociétés maritimes <DiscourseConnective annotation_id="20467">ou</DiscourseConnective> des armateurs de Dubaï <DiscourseConnective annotation_id="20493">ou</DiscourseConnective> de Chine, <Alignment alignment="19337" annotation_id="20506">
          <DiscourseConnective annotation_id="20506" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'équipage des navires européens se compose de gens de la mer philippins <DiscourseConnective annotation_id="20590">ou</DiscourseConnective> indiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18061" docOffset="133">
      <en>This situation must be ended.</en>
      <fr>Il faut mettre un terme à cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18091" docOffset="134">
      <en>Maritime institutions in Member States must work together much more closely in order to harmonise their training programmes, as well as offer opportunities for paid work placements and exchanges of experience with European maritime companies.</en>
      <fr>Les institutions maritimes des États membres doivent collaborer de manière bien plus étroite <DiscourseConnective annotation_id="20738">afin d'</DiscourseConnective>harmoniser leurs programmes de formation et offrir des possibilités de stages rémunérés <DiscourseConnective annotation_id="20833">et</DiscourseConnective> d'échanges d'expériences avec les sociétés maritimes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18334" docOffset="135">
      <en>I <Alignment alignment="20911" annotation_id="18336">
          <DiscourseConnective annotation_id="18336" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to raise another point relating to security, which is extremely important and continues to hamper the smooth flow of global maritime traffic.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="14950" annotation_id="20911">
          <DiscourseConnective annotation_id="20911" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20921">à</DiscourseConnective> évoquer un dernier point, qui a trait <DiscourseConnective annotation_id="20961">à</DiscourseConnective> la sécurité. Ce point <DiscourseConnective annotation_id="20985">s'</DiscourseConnective>avère essentiel <DiscourseConnective annotation_id="21003">et</DiscourseConnective> continue d'entraver le bon déroulement du trafic maritime mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18488" docOffset="136">
      <en>I am referring to the situation in the Horn of Africa.</en>
      <fr>Je fais référence <DiscourseConnective annotation_id="21091">à</DiscourseConnective> la situation qui prévaut dans la corne de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18543" docOffset="137">
      <en>I welcome the actions of the NAVFOR Atalanta operation, which is completely fulfilling its duty in the region.</en>
      <fr>Je salue les actions menées dans le cadre de l'opération NAVFOR Atalante, qui remplit pleinement sa mission dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18654" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="49982" annotation_id="18654">
          <DiscourseConnective annotation_id="18654" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must recognise that specific investment is required in the defence industry in order to be able to supply the military with ships and other intervention resources which are much more effective than those which the European navy currently deploys.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="17498" annotation_id="21282">
          <DiscourseConnective annotation_id="21282" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="21304">qu'</DiscourseConnective>il convient d'investir dans l'industrie de la défense, <DiscourseConnective annotation_id="21362">afin de</DiscourseConnective> pouvoir offrir aux formes armées des navires <DiscourseConnective annotation_id="21415">et</DiscourseConnective> autres outils d'intervention bien plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="21467">que</DiscourseConnective> ceux déployés actuellement par la marine européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18913" id="164" name="Saïd El Khadraoui">
    <ParallelChunk annotation_id="18913" docOffset="139">
      <en>(NL) Mr President, ladies and gentlemen, Commissioner, I agree to a large extent with the comments made by my colleague Fleckenstein and would, first of all, like to thank the rapporteur, Mr van Dalen, for his excellent report.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21561">et</DiscourseConnective> Messieurs, Monsieur le Commissaire, je partage <DiscourseConnective annotation_id="21611">pour</DiscourseConnective> une grande part les commentaires de mon collègue, M. Fleckenstein, <DiscourseConnective annotation_id="21683">et</DiscourseConnective> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="21695">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21708">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, M. van Dalen, <DiscourseConnective annotation_id="21749">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19141" docOffset="140">
      <en>He hones in on a number of important issues, the importance of shipping for our economy, to begin with.</en>
      <fr>Il épingle une série de questions importantes, <DiscourseConnective annotation_id="21824">à</DiscourseConnective> commencer par l'importance du transport maritime <DiscourseConnective annotation_id="21875">pour</DiscourseConnective> notre économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19245" docOffset="141">
      <en>He <Alignment alignment="21908" annotation_id="19248">
          <DiscourseConnective annotation_id="19248" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> points to the fact that we have to compete in a global market, <Alignment alignment="21971" annotation_id="19316">
          <DiscourseConnective annotation_id="19316" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we <Alignment alignment="21990" annotation_id="19328">
          <DiscourseConnective annotation_id="19328" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to pay attention to the competitiveness of our maritime sector while, at the same time, strive for more sustainable transport.</en>
      <fr>Il rappelle <Alignment alignment="17817" annotation_id="21908">
          <DiscourseConnective annotation_id="21908" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21918">que</DiscourseConnective> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="21934">en</DiscourseConnective> concurrence sur le marché mondial <Alignment alignment="19316" annotation_id="21971">
          <DiscourseConnective annotation_id="21971" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21974">que</DiscourseConnective> nous devons <Alignment alignment="16698" annotation_id="21990">
          <DiscourseConnective annotation_id="21990" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller <DiscourseConnective annotation_id="22003">à</DiscourseConnective> la compétitivité de notre secteur maritime, <DiscourseConnective annotation_id="22049">tout en</DiscourseConnective> nous efforçant de mettre en place un transport plus durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19470" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="43045" annotation_id="19470">
          <Alignment alignment="22118" annotation_id="19470">
            <Alignment alignment="22118" annotation_id="19470">
              <DiscourseConnective annotation_id="19470" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we must counteract the risk of deflagging.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17418" annotation_id="22118">
          <Alignment alignment="5421" annotation_id="22118">
            <Alignment alignment="15666" annotation_id="22118">
              <DiscourseConnective annotation_id="22118" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons contrer le risque de transferts de pavillon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19529" docOffset="143">
      <en>At the same time, we must <DiscourseConnective annotation_id="19555" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> play on a level playing field.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="22203">même</DiscourseConnective> temps, nous devons évoluer dans des conditions d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19591" docOffset="144">
      <en>It is therefore important that the State aid rules which have been in the pipeline for quite some time actually begin to apply to our ports.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="22277">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22282">que</DiscourseConnective> les règles relatives aux aides d'État, <DiscourseConnective annotation_id="22325">en</DiscourseConnective> préparation <DiscourseConnective annotation_id="22340">depuis</DiscourseConnective> un certain temps, commencent concrètement <DiscourseConnective annotation_id="22389">à</DiscourseConnective> s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="22403">à</DiscourseConnective> nos ports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19732" docOffset="145">
      <en>I am sure we will have to come back to this at a later stage.</en>
      <fr>Je suis sûr que nous devrons revenir sur ce point ultérieurement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19794" docOffset="146">
      <en>There are three important areas for consideration.</en>
      <fr>Trois points importants doivent être pris en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19845" docOffset="147">
      <en>First of all, employment and working conditions.</en>
      <fr>Le premier concerne l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="22571">et</DiscourseConnective> les conditions de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19894" docOffset="148">
      <en>The shipping profession has to be made attractive to young people again, <DiscourseConnective annotation_id="19967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these days, that is an extremely difficult thing to achieve.</en>
      <fr>Les métiers de la navigation doivent retrouver leur attractivité <DiscourseConnective annotation_id="22666">pour</DiscourseConnective> les jeunes, ce qui est extrêmement difficile de nos jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20032" docOffset="149">
      <en>We have to make more effort to spread information about career opportunities, whether on shore or elsewhere.</en>
      <fr>Nous devons consentir plus d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="22767">pour</DiscourseConnective> diffuser les informations relatives aux possibilités de carrière, que ce <DiscourseConnective annotation_id="22845">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22850">en</DiscourseConnective> mer <DiscourseConnective annotation_id="22857">ou</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20141" docOffset="150">
      <en>These are the things we need to build on.</en>
      <fr>Tels sont les points sur lesquels nous devons capitaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20183" docOffset="151">
      <en>Working conditions <Alignment alignment="58496" annotation_id="20202">
          <DiscourseConnective annotation_id="20202" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be improved by ratifying International Labour Organisation legislation and by performing checks at a global level, not just within Europe, obviously.</en>
      <fr>Les conditions de travail doivent <Alignment alignment="19116" annotation_id="22963">
          <DiscourseConnective annotation_id="22963" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être améliorées par la ratification des règlements de l'Organisation internationale du travail <DiscourseConnective annotation_id="23068">et</DiscourseConnective> par des contrôles au niveau mondial - au-delà, donc, de la seule Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20365" docOffset="152">
      <en>The second important point - and many of you have already mentioned it - is the impact of shipping on the environment.</en>
      <fr>Le deuxième point important - vous êtes nombreux <DiscourseConnective annotation_id="23193">à</DiscourseConnective> l'avoir évoqué - est l'impact du transport maritime sur l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20484" docOffset="153">
      <en>In itself, shipping is a sustainable mode of transportation, <Alignment alignment="24430" annotation_id="20545">
          <DiscourseConnective annotation_id="20545" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is still a lot of room for progress.</en>
      <fr>Le transport maritime est <DiscourseConnective annotation_id="23294">en</DiscourseConnective> soi un mode de transport durable, <Alignment alignment="10954" annotation_id="23331">
          <DiscourseConnective annotation_id="23331" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la marge d'amélioration reste considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20592" docOffset="154">
      <en>On that score, Europe must play a pioneering role, including in the negotiations within the International Maritime Organisation.</en>
      <fr>Sur ce point, l'Europe doit jouer un rôle moteur, y compris dans le cadre des négociations au niveau de l'Organisation maritime internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20721" docOffset="155">
      <en>Finally, it goes without saying that safety is essential.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23524">Enfin</DiscourseConnective>, il va <DiscourseConnective annotation_id="23537">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23542">dire que</DiscourseConnective> la sécurité est primordiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20779" docOffset="156">
      <en>You can only create a thriving profession <DiscourseConnective annotation_id="20821" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it can be undertaken safely.</en>
      <fr>Pour être attractive, une profession doit pouvoir être exercée en toute sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20853" docOffset="157">
      <en>We have to make the extended Third Maritime Safety Package a reality and continue to give support to the Atalanta mission off the coast of Somalia.</en>
      <fr>Nous devons faire du troisième paquet législatif élargi sur la sécurité maritime une réalité <DiscourseConnective annotation_id="23755">et</DiscourseConnective> maintenir notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="23782">à</DiscourseConnective> la mission Atalante au large des côtes somaliennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21001" id="165" name="Gesine Meissner">
    <ParallelChunk annotation_id="21001" docOffset="158">
      <en>(DE) Mr President, <Alignment alignment="23867" annotation_id="21020">
          <DiscourseConnective annotation_id="21020" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am the first speaker from the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, I would like to start by offering my sincere thanks to Mr van Dalen.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, en <Alignment alignment="16420" annotation_id="23867">
          <DiscourseConnective annotation_id="23867" sense="Contingency.Cause.Reason">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> première intervenante du groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="23937">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="23953">pour</DiscourseConnective> l'Europe, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="23977">à</DiscourseConnective> commencer par remercier du fond du cœur M. van Dalen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21187" docOffset="159">
      <en>We have all seen that he is wholeheartedly committed to maritime transport.</en>
      <fr>Nous avons tous pu constater son engagement sans faille <DiscourseConnective annotation_id="24089">en</DiscourseConnective> faveur du transport maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21263" docOffset="160">
      <en>That has become abundantly clear.</en>
      <fr>C'est aujourd'hui on ne peut plus clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21297" docOffset="161">
      <en>We all know how important this area is.</en>
      <fr>Nous connaissons tous l'importance de ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21337" docOffset="162">
      <en>In recent years, before the crisis, the maritime economy as a whole was growing considerably more than other areas of the economy.</en>
      <fr>Ces dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="24235">avant</DiscourseConnective> la crise, l'économie maritime dans son ensemble connaissait une croissance bien plus soutenue <DiscourseConnective annotation_id="24335">que</DiscourseConnective> d'autres secteurs économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21468" docOffset="163">
      <en>Of course, maritime transport plays a major role in this, <Alignment alignment="24449" annotation_id="21526">
          <DiscourseConnective annotation_id="21526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is possible to say that maritime clusters will be absolutely crucial to the further development of Europe.</en>
      <fr>Le transport maritime joue naturellement un rôle majeur dans cette croissance, <Alignment alignment="3085" annotation_id="24449">
          <DiscourseConnective annotation_id="24449" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on peut affirmer <DiscourseConnective annotation_id="24471">que</DiscourseConnective> les pôles d'activité maritimes joueront un rôle absolument crucial dans le développement futur de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21640" docOffset="164">
      <en>There are <DiscourseConnective annotation_id="21650" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> forecasts that predict that, now we are through the worst of the crisis, the transport sector will start to grow once again <Alignment alignment="24754" annotation_id="21779">
          <DiscourseConnective annotation_id="21779" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that maritime transport will <DiscourseConnective annotation_id="21812" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> gain in importance.</en>
      <fr>Selon certaines prévisions, <DiscourseConnective annotation_id="24611">puisque</DiscourseConnective> nous nous trouvons actuellement au pire de la crise, le secteur des transports ne pourra qu'entamer une nouvelle période de croissance <Alignment alignment="7586" annotation_id="24754">
          <DiscourseConnective annotation_id="24754" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le transport maritime prendra davantage d'importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21837" docOffset="165">
      <en>Ninety per cent of our exports and imports are transported via the ports.</en>
      <fr>Quatre-vingt-dix pour-cent de nos exportations <DiscourseConnective annotation_id="24858">et</DiscourseConnective> de nos importations transitent par les ports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21911" docOffset="166">
      <en>Of course, in this regard it is important - as has already been said - for ports and hinterland connections to be given due consideration in connection with corridors and trans-European networks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24907">À cet égard</DiscourseConnective>, il convient naturellement - <DiscourseConnective annotation_id="24948">comme</DiscourseConnective> d'aucuns l'ont <DiscourseConnective annotation_id="24969">déjà</DiscourseConnective> souligné - de prendre pleinement en considération les ports <DiscourseConnective annotation_id="25034">et</DiscourseConnective> les connexions avec leur hinterland dans le cadre des corridors <DiscourseConnective annotation_id="25101">et</DiscourseConnective> des réseaux transeuropéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22107" docOffset="167">
      <en>We need new blood.</en>
      <fr>Nous avons besoin de sang neuf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22126" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="25164" annotation_id="22126">
          <DiscourseConnective annotation_id="22126" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have more transport in the maritime sector, we will, of course, <DiscourseConnective annotation_id="22196" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need people who want to work in this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21772" annotation_id="25164">
          <DiscourseConnective annotation_id="25164" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le transport augmente dans le secteur maritime, nous aurons évidemment besoin de personnes souhaitant travailler dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22244" docOffset="169">
      <en>For this, we need high quality training that is <DiscourseConnective annotation_id="22292" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> harmonised throughout Europe <Alignment alignment="49027" annotation_id="22326">
          <DiscourseConnective annotation_id="22326" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, we need to advertise for this area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25297">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous devons disposer d'une formation de qualité harmonisée <DiscourseConnective annotation_id="25371">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'Europe <Alignment alignment="28269" annotation_id="25395">
          <DiscourseConnective annotation_id="25395" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire la promotion de ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22385" docOffset="170">
      <en>Young people simply need to see what future prospects they would have in maritime transport.</en>
      <fr>Les jeunes doivent tout <DiscourseConnective annotation_id="25456">simplement</DiscourseConnective> savoir quelles seraient leurs perspectives d'avenir dans le transport maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22478" docOffset="171">
      <en>We want good working conditions - that is <Alignment alignment="25603" annotation_id="22520">
          <DiscourseConnective annotation_id="22520" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> something that we can, and want to, harmonise throughout Europe.</en>
      <fr>Nous souhaitons de bonnes conditions de travail - c'est <Alignment alignment="32893" annotation_id="25603">
          <DiscourseConnective annotation_id="25603" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un élément <DiscourseConnective annotation_id="25624">que</DiscourseConnective> nous pouvons, <DiscourseConnective annotation_id="25642">et</DiscourseConnective> que nous voulons, harmoniser à travers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22590" docOffset="172">
      <en>The environmental aspect has already been mentioned.</en>
      <fr>La question de l'environnement a <DiscourseConnective annotation_id="25727">déjà</DiscourseConnective> été soulevée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22643" docOffset="173">
      <en>Shipping is very environmentally friendly, particularly where CO2 emissions are concerned.</en>
      <fr>Le transport maritime est très écologique, <DiscourseConnective annotation_id="25789">notamment</DiscourseConnective> sur le plan des émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22734" docOffset="174">
      <en>There is still considerable room for improvement with regard to nitrogen oxides and sulphur emissions.</en>
      <fr>La marge d'amélioration reste considérable concernant les émissions d'oxyde d'azote <DiscourseConnective annotation_id="25917">et</DiscourseConnective> de soufre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22837" docOffset="175">
      <en>Work needs to be done here, both in the sector itself and <DiscourseConnective annotation_id="22895" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in Europe in general, <Alignment alignment="4408" annotation_id="22922">
          <DiscourseConnective annotation_id="22922" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as has already been said, this is extremely important on account of there being strong international competition in maritime transport.</en>
      <fr>Il reste du travail en la matière, tant dans le secteur <DiscourseConnective annotation_id="25987">qu'en</DiscourseConnective> Europe de manière générale <Alignment alignment="28230" annotation_id="26020">
          <DiscourseConnective annotation_id="26020" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="26025">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="26038">déjà</DiscourseConnective> été souligné, ce point est essentiel face à la rude concurrence internationale dans le transport maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23067" docOffset="176">
      <en>In Europe, we play a fairly leading role in this, <DiscourseConnective annotation_id="23117" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we need to ensure that we <DiscourseConnective annotation_id="23147" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> retain this leading role.</en>
      <fr>Si, <DiscourseConnective annotation_id="26154">en</DiscourseConnective> Europe, nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="26177">plutôt</DiscourseConnective> à l'avant-garde sur ce point, nous devons veiller à y rester.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23178" docOffset="177">
      <en>In individual cases, we may <DiscourseConnective annotation_id="23206" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need State aid for this.</en>
      <fr>Dans certains cas, nous pourrions avoir besoin d'aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="26308">pour</DiscourseConnective> y parvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23236" docOffset="178">
      <en>We need to ensure that we work together to develop this sector further.</en>
      <fr>Nous devons travailler ensemble à développer davantage ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23308" docOffset="179">
      <en>To sum up, maritime transport is a definite area for the future <DiscourseConnective annotation_id="23372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26472" annotation_id="23376">
          <DiscourseConnective annotation_id="23376" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is good that we are developing a long-term strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26392">En résumé</DiscourseConnective>, le transport maritime est définitivement un secteur d'avenir. Il est <Alignment alignment="18995" annotation_id="26472">
          <DiscourseConnective annotation_id="26472" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> utile de mettre au point une stratégie à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23443" id="166" name="Dominique Riquet">
    <ParallelChunk annotation_id="23443" docOffset="180">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, it is vital that we conduct a European maritime transport policy that is ambitious and looks at the long term.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, il est primordial de mener au niveau européen une politique des transports maritimes ambitieuse <DiscourseConnective annotation_id="26674">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26677">à</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23587" docOffset="181">
      <en>It must take on board factors that are specific to this sector and address the challenges it is facing.</en>
      <fr>Celle-ci doit prendre <DiscourseConnective annotation_id="26713">en</DiscourseConnective> compte les spécificités de ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="26754">et</DiscourseConnective> répondre aux défis qui se présentent à lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23691" docOffset="182">
      <en>Maritime transport is a strategic sector for the European Union in several respects, primarily because of the role it plays in growth and employment, its international dimension and its environmental and sustainable development aspects.</en>
      <fr>Le transport maritime est un secteur stratégique <DiscourseConnective annotation_id="26850">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="26874">à</DiscourseConnective> plusieurs égards, <DiscourseConnective annotation_id="26894">tout d'abord</DiscourseConnective> en raison du rôle qu'il joue dans la croissance <DiscourseConnective annotation_id="26955">et</DiscourseConnective> l'emploi, du fait de sa dimension internationale, du fait de son caractère écologique <DiscourseConnective annotation_id="27044">et</DiscourseConnective> durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23928" docOffset="183">
      <en>It has been mentioned that maritime transport is the vehicle for 80% of the world's trade.</en>
      <fr>On a rappelé <DiscourseConnective annotation_id="27069">qu'</DiscourseConnective>il portait 80 % des échanges commerciaux mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24019" docOffset="184">
      <en>The European Commission Communication and Mr van Dalen's report show us the path we need to follow, set strategic goals and identify key action areas for the European Union's maritime transport policy.</en>
      <fr>La communication de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="27168">et</DiscourseConnective> le rapport de M. van Dalen montrent la voie <DiscourseConnective annotation_id="27215">à</DiscourseConnective> suivre, fixent des objectifs stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="27259">et</DiscourseConnective> identifient les domaines clés d'action <DiscourseConnective annotation_id="27301">pour</DiscourseConnective> la politique des transports maritimes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24221" docOffset="185">
      <en>I would personally like to stress certain points that my colleague, Mrs Vlasto, and I have been promoting within the Committee on Transport and Tourism, which are that the European Union needs to act to strengthen the competitiveness of the maritime transport sector, that this involves, in particular, improving working conditions and career opportunities within the sector, without dissociating the aim of competitiveness from those of sustainable development, fair competition and safety.</en>
      <fr>Je souhaiterais, pour ma part, insister sur quelques points <DiscourseConnective annotation_id="27427">que</DiscourseConnective> nous avons soutenus avec ma collègue, Mme Vlasto, au sein de la commission des transports, pour <DiscourseConnective annotation_id="27527">dire que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit agir <DiscourseConnective annotation_id="27565">pour</DiscourseConnective> renforcer la compétitivité du transport maritime, <DiscourseConnective annotation_id="27620">que</DiscourseConnective> celle-ci passe <DiscourseConnective annotation_id="27639">notamment</DiscourseConnective> par l'amélioration des conditions de travail <DiscourseConnective annotation_id="27694">et</DiscourseConnective> des possibilités de carrière dans ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="27742">sans que</DiscourseConnective>, pour autant, l'objectif de compétitivité soit dissocié de ceux du développement durable, de la concurrence loyale <DiscourseConnective annotation_id="27866">et</DiscourseConnective> de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24713" docOffset="186">
      <en>As regards environmental aspects, EU policy should promote internalisation of external costs and the establishment of maritime emission control areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27885">En</DiscourseConnective> matière environnementale, la politique de l'Union européenne devrait promouvoir l'internalisation des coûts externes <DiscourseConnective annotation_id="28005">et</DiscourseConnective> l'instauration des zones maritimes de contrôle des émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24864" docOffset="187">
      <en>Finally, in anticipation of increasing sea traffic levels, we need to promote investment aimed at modernising and increasing the capacity of our port infrastructures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28070">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28077">en</DiscourseConnective> prévision de la hausse du trafic maritime, les investissements <DiscourseConnective annotation_id="28143">en</DiscourseConnective> faveur de la modernisation <DiscourseConnective annotation_id="28173">et</DiscourseConnective> de l'augmentation des infrastructures portuaires devraient être favorisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25031" docOffset="188">
      <en>It is important for the European Parliament to share its vision for EU maritime transport policy from now until 2018.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="28268">que</DiscourseConnective> le Parlement européen fasse part, dès aujourd'hui, de sa vision <DiscourseConnective annotation_id="28336">pour</DiscourseConnective> la politique maritime de l'Union européenne jusqu'en 2018.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25149" docOffset="189">
      <en>Mr van Dalen's excellent report, which has been very widely supported within the Commission, will, I hope, receive equally broad support from Parliament, which will give us a strong basis for future negotiations.</en>
      <fr>L'excellent rapport de M. van Dalen, qui a été très largement soutenu au sein de la Commission, bénéficiera, je l'espère, d'un soutien tout <DiscourseConnective annotation_id="28540">aussi</DiscourseConnective> massif au niveau du Parlement, ce qui nous donnera beaucoup de force dans les négociations à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25362" id="167" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="25362" docOffset="190">
      <en>(RO) Maritime transport is becoming extremely important for the European Union.</en>
      <fr>(RO) Le transport maritime devient primordial <DiscourseConnective annotation_id="28692">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25442" docOffset="191">
      <en>Bearing in mind that the maritime sector is facing competition not only at Community level, but especially on a global scale, we should emphasise the importance of increasing the proportion of maritime transport as part of our transport activity as a whole, both within the Community and particularly outside it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28717">Sachant que</DiscourseConnective> le secteur maritime est soumis à la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="28777">non seulement</DiscourseConnective> au niveau de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="28813">mais aussi</DiscourseConnective> et <DiscourseConnective annotation_id="28827">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28835">à</DiscourseConnective> l'échelle mondiale, il convient de souligner l'importance d'accroître la part du transport maritime par rapport à l'ensemble de nos activités de transport, à la fois dans l'Union <DiscourseConnective annotation_id="29016">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="29020">surtout</DiscourseConnective>, à l'extérieur de cette dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25755" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="88529" annotation_id="25755">
          <DiscourseConnective annotation_id="25755" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should highlight that there are still European Union Member States on the black or grey list of the Paris Memorandum of Understanding.</en>
      <fr>Soulignons <Alignment alignment="2659" annotation_id="29073">
          <DiscourseConnective annotation_id="29073" sense="Comparison.Contrast">cependant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il reste des États membres de l'Union européenne sur la liste noire <DiscourseConnective annotation_id="29154">ou</DiscourseConnective> la liste grise du mémorandum d'entente de Paris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25902" docOffset="193">
      <en>This is why we are calling on Member States and shipowners to make efforts to obtain a place on the white list of the Paris Memorandum of Understanding.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29206">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous appelons ces États membres <DiscourseConnective annotation_id="29253">et</DiscourseConnective> les armateurs <DiscourseConnective annotation_id="29270">à</DiscourseConnective> faire des efforts en vue d'intégrer la liste blanche dudit mémorandum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26055" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="29349" annotation_id="26055">
          <DiscourseConnective annotation_id="26055" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given the maritime accidents in recent years, I believe that European maritime accident intervention centres need to be set up in every Member State with access to the sea.</en>
      <fr>Au vu <Alignment alignment="21322" annotation_id="29349">
          <DiscourseConnective annotation_id="29349" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> des accidents maritimes survenus ces dernières années, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="29426">que</DiscourseConnective> des centres européens d'intervention en cas d'accident maritime doivent être mis sur pied dans chacun des États membres ayant accès <DiscourseConnective annotation_id="29562">à</DiscourseConnective> la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26241" docOffset="195">
      <en>Commissioner, I wish to take advantage of this opportunity and debate to reiterate my request to the Commission to capitalise to the maximum extent on the European Union's direct access to the Black Sea, a region of particular geostrategic importance.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29606">à</DiscourseConnective> profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="29635">et</DiscourseConnective> de ce débat <DiscourseConnective annotation_id="29650">pour</DiscourseConnective> réitérer ma demande <DiscourseConnective annotation_id="29675">à</DiscourseConnective> la Commission de capitaliser au maximum sur l'accès direct de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="29758">à</DiscourseConnective> la mer Noire, qui est une région d'une grande importance géostratégique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26493" docOffset="196">
      <en>In this regard, the Commission should launch, as in the case of the other European seas, calls for proposals for developing Black Sea maritime corridors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29833">En ce sens</DiscourseConnective>, la Commission devrait lancer, <DiscourseConnective annotation_id="29875">comme pour</DiscourseConnective> les autres mers européennes, des appels <DiscourseConnective annotation_id="29926">à</DiscourseConnective> proposition <DiscourseConnective annotation_id="29940">en vue de</DiscourseConnective> développer les corridors maritimes de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26647" docOffset="197">
      <en>The link between the ports of Rotterdam and Constanţa through the Rhine corridor, the Main Canal and River Danube cuts the distance between the North Sea and Black Sea by 4 000 kilometres.</en>
      <fr>La liaison entre les ports de Rotterdam <DiscourseConnective annotation_id="30042">et</DiscourseConnective> de Constanţa par le corridor du Rhin, le canal du Main <DiscourseConnective annotation_id="30100">et</DiscourseConnective> le fleuve Danube réduit la distance entre la mer du Nord <DiscourseConnective annotation_id="30160">et</DiscourseConnective> la mer Noire de 4 000 kilomètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26836" docOffset="198">
      <en>This is why I believe that this is vital <Alignment alignment="38103" annotation_id="26877">
          <DiscourseConnective annotation_id="26877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am asking the Commission and Member States to speed up the implementation of priority project 18.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30197">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="30221">qu'</DiscourseConnective>elle est vitale, <Alignment alignment="17062" annotation_id="30241">
          <DiscourseConnective annotation_id="30241" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est pourquoi je demande à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="30286">et</DiscourseConnective> aux États membres d'accélérer la mise en œuvre du projet prioritaire n° 18.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26981" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="80" annotation_id="26981">
          <DiscourseConnective annotation_id="26981" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> transport by ship causes less pollution, the European Parliament has asked for ship transport to be included in the emission certificate trading scheme, especially in the case of maritime transport.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26981" annotation_id="30365">
          <DiscourseConnective annotation_id="30365" sense="Comparison.Concession">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le transport par bateau cause moins de pollution, le Parlement européen a demandé qu'il <DiscourseConnective annotation_id="30456">soit</DiscourseConnective> intégré au régime d'échange de certificats d'émissions, <DiscourseConnective annotation_id="30517">notamment</DiscourseConnective> dans le cas du transport maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27189" docOffset="200">
      <en>Shipyards are facing financial difficulties, especially in the current economic and financial crisis.</en>
      <fr>Les chantiers navals connaissent des difficultés financières, <DiscourseConnective annotation_id="30624">surtout</DiscourseConnective> dans le contexte actuel de crise économique <DiscourseConnective annotation_id="30676">et</DiscourseConnective> financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27291" docOffset="201">
      <en>At the moment, shipyard representatives cannot envisage a solution for overcoming the current economic crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30691">Pour</DiscourseConnective> l'heure, les représentants des chantiers navals n'ont pu imaginer aucune solution <DiscourseConnective annotation_id="30778">pour</DiscourseConnective> surmonter la crise économique actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27402" docOffset="202">
      <en>The European maritime sector is facing an ever-growing shortage of qualified seafarers.</en>
      <fr>Le secteur maritime européen est confronté à une pénurie croissante de gens de la mer qualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27490" docOffset="203">
      <en>The social aspect and work conditions enjoyed by seafarers in the European Union are closely linked to the European fleet's competitiveness.</en>
      <fr>L'aspect social <DiscourseConnective annotation_id="30936">et</DiscourseConnective> les conditions de travail dont bénéficient les gens de la mer dans l'Union européenne sont étroitement liés <DiscourseConnective annotation_id="31047">à</DiscourseConnective> la compétitivité de la flotte européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27631" docOffset="204">
      <en>I think that measures are required to facilitate workers' mobility in this sector without unjustified barriers and restrictions.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31100">que</DiscourseConnective> des mesures <DiscourseConnective annotation_id="31116">s'</DiscourseConnective>imposent <DiscourseConnective annotation_id="31127">pour</DiscourseConnective> faciliter la mobilité des travailleurs dans ce secteur en supprimant les barrières <DiscourseConnective annotation_id="31215">et</DiscourseConnective> les restrictions injustifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27760" id="168" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="27760" docOffset="205">
      <en>(ES) Mr President, I would especially like to congratulate Mr van Dalen and <DiscourseConnective annotation_id="27836" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> my colleague, Mr Fleckenstein, on this brilliant initiative, which moves forward with the European Parliament's ambition for European Union maritime policy, <DiscourseConnective annotation_id="27998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I <Alignment alignment="31535" annotation_id="28004">
          <DiscourseConnective annotation_id="28004" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to thank them for their generosity in accepting a large proportion of my suggestions.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je tiens particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="31303">à</DiscourseConnective> féliciter M. van Dalen <DiscourseConnective annotation_id="31328">ainsi</DiscourseConnective> que mon collègue, M. Fleckenstein, <DiscourseConnective annotation_id="31369">pour</DiscourseConnective> cette brillante initiative qui accompagne l'ambition du Parlement européen de voir se développer une politique maritime <DiscourseConnective annotation_id="31494">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne. Je les remercie <Alignment alignment="40575" annotation_id="31535">
          <DiscourseConnective annotation_id="31535" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31545">pour</DiscourseConnective> la générosité dont ils ont fait preuve <DiscourseConnective annotation_id="31589">en</DiscourseConnective> acceptant une grande partie de mes suggestions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28100" docOffset="206">
      <en>The completed report includes such important aspects as support for adapting ports and ships to the needs of people with reduced mobility and the requirement for ratification of the ILO 2006 Maritime Labour Convention <DiscourseConnective annotation_id="28318" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="31901" annotation_id="28323">
          <DiscourseConnective annotation_id="28323" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it asks for the industry to incorporate the Convention into its practices.</en>
      <fr>Le rapport ainsi complété reprend des éléments <DiscourseConnective annotation_id="31687">aussi</DiscourseConnective> importants <DiscourseConnective annotation_id="31704">que</DiscourseConnective> le soutien <DiscourseConnective annotation_id="31719">à</DiscourseConnective> l'adaptation des ports <DiscourseConnective annotation_id="31744">et</DiscourseConnective> des navires aux besoins des personnes <DiscourseConnective annotation_id="31785">à</DiscourseConnective> mobilité réduite <DiscourseConnective annotation_id="31804">ou</DiscourseConnective> l'exigence de ratification de la convention 2006 de l'OIT sur le travail maritime. Il demande <Alignment alignment="2528" annotation_id="31901">
          <DiscourseConnective annotation_id="31901" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31914">à</DiscourseConnective> l'industrie d'intégrer cette convention <DiscourseConnective annotation_id="31956">à</DiscourseConnective> ses pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28408" docOffset="207">
      <en>Another important aspect is the extension of the proposals for professional training to seafarers at all levels in order to combat their under-valuation and exploitation.</en>
      <fr>Un autre point important est l'élargissement des propositions de formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="32064">à</DiscourseConnective> toutes les catégories de gens de la mer <DiscourseConnective annotation_id="32106">afin de</DiscourseConnective> lutter contre leur sous-valorisation <DiscourseConnective annotation_id="32151">et</DiscourseConnective> leur exploitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28579" docOffset="208">
      <en>It <Alignment alignment="42287" annotation_id="28582">
          <DiscourseConnective annotation_id="28582" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposes leading the way in the fight against pollution in the International Maritime Organisation, in terms of both alternatives to bunker fuel and reducing sulphur in emissions, and proposes doing so by using smart transport systems such as the Galileo satellite system.</en>
      <fr>Le rapport propose <Alignment alignment="6429" annotation_id="32192">
          <DiscourseConnective annotation_id="32192" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de prendre la tête de la lutte contre la pollution au niveau de l'Organisation maritime internationale, sur le plan <DiscourseConnective annotation_id="32318">à</DiscourseConnective> la fois des alternatives au combustible de soute <DiscourseConnective annotation_id="32369">et</DiscourseConnective> de la réduction des taux de soufre dans les émissions, <DiscourseConnective annotation_id="32427">et</DiscourseConnective> suggère d'y parvenir <DiscourseConnective annotation_id="32451">en</DiscourseConnective> recourant aux systèmes de transport intelligents tels <DiscourseConnective annotation_id="32508">que</DiscourseConnective> le système Galileo de navigation par satellite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28860" docOffset="209">
      <en>The report <Alignment alignment="47574" annotation_id="28871">
          <DiscourseConnective annotation_id="28871" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposes acknowledging the stepping up of the European fight against piracy and supporting the growing effectiveness of Operation Atalanta, as well as the need to improve the quality of ship design in order to adapt them to the highest accessibility and safety standards.</en>
      <fr>Le rapport propose <Alignment alignment="2836" annotation_id="32579">
          <DiscourseConnective annotation_id="32579" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de reconnaître l'intensification de la lutte européenne contre la piraterie <DiscourseConnective annotation_id="32665">et</DiscourseConnective> de soutenir l'efficacité croissante de l'opération Atalante <DiscourseConnective annotation_id="32728">ainsi</DiscourseConnective> que la nécessité d'améliorer la qualité de la conception des navires <DiscourseConnective annotation_id="32803">de manière à</DiscourseConnective> les adapter aux normes les plus strictes d'accessibilité <DiscourseConnective annotation_id="32873">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29148" docOffset="210">
      <en>Finally, I especially welcome the acknowledgement of the role of the ports in the new trans-European networks, including their crucial connection with dry ports or inland ports and with logistics platforms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32889">Enfin</DiscourseConnective>, je salue tout particulièrement la reconnaissance du rôle des ports dans les nouveaux réseaux transeuropéens, et <DiscourseConnective annotation_id="33008">notamment</DiscourseConnective> des liens cruciaux qui les unissent aux ports secs <DiscourseConnective annotation_id="33069">ou</DiscourseConnective> aux ports intérieurs <DiscourseConnective annotation_id="33093">et</DiscourseConnective> aux plates-formes logistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29355" id="169" name="Georgios Papanikolaou">
    <ParallelChunk annotation_id="29355" docOffset="211">
      <en>(EL) Mr President, the strategy we are debating today is extremely ambitious <Alignment alignment="43052" annotation_id="29432">
          <DiscourseConnective annotation_id="29432" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as far <DiscourseConnective annotation_id="29444" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the basic direction is concerned, Mr Koumoutsakos, the rapporteur for our political group, has already covered everything I wanted to say.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, la stratégie dont nous débattons aujourd'hui est extrêmement ambitieuse <Alignment alignment="15391" annotation_id="33227">
          <DiscourseConnective annotation_id="33227" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33231">pour</DiscourseConnective> ce qui est des orientations fondamentales, le rapporteur de notre groupe politique, M. Koumoutsakos, a <DiscourseConnective annotation_id="33339">déjà</DiscourseConnective> évoqué tout ce que je voulais dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29586" docOffset="212">
      <en>Allow me, <DiscourseConnective annotation_id="29596" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, to make a comment, as a member of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, in connection with the very interesting and pioneering initiative to create e-maritime, a maritime monitoring network.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="33383">tant que</DiscourseConnective> membre de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="33452">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, je souhaite apporter un commentaire sur l'initiative pionnière <DiscourseConnective annotation_id="33544">et</DiscourseConnective> extrêmement intéressante portant création d'e-maritime, un réseau de contrôle maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29818" docOffset="213">
      <en>I personally agree with the Commission text; it makes provision for the creation of an integrated information management system to recognise, monitor, locate and report all ships at sea and their cargos.</en>
      <fr>J'approuve personnellement le texte de la Commission; il prévoit la création d'un système de gestion intégrée de l'information <DiscourseConnective annotation_id="33762">pour</DiscourseConnective> reconnaître, contrôler, localiser <DiscourseConnective annotation_id="33801">et</DiscourseConnective> signaler tous les navires <DiscourseConnective annotation_id="33830">en</DiscourseConnective> mer <DiscourseConnective annotation_id="33837">et</DiscourseConnective> leur chargement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30022" docOffset="214">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30022" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, similar - I do not know <Alignment alignment="10354" annotation_id="30055">
          <DiscourseConnective annotation_id="30055" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are more or less developed - electronic monitoring actions are <Alignment alignment="68596" annotation_id="30126">
          <DiscourseConnective annotation_id="30126" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being undertaken by Frontex forces, as part of the fight against illegal immigration.</en>
      <fr>Cela étant, des actions de surveillance électronique similaires - je ne sais pas <Alignment alignment="15413" annotation_id="33938">
          <DiscourseConnective annotation_id="33938" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont plus <DiscourseConnective annotation_id="33957">ou</DiscourseConnective> moins développées - sont <Alignment alignment="36787" annotation_id="33985">
          <DiscourseConnective annotation_id="33985" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> entreprises par les forces de Frontex dans le cadre de la lutte contre l'immigration clandestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30217" docOffset="215">
      <en>I <Alignment alignment="34109" annotation_id="30219">
          <DiscourseConnective annotation_id="30219" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to ask <Alignment alignment="68708" annotation_id="30241">
          <DiscourseConnective annotation_id="30241" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are taking this into account, <Alignment alignment="34167" annotation_id="30277">
          <DiscourseConnective annotation_id="30277" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission needs to clarify anything in its communication, <Alignment alignment="75585" annotation_id="30343">
          <DiscourseConnective annotation_id="30343" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there should be specific, different competences for each agency, <Alignment alignment="34319" annotation_id="30411">
          <DiscourseConnective annotation_id="30411" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="76506" annotation_id="30414">
          <DiscourseConnective annotation_id="30414" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps this information should be combined, <Alignment alignment="34379" annotation_id="30462">
          <Alignment alignment="37333" annotation_id="30462">
            <DiscourseConnective annotation_id="30462" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we have a better outcome in both directions.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="30297" annotation_id="34109">
          <DiscourseConnective annotation_id="34109" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir <Alignment alignment="14968" annotation_id="34121">
          <DiscourseConnective annotation_id="34121" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prenons cet élément en considération, <Alignment alignment="30277" annotation_id="34167">
          <DiscourseConnective annotation_id="34167" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission doit clarifier l'un ou l'autre point dans sa communication, <Alignment alignment="6548" annotation_id="34244">
          <DiscourseConnective annotation_id="34244" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque agence devrait disposer de compétences distinctes et spécifiques <Alignment alignment="30411" annotation_id="34319">
          <DiscourseConnective annotation_id="34319" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1767" annotation_id="34322">
          <DiscourseConnective annotation_id="34322" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, peut-être, ces informations devraient être combinées <Alignment alignment="18504" annotation_id="34379">
          <Alignment alignment="30462" annotation_id="34379">
            <DiscourseConnective annotation_id="34379" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> obtenir de meilleurs résultats dans les deux domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30515" id="170" name="Ioan Mircea Paşcu">
    <ParallelChunk annotation_id="30515" docOffset="216">
      <en>Mr President, I would like to address two issues mentioned by the rapporteur, but not elaborated upon.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais évoquer deux questions <DiscourseConnective annotation_id="34510">que</DiscourseConnective> le rapporteur a soulevées <DiscourseConnective annotation_id="34540">sans</DiscourseConnective> s'y attarder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30618" docOffset="217">
      <en>The first is piracy, on which the recommendations are all good, but inevitably general.</en>
      <fr>La première est la piraterie, <DiscourseConnective annotation_id="34589">pour</DiscourseConnective> laquelle les recommandations sont toutes pertinentes, <DiscourseConnective annotation_id="34648">mais</DiscourseConnective> inévitablement générales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30706" docOffset="218">
      <en>Perhaps our experience on the basis of the lessons learned from the Atalanta operation can be used to contribute more to the self-protection rules recommended by the IMO, given that piracy will probably expand <Alignment alignment="35840" annotation_id="30916">
          <DiscourseConnective annotation_id="30916" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our Union cannot reproduce that type of operation all over the maritime space used by the EU's merchant navies.</en>
      <fr>Peut-être l'expérience que nous avons accumulée avec l'opération Atalante pourrait-elle être utilisée <DiscourseConnective annotation_id="34781">pour</DiscourseConnective> contribuer davantage aux règles d'autoprotection recommandées par l'OMI, <DiscourseConnective annotation_id="34859">étant donné que</DiscourseConnective> la piraterie est sans doute amenée à s'étendre <Alignment alignment="35253" annotation_id="34922">
          <DiscourseConnective annotation_id="34922" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que notre Union ne peut reproduire ce type d'opérations dans tout l'espace maritime utilisé par les marines marchandes de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31032" docOffset="219">
      <en>The second issue is the need for a better-developed link between the maritime and inland waterways sectors, given the complexity of activity in those areas.</en>
      <fr>La seconde question est la nécessité d'améliorer la relation entre le transport maritime <DiscourseConnective annotation_id="35142">et</DiscourseConnective> la navigation fluviale, étant donnée la complexité des activités dans ces secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31189" docOffset="220">
      <en>This is illustrated, <Alignment alignment="35257" annotation_id="31210">
          <DiscourseConnective annotation_id="31210" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the interconnection between economic, social, environmental and political factors in the case of the River Danube and the Black Sea.</en>
      <fr>Cette complexité <DiscourseConnective annotation_id="35246">s'</DiscourseConnective>illustre <Alignment alignment="31210" annotation_id="35257">
          <DiscourseConnective annotation_id="35257" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'interconnexion entre les facteurs économiques, sociaux, environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="35349">et</DiscourseConnective> politiques dans le cas du fleuve Danube <DiscourseConnective annotation_id="35392">et</DiscourseConnective> de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31360" id="171" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="31360" docOffset="221">
      <en>(RO) The first question concerns a report we are asking the European Commission for about the effectiveness of the Marco Polo programme.</en>
      <fr>(RO) Ma première question concerne un rapport sur l'efficacité du programme Marco Polo <DiscourseConnective annotation_id="35499">que</DiscourseConnective> nous réclamons à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31497" docOffset="222">
      <en>The second question relates to the possibility, or rather, the future legislative proposals on increasing the role of the European Union's maritime ports within global maritime logistics.</en>
      <fr>La seconde a trait <DiscourseConnective annotation_id="35554">à</DiscourseConnective> la possibilité de renforcer le rôle des ports maritimes de l'UE dans le cadre de la logistique maritime mondiale <DiscourseConnective annotation_id="35669">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35673">plutôt</DiscourseConnective>, aux futures propositions législatives <DiscourseConnective annotation_id="35719">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31685" id="172" name="Georgios Koumoutsakos">
    <ParallelChunk annotation_id="31685" docOffset="223">
      <en>(EL) Mr President, I have asked for the floor in order to clarify that, in my initial report, I overlooked something which my fellow members here have not mentioned either.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, j'ai demandé la parole <DiscourseConnective annotation_id="35782">pour</DiscourseConnective> préciser <DiscourseConnective annotation_id="35796">que</DiscourseConnective>, dans mon rapport initial, j'ai omis un point <DiscourseConnective annotation_id="35846">que</DiscourseConnective> mes collègues ici présents n'ont pas évoqué <DiscourseConnective annotation_id="35894">non plus</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31858" docOffset="224">
      <en>I should like, in particular, to refer to the role of the European Maritime Safety Agency or EMSA.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="35916">notamment</DiscourseConnective> souligner le rôle de l'Agence européenne pour la sécurité maritime (AESM).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31957" docOffset="225">
      <en>I and a number of other colleagues recently had an opportunity to visit EMSA, which carries out important work crucial to the development of the European Union's maritime transport strategy.</en>
      <fr>J'ai eu récemment, avec plusieurs collègues, l'occasion de visiter l'AESM, qui réalise un travail essentiel au développement de la stratégie de l'Union européenne relative au transport maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32148" docOffset="226">
      <en>It needs our support <Alignment alignment="36236" annotation_id="32169">
          <DiscourseConnective annotation_id="32169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the information and technical facilities which it has not only help shipping and maritime transport in the Union, but can <Alignment alignment="36391" annotation_id="32310">
          <DiscourseConnective annotation_id="32310" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help in the other sectors referred to a moment ago, especially as regards, <Alignment alignment="36477" annotation_id="32390">
          <DiscourseConnective annotation_id="32390" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, information which can <Alignment alignment="36519" annotation_id="32425">
          <DiscourseConnective annotation_id="32425" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be evaluated and used by Frontex.</en>
      <fr>Cette agence a besoin de notre soutien, <Alignment alignment="16551" annotation_id="36236">
          <DiscourseConnective annotation_id="36236" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="36248">que</DiscourseConnective> les informations <DiscourseConnective annotation_id="36269">et</DiscourseConnective> les facilités techniques dont elle dispose <DiscourseConnective annotation_id="36315">non seulement</DiscourseConnective> aident le transport maritime au sein de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="36378">mais</DiscourseConnective> peuvent <Alignment alignment="4261" annotation_id="36391">
          <DiscourseConnective annotation_id="36391" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> servir aux autres secteurs évoqués il y a un instant, <DiscourseConnective annotation_id="36455">notamment</DiscourseConnective> concernant, <Alignment alignment="7115" annotation_id="36477">
          <DiscourseConnective annotation_id="36477" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les informations qui peuvent <Alignment alignment="32425" annotation_id="36519">
          <DiscourseConnective annotation_id="36519" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être analysées <DiscourseConnective annotation_id="36544">et</DiscourseConnective> exploitées par Frontex.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32464" docOffset="227">
      <en>To be honest, <Alignment alignment="36590" annotation_id="32478">
          <DiscourseConnective annotation_id="32478" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is my final comment, EMSA carries out important work which we must recognise and take into account <Alignment alignment="36717" annotation_id="32586">
          <DiscourseConnective annotation_id="32586" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we discuss the European Union's maritime strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36571">Pour</DiscourseConnective> être honnête, <Alignment alignment="12430" annotation_id="36590">
          <DiscourseConnective annotation_id="36590" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là ma dernière <DiscourseConnective annotation_id="36614">remarque</DiscourseConnective>, l'AESM réalise un travail important, <DiscourseConnective annotation_id="36661">que</DiscourseConnective> nous devons reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="36689">et</DiscourseConnective> prendre en considération <Alignment alignment="35114" annotation_id="36717">
          <DiscourseConnective annotation_id="36717" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> débattre de la stratégie maritime de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32642" id="173" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="32642" docOffset="228">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, this has been a fascinating debate and definitely strengthens the excellent report by Mr van Dalen.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, ce débat fascinant renforce incontestablement l'excellent rapport de M. van Dalen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32784" docOffset="229">
      <en>I think it is well done <Alignment alignment="36959" annotation_id="32808">
          <DiscourseConnective annotation_id="32808" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is nothing more difficult than to write a report on strategy in general, <DiscourseConnective annotation_id="32895" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> strategy is an instrument which really has a longer-term vision <Alignment alignment="37126" annotation_id="32967">
          <DiscourseConnective annotation_id="32967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, it needs to concentrate on main points.</en>
      <fr>Je trouve ce rapport remarquable, <Alignment alignment="168" annotation_id="36959">
          <DiscourseConnective annotation_id="36959" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a rien <DiscourseConnective annotation_id="36977">de plus</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="36995">que</DiscourseConnective> de rédiger un rapport sur la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="37038">en</DiscourseConnective> général, cette dernière étant un instrument doté d'une véritable vision à long terme <Alignment alignment="11320" annotation_id="37126">
          <DiscourseConnective annotation_id="37126" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> devant dans le <DiscourseConnective annotation_id="37146">même</DiscourseConnective> temps se concentrer sur les points essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33030" docOffset="230">
      <en>We are working now in the college to prepare a detailed roadmap for implementation. By the summer, we could come out with this.</en>
      <fr>Nous nous attelons actuellement, au sein du collège, <DiscourseConnective annotation_id="37251">à</DiscourseConnective> préparer un plan détaillé de mise en œuvre, que nous pourrions terminer d'ici l'été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33158" docOffset="231">
      <en>I should like to refer to three specific questions.</en>
      <fr>Je voudrais évoquer trois questions précises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33210" docOffset="232">
      <en>One concerns State aid guidelines for ports.</en>
      <fr>L'une concerne les orientations en matière d'aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="37442">pour</DiscourseConnective> les ports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33255" docOffset="233">
      <en>This is under discussion in the Commission's DG on Competition and with a former Commissioner for competition <DiscourseConnective annotation_id="33365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they really would like us, as a Commission, to work in line together, <DiscourseConnective annotation_id="33439" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it will take some time.</en>
      <fr>Elle est actuellement débattue au sein de la DG Concurrence <DiscourseConnective annotation_id="37518">et</DiscourseConnective> avec un ancien commissaire <DiscourseConnective annotation_id="37548">à</DiscourseConnective> la concurrence. Ceux-ci souhaiteraient vraiment nous voir travailler ensemble, en <DiscourseConnective annotation_id="37632">tant que</DiscourseConnective> Commission, ce qui prendra un certain temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33466" docOffset="234">
      <en>I cannot give any precise timelines <Alignment alignment="10812" annotation_id="33502">
          <DiscourseConnective annotation_id="33502" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are working on it.</en>
      <fr>Je ne peux vous donner aucun calendrier précis, <Alignment alignment="39530" annotation_id="37734">
          <DiscourseConnective annotation_id="37734" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous travaillons sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33528" docOffset="235">
      <en>On the Marco Polo issue, we have discussed the issues relating to the trans-European transport network, <DiscourseConnective annotation_id="33632" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> this discussion will be related to this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37776">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de Marco Polo, nous avons débattu des questions liées au réseau transeuropéen de transport. Cette discussion y sera donc associée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33676" docOffset="236">
      <en>On maritime ports, we do not have any legislation at this stage in the pipeline.</en>
      <fr>Concernant les ports maritimes, nous n'avons <DiscourseConnective annotation_id="37968">à</DiscourseConnective> ce stade aucune législation <DiscourseConnective annotation_id="37998">en</DiscourseConnective> préparation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33757" docOffset="237">
      <en>Finally, thank you once again, Mr President and honourable Members, for this debate.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="38023">enfin</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, honorables parlementaires, à vous remercier une nouvelle fois pour ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33842" docOffset="238">
      <en>It was really very helpful for the Commission.</en>
      <fr>Il a vraiment été très utile <DiscourseConnective annotation_id="38159">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33889" id="174" name="Peter van Dalen">
    <ParallelChunk annotation_id="33889" docOffset="239">
      <en>rapporteur. - (NL) Mr President, thank you and thank you to all the members.</en>
      <fr>rapporteur. - (NL) Monsieur le Président, je vous remercie vous <DiscourseConnective annotation_id="38240">et</DiscourseConnective> tous les députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33966" docOffset="240">
      <en>I think this report is a good example of constructive cooperation between the different groups.</en>
      <fr>Je pense que ce rapport constitue un bon exemple de coopération constructive entre les différents groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34062" docOffset="241">
      <en>I would like to address three key points which some of you have already mentioned.</en>
      <fr>Je voudrais aborder trois points essentiels <DiscourseConnective annotation_id="38412">que</DiscourseConnective> certains d'entre vous ont <DiscourseConnective annotation_id="38442">déjà</DiscourseConnective> évoqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34145" docOffset="242">
      <en>First of all, the environment, which is crucial.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38456">Premièrement</DiscourseConnective>, l'environnement, qui est fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34194" docOffset="243">
      <en>The environmental performance of our ships must improve a great deal <Alignment alignment="48229" annotation_id="34263">
          <DiscourseConnective annotation_id="34263" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my report, I set out a number of options in that regard, in particular, levying a charge on bunker fuel which has a poor environmental profile.</en>
      <fr>La performance environnementale de nos navires doit considérablement s'améliorer <Alignment alignment="34263" annotation_id="38589">
          <DiscourseConnective annotation_id="38589" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans mon rapport, j'ai énoncé une série d'options <DiscourseConnective annotation_id="38643">à cet égard</DiscourseConnective>, dont le prélèvement d'une taxe sur le combustible de soute dont le profil environnemental est insuffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34415" docOffset="244">
      <en>I wonder whether the Commission might like to consider that idea again.</en>
      <fr>Je me demande <DiscourseConnective annotation_id="38777">si</DiscourseConnective> la Commission serait prête <DiscourseConnective annotation_id="38807">à</DiscourseConnective> réexaminer cette idée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34487" docOffset="245">
      <en>Finally, the concept of 'green ports', as some members have dubbed it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38832">Enfin</DiscourseConnective>, le concept de "ports écologiques", <DiscourseConnective annotation_id="38874">comme</DiscourseConnective> l'ont baptisé certains députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34558" docOffset="246">
      <en>In a green port, an environmentally friendly ship would be dealt with more quickly and would <DiscourseConnective annotation_id="34651" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have to pay a lower port duty.</en>
      <fr>Dans un port écologique, un navire respectueux de l'environnement serait traité plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="39008">et</DiscourseConnective> bénéficierait d'une réduction de la taxe portuaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34687" docOffset="247">
      <en>Such a concept is a reward for good environmental behaviour.</en>
      <fr>Un tel concept récompense les comportements écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34748" docOffset="248">
      <en>That way, you actually combine a system of incentives and disincentives.</en>
      <fr>Il allie concrètement mesures incitatives <DiscourseConnective annotation_id="39162">et</DiscourseConnective> mesures dissuasives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34821" docOffset="249">
      <en>
        <Alignment alignment="39186" annotation_id="34821">
          <DiscourseConnective annotation_id="34821" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have a good environmental record, you are rewarded <Alignment alignment="39259" annotation_id="34879">
          <DiscourseConnective annotation_id="34879" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39263" annotation_id="34883">
          <DiscourseConnective annotation_id="34883" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you do not make the grade, then you very quickly end up with an empty wallet.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34821" annotation_id="39186">
          <DiscourseConnective annotation_id="39186" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez toujours respecté l'environnement, vous en serez récompensé <Alignment alignment="34879" annotation_id="39259">
          <DiscourseConnective annotation_id="39259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17494" annotation_id="39263">
          <DiscourseConnective annotation_id="39263" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> votre bilan est négatif, vous vous retrouverez très rapidement <DiscourseConnective annotation_id="39329">à</DiscourseConnective> sec financièrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34964" docOffset="250">
      <en>I strongly endorse such a system.</en>
      <fr>Je suis entièrement favorable à un tel système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34998" docOffset="251">
      <en>
        <Alignment alignment="39399" annotation_id="34998">
          <DiscourseConnective annotation_id="34998" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to safety, one of the members said that Member States need to implement the Third Maritime Package very quickly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4440" annotation_id="39399">
          <DiscourseConnective annotation_id="39399" sense="Temporal.Synchrony">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est de la sécurité, un député a affirmé <DiscourseConnective annotation_id="39451">que</DiscourseConnective> les États membres devraient mettre en œuvre très rapidement le troisième paquet législatif sur la sécurité maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35125" docOffset="252">
      <en>That is necessary.</en>
      <fr>C'est indispensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35144" docOffset="253">
      <en>Mrs Ţicău mentioned the Paris Memorandum of Understanding.</en>
      <fr>Mme Ţicău a évoqué le mémorandum d'entente de Paris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35203" docOffset="254">
      <en>You are quite right; inspection is now moving towards being inspection based on risks, which is much better than the fixed percentage.</en>
      <fr>Vous avez raison: l'on <DiscourseConnective annotation_id="39669">s'</DiscourseConnective>oriente aujourd'hui vers des contrôles basés sur les risques, ce qui est nettement préférable au pourcentage fixe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35338" docOffset="255">
      <en>This gives inspection an enormous boost <Alignment alignment="39839" annotation_id="35378">
          <DiscourseConnective annotation_id="35378" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> good behaviour is rewarded.</en>
      <fr>Les contrôles <DiscourseConnective annotation_id="39800">en</DiscourseConnective> sortent considérablement renforcés, <Alignment alignment="13397" annotation_id="39839">
          <DiscourseConnective annotation_id="39839" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les comportements positifs sont récompensés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35410" docOffset="256">
      <en>That is, ships have to behave well.</en>
      <fr>En d'autres termes, les navires sont tenus de bien se comporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35446" docOffset="257">
      <en>Slovakia is still not on the white list and must make an extra effort there.</en>
      <fr>La Slovaquie n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="39975">encore</DiscourseConnective> sur la liste blanche <DiscourseConnective annotation_id="40003">et</DiscourseConnective> doit redoubler d'efforts en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35523" docOffset="258">
      <en>I have placed particular emphasis on shipbuilding and maintenance of ships.</en>
      <fr>J'ai mis tout particulièrement l'accent sur les chantiers navals <DiscourseConnective annotation_id="40111">et</DiscourseConnective> l'entretien des navires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35599" docOffset="259">
      <en>We know that in times of economic downturn, maintenance quickly falls by the wayside.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="40151">qu'en</DiscourseConnective> période de ralentissement économique, l'entretien se fait vite plus aléatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35685" docOffset="260">
      <en>We clearly cannot allow that to happen, <Alignment alignment="57587" annotation_id="35725">
          <DiscourseConnective annotation_id="35725" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> classification societies, in particular, are currently facing major demands.</en>
      <fr>Nous ne saurions naturellement le tolérer, <Alignment alignment="38267" annotation_id="40279">
          <DiscourseConnective annotation_id="40279" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sociétés de classification, <DiscourseConnective annotation_id="40314">en particulier</DiscourseConnective>, sont aujourd'hui extrêmement sollicitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35806" docOffset="261">
      <en>We give our full backing to the Atalanta mission against piracy.</en>
      <fr>Nous soutenons pleinement la mission Atalante contre la piraterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35871" docOffset="262">
      <en>It is a good mission and has already proved a success.</en>
      <fr>Cette mission est juste <DiscourseConnective annotation_id="40463">et</DiscourseConnective> a <DiscourseConnective annotation_id="40468">déjà</DiscourseConnective> fait <DiscourseConnective annotation_id="40478">la preuve</DiscourseConnective> de son efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35926" docOffset="263">
      <en>Only last week, a frigate of the Dutch Navy helped free a German merchant ship.</en>
      <fr>Pas plus tard que la semaine dernière, une frégate de la marine néerlandaise a permis de libérer un navire marchand allemand.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36006" docOffset="264">
      <en>Such cooperation seems ideal to me.</en>
      <fr>Une telle coopération me semble idéale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36042" docOffset="265">
      <en>In this particular case, all the shipowners had to work together and sail in a convoy <Alignment alignment="40753" annotation_id="36128">
          <DiscourseConnective annotation_id="36128" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> none of them was able to go it alone.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40673">Dans ce cas</DiscourseConnective> précis, tous les armateurs ont dû collaborer <DiscourseConnective annotation_id="40730">et</DiscourseConnective> naviguer <DiscourseConnective annotation_id="40742">en</DiscourseConnective> convoi, <Alignment alignment="23631" annotation_id="40753">
          <DiscourseConnective annotation_id="40753" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun d'entre eux ne pouvait faire cavalier seul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36169" docOffset="266">
      <en>Finally, I would like to thank the Commissioner and the Commission <DiscourseConnective annotation_id="36236" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we look forward to this report being translated into a roadmap.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="40816">pour finir</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40827">à</DiscourseConnective> remercier le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="40854">et</DiscourseConnective> la Commission. Nous attendons avec impatience de voir ce rapport traduit <DiscourseConnective annotation_id="40930">en</DiscourseConnective> feuille de route.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36304" id="175" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="36304" docOffset="267">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36326" docOffset="268">
      <en>The vote will take place in two weeks' time, during the part-session in Brussels.</en>
      <fr>Le vote aura lieu dans deux semaines, durant la période de session de Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36408" docOffset="269">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36438" id="176" language="IT" name="Sergio Berlato ">
    <ParallelChunk annotation_id="36438" docOffset="270">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the European maritime transport sector plays a key role within the globalised market.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41118">et</DiscourseConnective> Messieurs, le secteur européen du transport maritime joue un rôle essentiel sur le marché mondialisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36560" docOffset="271">
      <en>Its importance is based on one key statistic: 41% of the global fleet is managed by the countries of the European Union.</en>
      <fr>Son importance repose sur une statistique clé: la flotte mondiale est gérée à 41 % par les pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36681" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="79293" annotation_id="36681">
          <DiscourseConnective annotation_id="36681" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, following the increase in State aid in the maritime transport sectors of third countries, the competitive position of the European fleet is subject to growing pressure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3668" annotation_id="41342">
          <DiscourseConnective annotation_id="41342" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à la suite de l'augmentation des aides d'État dans les secteurs du transport maritime des pays tiers, la position concurrentielle de la flotte européenne fait l'objet de pressions croissantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36859" docOffset="273">
      <en>
        <Alignment alignment="41555" annotation_id="36859">
          <DiscourseConnective annotation_id="36859" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I call on the Commission to quickly present the new rules on State aid, in order to develop fair international maritime trade conditions.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="15532" annotation_id="41555">
          <DiscourseConnective annotation_id="41555" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="41578">à</DiscourseConnective> présenter rapidement les nouvelles règles sur les aides d'État, <DiscourseConnective annotation_id="41644">afin d'</DiscourseConnective>instaurer des conditions équitables pour le commerce maritime international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37008" docOffset="274">
      <en>Recent studies estimate that, in 2018, maritime transport will increase in the Member States from 3.08 billion tonnes in 2006 to 5.3 billion.</en>
      <fr>De récentes études estiment <DiscourseConnective annotation_id="41756">que</DiscourseConnective> le transport maritime passera dans les États membres de 3,08 milliards de tonnes <DiscourseConnective annotation_id="41841">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="41849">à</DiscourseConnective> 5,3 milliards <DiscourseConnective annotation_id="41865">en</DiscourseConnective> 2018.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37150" docOffset="275">
      <en>I <Alignment alignment="41885" annotation_id="37152">
          <DiscourseConnective annotation_id="37152" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with the content of the report in question; <DiscourseConnective annotation_id="37212" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, I agree that developing European port infrastructure capacities, in order to sustain the growth of the maritime transport sector, is a priority.</en>
      <fr>Je partage <Alignment alignment="39628" annotation_id="41885">
          <DiscourseConnective annotation_id="41885" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la teneur du rapport: je conviens <DiscourseConnective annotation_id="41928">que</DiscourseConnective> le développement des infrastructures portuaires européennes <DiscourseConnective annotation_id="41992">en vue de</DiscourseConnective> soutenir la croissance du transport maritime est une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37373" docOffset="276">
      <en>Lastly, I believe that the maritime professions should be promoted more among young European citizens with the aid of appropriate information, which currently seems to be lacking.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42065">Enfin</DiscourseConnective>, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="42081">que</DiscourseConnective> les métiers de la mer devraient être l'objet d'une meilleure promotion auprès de la jeunesse européenne au travers d'informations adaptées, qui semblent actuellement faire défaut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37553" docOffset="277">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="37553" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I see it, <Alignment alignment="42278" annotation_id="37566">
          <Alignment alignment="28069" annotation_id="37566">
            <DiscourseConnective annotation_id="37566" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the growing lack of professionals in the European maritime transport sector may serve to weaken it over time.</en>
      <fr>Je considère <Alignment alignment="37566" annotation_id="42278">
          <Alignment alignment="5038" annotation_id="42278">
            <DiscourseConnective annotation_id="42278" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> que la pénurie croissante de professionnels dans le secteur européen du transport maritime pourrait <DiscourseConnective annotation_id="42386">à</DiscourseConnective> terme l'affaiblir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37685" id="995" language="PL" name="Danuta Jazłowiecka ">
    <ParallelChunk annotation_id="37685" docOffset="278">
      <en>Ladies and gentlemen, a look at the situation of European Union maritime transport can lead to ambivalent conclusions.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="42416">et</DiscourseConnective> Messieurs, une analyse de l'état du transport maritime dans l'Union européenne débouche sur des résultats contrastés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37804" docOffset="279">
      <en>On the one hand, the data which have been presented testify to the fact that the flags of Member States have a huge share of transport globally as well as inside the Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42537">D'un côté</DiscourseConnective>, les données présentées témoignent <DiscourseConnective annotation_id="42582">du fait que</DiscourseConnective> les pavillons des États membres représentent une grande part du transport à l'échelle mondiale <DiscourseConnective annotation_id="42689">et</DiscourseConnective> à l'échelle de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37977" docOffset="280">
      <en>This underlines the significance of the Community in the implementation of new technologies and organisational systems, especially those concerning environmental protection and improvements to the living standards of crews.</en>
      <fr>Cela démontre l'importance de l'Union dans la mise en œuvre de nouvelles technologies <DiscourseConnective annotation_id="42802">et</DiscourseConnective> de nouveaux systèmes d'organisation, <DiscourseConnective annotation_id="42842">notamment</DiscourseConnective> concernant la protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="42896">et</DiscourseConnective> les améliorations des conditions de vie des équipages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38201" docOffset="281">
      <en>
        <Alignment alignment="42954" annotation_id="38201">
          <Alignment alignment="42954" annotation_id="38201">
            <Alignment alignment="46884" annotation_id="38201">
              <Alignment alignment="14897" annotation_id="38201">
                <DiscourseConnective annotation_id="38201" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="42971" annotation_id="38220">
          <DiscourseConnective annotation_id="38220" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, increasingly strong competition from third countries can be observed, and particularly from what are known as flags of convenience.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10240" annotation_id="42954">
          <Alignment alignment="31476" annotation_id="42954">
            <Alignment alignment="1673" annotation_id="42954">
              <Alignment alignment="1028" annotation_id="42954">
                <DiscourseConnective annotation_id="42954" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8838" annotation_id="42971">
          <DiscourseConnective annotation_id="42971" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'on constate une concurrence de plus <DiscourseConnective annotation_id="43020">en plus</DiscourseConnective> rude en provenance des pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="43063">notamment</DiscourseConnective> de la part de ce que l'on appelle les pavillons de complaisance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38361" docOffset="282">
      <en>Also noticeable is the increasing reluctance of young people to take up work in what is, undoubtedly, a difficult sector.</en>
      <fr>L'on observe <DiscourseConnective annotation_id="43151">également</DiscourseConnective> une réticence croissante des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="43197">à</DiscourseConnective> entamer une carrière dans ce qui constitue incontestablement un secteur difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38483" docOffset="283">
      <en>In summary, the present situation of the maritime transport market in the EU is not a bad one, <Alignment alignment="10923" annotation_id="38578">
          <DiscourseConnective annotation_id="38578" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the prospects do not make us feel optimistic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43282">En résumé</DiscourseConnective>, la situation du transport maritime au sein de l'UE n'est pas mauvaise actuellement, <Alignment alignment="13585" annotation_id="43377">
          <DiscourseConnective annotation_id="43377" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les perspectives d'avenir n'incitent pas à l'optimisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38628" docOffset="284">
      <en>
        <Alignment alignment="52637" annotation_id="38628">
          <DiscourseConnective annotation_id="38628" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for me, personally, measures to help inland shipping and ensure optimal connections between maritime and inland transport of goods are a priority.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43438">À</DiscourseConnective> mes yeux, <Alignment alignment="38628" annotation_id="43450">
          <DiscourseConnective annotation_id="43450" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les mesures de soutien à la navigation fluviale <DiscourseConnective annotation_id="43509">et</DiscourseConnective> d'optimisation des liaisons entre le transport de fret par voie maritime <DiscourseConnective annotation_id="43585">et</DiscourseConnective> par voie fluviale sont une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38784" docOffset="285">
      <en>I represent the region of the upper Odra river basin, and can see what little use is being made of the potential of river ports in this region, especially as a transportation route connecting inland regions of the Czech Republic, Poland and Germany with the sea port in Szczecin.</en>
      <fr>Je représente la région du bassin supérieur de l'Oder, <DiscourseConnective annotation_id="43680">et</DiscourseConnective> je peux voir à quel point le potentiel des ports fluviaux y est sous-exploité, <DiscourseConnective annotation_id="43762">notamment en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43775">tant que</DiscourseConnective> route de transport entre les régions intérieures de République tchèque, de Pologne <DiscourseConnective annotation_id="43867">et</DiscourseConnective> d'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="43882">et</DiscourseConnective> le port maritime de Szczecin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39064" docOffset="286">
      <en>This aspect, too, should be borne in mind in the context of EU maritime transport, <Alignment alignment="12486" annotation_id="39147">
          <Alignment alignment="44012" annotation_id="39147">
            <DiscourseConnective annotation_id="39147" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> measures taken as part of the policy under discussion will contribute to the development of the Community as a whole, and not only of coastal areas.</en>
      <fr>Cet aspect doit <DiscourseConnective annotation_id="43931">également</DiscourseConnective> être gardé <DiscourseConnective annotation_id="43952">à</DiscourseConnective> l'esprit dans le contexte du transport maritime européen, <Alignment alignment="31368" annotation_id="44012">
          <Alignment alignment="19922" annotation_id="44012">
            <DiscourseConnective annotation_id="44012" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les mesures prises dans le cadre de la politique actuellement débattue contribuent au développement de l'Union dans son ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="44155">et</DiscourseConnective> non de ses seules régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39304" id="177" language="ET" name="Vilja Savisaar ">
    <ParallelChunk annotation_id="39304" docOffset="287">
      <en>Mr President, Mr van Dalen, ladies and gentlemen, 41% of fleets worldwide belong to Europe, yet unfortunately, some other countries give more support to their fleets and shipowners than do the European Union Member States, or impose less stringent requirements on the safety and environmental friendliness of ships.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur van Dalen, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="44246">et</DiscourseConnective> Messieurs, 41 % de la flotte mondiale appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="44301">à</DiscourseConnective> l'Europe. <DiscourseConnective annotation_id="44313">Pourtant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44323">malheureusement</DiscourseConnective>, certains pays tiers soutiennent davantage leur flotte <DiscourseConnective annotation_id="44394">et</DiscourseConnective> leurs armateurs <DiscourseConnective annotation_id="44413">que</DiscourseConnective> les États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="44457">ou</DiscourseConnective> imposent des conditions moins strictes aux navires en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="44534">et</DiscourseConnective> de respect de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39620" docOffset="288">
      <en>Europe must guarantee better working conditions for its sailors, the safety of its ships and an improvement in the marine environmental situation.</en>
      <fr>L'Europe doit garantir <DiscourseConnective annotation_id="44591">à</DiscourseConnective> ses marins de meilleures conditions de travail, assurer la sécurité de ses navires <DiscourseConnective annotation_id="44676">et</DiscourseConnective> améliorer la situation de l'environnement marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39767" docOffset="289">
      <en>In order to do this, we should require, or perhaps encourage Member States to support the state's maritime sector or guarantee that ships appearing on the register of that state observe the convention that has been ratified, as well as international requirements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44728">À</DiscourseConnective> cette fin, nous devons exiger des États membres <DiscourseConnective annotation_id="44778">qu'</DiscourseConnective>ils soutiennent leur secteur maritime <DiscourseConnective annotation_id="44819">ou</DiscourseConnective> qu'ils garantissent <DiscourseConnective annotation_id="44842">que</DiscourseConnective> les navires inscrits sur leur registre respectent les conventions <DiscourseConnective annotation_id="44912">qu'</DiscourseConnective>ils ont ratifiées <DiscourseConnective annotation_id="44933">ainsi</DiscourseConnective> que les obligations internationales, <DiscourseConnective annotation_id="44976">ou</DiscourseConnective> peut-être les encourager sur cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40031" docOffset="290">
      <en>
        <Alignment alignment="66037" annotation_id="40031">
          <DiscourseConnective annotation_id="40031" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> sea transport is more environmentally friendly than road or air transport, it is possible to reduce pollution still further here.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40031" annotation_id="45020">
          <DiscourseConnective annotation_id="45020" sense="Comparison.Concession">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le transport maritime est plus écologique <DiscourseConnective annotation_id="45065">que</DiscourseConnective> le transport routier <DiscourseConnective annotation_id="45090">ou</DiscourseConnective> aérien, il est encore possible de limiter encore plus la pollution qu'il génère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40170" docOffset="291">
      <en>My hope in presenting this proposal for change is that it will make future docking operations more effective and less polluting, something which will definitely be facilitated by paper-free procedures as well as the wider use of intelligent transport systems.</en>
      <fr>Mon espoir, <DiscourseConnective annotation_id="45186">en</DiscourseConnective> présentant cette proposition de changement, est <DiscourseConnective annotation_id="45237">qu'</DiscourseConnective>elle contribuera à rendre les futures opérations de carénage plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="45316">et</DiscourseConnective> moins polluantes, ce qui sera considérablement facilité par l'abandon du papier et le recours accru aux systèmes de transports intelligents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40430" docOffset="292">
      <en>At the same time, the main goal of intelligent transport systems is not to reduce pollution, but to increase efficiency and guarantee better competition.</en>
      <fr>Cela étant, le principal objectif de ces systèmes de transports intelligents n'est pas de réduire la pollution, <DiscourseConnective annotation_id="45572">mais</DiscourseConnective> d'accroître l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="45602">et</DiscourseConnective> de permettre une meilleure concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40584" docOffset="293">
      <en>The safety of the maritime sector is very important.</en>
      <fr>La sécurité du secteur maritime est primordiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40637" docOffset="294">
      <en>We must do everything to guarantee the safety of our sailors, passengers, ships and goods <Alignment alignment="36868" annotation_id="40727">
          <DiscourseConnective annotation_id="40727" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, we cannot solve this problem with our eyes closed.</en>
      <fr>Nous devons faire le maximum <DiscourseConnective annotation_id="45723">pour</DiscourseConnective> assurer la sécurité de nos marins, de nos passagers, de nos navires <DiscourseConnective annotation_id="45796">et</DiscourseConnective> de nos biens <Alignment alignment="13679" annotation_id="45812">
          <DiscourseConnective annotation_id="45812" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="45818">par ailleurs</DiscourseConnective>, nous ne pouvons résoudre ce problème les yeux fermés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40801" docOffset="295">
      <en>We must look at the situation more broadly and find a solution to the existing problems in this area.</en>
      <fr>Nous devons analyser la situation de manière plus globale <DiscourseConnective annotation_id="45944">et</DiscourseConnective> trouver une solution aux problèmes existants dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40903" docOffset="296">
      <en>In a nutshell, I would say that maritime activity is a very important part of the economy and the everyday life of many Europeans.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46009">En résumé</DiscourseConnective>, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="46030">que</DiscourseConnective> les activités maritimes représentent une part très importante de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="46110">et</DiscourseConnective> du quotidien de nombreux Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41034" docOffset="297">
      <en>We must <Alignment alignment="46161" annotation_id="41042">
          <DiscourseConnective annotation_id="41042" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> do everything to guarantee the competitiveness and sustainability of this sector, <DiscourseConnective annotation_id="41134" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> not forgetting environmental and human factors.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="41042" annotation_id="46161">
          <DiscourseConnective annotation_id="46161" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout faire <DiscourseConnective annotation_id="46177">pour</DiscourseConnective> assurer la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="46207">et</DiscourseConnective> la durabilité de ce secteur, sans négliger les facteurs humains <DiscourseConnective annotation_id="46274">et</DiscourseConnective> environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
