<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Revision of the framework agreement on relations between the European Parliament and the Commission - Adaptation of Parliament's Rules of Procedure to the revised framework agreement on relations between the European Parliament and the Commission (debate)</en>
    <fr>Révision de l'accord-cadre sur les relations entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="73">et</DiscourseConnective> la Commission - Adaptation du règlement du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="129">à</DiscourseConnective> l'accord-cadre révisé sur les relations entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="199">et</DiscourseConnective> la Commission (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="256" id="105" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="256" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la discussion commune sur:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="294" docOffset="2">
      <en>the report by Mr Rangel, on behalf of the Committee on Constitutional Affairs, on revision of the framework agreement on relations between the European Parliament and the Commission, and</en>
      <fr>le rapport de Paulo Rangel, au nom de la commission des affaires constitutionnelles, sur la révision de l'accord-cadre sur les relations entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="440">et</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="458">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="481" docOffset="3">
      <en>the report by Mr Rangel, on behalf of the Committee on Constitutional Affairs, on adaptation of Parliament's Rules of Procedure to the revised framework agreement on relations between the European Parliament and the Commission.</en>
      <fr>le rapport de Paulo Rangel, au nom de la commission des affaires constitutionnelles, sur l'adaptation du règlement du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="589">à</DiscourseConnective> l'accord-cadre révisé sur les relations entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="659">et</DiscourseConnective> la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="709" id="106" language="PT" name="Paulo Rangel">
    <ParallelChunk annotation_id="709" docOffset="4">
      <en>With regard to these two reports, I would firstly like to congratulate and publicly mention, <Alignment alignment="773" annotation_id="802">
          <DiscourseConnective annotation_id="802" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did at the Committee on Constitutional Affairs, the remarkable work carried out by my colleagues, Mr Lehne, Mr Swoboda, Mrs Roth-Behrendt, Mrs Wallis and Mrs Harms, who made up the team of Members of this House that negotiated this framework agreement with the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="688">En</DiscourseConnective> ce qui concerne ces deux rapports, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="738">tout d'abord</DiscourseConnective> faire l'éloge public, <Alignment alignment="17635" annotation_id="773">
          <DiscourseConnective annotation_id="773" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai fait <DiscourseConnective annotation_id="792">à</DiscourseConnective> la commission des affaires constitutionnelles, du travail remarquable effectué par mes collègues, M. Lehne, M. Swoboda, Mme Roth-Behrendt, Mme Wallis <DiscourseConnective annotation_id="944">et</DiscourseConnective> Mme Harms, qui composaient l'équipe de députés qui a négocié cet accord-cadre avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1080" docOffset="5">
      <en>I would <Alignment alignment="1057" annotation_id="1088">
          <DiscourseConnective annotation_id="1088" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to mention the great openness and highly constructive spirit of collaboration shown by the President of the Commission and, <Alignment alignment="1205" annotation_id="1222">
          <DiscourseConnective annotation_id="1222" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new Commission had taken office, Commissioner Šefčovič and his teams.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1088" annotation_id="1057">
          <DiscourseConnective annotation_id="1057" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner la grande ouverture <DiscourseConnective annotation_id="1097">et</DiscourseConnective> l'esprit de collaboration extrêmement constructif dont ont fait preuve le président de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1201">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18222" annotation_id="1205">
          <DiscourseConnective annotation_id="1205" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée en fonction de la nouvelle Commission, le commissaire Šefčovič <DiscourseConnective annotation_id="1283">et</DiscourseConnective> ses équipes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1302" docOffset="6">
      <en>I believe that a remarkable piece of work has been achieved, <Alignment alignment="12106" annotation_id="1363">
          <DiscourseConnective annotation_id="1363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this has led to an historic agreement that represents the first framework agreement following the signing of the Treaty of Lisbon, and the first framework agreement with a direct, explicit basis in the treaties, but specifically on Article 295 of the Treaty on the Functioning of the European Union.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="1308">que</DiscourseConnective> le travail accompli est remarquable <Alignment alignment="18771" annotation_id="1348">
          <DiscourseConnective annotation_id="1348" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1351">qu'</DiscourseConnective>il a conduit <DiscourseConnective annotation_id="1367">à</DiscourseConnective> un accord historique qui constitue le premier accord-cadre <DiscourseConnective annotation_id="1428">depuis</DiscourseConnective> la signature du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="1470">et</DiscourseConnective> le premier accord-cadre disposant d'une base directe et explicite dans les traités, <DiscourseConnective annotation_id="1557">plus particulièrement</DiscourseConnective> dans l'article 295 du traité sur le fonctionnement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1672" docOffset="7">
      <en>Actually, I would like to say that this agreement creates a highly transparent, greatly dynamic and extremely close association between Parliament and the Commission, <Alignment alignment="1806" annotation_id="1839">
          <DiscourseConnective annotation_id="1839" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it essentially represents a compromise: a balance between the respective visions of the two institutions on the new role that falls to each of them following the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1653">En fait</DiscourseConnective>, je voudrais préciser <DiscourseConnective annotation_id="1683">que</DiscourseConnective> cet accord permet une collaboration extrêmement transparente, dynamique <DiscourseConnective annotation_id="1759">et</DiscourseConnective> étroite entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="1789">et</DiscourseConnective> la Commission <Alignment alignment="1839" annotation_id="1806">
          <DiscourseConnective annotation_id="1806" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1809">qu'</DiscourseConnective>il représente essentiellement un compromis, c'est-à-dire un équilibre entre les points de vue des deux institutions sur le nouveau rôle qui leur revient <DiscourseConnective annotation_id="1965">depuis</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2028" docOffset="8">
      <en>I believe that the work carried out by our team was, <Alignment alignment="75629" annotation_id="2081">
          <Alignment alignment="2052" annotation_id="2081">
            <DiscourseConnective annotation_id="2081" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, very positive, as in this framework agreement, it has managed to give expression to the new competences and the strengthening of powers arising from the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="2004">que</DiscourseConnective> le travail effectué par notre équipe a été, <Alignment alignment="20773" annotation_id="2052">
          <Alignment alignment="283" annotation_id="2052">
            <DiscourseConnective annotation_id="2052" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, très positif, <DiscourseConnective annotation_id="2075">car</DiscourseConnective> elle a réussi <DiscourseConnective annotation_id="2093">à</DiscourseConnective> traduire dans cet accord-cadre les nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="2152">et</DiscourseConnective> le renforcement des pouvoirs découlant du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2261" docOffset="9">
      <en>This applies to the legislative procedure and to programming or planning, especially, to give just two examples, in Parliament's involvement in the Commission's programme of work or, <Alignment alignment="5423" annotation_id="2444">
          <DiscourseConnective annotation_id="2444" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in matters relating to the Commission's use of 'soft law' in Parliament's legislative powers.</en>
      <fr>Cela concerne spécialement la procédure législative <DiscourseConnective annotation_id="2269">et</DiscourseConnective> la programmation <DiscourseConnective annotation_id="2289">ou</DiscourseConnective> planification, <DiscourseConnective annotation_id="2307">pour</DiscourseConnective> ne citer que deux exemples, de la participation du Parlement au programme de travail de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2414">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6129" annotation_id="2417">
          <DiscourseConnective annotation_id="2417" sense="Expansion.Instantiation">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> des questions relatives au recours par la Commission à la législation non contraignante <DiscourseConnective annotation_id="2507">pour</DiscourseConnective> les compétences législatives du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2552" docOffset="10">
      <en>Secondly, one very important aspect is Parliament's increased powers of control and monitoring, whether in the details of specifying rules for the election of the President of the Commission and of the latter as a body, or, <Alignment alignment="2817" annotation_id="2776">
          <DiscourseConnective annotation_id="2776" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, where this relates to the involvement of Parliament in issues such as the reshuffling or the possible removal of a commissioner, or, to take another example, hearings for directors of regulatory agencies or even the monitoring of international negotiations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2555">Ensuite</DiscourseConnective>, un aspect essentiel est le renforcement des compétences du Parlement en matière de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="2656">et</DiscourseConnective> de surveillance, que ce <DiscourseConnective annotation_id="2683">soit</DiscourseConnective> dans l'approfondissement des règles relatives à l'élection du Président de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2777">et</DiscourseConnective> de celle-ci en <DiscourseConnective annotation_id="2795">tant qu'</DiscourseConnective>organisme <DiscourseConnective annotation_id="2813">ou</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10017" annotation_id="2817">
          <DiscourseConnective annotation_id="2817" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="2830">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'implication du Parlement dans des questions telles <DiscourseConnective annotation_id="2902">qu'</DiscourseConnective>un remaniement <DiscourseConnective annotation_id="2920">ou</DiscourseConnective> le renvoi éventuel d'un commissaire <DiscourseConnective annotation_id="2959">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2963">pour</DiscourseConnective> prendre un autre exemple, les auditions des directeurs d'agences de régulation <DiscourseConnective annotation_id="3047">ou encore</DiscourseConnective> la surveillance des négociations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3048" docOffset="11">
      <en>In all of these areas, the powers arising from the Treaty of Lisbon have been confirmed.</en>
      <fr>Dans tous ces domaines, les compétences octroyées en vertu du traité de Lisbonne ont été confirmées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3137" docOffset="12">
      <en>Access to information is <Alignment alignment="3236" annotation_id="3162">
          <DiscourseConnective annotation_id="3162" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important, particularly <Alignment alignment="67635" annotation_id="3196">
          <DiscourseConnective annotation_id="3196" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it relates to classified or confidential information, and, <DiscourseConnective annotation_id="3260" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>, the very exchange of information and points of view between the leaders of Parliament and those of the Commission.</en>
      <fr>L'accès <DiscourseConnective annotation_id="3216">à</DiscourseConnective> l'information est <Alignment alignment="3162" annotation_id="3236">
          <DiscourseConnective annotation_id="3236" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important, <DiscourseConnective annotation_id="3262">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2055" annotation_id="3277">
          <DiscourseConnective annotation_id="3277" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit d'informations secrètes <DiscourseConnective annotation_id="3318">ou</DiscourseConnective> confidentielles, <DiscourseConnective annotation_id="3338">ainsi</DiscourseConnective> que de l'échange des informations <DiscourseConnective annotation_id="3378">et</DiscourseConnective> des points de vue entre les responsables du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3435">et</DiscourseConnective> ceux de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3385" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="14348" annotation_id="3385">
          <DiscourseConnective annotation_id="3385" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we know that these days, it is already possible for the Commissioner responsible for Constitutional Affairs and the President of the Commission to participate in the relevant parts of the Conference of Presidents, <Alignment alignment="20386" annotation_id="3612">
          <DiscourseConnective annotation_id="3612" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there are various platforms for direct dialogue between the Conference of Presidents, the Conference of Committee Chairs, the President of Parliament, the President of the Commission and the College of Commissioners.</en>
      <fr>Nous savons <Alignment alignment="35999" annotation_id="3473">
          <DiscourseConnective annotation_id="3473" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3485">qu'</DiscourseConnective>actuellement, le commissaire en charge des affaires constitutionnelles <DiscourseConnective annotation_id="3559">et</DiscourseConnective> le président de la Commission peuvent <DiscourseConnective annotation_id="3600">déjà</DiscourseConnective> participer aux parties de la Conférence des présidents qui les concernent, <Alignment alignment="8124" annotation_id="3680">
          <DiscourseConnective annotation_id="3680" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il existe diverses plateformes de dialogue direct entre la Conférence des présidents, la Conférence des présidents de commission, le Président du Parlement, le président de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="3874">et</DiscourseConnective> le collège des commissaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3837" docOffset="14">
      <en>Even the Commission's presence in Parliament has <DiscourseConnective annotation_id="3886" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been strengthened, especially through the implementation of question time, not only for the President of the Commission, but also for the commissioners.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3906">Même</DiscourseConnective> la présence de la Commission au Parlement a été renforcée, <DiscourseConnective annotation_id="3970">notamment</DiscourseConnective> par l'instauration de l'heure des questions, <DiscourseConnective annotation_id="4025">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4039">pour</DiscourseConnective> le président de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="4075">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4086">pour</DiscourseConnective> les commissaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4044" docOffset="15">
      <en>In view of this, I would like to say, with deep respect for the Treaty of Lisbon and its new balance of powers, and <DiscourseConnective annotation_id="4160" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> with deep respect for the idea of the separation of powers, that here we have a clarifying agreement that will make the Treaty of Lisbon current, active and applicable.</en>
      <fr>Compte tenu de tout cela, je voudrais déclarer que, dans le profond respect du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="4207">et</DiscourseConnective> du nouvel équilibre des compétences qu'il établit <DiscourseConnective annotation_id="4260">et</DiscourseConnective> dans le profond respect du principe de la séparation des pouvoirs, nous disposons d'un accord clarificateur qui permettra au traité de Lisbonne d'être actuel, actif <DiscourseConnective annotation_id="4428">et</DiscourseConnective> applicable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4334" id="107" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="4334" docOffset="16">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, it is a great pleasure for me to join your debate on the revised framework agreement on relations between our two institutions.</en>
      <fr>Madame la Présidente, c'est avec grand plaisir <DiscourseConnective annotation_id="4490">que</DiscourseConnective> je participe à votre débat concernant l'accord-cadre révisé sur les relations entre nos deux institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4515" docOffset="17">
      <en>I am very satisfied that the resolution on which you are going to vote on Wednesday recommends that Parliament should endorse the framework agreement.</en>
      <fr>Je suis vraiment ravi <DiscourseConnective annotation_id="4623">que</DiscourseConnective> la résolution sur laquelle vous allez voter mercredi recommande au Parlement de soutenir l'accord-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4666" docOffset="18">
      <en>This will successfully bring to a close a process that started almost one year ago with the entry into force of the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>Cela permettra d'achever un processus qui a débuté il y a près d'un an, lors de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="4821">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4797" docOffset="19">
      <en>On this occasion, I would like to express my sincere thanks and gratitude to Mr Lehne and the whole working party: Ms Diana Wallis, Ms Dagmar Roth-Behrendt, Ms Rebecca Harms, Mr Hannes Swoboda and, of course, our rapporteur, Mr Paulo Rangel.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4855">À</DiscourseConnective> cette occasion je voudrais exprimer mes remerciements sincères <DiscourseConnective annotation_id="4920">et</DiscourseConnective> toute ma gratitude <DiscourseConnective annotation_id="4942">à</DiscourseConnective> M. Lehne <DiscourseConnective annotation_id="4953">et</DiscourseConnective> à l'ensemble du groupe de travail: Mme Diana Wallis, Mme Dagmar Roth-Behrendt, Mme Rebecca Harms, M. Hannes Swoboda <DiscourseConnective annotation_id="5072">et</DiscourseConnective>, bien sûr, à notre rapporteur: M. Paulo Rangel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5039" docOffset="20">
      <en>We have been working in a great spirit, with great intensity, <Alignment alignment="55439" annotation_id="5101">
          <DiscourseConnective annotation_id="5101" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our discussions have been very constructive and, at the same time, very frank.</en>
      <fr>Nous avons travaillé dans un bon esprit et de manière intense, <Alignment alignment="13982" annotation_id="5186">
          <DiscourseConnective annotation_id="5186" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos discussions ont été <DiscourseConnective annotation_id="5213">à</DiscourseConnective> la fois très constructives <DiscourseConnective annotation_id="5242">et</DiscourseConnective> très franches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5184" docOffset="21">
      <en>It is evident that Parliament's increased rights and competences under the new Treaty have an impact in many ways on working relations between our institutions. This was reflected by Parliament's resolution of 9 February 2010 and by President Barroso's related statement the same day.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="5275">que</DiscourseConnective> le renforcement des droits <DiscourseConnective annotation_id="5306">et</DiscourseConnective> compétences du Parlement conformément au nouveau traité influence <DiscourseConnective annotation_id="5375">à</DiscourseConnective> bien des égards les relations de travail entre nos institutions, comme le reflètent la résolution du Parlement du 9 février 2010 <DiscourseConnective annotation_id="5506">et</DiscourseConnective> la déclaration prononcée par le président Barroso le <DiscourseConnective annotation_id="5562">même</DiscourseConnective> jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5469" docOffset="22">
      <en>It is <Alignment alignment="5580" annotation_id="5475">
          <DiscourseConnective annotation_id="5475" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> of great importance that, with the revised framework agreement, our institutions will now get a solid and formally agreed basis for mutual relations and will be able to start implementing all elements of the agreement in daily practice.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="20060" annotation_id="5580">
          <DiscourseConnective annotation_id="5580" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important <DiscourseConnective annotation_id="5600">que</DiscourseConnective>, grâce à la révision de l'accord-cadre, nos institutions disposent à présent d'une base solide <DiscourseConnective annotation_id="5699">et</DiscourseConnective> officiellement acceptée <DiscourseConnective annotation_id="5726">pour</DiscourseConnective> nos relations mutuelles <DiscourseConnective annotation_id="5755">et</DiscourseConnective> puissent commencer à appliquer tous les éléments de l'accord dans la pratique quotidienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5722" docOffset="23">
      <en>This revised framework agreement builds on the existing framework agreement from 2005 which, <Alignment alignment="72140" annotation_id="5815">
          <DiscourseConnective annotation_id="5815" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen, has been a very successful instrument for governing relations between our institutions.</en>
      <fr>L'accord-cadre révisé repose sur l'accord-cadre existant datant de 2005 qui, <Alignment alignment="18709" annotation_id="5926">
          <DiscourseConnective annotation_id="5926" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons observé, s'est révélé être un instrument très efficace <DiscourseConnective annotation_id="6000">pour</DiscourseConnective> régir les relations entre nos institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5920" docOffset="24">
      <en>It was in this spirit of successful cooperation that we started our negotiations on the revision of the framework agreement in March.</en>
      <fr>C'est dans cet esprit de collaboration réussie <DiscourseConnective annotation_id="6096">que</DiscourseConnective> nous avons entamé nos négociations sur la révision de l'accord-cadre au mois de mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6054" docOffset="25">
      <en>I believe that we should all be very satisfied with the outcome.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="6195">que</DiscourseConnective> nous pouvons tous être très satisfaits du <DiscourseConnective annotation_id="6241">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6119" docOffset="26">
      <en>Like your rapporteur, Mr Rangel, I am <DiscourseConnective annotation_id="6157" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of the opinion that this revision is a significant achievement which will deepen the relations between our institutions and offer practical solutions in line with Parliament's increased competences following the entry into force of the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6251">Comme</DiscourseConnective> votre rapporteur, M. Rangel, je suis d'avis <DiscourseConnective annotation_id="6301">que</DiscourseConnective> cette révision est un accomplissement considérable qui approfondira les relations entre nos institutions <DiscourseConnective annotation_id="6410">et</DiscourseConnective> qui apportera des solutions pratiques grâce aux compétences accrues du Parlement à la suite de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="6517">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6413" docOffset="27">
      <en>This is how we are putting the special partnership between the Commission and the European Parliament into practice.</en>
      <fr>Voilà comment nous mettons <DiscourseConnective annotation_id="6578">en</DiscourseConnective> pratique le partenariat spécial entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6633">et</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6530" docOffset="28">
      <en>Let me single out a few elements which constitute real progress.</en>
      <fr>Permettez-moi de mentionner tout particulièrement quelques éléments qui constituent un vrai progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6595" docOffset="29">
      <en>The agreement sets out rules and a timetable for an intensified and structured dialogue between our institutions that allows Parliament to provide important input <Alignment alignment="71320" annotation_id="6758">
          <DiscourseConnective annotation_id="6758" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is preparing its work programmes, as its contribution to Union programming.</en>
      <fr>Cet accord prévoit des règles <DiscourseConnective annotation_id="6790">et</DiscourseConnective> un calendrier <DiscourseConnective annotation_id="6807">pour</DiscourseConnective> un dialogue intensifié <DiscourseConnective annotation_id="6835">et</DiscourseConnective> structuré entre nos institutions, qui permettra au Parlement d'apporter une contribution significative <Alignment alignment="31148" annotation_id="6941">
          <DiscourseConnective annotation_id="6941" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission préparera ses programmes de travail, dans le cadre de sa collaboration <DiscourseConnective annotation_id="7034">à</DiscourseConnective> la programmation de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6854" docOffset="30">
      <en>It sets detailed rules on how the Commission will inform Parliament about the negotiation and conclusion of international agreements.</en>
      <fr>L'accord prévoit des règles détaillées sur la manière dont la Commission informera le Parlement sur la négociation <DiscourseConnective annotation_id="7180">et</DiscourseConnective> la conclusion d'accords internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6988" docOffset="31">
      <en>It brings the rules on the provision of classified information to Parliament up to international standards and will <DiscourseConnective annotation_id="7104" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> facilitate informing Parliament, <Alignment alignment="7426" annotation_id="7142">
          <DiscourseConnective annotation_id="7142" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on international negotiations.</en>
      <fr>Les règles incluses dans cet accord concernant la fourniture de renseignements classés secrets au Parlement sont mises au niveau des normes internationales, ce qui facilitera l'information du Parlement, <Alignment alignment="2549" annotation_id="7426">
          <DiscourseConnective annotation_id="7426" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur des négociations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7186" docOffset="32">
      <en>It <Alignment alignment="7496" annotation_id="7189">
          <DiscourseConnective annotation_id="7189" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sets rules to enhance the information provided to Parliament relating to the work of experts advising the Commission.</en>
      <fr>Cet accord établit <Alignment alignment="19970" annotation_id="7496">
          <DiscourseConnective annotation_id="7496" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des règles <DiscourseConnective annotation_id="7517">pour</DiscourseConnective> améliorer les informations présentées au Parlement sur le travail des experts qui conseillent la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7312" docOffset="33">
      <en>I expect it to enhance our dialogue and coordination with regard to the planning of Parliament's part-sessions and ensuring the presence of Commissioners.</en>
      <fr>J'espère qu'il renforcera notre dialogue <DiscourseConnective annotation_id="7672">et</DiscourseConnective> notre coordination dans le cadre de la planification des séances plénières du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="7764">et</DiscourseConnective> garantira la présence des commissaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7467" docOffset="34">
      <en>Even <Alignment alignment="18119" annotation_id="7472">
          <DiscourseConnective annotation_id="7472" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the agreement is not yet in force, we have already implemented important elements of it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13641" annotation_id="7807">
          <DiscourseConnective annotation_id="7807" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet accord ne <DiscourseConnective annotation_id="7830">soit</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="7839">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7846">en</DiscourseConnective> vigueur, nous en avons <DiscourseConnective annotation_id="7872">déjà</DiscourseConnective> mis en œuvre des éléments importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7568" docOffset="35">
      <en>Let me just mention a few examples related to the preparation of the Commission's work programme for 2011.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="7927">simplement</DiscourseConnective> citer quelques exemples qui concernent la préparation du programme de travail de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8033">pour</DiscourseConnective> 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7675" docOffset="36">
      <en>On 7 September, President Barroso held his State of the Union address in Parliament, <Alignment alignment="8155" annotation_id="7760">
          <DiscourseConnective annotation_id="7760" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I attended the Conference of Presidents with information on progress in preparing the Commission's work programme.</en>
      <fr>Le 7 septembre dernier, le président Barroso a prononcé son discours sur l'état de l'Union devant le Parlement <Alignment alignment="23857" annotation_id="8155">
          <DiscourseConnective annotation_id="8155" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai participé à la Conférence des présidents en apportant des informations sur la progression de la préparation du programme de travail de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7879" docOffset="37">
      <en>On 7 October, the College and the Conference of Committee Chairs met in the Berlaymont.</en>
      <fr>Le 7 octobre dernier, le collège <DiscourseConnective annotation_id="8346">et</DiscourseConnective> la Conférence des présidents des commissions se sont rencontrés au Berlaymont.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7967" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="8428" annotation_id="7967">
          <DiscourseConnective annotation_id="7967" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, President Barroso will meet Parliament's Conference of Presidents again on Wednesday.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12736" annotation_id="8428">
          <DiscourseConnective annotation_id="8428" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mercredi le président Barroso assistera une nouvelle fois à la Conférence des présidents du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8066" docOffset="39">
      <en>All this aims at intensifying the political dialogue between our institutions and, from my perspective, we seem to have designed the right instruments for this in our framework agreement.</en>
      <fr>Tout cela vise <DiscourseConnective annotation_id="8555">à</DiscourseConnective> intensifier le dialogue politique entre nos institutions <DiscourseConnective annotation_id="8614">et</DiscourseConnective>, de mon point de vue, il semble que, <DiscourseConnective annotation_id="8654">pour</DiscourseConnective> y parvenir, nous avons prévu les instruments appropriés dans notre accord-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8254" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="8740" annotation_id="8254">
          <DiscourseConnective annotation_id="8254" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you all know, the negotiations for the revised framework agreement were long and required a major effort by both institutions in order to arrive at a text that caters for both our institutions' interests and concerns.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24864" annotation_id="8740">
          <DiscourseConnective annotation_id="8740" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez tous, les négociations sur l'accord-cadre révisé ont été longues <DiscourseConnective annotation_id="8825">et</DiscourseConnective> ont exigé un effort considérable de la part des deux institutions <DiscourseConnective annotation_id="8894">pour</DiscourseConnective> obtenir un texte qui réponde aux intérêts <DiscourseConnective annotation_id="8941">et</DiscourseConnective> aux préoccupations de nos deux institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8475" docOffset="41">
      <en>We <Alignment alignment="73045" annotation_id="8478">
          <DiscourseConnective annotation_id="8478" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> knew that for a number of aspects in our relations - <Alignment alignment="9053" annotation_id="8536">
          <DiscourseConnective annotation_id="8536" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Union's programming, introduced by the Lisbon Treaty - we would have to involve the Council too.</en>
      <fr>Nous savions <Alignment alignment="8478" annotation_id="9002">
          <DiscourseConnective annotation_id="9002" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9008">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9013">pour</DiscourseConnective> certains aspects de nos relations (<Alignment alignment="33245" annotation_id="9053">
          <DiscourseConnective annotation_id="9053" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la programmation de l'Union européenne, introduite par le traité de Lisbonne), nous devrions également associer le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8649" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="9190" annotation_id="8649">
          <DiscourseConnective annotation_id="8649" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council had chosen not to be part of the negotiations on the revised framework agreement, we have taken care not to pre-empt on issues that need to be agreed with the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37357" annotation_id="9190">
          <DiscourseConnective annotation_id="9190" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil a choisi de ne pas participer aux négociations sur l'accord-cadre révisé, nous avons veillé <DiscourseConnective annotation_id="9299">à</DiscourseConnective> ne pas préjuger des décisions portant sur des questions qui doivent être convenues avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8832" docOffset="43">
      <en>The negotiators from both sides <Alignment alignment="9443" annotation_id="8864">
          <DiscourseConnective annotation_id="8864" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> made sincere efforts to fully respect the balance of the institutions, <Alignment alignment="67735" annotation_id="8945">
          <DiscourseConnective annotation_id="8945" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> defined by the treaties, and the commitment to loyal cooperation between them.</en>
      <fr>Les négociateurs des deux parties se sont <Alignment alignment="8864" annotation_id="9443">
          <DiscourseConnective annotation_id="9443" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> sincèrement efforcés de respecter pleinement l'équilibre des institutions, <Alignment alignment="3466" annotation_id="9523">
          <DiscourseConnective annotation_id="9523" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exigent les traités <DiscourseConnective annotation_id="9551">et</DiscourseConnective> les devoirs réciproques de coopération loyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9027" docOffset="44">
      <en>This is repeatedly evoked in the agreement <Alignment alignment="9665" annotation_id="9070">
          <DiscourseConnective annotation_id="9070" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is, <Alignment alignment="9686" annotation_id="9093">
          <DiscourseConnective annotation_id="9093" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, firmly convinced that the text we arrived at, after sometimes difficult negotiations, does <Alignment alignment="9790" annotation_id="9194">
          <DiscourseConnective annotation_id="9194" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> fully respect the rights and competences of each EU institution and stands the test of legal scrutiny.</en>
      <fr>Ces aspects sont mentionnés à plusieurs reprises dans l'accord, <Alignment alignment="9070" annotation_id="9665">
          <DiscourseConnective annotation_id="9665" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission est <Alignment alignment="9093" annotation_id="9686">
          <DiscourseConnective annotation_id="9686" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> fermement convaincue <DiscourseConnective annotation_id="9716">que</DiscourseConnective> le texte obtenu <DiscourseConnective annotation_id="9736">à</DiscourseConnective> l'issue de négociations parfois difficiles respecte <Alignment alignment="15272" annotation_id="9790">
          <DiscourseConnective annotation_id="9790" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleinement les droits <DiscourseConnective annotation_id="9821">et</DiscourseConnective> les compétences de chaque institution de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="9871">et</DiscourseConnective> répond avec satisfaction à l'examen juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9304" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="9921" annotation_id="9304">
          <DiscourseConnective annotation_id="9304" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are voices that consider that the framework agreement already goes too far, <Alignment alignment="9992" annotation_id="9400">
          <DiscourseConnective annotation_id="9400" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the possibility of a legal challenge against the agreement or against specific instances of its implementation cannot be excluded.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9304" annotation_id="9921">
          <DiscourseConnective annotation_id="9921" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains considèrent <DiscourseConnective annotation_id="9953">que</DiscourseConnective> cet accord-cadre va <DiscourseConnective annotation_id="9977">déjà</DiscourseConnective> trop loin <Alignment alignment="9400" annotation_id="9992">
          <DiscourseConnective annotation_id="9992" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne faut pas exclure la possibilité d'un recours juridique à l'encontre de l'accord <DiscourseConnective annotation_id="10081">ou</DiscourseConnective> de cas particuliers concernant sa mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9535" docOffset="46">
      <en>In this context, the Commission notes that the motion for a resolution on the adoption of the revised framework agreement will officially set out Parliament's own interpretation of the agreed text.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la Commission prend acte de ce <DiscourseConnective annotation_id="10182">que</DiscourseConnective> la proposition de résolution sur l'adoption de l'accord-cadre révisé présentera officiellement la propre interprétation du Parlement du texte convenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9733" docOffset="47">
      <en>On some important issues, this interpretation goes beyond the text agreed after sensitive discussions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10337">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de certaines questions importantes, cette interprétation va au delà du texte convenu à la suite de discussions délicates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9836" docOffset="48">
      <en>This concerns notably the provisions regarding informing Parliament about negotiations on international agreements and the inclusion of Members of the European Parliament as observers in the Union's delegations to international conferences, as well as the definitions and conditions for the application of soft law.</en>
      <fr>Il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="10485">notamment</DiscourseConnective> des dispositions relatives à l'information du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10551">à propos</DiscourseConnective> de négociations sur des accords internationaux <DiscourseConnective annotation_id="10607">et</DiscourseConnective> la participation de députés du Parlement européen en <DiscourseConnective annotation_id="10663">tant qu'</DiscourseConnective>observateurs auprès de délégations de l'Union lors de conférences internationales, <DiscourseConnective annotation_id="10754">ainsi</DiscourseConnective> que les définitions <DiscourseConnective annotation_id="10780">et</DiscourseConnective> conditions de l'application d'une législation non contraignante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10152" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="45392" annotation_id="10152">
          <DiscourseConnective annotation_id="10152" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> questioning this approach in the Committee on Constitutional Affairs, the Commission was told that these interpretations were, <Alignment alignment="15423" annotation_id="10284">
          <Alignment alignment="55873" annotation_id="10284">
            <DiscourseConnective annotation_id="10284" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, intended to put Parliament's initial objectives on record <Alignment alignment="57275" annotation_id="10351">
          <DiscourseConnective annotation_id="10351" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that only the text of the framework agreement as such had legal value.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17793" annotation_id="10848">
          <DiscourseConnective annotation_id="10848" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a mis cette approche en question auprès de la commission des affaires constitutionnelles, la Commission a été informée <DiscourseConnective annotation_id="10979">que</DiscourseConnective> ces interprétations visaient, <Alignment alignment="9706" annotation_id="11013">
          <Alignment alignment="136" annotation_id="11013">
            <DiscourseConnective annotation_id="11013" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11022">à</DiscourseConnective> consigner les objectifs initiaux du Parlement <Alignment alignment="10351" annotation_id="11070">
          <DiscourseConnective annotation_id="11070" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11073">que</DiscourseConnective> seul le texte de l'accord-cadre en <DiscourseConnective annotation_id="11112">tant que</DiscourseConnective> tel revêtait une valeur juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10426" docOffset="50">
      <en>To avoid all ambiguity, it is in this sense that the Commission reads Parliament's interpretation of the text.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11156">Pour</DiscourseConnective> éviter toute ambiguïté, c'est <DiscourseConnective annotation_id="11191">en ce sens que</DiscourseConnective> la Commission lit l'interprétation du texte par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10537" docOffset="51">
      <en>The Commission stands firmly by all the commitments that it has made in the agreement, <Alignment alignment="11342" annotation_id="10624">
          <DiscourseConnective annotation_id="10624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it intends to apply the agreement following the agreed text.</en>
      <fr>La Commission respecte tous les engagements <DiscourseConnective annotation_id="11312">qu'</DiscourseConnective>elle a pris dans l'accord, <Alignment alignment="16604" annotation_id="11342">
          <DiscourseConnective annotation_id="11342" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a l'intention d'appliquer celui-ci dès l'adoption du texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10689" docOffset="52">
      <en>Let me make it clear that the Commission will not be bound by any unilateral interpretation of this framework agreement.</en>
      <fr>Je voudrais préciser <DiscourseConnective annotation_id="11431">que</DiscourseConnective> la Commission ne sera liée par aucune interprétation unilatérale de cet accord-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10810" docOffset="53">
      <en>The framework agreement text <DiscourseConnective annotation_id="10839" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> negotiated will, in practice, give us all necessary possibilities to find solutions in the interests of both Parliament and the Commission without disregarding the rights and interests of other institutions.</en>
      <fr>Le texte de cet accord tel qu'il a été négocié nous donnera, dans la pratique, toutes les possibilités nécessaires de trouver des solutions tenant compte des intérêts tant du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="11706">que</DiscourseConnective> de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="11728">sans</DiscourseConnective> négliger les droits <DiscourseConnective annotation_id="11753">et</DiscourseConnective> intérêts des autres institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11050" docOffset="54">
      <en>In this spirit, we will continue to put into practice the special partnership between our two institutions and, at the same time, loyally cooperate with all the institutions.</en>
      <fr>Dans cet esprit, nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="11825">à</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="11834">en</DiscourseConnective> pratique le partenariat spécial entre nos deux institutions <DiscourseConnective annotation_id="11897">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11901">en même temps</DiscourseConnective>, nous continuerons à coopérer en toute loyauté avec l'ensemble des institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11225" docOffset="55">
      <en>I am looking forward to the signature of the agreement and its successful implementation thereafter.</en>
      <fr>Je me réjouis déjà de la signature de l'accord <DiscourseConnective annotation_id="12043">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12047">ensuite</DiscourseConnective>, de la réussite de sa mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11326" id="108" name="Íñigo Méndez de Vigo">
    <ParallelChunk annotation_id="11326" docOffset="56">
      <en>on behalf of the PPE Group. - (ES) Madam President, I joined Parliament 18 years ago now.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE. - (ES) Madame la Présidente, je suis arrivé au Parlement il y a 18 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11416" docOffset="57">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11416" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>, the European Parliament was a consultative parliament.</en>
      <fr>À cette époque, le Parlement européen était un parlement consultatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11477" docOffset="58">
      <en>It was a parliament that did not have any powers.</en>
      <fr>C'était un parlement dépourvu de pouvoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11527" docOffset="59">
      <en>In this process over the past 18 years, we have seen Parliament change from a consultative parliament to a fully colegislative one.</en>
      <fr>Au cours de ce processus, pendant ces 18 dernières années, nous l'avons vu passer d'un parlement consultatif <DiscourseConnective annotation_id="12408">à</DiscourseConnective> un parlement pleinement colégislateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11659" docOffset="60">
      <en>Our good friend, Francisco Lucas Pires, who witnessed this process, said that it changed from a deliberative parliament to a legislative parliament.</en>
      <fr>Notre bon ami, Francisco Lucas Pires, qui est témoin de ce processus, affirme <DiscourseConnective annotation_id="12527">qu'</DiscourseConnective>il est passé d'un parlement délibérateur <DiscourseConnective annotation_id="12571">à</DiscourseConnective> un parlement législateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11808" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="22563" annotation_id="11808">
          <DiscourseConnective annotation_id="11808" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the text that we are going to adopt on Wednesday is the culmination of negotiations between the Commission and Parliament on the framework agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8437" annotation_id="12599">
          <DiscourseConnective annotation_id="12599" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le texte <DiscourseConnective annotation_id="12624">que</DiscourseConnective> nous allons adopter mercredi est l'aboutissement des négociations menées entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12721">et</DiscourseConnective> le Parlement sur l'accord-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11969" docOffset="62">
      <en>I confess that <Alignment alignment="67155" annotation_id="11984">
          <DiscourseConnective annotation_id="11984" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I tell my family that I am going to Strasbourg to take part in the debate on the framework agreement between Parliament and the Commission, I have to give them quite a lengthy explanation.</en>
      <fr>Je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="12770">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5887" annotation_id="12774">
          <DiscourseConnective annotation_id="12774" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'informe ma famille <DiscourseConnective annotation_id="12803">que</DiscourseConnective> je me rends <DiscourseConnective annotation_id="12819">à</DiscourseConnective> Strasbourg <DiscourseConnective annotation_id="12832">pour</DiscourseConnective> participer au débat sur l'accord-cadre entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="12895">et</DiscourseConnective> la Commission, je dois fournir une assez longue explication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12178" docOffset="63">
      <en>This is <Alignment alignment="12969" annotation_id="12186">
          <DiscourseConnective annotation_id="12186" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, obviously, these things do not exist in national parliaments or at national level, <DiscourseConnective annotation_id="12278" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> people do not understand why an agreement has to be reached between the Commission and Parliament in order to implement what the treaties say.</en>
      <fr>Bien sûr, <Alignment alignment="12625" annotation_id="12969">
          <DiscourseConnective annotation_id="12969" sense="Contingency.Cause.Reason">c'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'existe pas dans les parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="13033">ou</DiscourseConnective> au niveau national. Les gens ne comprennent donc pas pourquoi il est nécessaire de trouver un accord entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13157">et</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13173">pour</DiscourseConnective> appliquer ce que prévoient les traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12424" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="13218" annotation_id="12424">
          <DiscourseConnective annotation_id="12424" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it does have to be done.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18797" annotation_id="13218">
          <DiscourseConnective annotation_id="13218" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12458" docOffset="65">
      <en>It has to be done for a very basic reason, which Mr Rangel and Mr Šefčovič have already stated: <DiscourseConnective annotation_id="12554" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we want to be efficient.</en>
      <fr>Il faut le faire <DiscourseConnective annotation_id="13264">pour</DiscourseConnective> une raison très simple, <DiscourseConnective annotation_id="13293">que</DiscourseConnective> MM. Rangel <DiscourseConnective annotation_id="13308">et</DiscourseConnective> Šefčovič ont <DiscourseConnective annotation_id="13324">déjà</DiscourseConnective> exposée: nous voulons être efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12587" docOffset="66">
      <en>What the framework agreement is essentially seeking to do is to resolve all the practical obstacles that could arise in terms of legislation, parliamentary control and codes of conduct.</en>
      <fr>L'accord-cadre vise essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="13403">à</DiscourseConnective> éliminer tous les obstacles concrets qui pourraient surgir <DiscourseConnective annotation_id="13464">en</DiscourseConnective> matière de législation, de contrôle parlementaire, <DiscourseConnective annotation_id="13518">et</DiscourseConnective> de codes de conduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12773" docOffset="67">
      <en>I <Alignment alignment="12234" annotation_id="12775">
          <DiscourseConnective annotation_id="12775" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that it is a good blend of European democracy.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="28797" annotation_id="13552">
          <DiscourseConnective annotation_id="13552" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13557">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="13563">s'</DiscourseConnective>agit d'un bon mélange des composantes de la démocratie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12840" docOffset="68">
      <en>It is 'consensual' democracy rather than the 'conflictive' democracy that we have in our countries.</en>
      <fr>C'est une démocratie "consensuelle", <DiscourseConnective annotation_id="13669">plutôt que</DiscourseConnective> la démocratie "conflictuelle" <DiscourseConnective annotation_id="13710">que</DiscourseConnective> nous avons dans nos pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12940" docOffset="69">
      <en>In consensual democracy, the intelligent thing to do is to find solutions to any problems that could arise.</en>
      <fr>Dans une démocratie consensuelle, il est intelligent de trouver des solutions <DiscourseConnective annotation_id="13818">à</DiscourseConnective> des problèmes qui pourraient apparaître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13048" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="39210" annotation_id="13048">
          <DiscourseConnective annotation_id="13048" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the framework agreement is an instrument for preventing future problems and making what the treaties say a reality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13048" annotation_id="13861">
          <DiscourseConnective annotation_id="13861" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'accord-cadre est un instrument permettant d'éviter de futurs problèmes <DiscourseConnective annotation_id="13950">et</DiscourseConnective> de mettre en pratique ce qu'indiquent les traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13175" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="14004" annotation_id="13175">
          <DiscourseConnective annotation_id="13175" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a new treaty, the Treaty of Lisbon, it makes sense to implement it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2762" annotation_id="14004">
          <DiscourseConnective annotation_id="14004" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposons d'un nouveau traité (le traité de Lisbonne), il est logique de le mettre en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13254" docOffset="72">
      <en>I would like to congratulate Mr Rangel and the team that he led, and the European Commission, <Alignment alignment="14205" annotation_id="13348">
          <DiscourseConnective annotation_id="13348" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that they have reached a very reasonable agreement.</en>
      <fr>Je voudrais féliciter M. Rangel <DiscourseConnective annotation_id="14140">et</DiscourseConnective> l'équipe <DiscourseConnective annotation_id="14152">qu'</DiscourseConnective>il a dirigée, <DiscourseConnective annotation_id="14169">ainsi</DiscourseConnective> que la Commission européenne, <Alignment alignment="17027" annotation_id="14205">
          <DiscourseConnective annotation_id="14205" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="14224">qu'</DiscourseConnective>ils sont parvenus à un accord très raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13418" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="20760" annotation_id="13418">
          <DiscourseConnective annotation_id="13418" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> reading the content of the agreement, one cannot fail to be surprised at the voices being heard in some national parliaments questioning whether it poses a threat to the Council's powers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13418" annotation_id="14275">
          <DiscourseConnective annotation_id="14275" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on lit le contenu de cet accord, on ne peut que s'étonner d'apprendre que dans certains parlements nationaux des personnes se demandent <DiscourseConnective annotation_id="14418">s'</DiscourseConnective>il constitue une menace <DiscourseConnective annotation_id="14444">pour</DiscourseConnective> les pouvoirs du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13611" docOffset="74">
      <en>For goodness' sake!</en>
      <fr>Dieu merci!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13631" docOffset="75">
      <en>The Council is <Alignment alignment="26839" annotation_id="13646">
          <DiscourseConnective annotation_id="13646" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> the other colegislator.</en>
      <fr>Le Conseil est <Alignment alignment="13646" annotation_id="14501">
          <DiscourseConnective annotation_id="14501" sense="Expansion.Conjunction">en vérité</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autre colégislateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13677" docOffset="76">
      <en>We do want to legislate, <Alignment alignment="14566" annotation_id="13702">
          <DiscourseConnective annotation_id="13702" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are legislating a great deal and successfully with the Council of Ministers.</en>
      <fr>Nous voulons vraiment légiférer <Alignment alignment="15467" annotation_id="14566">
          <DiscourseConnective annotation_id="14566" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous légiférons beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="14594">et</DiscourseConnective> efficacement avec le Conseil de ministres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13786" docOffset="77">
      <en>We are colegislators on an equal footing.</en>
      <fr>Nous sommes les colégislateurs sur un pied d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13828" docOffset="78">
      <en>We do not need to gain any sort of small advantage.</en>
      <fr>Nous ne devons gagner aucun avantage, aussi petit soit-il.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13880" docOffset="79">
      <en>What we want is for this to be effective, <Alignment alignment="21227" annotation_id="13922">
          <DiscourseConnective annotation_id="13922" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the agreement is going to help to achieve this.</en>
      <fr>Nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="14766">que</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="14775">soit</DiscourseConnective> efficace <Alignment alignment="916" annotation_id="14789">
          <DiscourseConnective annotation_id="14789" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="14801">que</DiscourseConnective> l'accord nous le permettra.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13989" docOffset="80">
      <en>Allow me to say, Mr Šefčovič, that you took the bull by the horns - a very bullfighting-related expression in my country - <Alignment alignment="14975" annotation_id="14112">
          <DiscourseConnective annotation_id="14112" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said that the interpretation of Articles 6 and 7 of the resolution is Parliament's interpretation in relation to international agreements and international conferences.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous dire, Monsieur Šefčovič, <DiscourseConnective annotation_id="14880">que</DiscourseConnective> vous avez pris le taureau par les cornes (une expression très tauromachique dans mon pays) <Alignment alignment="7918" annotation_id="14975">
          <DiscourseConnective annotation_id="14975" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez déclaré <DiscourseConnective annotation_id="15001">que</DiscourseConnective> l'interprétation des articles 6 <DiscourseConnective annotation_id="15037">et</DiscourseConnective> 7 de la résolution est celle que le Parlement donne <DiscourseConnective annotation_id="15092">à propos</DiscourseConnective> des accords internationaux <DiscourseConnective annotation_id="15128">et</DiscourseConnective> des conférences internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14290" docOffset="81">
      <en>I do not believe there is anything strange here.</en>
      <fr>Je ne crois pas que cela soit étrange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14339" docOffset="82">
      <en>What we are talking about here is Parliament being informed and participating through the Commission and through negotiation, nothing more.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="15206">s'</DiscourseConnective>agit ici de l'information du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15247">et</DiscourseConnective> de sa participation à travers la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15294">et</DiscourseConnective> par les négociations, rien <DiscourseConnective annotation_id="15324">de plus</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14479" docOffset="83">
      <en>What is the purpose?</en>
      <fr>Dans quel but?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14500" docOffset="84">
      <en>The purpose is for us to know what the Commission has done <Alignment alignment="15402" annotation_id="14559">
          <DiscourseConnective annotation_id="14559" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to adopt it here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15348">Pour que</DiscourseConnective> nous sachions ce que la Commission aura fait <Alignment alignment="24159" annotation_id="15402">
          <DiscourseConnective annotation_id="15402" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrons l'adopter ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14590" docOffset="85">
      <en>Therefore - and I will finish here Madam President - congratulations to both of you.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15438">Par conséquent</DiscourseConnective>, Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="15476">et</DiscourseConnective> je terminerai ici, je vous félicite tous les deux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14675" docOffset="86">
      <en>I believe that this is a good omen: <Alignment alignment="26484" annotation_id="14711">
          <DiscourseConnective annotation_id="14711" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they would say in Casablanca, 'the beginning of a beautiful friendship'.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="15539">que</DiscourseConnective> c'est de bon augure: <Alignment alignment="16818" annotation_id="15564">
          <DiscourseConnective annotation_id="15564" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est dit dans Casablanca, "c'est le début d'une belle amitié".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14787" id="109" language="ES" name="Ramón Jáuregui Atondo">
    <ParallelChunk annotation_id="14787" docOffset="87">
      <en>Madam President, I would like to echo what has been said by all the speakers so far in this debate.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais me faire l'écho de ce qu'ont déclaré tous les orateurs jusqu'ici dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14887" docOffset="88">
      <en>More importantly than the technical difficulties that this agreement might involve, I believe that we are talking about something important, something that we have to consider alongside the reform of the Rules of Procedure that we conducted a few months ago, following the entry into force of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Au delà des difficultés techniques <DiscourseConnective annotation_id="15784">que</DiscourseConnective> cet accord pourrait impliquer, je crois <DiscourseConnective annotation_id="15828">que</DiscourseConnective> nous parlons de quelque chose d'important, de quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="15892">que</DiscourseConnective> nous devons examiner <DiscourseConnective annotation_id="15917">parallèlement</DiscourseConnective> à la réforme du règlement <DiscourseConnective annotation_id="15957">que</DiscourseConnective> nous avons menée il y a quelques mois, <DiscourseConnective annotation_id="16000">après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="16015">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15202" docOffset="89">
      <en>This framework agreement and the new Rules of Procedure are two essential elements of the new European democratic structure.</en>
      <fr>Cet accord-cadre <DiscourseConnective annotation_id="16066">et</DiscourseConnective> le nouveau règlement sont deux éléments essentiels de la nouvelle structure démocratique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15327" docOffset="90">
      <en>I am convinced that, with the reform of the Rules of Procedure and the framework agreement, this new role that Parliament is taking on through the Treaty of Lisbon of being a legislative House is acquiring a basis, a foundation for operating in a reasonable way.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="16188">que</DiscourseConnective> grâce à la réforme du règlement <DiscourseConnective annotation_id="16224">et</DiscourseConnective> à l'accord-cadre le nouveau rôle d'assemblée législative <DiscourseConnective annotation_id="16284">que</DiscourseConnective> joue le Parlement en vertu du traité de Lisbonne lui confère une base, un fondement, <DiscourseConnective annotation_id="16373">pour</DiscourseConnective> un fonctionnement raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15590" docOffset="91">
      <en>This is <Alignment alignment="65864" annotation_id="15598">
          <DiscourseConnective annotation_id="15598" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> - as has already been said - what is important is that this House now has the major role of discussing and agreeing on the new laws for the European Union with the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15598" annotation_id="16409">
          <DiscourseConnective annotation_id="16409" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16419">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="16432">déjà</DiscourseConnective> été dit, ce qui est important c'est <DiscourseConnective annotation_id="16473">que</DiscourseConnective> ce Parlement exerce <DiscourseConnective annotation_id="16497">maintenant</DiscourseConnective> un rôle primordial dans la discussion <DiscourseConnective annotation_id="16546">et</DiscourseConnective> la négociation, avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16584">et</DiscourseConnective> le Conseil, des nouveaux règlements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15782" docOffset="92">
      <en>In order to do this, we have new Rules of Procedure and a framework agreement that <DiscourseConnective annotation_id="15865" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> establishes all the elements that make up our relationship.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16624">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous disposons d'un nouveau règlement <DiscourseConnective annotation_id="16677">ainsi</DiscourseConnective> que d'un accord-cadre qui définit tous les éléments qui constituent notre relation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15930" docOffset="93">
      <en>In this respect, I would like to highlight the importance, <Alignment alignment="16816" annotation_id="15989">
          <DiscourseConnective annotation_id="15989" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of the control functions that this House exercises over the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16767">À cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais souligner l'importance, <Alignment alignment="20205" annotation_id="16816">
          <DiscourseConnective annotation_id="16816" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des fonctions de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="16855">que</DiscourseConnective> ce Parlement exerce sur la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16074" docOffset="94">
      <en>Mr Šefčovič, I believe that we should ultimately consider a mechanism involving the Commission being present in this House, <Alignment alignment="17039" annotation_id="16198">
          <DiscourseConnective annotation_id="16198" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> provided for in this agreement.</en>
      <fr>Monsieur Šefčovič, je crois <DiscourseConnective annotation_id="16926">que</DiscourseConnective> nous devrons finir par envisager un mécanisme qui assurerait la présence de la Commission dans ce Parlement, <Alignment alignment="27616" annotation_id="17039">
          <DiscourseConnective annotation_id="17039" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévoir dans cet accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16233" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="17066" annotation_id="16233">
          <DiscourseConnective annotation_id="16233" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it could involve all the Commissioners being present together to answer direct questions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8979" annotation_id="17066">
          <DiscourseConnective annotation_id="17066" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il pourrait prévoir la présence simultanée de tous les commissaires <DiscourseConnective annotation_id="17147">pour</DiscourseConnective> répondre à des questions directes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16336" docOffset="96">
      <en>That is what we should do in order to respond immediately and directly to the political relationship that we have.</en>
      <fr>C'est ce que nous devrions faire <DiscourseConnective annotation_id="17220">pour</DiscourseConnective> apporter une réponse immédiate <DiscourseConnective annotation_id="17256">et</DiscourseConnective> directe <DiscourseConnective annotation_id="17267">à</DiscourseConnective> la relation politique <DiscourseConnective annotation_id="17291">que</DiscourseConnective> nous entretenons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16451" docOffset="97">
      <en>In relation to your interpretation of paragraphs 7 and 8, I would like to say that I understand it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17313">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de votre interprétation des paragraphes 7 <DiscourseConnective annotation_id="17371">et</DiscourseConnective> 8, je voudrais préciser <DiscourseConnective annotation_id="17398">que</DiscourseConnective> je la comprends.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16551" docOffset="98">
      <en>I understand it <Alignment alignment="17435" annotation_id="16567">
          <DiscourseConnective annotation_id="16567" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is true that this House does not strictly need to be a party to the negotiations, <Alignment alignment="17539" annotation_id="16660">
          <DiscourseConnective annotation_id="16660" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you <Alignment alignment="17555" annotation_id="16668">
          <DiscourseConnective annotation_id="16668" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to understand that we as Parliament have expressed a wish, an initial position and a future position regarding how this House should relate to international negotiations.</en>
      <fr>Je la comprends <Alignment alignment="28394" annotation_id="17435">
          <DiscourseConnective annotation_id="17435" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est vrai qu'il n'est pas absolument nécessaire que ce Parlement participe aux négociations, <Alignment alignment="18642" annotation_id="17539">
          <DiscourseConnective annotation_id="17539" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous devez <Alignment alignment="16668" annotation_id="17555">
          <DiscourseConnective annotation_id="17555" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="17572">que</DiscourseConnective> nous, qui composons ce Parlement, avons exprimé un souhait, une position initiale <DiscourseConnective annotation_id="17658">et</DiscourseConnective> une position future sur la manière dont le Parlement devrait se situer par rapport aux négociations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16849" id="110" name="Andrew Duff">
    <ParallelChunk annotation_id="16849" docOffset="99">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, we listened with great interest to Commissioner Šefčovič who seemed more interested in placating the Council than in seriously attacking the position of the Parliament.</en>
      <fr>Madame la Présidente, c'est avec grand intérêt que nous avons écouté le commissaire Šefčovič, qui semblait plutôt vouloir se concilier le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17924">qu'</DiscourseConnective>attaquer sérieusement la position du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17066" docOffset="100">
      <en>I think that is quite correct <Alignment alignment="18015" annotation_id="17096">
          <DiscourseConnective annotation_id="17096" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18025" annotation_id="17104">
          <DiscourseConnective annotation_id="17104" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council - which I see is not yet here this evening - had been seriously interested in playing a part in becoming a party to this framework agreement, it could have done so.</en>
      <fr>Je pense que c'est tout à fait correct, <Alignment alignment="970" annotation_id="18015">
          <DiscourseConnective annotation_id="18015" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19219" annotation_id="18025">
          <DiscourseConnective annotation_id="18025" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil (qui, comme je le constate, n'est toujours pas présent ici ce soir) souhaitait réellement jouer un rôle <DiscourseConnective annotation_id="18143">et</DiscourseConnective> être partie <DiscourseConnective annotation_id="18158">à</DiscourseConnective> cet accord-cadre, il aurait pu le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17284" docOffset="101">
      <en>As a Parliament, we know that <Alignment alignment="18236" annotation_id="17314">
          <DiscourseConnective annotation_id="17314" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we put Lisbon into effect, we have to exercise our new powers with discretion and responsibility.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="18204">tant que</DiscourseConnective> Parlement, nous savons <Alignment alignment="15707" annotation_id="18236">
          <DiscourseConnective annotation_id="18236" sense="Temporal.Synchrony">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettant le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="18272">en</DiscourseConnective> application, nous devons exercer nos nouvelles compétences avec discrétion <DiscourseConnective annotation_id="18350">et</DiscourseConnective> responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17415" docOffset="102">
      <en>We are <Alignment alignment="18386" annotation_id="17422">
          <DiscourseConnective annotation_id="17422" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> committed to bolstering the Union's power in international negotiations through an effective performance by the Commission.</en>
      <fr>Nous nous sommes <Alignment alignment="2348" annotation_id="18386">
          <DiscourseConnective annotation_id="18386" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> engagés <DiscourseConnective annotation_id="18404">à</DiscourseConnective> soutenir le pouvoir de l'Union dans les négociations internationales au moyen d'une participation efficace de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17551" docOffset="103">
      <en>Can I stress especially the need for President Barroso to revise the Code of conduct of Commissioners, especially the financial declarations.</en>
      <fr>Permettez-moi d'insister particulièrement sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="18585">que</DiscourseConnective> le président Barroso doit revoir le code de conduite des commissaires, <DiscourseConnective annotation_id="18660">notamment</DiscourseConnective> les déclarations financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17693" docOffset="104">
      <en>We were aware of certain frailties that were exposed in the course of Parliament's approval of the Barroso II Commission.</en>
      <fr>Nous avons pris conscience de certaines fragilités qui ont été révélées au cours de l'approbation par le Parlement de la Commission Barroso II.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17815" id="111" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="17815" docOffset="105">
      <en>on behalf of the ECR Group. - (PL) Our Spanish fellow Member, Mr Méndez de Vigo, said that he was having great problems trying to explain to his family the very specific legal and procedural relations between the organs of the European Union.</en>
      <fr>au nom du groupe ECR. - (PL) Notre collègue espagnol, M. Méndez de Vigo, a admis <DiscourseConnective annotation_id="18925">qu'</DiscourseConnective>il éprouvait de grandes difficultés <DiscourseConnective annotation_id="18964">à</DiscourseConnective> expliquer <DiscourseConnective annotation_id="18976">à</DiscourseConnective> sa famille les relations juridiques <DiscourseConnective annotation_id="19014">et</DiscourseConnective> procédurales très spécifiques entre les organes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18058" docOffset="106">
      <en>He has more patience than me.</en>
      <fr>Il a plus de patience <DiscourseConnective annotation_id="19110">que</DiscourseConnective> moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18088" docOffset="107">
      <en>I do not even try to discuss this with my wife, <Alignment alignment="19170" annotation_id="18136">
          <DiscourseConnective annotation_id="18136" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is too complicated.</en>
      <fr>Je n'essaie <DiscourseConnective annotation_id="19131">même</DiscourseConnective> pas d'en discuter avec mon épouse <Alignment alignment="6791" annotation_id="19170">
          <DiscourseConnective annotation_id="19170" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est trop compliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18162" docOffset="108">
      <en>I think that the Treaty of Lisbon has turned out to be a sort of blind date, which means that it is not a good or proper thing that we are only just now beginning to define the competences of the individual organs of the Union.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="19211">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne s'est révélé être une sorte de rendez-vous à l'aveugle, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="19309">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas correct <DiscourseConnective annotation_id="19333">ou</DiscourseConnective> approprié <DiscourseConnective annotation_id="19346">que</DiscourseConnective> nous commencions seulement <DiscourseConnective annotation_id="19377">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19388">à</DiscourseConnective> définir les compétences des organes individuels de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18390" docOffset="109">
      <en>It is late, but <Alignment alignment="23620" annotation_id="18406">
          <DiscourseConnective annotation_id="18406" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the American film has it, 'better late than never'.</en>
      <fr>Il est tard, <DiscourseConnective annotation_id="19474">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9645" annotation_id="19479">
          <DiscourseConnective annotation_id="19479" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dit le proverbe, <DiscourseConnective annotation_id="19505">mieux</DiscourseConnective> vaut tard <DiscourseConnective annotation_id="19521">que</DiscourseConnective> jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18461" docOffset="110">
      <en>Let us not talk about friendship <Alignment alignment="19558" annotation_id="18494">
          <DiscourseConnective annotation_id="18494" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed by Mr Méndez de Vigo.</en>
      <fr>Ne parlons pas d'amitié, <Alignment alignment="6185" annotation_id="19558">
          <DiscourseConnective annotation_id="19558" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a proposé M. Méndez de Vigo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18528" docOffset="111">
      <en>Let us <Alignment alignment="62114" annotation_id="18535">
          <DiscourseConnective annotation_id="18535" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> talk about more practical relations and clearer contacts between the Commission, Council and European Parliament.</en>
      <fr>Parlons <Alignment alignment="10481" annotation_id="19603">
          <DiscourseConnective annotation_id="19603" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> de relations pratiques renforcées <DiscourseConnective annotation_id="19644">et</DiscourseConnective> de contacts plus clairs entre la Commission, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19703">et</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18656" docOffset="112">
      <en>That is better than talking about friendship.</en>
      <fr>Cela vaut <DiscourseConnective annotation_id="19739">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19745">que</DiscourseConnective> de parler d'amitié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18702" docOffset="113">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18723" id="112" language="DA" name="Morten Messerschmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="18723" docOffset="114">
      <en>Madam President, I, too, would like to take this opportunity to acknowledge the fine work done by Mr Rangel with regard to a number of the sections in the report.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="19819">également</DiscourseConnective> profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="19856">pour</DiscourseConnective> féliciter M. Ranger de son excellent travail sur certaines parties du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18886" docOffset="115">
      <en>The fact that we are obtaining more information from the Commission is certainly progress.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="19948">que</DiscourseConnective> nous obtenions plus d'informations de la part de la Commission représente certainement un progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18977" docOffset="116">
      <en>The fact that the need for parliamentary control is being emphasised, as well as the need for better mutual cooperation, is <Alignment alignment="71602" annotation_id="19101">
          <DiscourseConnective annotation_id="19101" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly progress.</en>
      <fr>Le fait de mettre en évidence la nécessité d'un contrôle parlementaire, <DiscourseConnective annotation_id="20123">ainsi</DiscourseConnective> que le besoin d'une meilleure collaboration constituent <Alignment alignment="11775" annotation_id="20185">
          <DiscourseConnective annotation_id="20185" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement des progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19124" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="20215" annotation_id="19124">
          <DiscourseConnective annotation_id="19124" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in one area - the one that has been the most important both today and in the previous debate - there is reason to express disappointment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9817" annotation_id="20215">
          <DiscourseConnective annotation_id="20215" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a un domaine, à savoir celui qui a eu le plus d'importance tant aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="20307">que</DiscourseConnective> lors du débat précédent, au sujet duquel nous sommes déçus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19271" docOffset="118">
      <en>This is, of course, the common foreign policy, with regard to which there is nothing to reproach Mr Rangel for, <Alignment alignment="20487" annotation_id="19383">
          <DiscourseConnective annotation_id="19383" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is reason to criticise the whole direction that this area has taken <Alignment alignment="20567" annotation_id="19461">
          <DiscourseConnective annotation_id="19461" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Treaty of Lisbon entered into force.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="20374">s'</DiscourseConnective>agit, bien sûr, de la politique étrangère commune, <DiscourseConnective annotation_id="20427">à propos</DiscourseConnective> de laquelle il n'y a rien <DiscourseConnective annotation_id="20462">à</DiscourseConnective> reprocher à M. Rangel, <Alignment alignment="22901" annotation_id="20487">
          <DiscourseConnective annotation_id="20487" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> où il y a lieu de critiquer l'orientation générale <DiscourseConnective annotation_id="20543">que</DiscourseConnective> ce domaine a suivie <Alignment alignment="13733" annotation_id="20567">
          <DiscourseConnective annotation_id="20567" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="20583">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19508" docOffset="119">
      <en>I was a member of the Folketing, the Danish Parliament, <Alignment alignment="20670" annotation_id="19564">
          <DiscourseConnective annotation_id="19564" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Denmark was lured into saying 'yes' to the Treaty of Lisbon on condition that it did not lead to the surrender of sovereignty.</en>
      <fr>Je faisais partie du Folketing, le parlement danois, <Alignment alignment="12341" annotation_id="20670">
          <DiscourseConnective annotation_id="20670" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Danemark a été entraîné <DiscourseConnective annotation_id="20705">à</DiscourseConnective> dire "oui" au traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="20740">à condition que</DiscourseConnective> celui-ci n'implique pas de renonciation à la souveraineté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19696" docOffset="120">
      <en>We were given the word of all the official EU authorities that there would be no such surrendering of power, <Alignment alignment="20941" annotation_id="19805">
          <DiscourseConnective annotation_id="19805" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we can see that the European Parliament is quite clearly taking on a power that was not originally intended in the area of foreign policy.</en>
      <fr>Nous avons reçu la promesse de toutes les autorités officielles de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="20887">qu'</DiscourseConnective>il n'y aurait pas de telle renonciation au pouvoir <Alignment alignment="19805" annotation_id="20941">
          <DiscourseConnective annotation_id="20941" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="20960">maintenant que</DiscourseConnective> le Parlement européen accepte très clairement un pouvoir dans le domaine de la politique étrangère, qui n'était pas prévu au départ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19952" docOffset="121">
      <en>This is deeply regrettable, <Alignment alignment="21140" annotation_id="19980">
          <DiscourseConnective annotation_id="19980" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> very many Europeans, including, surely, the French, the Dutch and the Irish, who had the opportunity to say 'no' at one time, entered into this cooperation with the expectation that foreign policy was an area where they would still retain their sovereignty.</en>
      <fr>C'est profondément regrettable, <Alignment alignment="4068" annotation_id="21140">
          <DiscourseConnective annotation_id="21140" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> de très nombreux Européens, y compris assurément les Français, les Néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="21223">et</DiscourseConnective> les Irlandais, qui ont eu la possibilité de dire "non" par le passé, ont opté <DiscourseConnective annotation_id="21304">pour</DiscourseConnective> cette coopération <DiscourseConnective annotation_id="21327">dans l'espoir que</DiscourseConnective> la politique étrangère serait un domaine dans lequel ils conserveraient <DiscourseConnective annotation_id="21417">encore</DiscourseConnective> leur souveraineté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20246" docOffset="122">
      <en>Now we can see that everything will be dealt with in an interplay between the Commission and the European Parliament, <Alignment alignment="21562" annotation_id="20364">
          <DiscourseConnective annotation_id="20364" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council will be completely cut off.</en>
      <fr>Nous pouvons voir aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="21473">que</DiscourseConnective> tout sera traité par une action conjuguée de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21536">et</DiscourseConnective> du Parlement européen, <Alignment alignment="20364" annotation_id="21562">
          <DiscourseConnective annotation_id="21562" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le Conseil sera complètement isolé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20408" docOffset="123">
      <en>That is extremely regrettable.</en>
      <fr>C'est extrêmement regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20439" id="113" name="Andrew Henry William Brons">
    <ParallelChunk annotation_id="20439" docOffset="124">
      <en>Madam President, I shall resist the temptation to reject automatically as insidious or worthless any agreement between two sets of supporters of 'the project', <Alignment alignment="21826" annotation_id="20599">
          <DiscourseConnective annotation_id="20599" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is called.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je résisterai à la tentation de rejeter automatiquement tout accord, considéré <DiscourseConnective annotation_id="21742">comme</DiscourseConnective> insidieux <DiscourseConnective annotation_id="21758">ou</DiscourseConnective> sans valeur, conclu entre deux groupes de partisans du "projet", <Alignment alignment="20599" annotation_id="21826">
          <DiscourseConnective annotation_id="21826" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'appelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20616" docOffset="125">
      <en>I shall try to judge it on its merits and demerits.</en>
      <fr>Je vais essayer de le juger en tenant compte de ses qualités <DiscourseConnective annotation_id="21907">et</DiscourseConnective> de ses défauts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20668" docOffset="126">
      <en>The Parliament's team have a mission to increase Parliament's power and influence, <Alignment alignment="22012" annotation_id="20751">
          <DiscourseConnective annotation_id="20751" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have had a measure of success.</en>
      <fr>L'équipe du Parlement a pour mission d'accroître le poids <DiscourseConnective annotation_id="21984">et</DiscourseConnective> l'influence du Parlement <Alignment alignment="20681" annotation_id="22012">
          <DiscourseConnective annotation_id="22012" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a eu un certain succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20791" docOffset="127">
      <en>It would be wrong to deny that.</en>
      <fr>Nous aurions tort de le nier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20823" docOffset="128">
      <en>They have succeeded in winning equal treatment of the Parliament with the Council, a greater duty for the Commission to consider legislative initiatives from the Parliament, Question Hours with the High Representative, involvement in international negotiations, and much else.</en>
      <fr>Elle a réussi <DiscourseConnective annotation_id="22088">à</DiscourseConnective> obtenir l'égalité de traitement entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="22141">et</DiscourseConnective> le Conseil, et une plus grande responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="22190">pour</DiscourseConnective> la Commission dans la prise en considération des initiatives législatives émanant du Parlement, de l'heure des questions avec le haut représentant, de la participation aux négociations internationales, <DiscourseConnective annotation_id="22397">et</DiscourseConnective> de bien d'autres points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21100" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="80506" annotation_id="21100">
          <DiscourseConnective annotation_id="21100" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is another side to this. The Parliament's equality with the Council must involve a relative reduction in the power of that body, which represents - <Alignment alignment="22596" annotation_id="21263">
          <DiscourseConnective annotation_id="21263" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> badly in the case of my own country - the interests of nation states.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21100" annotation_id="22425">
          <DiscourseConnective annotation_id="22425" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, revers de la médaille, l'égalité de traitement entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="22502">et</DiscourseConnective> le Conseil doit entraîner une réduction relative du pouvoir de ce dernier, qui représente (<Alignment alignment="35806" annotation_id="22596">
          <DiscourseConnective annotation_id="22596" sense="Comparison.Contrast">quoique</DiscourseConnective>
        </Alignment> médiocrement dans le cas de mon pays) les intérêts des États-nations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21341" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="86434" annotation_id="21341">
          <DiscourseConnective annotation_id="21341" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the power exercised by Parliament is exercised disproportionately by the leaders of the large political groups and the committee chairmen.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="536" annotation_id="22674">
          <DiscourseConnective annotation_id="22674" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le pouvoir du Parlement est exercé de manière disproportionnée par les dirigeants des grands groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="22796">et</DiscourseConnective> les présidents des commissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21493" docOffset="131">
      <en>The ordinary members of these groups have no more independent power than those of us who are Non-attached Members.</en>
      <fr>Les membres ordinaires de ces groupes n'ont pas davantage de pouvoir indépendant <DiscourseConnective annotation_id="22912">que</DiscourseConnective> ceux d'entre nous qui sont non inscrits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21608" docOffset="132">
      <en>The promise of involvement in international negotiations was <Alignment alignment="23028" annotation_id="21669">
          <DiscourseConnective annotation_id="21669" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the 2005 agreement, <Alignment alignment="39499" annotation_id="21697">
          <DiscourseConnective annotation_id="21697" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has been treated with disdain.</en>
      <fr>La promesse de participation aux négociations internationales figurait <Alignment alignment="1180" annotation_id="23028">
          <DiscourseConnective annotation_id="23028" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'accord de 2005, <Alignment alignment="12994" annotation_id="23061">
          <DiscourseConnective annotation_id="23061" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement a été traité avec dédain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21743" docOffset="133">
      <en>We were not told the identity of the overseer in the agreement on the transfer of financial data with the United States, <Alignment alignment="23237" annotation_id="21864">
          <DiscourseConnective annotation_id="21864" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23240" annotation_id="21868">
          <DiscourseConnective annotation_id="21868" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> members of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs asked why there was a perceived need for secrecy, the Member of the Commission refused to answer and either misunderstood or pretended to misunderstand the question.</en>
      <fr>Nous n'avons pas été informés de l'identité du superviseur dans l'accord sur le transfert des données financières vers les États-Unis <Alignment alignment="2842" annotation_id="23237">
          <DiscourseConnective annotation_id="23237" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1877" annotation_id="23240">
          <DiscourseConnective annotation_id="23240" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des membres de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="23313">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures ont demandé pourquoi il y avait ce que l'on percevait comme un besoin de confidentialité, le membre de la Commission a refusé de répondre <DiscourseConnective annotation_id="23479">et</DiscourseConnective> a <DiscourseConnective annotation_id="23484">soit</DiscourseConnective> mal compris <DiscourseConnective annotation_id="23501">soit</DiscourseConnective> fait semblant de mal comprendre la question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22109" id="114" name="Salvatore Iacolino">
    <ParallelChunk annotation_id="22109" docOffset="134">
      <en>(IT) Madam President, I <Alignment alignment="30485" annotation_id="22133">
          <DiscourseConnective annotation_id="22133" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> would like to congratulate the negotiators on the positive result which has been achieved, <DiscourseConnective annotation_id="22229" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>, in a reasonably short time.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, je voudrais <Alignment alignment="5594" annotation_id="23590">
          <DiscourseConnective annotation_id="23590" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter les négociateurs <DiscourseConnective annotation_id="23627">pour</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="23635">résultat</DiscourseConnective> positif obtenu, de surcroît dans un délai raisonnablement court.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22267" docOffset="135">
      <en>The proof and tangible confirmation of the constructive interinstitutional dialogue are provided by this agreement which, we trust, will be adopted on Wednesday and ratified immediately <Alignment alignment="60268" annotation_id="22453">
          <DiscourseConnective annotation_id="22453" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23709">La preuve</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23719">et</DiscourseConnective> la confirmation tangibles que le dialogue interinstitutionnel a été constructif sont apportées par cet accord qui, nous l'espérons, sera adopté mercredi <DiscourseConnective annotation_id="23875">et</DiscourseConnective> ratifié immédiatement <Alignment alignment="22453" annotation_id="23900">
          <DiscourseConnective annotation_id="23900" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">par la suite</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22465" docOffset="136">
      <en>This agreement certainly gives a boost to the centrality of the role of the European Parliament which was clearly intended by the Treaty of Lisbon, and establishes close cooperation between the institutions; the intense work of the negotiators is certainly heading in this direction.</en>
      <fr>Cet accord renforce certainement la centralité du rôle du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="23991">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne prévoit clairement <DiscourseConnective annotation_id="24036">et</DiscourseConnective> établit une collaboration étroite entre les institutions. Le travail intense des négociateurs va vraiment dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22749" docOffset="137">
      <en>There is no doubt that Parliament puts its faith in the Commission <Alignment alignment="24239" annotation_id="22816">
          <DiscourseConnective annotation_id="22816" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must certainly assess, through constant scrutiny, the activities which are introduced for approved programmes and the tangible results which are achieved.</en>
      <fr>Il ne fait pas de doute <DiscourseConnective annotation_id="24191">que</DiscourseConnective> le Parlement fait confiance <DiscourseConnective annotation_id="24223">à</DiscourseConnective> la Commission <Alignment alignment="28317" annotation_id="24239">
          <DiscourseConnective annotation_id="24239" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit assurément évaluer, par une surveillance constante, les activités introduites <DiscourseConnective annotation_id="24328">pour</DiscourseConnective> les programmes approuvés <DiscourseConnective annotation_id="24358">et</DiscourseConnective> les résultats concrets qui sont obtenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22978" docOffset="138">
      <en>The Code of conduct for Commissioners, as well as the requirement to provide information, including confidential information, are welcomed.</en>
      <fr>Je me réjouis du code de conduite destiné aux commissaires <DiscourseConnective annotation_id="24461">et</DiscourseConnective> de l'obligation de fournir des informations, y compris des informations confidentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23118" docOffset="139">
      <en>I do not agree with some amendments which, in my opinion, are not going in the opposite direction, even <Alignment alignment="24658" annotation_id="23222">
          <DiscourseConnective annotation_id="23222" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, overall, they are consistent to a certain degree with the intended design of the agreed text.</en>
      <fr>Je ne suis pas d'accord avec certains amendements qui, selon moi, ne vont pas dans la direction opposée, <Alignment alignment="11630" annotation_id="24658">
          <DiscourseConnective annotation_id="24658" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'ensemble, ils sont relativement cohérents avec le but voulu du texte convenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23320" docOffset="140">
      <en>I am <Alignment alignment="10318" annotation_id="23325">
          <DiscourseConnective annotation_id="23325" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> convinced that, through this report, it is possible to legislate better and make better impact assessments with regard to individual legislative proposals.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="15036" annotation_id="24760">
          <DiscourseConnective annotation_id="24760" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convaincu <DiscourseConnective annotation_id="24780">que</DiscourseConnective>, grâce à ce rapport, il est possible de <DiscourseConnective annotation_id="24824">mieux</DiscourseConnective> légiférer <DiscourseConnective annotation_id="24840">et</DiscourseConnective> d'effectuer de meilleures évaluations d'impact des propositions législatives individuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23490" docOffset="141">
      <en>At the same time, relations should be strengthened with national parliaments, who are the mirror image of these activities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24935">En même temps</DiscourseConnective>, il convient de renforcer les relations avec les parlements nationaux, qui sont les reflets de ces activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23614" docOffset="142">
      <en>The work carried out with regard to the agencies is welcomed <Alignment alignment="25119" annotation_id="23675">
          <DiscourseConnective annotation_id="23675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am convinced that the primacy of politics <Alignment alignment="25178" annotation_id="23723">
          <DiscourseConnective annotation_id="23723" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> depends on a greater willingness on the part of the Directorates-General of the Commission to cooperate with Parliament.</en>
      <fr>Je suis satisfait du travail accompli <DiscourseConnective annotation_id="25097">à</DiscourseConnective> l'égard des agences <Alignment alignment="40003" annotation_id="25119">
          <DiscourseConnective annotation_id="25119" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis persuadé <DiscourseConnective annotation_id="25139">que</DiscourseConnective> la primauté de la politique dépend <Alignment alignment="1328" annotation_id="25178">
          <DiscourseConnective annotation_id="25178" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une plus forte volonté de la part des directions générales de la Commission de collaborer avec le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23849" docOffset="143">
      <en>In conclusion, I hope that the Commission will implement the agreement, <Alignment alignment="25358" annotation_id="23921">
          <DiscourseConnective annotation_id="23921" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been finalised, without applying red tape.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25295">En</DiscourseConnective> conclusion, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="25319">que</DiscourseConnective> la Commission appliquera l'accord, <Alignment alignment="9465" annotation_id="25358">
          <DiscourseConnective annotation_id="25358" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il sera finalisé, <DiscourseConnective annotation_id="25383">sans</DiscourseConnective> ajouter de bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23976" id="115" name="Zita Gurmai">
    <ParallelChunk annotation_id="23976" docOffset="144">
      <en>Madam President, I am glad to see that the new framework agreement represents a significant improvement in, <Alignment alignment="60989" annotation_id="24084">
          <DiscourseConnective annotation_id="24084" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> deepening of, relations with the Commission, <Alignment alignment="25597" annotation_id="24133">
          <DiscourseConnective annotation_id="24133" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the special partnership reflects the new power of the European Parliament under the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je suis heureuse de constater <DiscourseConnective annotation_id="25470">que</DiscourseConnective> le nouvel accord-cadre représente une amélioration <Alignment alignment="25138" annotation_id="25525">
          <DiscourseConnective annotation_id="25525" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un approfondissement significatifs des relations avec la Commission, <Alignment alignment="796" annotation_id="25597">
          <DiscourseConnective annotation_id="25597" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce partenariat spécial reflète le nouveau pouvoir du Parlement européen que lui confère le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24236" docOffset="145">
      <en>As a result of excellent work within the Commission and the working party, the practical solutions included in the proposed revised agreement bring major improvements in legislative procedure and planning, parliamentary scrutiny, obligations to provide information, and the Commission's presence in Parliament.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="25717">à</DiscourseConnective> l'excellent travail effectué au sein de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25773">et</DiscourseConnective> du groupe de travail, les solutions concrètes incluses dans la proposition d'accord révisé améliorent considérablement la procédure <DiscourseConnective annotation_id="25908">et</DiscourseConnective> la programmation législatives, le contrôle parlementaire, les obligations d'information, <DiscourseConnective annotation_id="26000">et</DiscourseConnective> la présence de la Commission au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24547" docOffset="146">
      <en>Welcome Commissioner Šefčovič!</en>
      <fr>Bienvenue au commissaire Šefčovič!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24578" docOffset="147">
      <en>Let me draw your attention to two points <Alignment alignment="26137" annotation_id="24619">
          <Alignment alignment="26137" annotation_id="24619">
            <DiscourseConnective annotation_id="24619" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Permettez-moi d'attirer votre attention sur deux points <Alignment alignment="28370" annotation_id="26137">
          <Alignment alignment="12420" annotation_id="26137">
            <DiscourseConnective annotation_id="26137" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24634" docOffset="148">
      <en>I consider the involvement of Parliament in international negotiations a major step forward, facilitating Parliament's consent and giving more predictability to the procedure.</en>
      <fr>J'estime que la participation du Parlement aux négociations internationales est grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="26246">avant</DiscourseConnective>, car elle facilite le consentement du Parlement et elle accroît la prévisibilité de la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24810" docOffset="149">
      <en>In my view, one of the most important elements is the follow-up of legislative initiative requests from Parliament.</en>
      <fr>Je pense que l'un des éléments primordiaux est le suivi de demandes d'initiative législative venant du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24926" docOffset="150">
      <en>I welcome the development that the Commission undertakes to report on the concrete follow-up given to any legislative initiative requests within three months of its adoption; the Commission shall come forward with a legislative proposal after one year at the latest or include the proposal in the next year's work programme.</en>
      <fr>Je me réjouis de l'engagement de la Commission de rendre compte des suites concrètes données <DiscourseConnective annotation_id="26557">à</DiscourseConnective> toutes les demandes d'initiative législative dans les trois mois suivant son adoption. La Commission devra présenter une proposition législative dans un délai d'un an <DiscourseConnective annotation_id="26726">ou</DiscourseConnective> inscrire cette proposition dans le programme de travail de l'année suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25251" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="26806" annotation_id="25251">
          <DiscourseConnective annotation_id="25251" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission does not submit a proposal, it shall give Parliament a detailed explanation of the reasons.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19634" annotation_id="26806">
          <DiscourseConnective annotation_id="26806" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne présente pas de proposition, la Commission devra exposer au Parlement européen les motifs circonstanciés de son abstention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25361" docOffset="152">
      <en>As the rapporteur on the European citizens' initiative, I hope that the follow-up of citizens' requests will <DiscourseConnective annotation_id="25470" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be handled with equally proper respect.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="26944">tant que</DiscourseConnective> rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="26965">pour</DiscourseConnective> l'initiative citoyenne européenne, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="27014">que</DiscourseConnective> le suivi des demandes des citoyens sera traité avec <DiscourseConnective annotation_id="27070">autant</DiscourseConnective> de respect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25515" docOffset="153">
      <en>I was glad to see the major backing of the report in committee.</en>
      <fr>J'ai été satisfaite de voir le soutien massif du rapport au sein de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25579" docOffset="154">
      <en>I trust the plenary session will follow the line agreed between the Commission and the European Parliament working party.</en>
      <fr>J'espère que la séance plénière suivra l'orientation convenue entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27254">et</DiscourseConnective> le groupe de travail du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25701" docOffset="155">
      <en>Well done and thank you very much.</en>
      <fr>Bravo <DiscourseConnective annotation_id="27307">et</DiscourseConnective> merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25736" id="116" name="Trevor Colman">
    <ParallelChunk annotation_id="25736" docOffset="156">
      <en>Madam President, this framework agreement on the relationship between the Commission and this House introduced by the Lisbon Treaty - in reality, the EU Constitution - is said to bring about a more democratic governmental process.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, cet accord-cadre sur les relations entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27408">et</DiscourseConnective> ce Parlement, instauré par le traité de Lisbonne (<DiscourseConnective annotation_id="27461">en réalité</DiscourseConnective>, par la Constitution européenne), devrait, paraît-il, donner lieu <DiscourseConnective annotation_id="27538">à</DiscourseConnective> un processus gouvernemental plus démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25967" docOffset="157">
      <en>In truth, it is nothing but an illusion of democracy where none exists.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27587">À vrai dire</DiscourseConnective>, il n'est rien d'autre qu'une illusion de démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="27653">et</DiscourseConnective> il n'y en a pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26039" docOffset="158">
      <en>The following points are important.</en>
      <fr>Les points suivants sont importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26075" docOffset="159">
      <en>Lisbon has no democratic or moral authority in the UK, where the British people have been cheated by the ruling political class from giving their verdict on the treaty.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne n'a pas de force démocratique <DiscourseConnective annotation_id="27762">ou</DiscourseConnective> morale au Royaume-Uni, où les Britanniques ont été trompés par la classe politique dirigeante, qui les a empêchés de se prononcer sur le traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26244" docOffset="160">
      <en>The so-called changes in this agreement will in no way diminish the power and activity of the unelected and unaccountable Commission supported by this compliant House.</en>
      <fr>Les prétendus changements apportés <DiscourseConnective annotation_id="27945">à</DiscourseConnective> cet accord ne réduiront absolument pas le pouvoir ni l'activité de la Commission non élue <DiscourseConnective annotation_id="28037">et</DiscourseConnective> dépourvue de responsabilités, qui est soutenue par ce Parlement docile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26412" docOffset="161">
      <en>In practice, the business of the EU will continue, <Alignment alignment="28164" annotation_id="26463">
          <DiscourseConnective annotation_id="26463" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it always has done, in back rooms and behind closed doors.</en>
      <fr>Dans la pratique, l'activité de l'UE se poursuivra, <Alignment alignment="1351" annotation_id="28164">
          <DiscourseConnective annotation_id="28164" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'habitude, dans les coulisses <DiscourseConnective annotation_id="28201">et</DiscourseConnective> en secret.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26525" docOffset="162">
      <en>In due course, the recommendation will be to vote resolutely against these proposals <Alignment alignment="28293" annotation_id="26610">
          <DiscourseConnective annotation_id="26610" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not, and will not, recognise Lisbon <Alignment alignment="61006" annotation_id="26658">
          <DiscourseConnective annotation_id="26658" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> and <Alignment alignment="28370" annotation_id="26669">
          <DiscourseConnective annotation_id="26669" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been submitted to the British people for their decision.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28215">Par conséquent</DiscourseConnective>, nous recommandons de voter résolument contre ces propositions <Alignment alignment="19911" annotation_id="28293">
          <DiscourseConnective annotation_id="28293" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne reconnaissons <DiscourseConnective annotation_id="28323">et</DiscourseConnective> ne reconnaîtrons pas le traité de Lisbonne, <Alignment alignment="5072" annotation_id="28370">
          <Alignment alignment="2843" annotation_id="28370">
            <DiscourseConnective annotation_id="28370" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à moins qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="28387">soit</DiscourseConnective> soumis <DiscourseConnective annotation_id="28399">à</DiscourseConnective> la décision des Britanniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26739" docOffset="163">
      <en>That is real democracy.</en>
      <fr>C'est cela de la véritable démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26763" id="117" name="Monika Flašíková Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="26763" docOffset="164">
      <en>(SK) I am very pleased that we are able to discuss the revised framework agreement on relations between the European Parliament and the European Commission at today's meeting.</en>
      <fr>(SK) Je me réjouis vraiment <DiscourseConnective annotation_id="28498">que</DiscourseConnective> nous puissions discuter de l'accord-cadre révisé sur les relations entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="28597">et</DiscourseConnective> la Commission européenne au cours de la séance d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26939" docOffset="165">
      <en>This revision corroborates and gives tangible form to the stronger position of the European Parliament after the adoption of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Cette révision corrobore <DiscourseConnective annotation_id="28687">et</DiscourseConnective> concrétise la position renforcée du Parlement européen à la suite de l'adoption du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27086" docOffset="166">
      <en>Today, I would personally like to highlight the agreement concluded between the Commission and the working party of the European Parliament on the framework agreement, and thank you, Mr Vice-President, for your personal involvement.</en>
      <fr>En ce jour, je voudrais personnellement mettre en évidence l'accord conclu entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="28888">et</DiscourseConnective> le groupe de travail du Parlement européen sur l'accord-cadre <DiscourseConnective annotation_id="28953">et</DiscourseConnective> je vous remercie, Monsieur le Vice-président, <DiscourseConnective annotation_id="29002">pour</DiscourseConnective> votre engagement personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27319" docOffset="167">
      <en>Allow me to make a few comments with regard to the framework agreement.</en>
      <fr>Permettez-moi de formuler quelques commentaires sur l'accord-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27391" docOffset="168">
      <en>The stronger position of the European Parliament makes for a more democratic European Union.</en>
      <fr>La position renforcée du Parlement européen contribue <DiscourseConnective annotation_id="29157">à</DiscourseConnective> une Union européenne plus démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27484" docOffset="169">
      <en>As the elected representatives of the citizens of the Member States, we will participate in the adoption of European legislation and will have greater control over the Commission.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="29202">tant que</DiscourseConnective> représentants élus des citoyens des États membres, nous participerons <DiscourseConnective annotation_id="29281">à</DiscourseConnective> l'adoption de la législation européenne <DiscourseConnective annotation_id="29323">et</DiscourseConnective> nous exercerons un contrôle accru sur la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27664" docOffset="170">
      <en>The Commission will, <Alignment alignment="29379" annotation_id="27685">
          <DiscourseConnective annotation_id="27685" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be obliged to submit reports to us on the concrete follow-up provisions adopted for any legislative initiative request.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10640" annotation_id="29379">
          <DiscourseConnective annotation_id="29379" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission sera obligée de nous présenter des rapports sur les dispositions relatives au suivi concret de toute demande d'initiative législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27818" docOffset="171">
      <en>The Commission will be equally obliged to ask us for approval in the event that it intends to change the Code of conduct for Commissioners.</en>
      <fr>La Commission sera <DiscourseConnective annotation_id="29560">également</DiscourseConnective> contrainte de nous demander notre approbation <DiscourseConnective annotation_id="29616">au cas où</DiscourseConnective> elle aurait l'intention de modifier le code de conduite des commissaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27958" docOffset="172">
      <en>We <Alignment alignment="29700" annotation_id="27961">
          <DiscourseConnective annotation_id="27961" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> definitely welcome the fact that on the basis of the treaty, the European Parliament will be better and more transparently informed about the conclusion of international agreements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12199" annotation_id="29700">
          <DiscourseConnective annotation_id="29700" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous nous félicitons vraiment <DiscourseConnective annotation_id="29740">du fait que</DiscourseConnective>, conformément au traité, le Parlement européen sera <DiscourseConnective annotation_id="29804">mieux</DiscourseConnective> informé, <DiscourseConnective annotation_id="29819">et</DiscourseConnective> de manière plus transparente, sur la conclusion d'accords internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28148" docOffset="173">
      <en>The aforementioned provisions are not the only ones; the revised framework agreement contains many more similar provisions <Alignment alignment="21789" annotation_id="28271">
          <DiscourseConnective annotation_id="28271" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I firmly believe that they will all lead towards more effective and closer cooperation between both institutions, <Alignment alignment="25527" annotation_id="28389">
          <DiscourseConnective annotation_id="28389" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they will represent a coherent implementation of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Ces dispositions ne sont pas les seules: l'accord-cadre révisé contient bien d'autres dispositions similaires <Alignment alignment="17432" annotation_id="30006">
          <DiscourseConnective annotation_id="30006" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="30028">qu'</DiscourseConnective>elles conduiront toutes <DiscourseConnective annotation_id="30055">à</DiscourseConnective> une coopération plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="30087">et</DiscourseConnective> plus étroite entre les deux institutions, <Alignment alignment="29004" annotation_id="30132">
          <DiscourseConnective annotation_id="30132" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30135">qu'</DiscourseConnective>elles constitueront une mise en œuvre cohérente du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28469" docOffset="174">
      <en>In conclusion, I would like to highlight a key area: the timely cooperation of Parliament on requests ensuing from the European citizens' initiative is a significant provision which, pursuant to the agreement, will guarantee close contact between the European Parliament and citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30209">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais souligner un domaine fondamental: la coopération opportune du Parlement sur des demandes résultant de l'initiative citoyenne européenne est une disposition significative qui, conformément <DiscourseConnective annotation_id="30424">à</DiscourseConnective> l'accord, garantira un contact étroit entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="30492">et</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28754" id="118" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="28754" docOffset="175">
      <en>(DE) Madam President, I would first like to thank Mr Rangel for his report and also, of course, Mr Šefčovič for the negotiations that we have had.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="30548">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier M. Rangel <DiscourseConnective annotation_id="30581">pour</DiscourseConnective> son rapport, ainsi que M. Šefčovič, bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="30632">pour</DiscourseConnective> les négociations <DiscourseConnective annotation_id="30654">que</DiscourseConnective> nous avons eues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28901" docOffset="176">
      <en>He was not an easy negotiating partner, <Alignment alignment="30736" annotation_id="28941">
          <DiscourseConnective annotation_id="28941" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was a fair one.</en>
      <fr>Il n'a pas toujours été un partenaire de négociation facile, <Alignment alignment="1552" annotation_id="30736">
          <DiscourseConnective annotation_id="30736" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a été juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28964" docOffset="177">
      <en>I believe we have achieved a good result.</en>
      <fr>Je crois que nous sommes parvenus à un bon <DiscourseConnective annotation_id="30800">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29006" docOffset="178">
      <en>The specific result naturally forms the basis of our cooperation, <Alignment alignment="30887" annotation_id="29072">
          <DiscourseConnective annotation_id="29072" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="30891" annotation_id="29076">
          <DiscourseConnective annotation_id="29076" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the interpretation given by Mr Rangel is perhaps somewhat extensive, it allows us to remain focused on our goals.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="30813">résultat</DiscourseConnective> particulier constitue naturellement la base de notre coopération <Alignment alignment="12631" annotation_id="30887">
          <DiscourseConnective annotation_id="30887" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11192" annotation_id="30891">
          <DiscourseConnective annotation_id="30891" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'interprétation fournie par M. Rangel <DiscourseConnective annotation_id="30939">soit</DiscourseConnective> peut-être un peu large, elle nous permet de rester concentrés sur nos objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29196" docOffset="179">
      <en>What remains now is not just the openness and transparency between our two bodies, but also the need to convince the Council - which is not present - that <Alignment alignment="57993" annotation_id="29351">
          <DiscourseConnective annotation_id="29351" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we work well together, it does not necessarily have to be at the expense of the Council.</en>
      <fr>Ce qui reste <DiscourseConnective annotation_id="31038">maintenant</DiscourseConnective>, ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="31063">simplement</DiscourseConnective> l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="31086">et</DiscourseConnective> la transparence entre nos deux organes, <DiscourseConnective annotation_id="31129">mais aussi</DiscourseConnective> la nécessité de convaincre le Conseil, qui n'est pas présent, <Alignment alignment="3063" annotation_id="31202">
          <DiscourseConnective annotation_id="31202" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous travaillons bien ensemble, ce ne doit pas nécessairement se faire aux dépens du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29443" docOffset="180">
      <en>Unfortunately, the Council sometimes behaves like a child who has had a toy taken away and is now upset and affronted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31303">Malheureusement</DiscourseConnective>, le Conseil se comporte parfois <DiscourseConnective annotation_id="31351">comme</DiscourseConnective> un enfant à qui on a pris un jouet <DiscourseConnective annotation_id="31392">et</DiscourseConnective> qui en est contrarié <DiscourseConnective annotation_id="31416">et</DiscourseConnective> se sent outragé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29562" docOffset="181">
      <en>Instead of feeling affronted and threatening complaints, the Council should work with us to achieve what is best for the citizens of our continent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31436">Au lieu de</DiscourseConnective> se sentir outragé <DiscourseConnective annotation_id="31465">et</DiscourseConnective> de menacer d'introduire des réclamations, le Conseil devrait travailler avec nous <DiscourseConnective annotation_id="31550">pour</DiscourseConnective> parvenir à ce qu'il y a de <DiscourseConnective annotation_id="31582">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31588">pour</DiscourseConnective> les citoyens de notre continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29710" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="16900" annotation_id="29710">
          <DiscourseConnective annotation_id="29710" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to appear strong to the outside world - and the common foreign policy, common trade agreements, etc. are an important aspect of all this - <DiscourseConnective annotation_id="29860" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> it would be best for us to work together.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11787" annotation_id="31626">
          <DiscourseConnective annotation_id="31626" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons apparaître solides face au monde extérieur (<DiscourseConnective annotation_id="31686">et</DiscourseConnective> la politique étrangère commune, les accords commerciaux communs, etc. sont des aspects importants de tout cela), il vaut <DiscourseConnective annotation_id="31810">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31816">que</DiscourseConnective> nous collaborions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29907" id="119" name="Kader Arif">
    <ParallelChunk annotation_id="29907" docOffset="183">
      <en>(FR) Madam President, ladies and gentlemen, <DiscourseConnective annotation_id="29951" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we all know, and as has just been pointed out, the Treaty of Lisbon strengthens Parliament's powers. <Alignment alignment="31984" annotation_id="30055">
          <DiscourseConnective annotation_id="30055" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, few of us are aware of the radical change that it brings about, particularly in the field of trade policy, which I follow closely.</en>
      <fr>Madame la Présidente, chers collègues, nous savons tous que le traité de Lisbonne, cela vient d'être évoqué, renforce les pouvoirs du Parlement, <Alignment alignment="4620" annotation_id="31984">
          <DiscourseConnective annotation_id="31984" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peu d'entre nous sont conscients du changement radical <DiscourseConnective annotation_id="32044">qu'</DiscourseConnective>il provoque, <DiscourseConnective annotation_id="32060">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine de la politique commerciale, <DiscourseConnective annotation_id="32120">que</DiscourseConnective> je suis de près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30195" docOffset="184">
      <en>Under the Treaty of Lisbon, Parliament will ratify all international trade agreements.</en>
      <fr>Grâce au traité de Lisbonne, le Parlement ratifiera tous les accords commerciaux internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30282" docOffset="185">
      <en>This is already causing quite a stir, <Alignment alignment="32266" annotation_id="30320">
          <DiscourseConnective annotation_id="30320" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the discussions on the Anti-Counterfeiting Trade Agreement (ACTA) and on the free trade agreement with Korea are merely a first sign of this.</en>
      <fr>Cela fait <DiscourseConnective annotation_id="32248">déjà</DiscourseConnective> grand bruit, <Alignment alignment="20305" annotation_id="32266">
          <DiscourseConnective annotation_id="32266" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les discussions sur Acta <DiscourseConnective annotation_id="32294">ou</DiscourseConnective> sur l'accord de libre-échange avec la Corée n'en sont <DiscourseConnective annotation_id="32351">qu'</DiscourseConnective>un premier signe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30466" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="32372" annotation_id="30466">
          <DiscourseConnective annotation_id="30466" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the socialists and democrats in the Committee on Trade wanted to go further than the treaty allows.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8033" annotation_id="32372">
          <DiscourseConnective annotation_id="32372" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les socialistes <DiscourseConnective annotation_id="32393">et</DiscourseConnective> les démocrates <DiscourseConnective annotation_id="32411">à</DiscourseConnective> la commission du commerce ont souhaité aller plus loin <DiscourseConnective annotation_id="32468">que</DiscourseConnective> ce que prévoit le traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30575" docOffset="187">
      <en>I am their spokesperson, <Alignment alignment="17538" annotation_id="30600">
          <DiscourseConnective annotation_id="30600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> despite the scepticism of some and the opposition shown by certain others, I conveyed a clear message: <Alignment alignment="35997" annotation_id="30707">
          <DiscourseConnective annotation_id="30707" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament is to ratify any trade agreement, it must be involved from the start of the process.</en>
      <fr>Je suis leur porte-parole <Alignment alignment="12397" annotation_id="32524">
          <DiscourseConnective annotation_id="32524" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> malgré le scepticisme de certains <DiscourseConnective annotation_id="32561">ou</DiscourseConnective> l'opposition affichée de certains autres, j'ai porté un message clair. <Alignment alignment="17187" annotation_id="32635">
          <DiscourseConnective annotation_id="32635" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement doit valider tout accord commercial, il doit être associé dès le début du processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30806" docOffset="188">
      <en>What used to seem idealistic is now a core element of our relations with the Commission, <Alignment alignment="32838" annotation_id="30895">
          <DiscourseConnective annotation_id="30895" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be fully consulted on the negotiating mandates.</en>
      <fr>Ce qui paraissait utopique est désormais inscrit dans l'essentiel de nos relations avec la Commission <Alignment alignment="30895" annotation_id="32838">
          <DiscourseConnective annotation_id="32838" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous serons pleinement consultés sur les mandats de négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30957" docOffset="189">
      <en>I welcome this.</en>
      <fr>Je m'<DiscourseConnective annotation_id="32917">en</DiscourseConnective> félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30973" docOffset="190">
      <en>I <Alignment alignment="18053" annotation_id="30975">
          <DiscourseConnective annotation_id="30975" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission and the Council to continue to respect the Community spirit and the democratic will that are at the heart of the treaty.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="3357" annotation_id="32940">
          <DiscourseConnective annotation_id="32940" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="32959">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="32973">à</DiscourseConnective> continuer de respecter l'esprit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="33021">et</DiscourseConnective> le souffle démocratique qui est au cœur du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31129" docOffset="191">
      <en>I <Alignment alignment="33085" annotation_id="31131">
          <DiscourseConnective annotation_id="31131" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on my fellow Members - <Alignment alignment="33107" annotation_id="31164">
          <DiscourseConnective annotation_id="31164" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we suffer from a kind of Stockholm syndrome where the Commission and the Council are concerned - to use all our rights, <Alignment alignment="33234" annotation_id="31290">
          <DiscourseConnective annotation_id="31290" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are the rights of our fellow citizens.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="22435" annotation_id="33085">
          <DiscourseConnective annotation_id="33085" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes collègues - <Alignment alignment="31164" annotation_id="33107">
          <DiscourseConnective annotation_id="33107" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souffrons d'une espèce de syndrome de Stockholm à l'égard de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="33191">et</DiscourseConnective> du Conseil - <DiscourseConnective annotation_id="33207">à</DiscourseConnective> utiliser tous nos droits <Alignment alignment="34218" annotation_id="33234">
          <DiscourseConnective annotation_id="33234" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont les droits de nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31342" id="120" name="Guido Milana">
    <ParallelChunk annotation_id="31342" docOffset="192">
      <en>(IT) Madam President, the revision of the agreement between Parliament <Alignment alignment="33347" annotation_id="31413">
          <DiscourseConnective annotation_id="31413" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission establishes the basis for improved collaboration between the two institutions.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, la révision de l'accord entre le Parlement <Alignment alignment="2657" annotation_id="33347">
          <DiscourseConnective annotation_id="33347" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission établit la base d'une meilleure collaboration entre les deux institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31511" docOffset="193">
      <en>Much progress has been made with regard to procedure, legislative planning, parliamentary scrutiny, requirements to provide information and the Commission's presence in Parliament.</en>
      <fr>De nombreux progrès ont été accomplis <DiscourseConnective annotation_id="33477">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la procédure, la programmation législative, le contrôle parlementaire, l'obligation de fournir des informations <DiscourseConnective annotation_id="33608">et</DiscourseConnective> la présence de la Commission au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31692" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="86781" annotation_id="31692">
          <DiscourseConnective annotation_id="31692" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the point which I am most eager to highlight is the progress made with respect to the interinstitutional aspect of international relations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9009" annotation_id="33654">
          <DiscourseConnective annotation_id="33654" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le point <DiscourseConnective annotation_id="33674">que</DiscourseConnective> je désire vivement souligner est le progrès réalisé sur l'aspect interinstitutionnel des relations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31841" docOffset="195">
      <en>The role given to Parliament should not be considered as strengthened: it is a requirement.</en>
      <fr>Le rôle donné au Parlement ne doit pas être considéré <DiscourseConnective annotation_id="33848">comme</DiscourseConnective> renforcé: il est une exigence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31933" docOffset="196">
      <en>We hope that no one casts doubt on allowing the presence of European Parliament observers at multilateral and bilateral international conferences as anything but an act of responsibility.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="33899">que</DiscourseConnective> personne ne mettra en doute que le fait de permettre la présence d'observateurs du Parlement européen aux conférences internationales multilatérales <DiscourseConnective annotation_id="34052">et</DiscourseConnective> bilatérales, n'est rien d'autre qu'un acte de responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32121" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="97178" annotation_id="32121">
          <DiscourseConnective annotation_id="32121" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, denying the status of observer to Members of the European Parliament in bilateral agreements, such as, <Alignment alignment="25013" annotation_id="32232">
          <DiscourseConnective annotation_id="32232" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, fisheries agreements, prevents, de facto, full knowledge of the area being negotiated, upon which Parliament will subsequently be required to express its opinion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37102" annotation_id="34117">
          <DiscourseConnective annotation_id="34117" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, refuser le statut d'observateur <DiscourseConnective annotation_id="34159">à</DiscourseConnective> des députés du Parlement européen dans le cadre d'accords bilatéraux <DiscourseConnective annotation_id="34230">comme</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25164" annotation_id="34237">
          <DiscourseConnective annotation_id="34237" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les accords de pêche, empêche <DiscourseConnective annotation_id="34280">en fait</DiscourseConnective> la parfaite connaissance du domaine qui fait l'objet de la négociation, sur lequel le Parlement devra <DiscourseConnective annotation_id="34390">ensuite</DiscourseConnective> exprimer son avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32408" docOffset="198">
      <en>I believe that it is not possible to do without these preconditions, <DiscourseConnective annotation_id="32477" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> <Alignment alignment="79544" annotation_id="32480">
          <DiscourseConnective annotation_id="32480" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would end up with Parliament rejecting bilateral agreements which, by definition, cannot be amended <Alignment alignment="34599" annotation_id="32593">
          <DiscourseConnective annotation_id="32593" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which, in the absence of a partnership, would make the vote a mere formality.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="34426">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas possible d'éviter ces préalables; <Alignment alignment="32480" annotation_id="34476">
          <DiscourseConnective annotation_id="34476" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous finirons par voir le Parlement rejeter des accords bilatéraux qui, par définition, ne peuvent être amendés <Alignment alignment="35143" annotation_id="34599">
          <DiscourseConnective annotation_id="34599" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, <DiscourseConnective annotation_id="34607">en</DiscourseConnective> l'absence d'un partenariat, feraient du vote une simple formalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32675" id="121" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="32675" docOffset="199">
      <en>(CS) I am very pleased that the European Commission recognises that, in order for the future of the Union to be successful, it is very important for decision making to be more democratic.</en>
      <fr>(CS) Je suis très satisfaite <DiscourseConnective annotation_id="34706">que</DiscourseConnective> la Commission européenne reconnaisse <DiscourseConnective annotation_id="34747">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34752">pour</DiscourseConnective> garantir la réussite de l'avenir de l'Union, il est essentiel que le processus de prise de décisions <DiscourseConnective annotation_id="34858">soit</DiscourseConnective> plus démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32863" docOffset="200">
      <en>This is <Alignment alignment="19794" annotation_id="32871">
          <DiscourseConnective annotation_id="32871" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> about strengthening the role of the European Parliament.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="34885">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="14297" annotation_id="34892">
          <DiscourseConnective annotation_id="34892" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de renforcer le rôle du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32938" docOffset="201">
      <en>I appreciate the fact that the new cooperation agreement with the European Commission strengthens the importance of Parliament beyond what was prescribed in the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>J'apprécie le fait <DiscourseConnective annotation_id="34960">que</DiscourseConnective> le nouvel accord de coopération avec la Commission européenne accroisse l'importance du Parlement au delà de ce <DiscourseConnective annotation_id="35076">qu'</DiscourseConnective>établit le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33117" docOffset="202">
      <en>I welcome the fact that the agreement allows for more detailed impact studies and a better response by the Commission to the political requirements of the European Parliament.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="35124">que</DiscourseConnective> cet accord permette des études d'impact plus détaillées <DiscourseConnective annotation_id="35184">et</DiscourseConnective> une meilleure réponse de la Commission aux exigences politiques du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33293" docOffset="203">
      <en>It is particularly important for the Commission to actually improve Members' access to documents, including proposals for international agreements. This has already been said here.</en>
      <fr>Il est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="35308">que</DiscourseConnective> la Commission améliore vraiment l'accès des députés aux documents, y compris aux propositions d'accords internationaux, comme on l'a <DiscourseConnective annotation_id="35445">déjà</DiscourseConnective> dit ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33474" docOffset="204">
      <en>Their ratification cannot merely be a formality, <Alignment alignment="35525" annotation_id="33523">
          <DiscourseConnective annotation_id="33523" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is often the practice in the national parliaments.</en>
      <fr>La ratification de ces accords ne peut être une simple formalité, <Alignment alignment="33523" annotation_id="35525">
          <DiscourseConnective annotation_id="35525" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est souvent le cas dans les parlements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33577" docOffset="205">
      <en>We need the relevant information in advance <Alignment alignment="35653" annotation_id="33621">
          <Alignment alignment="35653" annotation_id="33621">
            <DiscourseConnective annotation_id="33621" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can influence their content <DiscourseConnective annotation_id="33660" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we go along.</en>
      <fr>Nous avons besoin de disposer des informations pertinentes <DiscourseConnective annotation_id="35642">à</DiscourseConnective> l'avance <Alignment alignment="21342" annotation_id="35653">
          <Alignment alignment="33621" annotation_id="35653">
            <DiscourseConnective annotation_id="35653" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions influencer le contenu de ces accords au fur et à mesure de l'avancement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33676" docOffset="206">
      <en>The Council, which feels aggrieved, must get used to the fact that in future, it must cooperate much better with the European Parliament.</en>
      <fr>Le Conseil, qui se sent contrarié, doit s'habituer <DiscourseConnective annotation_id="35801">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35809">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35814">à</DiscourseConnective> l'avenir, il devra beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="35844">mieux</DiscourseConnective> coopérer avec le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33814" id="122" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="33814" docOffset="207">
      <en>(SK) The Treaty of Lisbon entails new tasks and obligations for both the European Parliament and the European Commission.</en>
      <fr>(SK) Le traité de Lisbonne implique de nouvelles tâches <DiscourseConnective annotation_id="35943">et</DiscourseConnective> obligations <DiscourseConnective annotation_id="35958">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="35985">et</DiscourseConnective> la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33936" docOffset="208">
      <en>It is commendable that less than a year after the entry into force of the Treaty of Lisbon, we have on our desks the revision of the framework agreement on improved cooperation on joint tasks of the European Commission and the European Parliament.</en>
      <fr>Il est heureux <DiscourseConnective annotation_id="36029">que</DiscourseConnective>, moins d'un an <DiscourseConnective annotation_id="36048">après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="36063">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, nous ayons devant nous la révision de l'accord-cadre relatif à la coopération renforcée sur des tâches communes de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="36237">et</DiscourseConnective> du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34184" docOffset="209">
      <en>The mutual agreement on joint procedures will certainly help prevent possible misunderstandings <DiscourseConnective annotation_id="34280" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> making joint decisions.</en>
      <fr>L'accord réciproque sur les procédures communes permettra certainement d'éviter de possibles malentendus lors de la prise de décisions communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34309" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="30698" annotation_id="34309">
          <DiscourseConnective annotation_id="34309" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union is constituted on the basis of agreement by nation states which passed on to us - the European Parliament as well as the European Union - part of their competences.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34309" annotation_id="36408">
          <DiscourseConnective annotation_id="36408" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne est fondée sur la base d'un accord conclu par des États-nations qui nous ont cédé (au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="36544">ainsi</DiscourseConnective> qu'à l'Union européenne) une partie de leurs compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34502" docOffset="211">
      <en>
        <Alignment alignment="40923" annotation_id="34502">
          <DiscourseConnective annotation_id="34502" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Treaty of Lisbon has, in certain matters, brought with it the obligation to cooperate with national parliaments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34502" annotation_id="36608">
          <DiscourseConnective annotation_id="36608" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traité de Lisbonne a, dans certains domaines, entraîné l'obligation de coopérer avec les parlements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34630" docOffset="212">
      <en>The correct form of this cooperation ought to be the next step <DiscourseConnective annotation_id="34693" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> defining cooperation within the European Union.</en>
      <fr>La détermination de la forme appropriée de cette coopération doit être la prochaine étape de la définition de la coopération au sein de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34746" docOffset="213">
      <en>This is what I would like to ask for, Commissioner.</en>
      <fr>C'est ce que je voudrais demander, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34798" id="123" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="34798" docOffset="214">
      <en>(DE) Madam President, in the EU, Parliament <Alignment alignment="37007" annotation_id="34842">
          <DiscourseConnective annotation_id="34842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council act as legislators and have a democratic mandate, directly in the case of the European Parliament and at least indirectly in the case of the Council.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, dans l'Union européenne, le Parlement <Alignment alignment="11905" annotation_id="37007">
          <DiscourseConnective annotation_id="37007" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil exercent la fonction de législateur <DiscourseConnective annotation_id="37057">et</DiscourseConnective> disposent d'un mandat démocratique, et ce directement dans le cas du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="37148">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37151">au moins</DiscourseConnective> indirectement dans le cas du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35008" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="37198" annotation_id="35008">
          <DiscourseConnective annotation_id="35008" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission, which has no democratic mandate whatsoever, remains the only body that is able to propose EU regulations - and that despite the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10383" annotation_id="37198">
          <DiscourseConnective annotation_id="37198" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission, qui ne possède aucun mandat démocratique, est toujours le seul organe <DiscourseConnective annotation_id="37293">à</DiscourseConnective> pouvoir proposer des règlements pour l'UE, en dépit du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35174" docOffset="216">
      <en>I <Alignment alignment="41559" annotation_id="35176">
          <DiscourseConnective annotation_id="35176" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that huge shortcomings still remain in this respect.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="7547" annotation_id="37379">
          <DiscourseConnective annotation_id="37379" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37384">qu'</DiscourseConnective>il reste <DiscourseConnective annotation_id="37396">encore</DiscourseConnective> d'immenses lacunes <DiscourseConnective annotation_id="37422">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35244" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="37435" annotation_id="35244">
          <DiscourseConnective annotation_id="35244" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament is to be able to exercise its right of initiative efficiently, the obligation to provide information <Alignment alignment="477" annotation_id="35372">
          <DiscourseConnective annotation_id="35372" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be expanded <Alignment alignment="37559" annotation_id="35398">
          <DiscourseConnective annotation_id="35398" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35244" annotation_id="37435">
          <DiscourseConnective annotation_id="37435" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen doit pouvoir exercer efficacement son droit d'initiative, il est <Alignment alignment="19206" annotation_id="37525">
          <DiscourseConnective annotation_id="37525" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> indispensable d'étendre <Alignment alignment="21498" annotation_id="37559">
          <DiscourseConnective annotation_id="37559" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'obligation de dispenser des informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35411" docOffset="218">
      <en>The new instrument of the citizens' initiative should involve Parliament, <Alignment alignment="57751" annotation_id="35485">
          <DiscourseConnective annotation_id="35485" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the body representing the citizens, in the legislative process at the earliest possible juncture.</en>
      <fr>Le nouvel instrument que constitue l'initiative citoyenne doit associer <DiscourseConnective annotation_id="37690">dès que</DiscourseConnective> possible le Parlement, en <Alignment alignment="12258" annotation_id="37724">
          <DiscourseConnective annotation_id="37724" sense="Temporal.Synchrony">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>organe représentant les citoyens, au processus législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35586" docOffset="219">
      <en>The flow of information between the Commission, on the one hand, and Parliament, on the other, <Alignment alignment="37881" annotation_id="35681">
          <DiscourseConnective annotation_id="35681" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be strengthened in the area of international relations.</en>
      <fr>Le flux d'informations entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="37834">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="37846">et</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="37862">d'autre part</DiscourseConnective>, doit <Alignment alignment="13449" annotation_id="37881">
          <DiscourseConnective annotation_id="37881" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être intensifié dans le domaine des relations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35751" docOffset="220">
      <en>The EU's foreign policy must not be allowed to be the sole responsibility of a bureaucratic European External Action Service that is relatively remote from citizens.</en>
      <fr>Nous ne devons pas permettre que la politique étrangère de l'UE soit de l'unique responsabilité d'un service européen pour l'action extérieure qui serait bureaucratique et relativement éloigné des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35917" id="124" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="35917" docOffset="221">
      <en>(RO) I believe that the new agreement will significantly improve relations between Parliament and the European Commission between 2010 and 2015.</en>
      <fr>(RO) Je crois <DiscourseConnective annotation_id="38175">que</DiscourseConnective> le nouvel accord va considérablement améliorer les relations entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="38259">et</DiscourseConnective> la Commission européenne entre 2010 <DiscourseConnective annotation_id="38298">et</DiscourseConnective> 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36062" docOffset="222">
      <en>The timing of the review of the legal basis for this cooperation is apt, just a short while <DiscourseConnective annotation_id="36154" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> the Treaty of Lisbon came into force.</en>
      <fr>Le calendrier de la révision de la base juridique de cette coopération est pertinent et suit de peu l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="38416">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36198" docOffset="223">
      <en>The new rules clearly define the political responsibility of both institutions and strengthen the powers which the European Parliament has recently acquired in the decision-making process.</en>
      <fr>Les nouvelles règles définissent clairement la responsabilité politique des deux institutions <DiscourseConnective annotation_id="38544">et</DiscourseConnective> renforcent les pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="38571">que</DiscourseConnective> le Parlement européen a récemment acquis dans le processus de prise de décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36387" docOffset="224">
      <en>Based on the principle of equal treatment, Parliament will exercise the same rights as the Council in terms of access to legislative or budgetary documents.</en>
      <fr>Fondé sur le principe de l'égalité de traitement, le Parlement exercera les mêmes droits <DiscourseConnective annotation_id="38746">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="38761">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'accès aux documents législatifs <DiscourseConnective annotation_id="38814">ou</DiscourseConnective> budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36544" docOffset="225">
      <en>
        <Alignment alignment="38782" annotation_id="36544">
          <Alignment alignment="38830" annotation_id="36544">
            <DiscourseConnective annotation_id="36544" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the high-profile role which Parliament will have in drafting the EU's annual work programme strengthens citizens' involvement in setting the priorities for European policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11751" annotation_id="38830">
          <Alignment alignment="36544" annotation_id="38830">
            <DiscourseConnective annotation_id="38830" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le rôle très visible <DiscourseConnective annotation_id="38861">que</DiscourseConnective> le Parlement assumera dans l'élaboration du programme de travail annuel de l'UE renforcera la participation des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="38986">à</DiscourseConnective> la définition des priorités <DiscourseConnective annotation_id="39016">pour</DiscourseConnective> les politiques européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36732" id="125" name="Krisztina Morvai">
    <ParallelChunk annotation_id="36732" docOffset="226">
      <en>(HU) According to biblical wisdom, good trees yield good fruit <DiscourseConnective annotation_id="36795" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> bad trees yield bad fruit.</en>
      <fr>(HU) D'après la sagesse enseignée dans la Bible, tout bon arbre produit de bons fruits, mais l'arbre mauvais produit de mauvais fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36826" docOffset="227">
      <en>The Treaty of Lisbon was signed under dictatorial circumstances, which means that it cannot have any democratic consequences.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne a été signé dans des circonstances dictatoriales, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="39273">qu'</DiscourseConnective>il ne peut pas avoir d'effets démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36952" docOffset="228">
      <en>It has been forced upon nation states, at least upon Hungary, my native land, under expressly dictatorial and anti-democratic circumstances, <Alignment alignment="39465" annotation_id="37093">
          <DiscourseConnective annotation_id="37093" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a treaty that took away from people several decision-making powers concerning their own destiny, behind their back and over their head, and handed them over to Brussels.</en>
      <fr>Il a été imposé aux États-nations, <DiscourseConnective annotation_id="39356">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39365">à</DiscourseConnective> la Hongrie, mon pays natal, dans des conditions explicitement dictatoriales <DiscourseConnective annotation_id="39443">et</DiscourseConnective> antidémocratiques, <Alignment alignment="34559" annotation_id="39465">
          <DiscourseConnective annotation_id="39465" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="39472">s'</DiscourseConnective>agit d'un traité qui a retiré aux citoyens, derrière leur dos <DiscourseConnective annotation_id="39536">et</DiscourseConnective> sans leur avis, plusieurs compétences en matière de prise de décisions concernant leur propre destin <DiscourseConnective annotation_id="39640">et</DiscourseConnective> qui les a cédées <DiscourseConnective annotation_id="39660">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37272" docOffset="229">
      <en>By virtue of natural law, the Treaty of Lisbon is obviously invalid, at least in relation to Hungary, firstly, because of a failure to discuss and reconcile this greatly significant treaty with the people, the public and various civil organisations, and secondly, <Alignment alignment="39980" annotation_id="37536">
          <DiscourseConnective annotation_id="37536" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was passed without having any idea about the content of the text.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39673">En</DiscourseConnective> vertu du droit naturel, le traité de Lisbonne est évidemment nul, <DiscourseConnective annotation_id="39742">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39751">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la Hongrie, car, <DiscourseConnective annotation_id="39787">premièrement</DiscourseConnective>, ce traité extrêmement important n'a pas fait l'objet d'une discussion <DiscourseConnective annotation_id="39871">et</DiscourseConnective> d'une réconciliation avec les citoyens, le public <DiscourseConnective annotation_id="39924">et</DiscourseConnective> les diverses organisations civiles <DiscourseConnective annotation_id="39962">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="39966">deuxièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="37536" annotation_id="39980">
          <DiscourseConnective annotation_id="39980" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a été adopté <DiscourseConnective annotation_id="40005">sans qu'</DiscourseConnective>on ait la moindre idée du contenu du texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37613" docOffset="230">
      <en>
        <Alignment alignment="40063" annotation_id="37613">
          <DiscourseConnective annotation_id="37613" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> much for the democratic consequence of this dictatorial treaty.</en>
      <fr>Voilà <Alignment alignment="44853" annotation_id="40063">
          <DiscourseConnective annotation_id="40063" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conséquence démocratique de ce traité dictatorial.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37680" id="126" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="37680" docOffset="231">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, first I would like to thank all the speakers, especially those who voiced support for the framework agreement, <Alignment alignment="76770" annotation_id="37844">
          <DiscourseConnective annotation_id="37844" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is really a very important manual on how we could cooperate and work together better in the future.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="40156">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier tous les orateurs, <DiscourseConnective annotation_id="40198">en particulier</DiscourseConnective> ceux qui ont appuyé l'accord-cadre, <Alignment alignment="37844" annotation_id="40249">
          <DiscourseConnective annotation_id="40249" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="40274">s'</DiscourseConnective>agit réellement d'un mode d'emploi très important décrivant la manière dont nous pourrions <DiscourseConnective annotation_id="40367">mieux</DiscourseConnective> coopérer <DiscourseConnective annotation_id="40382">et</DiscourseConnective> collaborer <DiscourseConnective annotation_id="40396">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37963" docOffset="232">
      <en>I would like once again to underline my gratitude to the working party and the European Parliament team <Alignment alignment="52468" annotation_id="38067">
          <DiscourseConnective annotation_id="38067" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we spent a lot of time together.</en>
      <fr>Je voudrais à nouveau adresser mes remerciements au groupe de travail <DiscourseConnective annotation_id="40478">et</DiscourseConnective> à l'équipe du Parlement européen <Alignment alignment="38067" annotation_id="40514">
          <DiscourseConnective annotation_id="40514" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons passé beaucoup de temps ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38108" docOffset="233">
      <en>We had 11 rounds of very intense negotiations, <Alignment alignment="40641" annotation_id="38155">
          <DiscourseConnective annotation_id="38155" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this hard work paid off <Alignment alignment="24070" annotation_id="38183">
          <DiscourseConnective annotation_id="38183" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think today we can really celebrate an excellent agreement.</en>
      <fr>Nous avons participé à onze cycles de négociations très intenses, <Alignment alignment="38155" annotation_id="40641">
          <DiscourseConnective annotation_id="40641" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce travail ardu s'est avéré payant <Alignment alignment="21345" annotation_id="40681">
          <DiscourseConnective annotation_id="40681" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'aujourd'hui nous pouvons vraiment célébrer l'obtention d'un excellent accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38249" docOffset="234">
      <en>Of course, I have listened with great attention to the comments of the honourable Members and to their questions, some of which reflect concerns about the agreement reached.</en>
      <fr>Bien sûr, j'ai écouté très attentivement les commentaires <DiscourseConnective annotation_id="40832">et</DiscourseConnective> les questions des députés, dont certains traduisent des inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="40903">à propos</DiscourseConnective> de l'accord obtenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38423" docOffset="235">
      <en>I should <Alignment alignment="44605" annotation_id="38432">
          <DiscourseConnective annotation_id="38432" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> first underline that it is an important principle for the Commission that established <Alignment alignment="60809" annotation_id="38528">
          <DiscourseConnective annotation_id="38528" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> successful practices of cooperation between our institutions should be preserved.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="21174" annotation_id="40944">
          <DiscourseConnective annotation_id="40944" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> commencer par souligner <DiscourseConnective annotation_id="40973">qu'</DiscourseConnective>il est fondamental <DiscourseConnective annotation_id="40995">pour</DiscourseConnective> la Commission: <DiscourseConnective annotation_id="41015">que</DiscourseConnective> des pratiques établies <Alignment alignment="38528" annotation_id="41042">
          <DiscourseConnective annotation_id="41042" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> fructueuses de coopération entre nos institutions soient conservées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38614" docOffset="236">
      <en>This means that the revised framework agreement should not lead to any rollback of successful practices.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="41128">que</DiscourseConnective> l'accord-cadre révisé ne doit pas entraîner un refus de pratiques qui fonctionnent bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38719" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="36208" annotation_id="38719">
          <Alignment alignment="65797" annotation_id="38719">
            <DiscourseConnective annotation_id="38719" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I expect that applying the framework agreement will, in all cases, lead to clear improvements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46609" annotation_id="41221">
          <Alignment alignment="14426" annotation_id="41221">
            <DiscourseConnective annotation_id="41221" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je m'attends à ce <DiscourseConnective annotation_id="41248">que</DiscourseConnective> l'application de l'accord-cadre conduise <DiscourseConnective annotation_id="41293">à</DiscourseConnective> de nettes améliorations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38823" docOffset="238">
      <en>That said, both parties acknowledged during the negotiations that they will face difficulties with interpretation, <Alignment alignment="40202" annotation_id="38938">
          <DiscourseConnective annotation_id="38938" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they <Alignment alignment="50460" annotation_id="38947">
          <DiscourseConnective annotation_id="38947" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed a readiness to implement the revised framework agreement in the most constructive way, <Alignment alignment="63627" annotation_id="39049">
          <DiscourseConnective annotation_id="39049" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can assure you that the Commission is committed to doing so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41320">Cela dit</DiscourseConnective>, les deux parties ont reconnu au cours des négociations <DiscourseConnective annotation_id="41385">qu'</DiscourseConnective>elles rencontreraient des problèmes d'interprétation, <Alignment alignment="9375" annotation_id="41442">
          <DiscourseConnective annotation_id="41442" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ont <Alignment alignment="37382" annotation_id="41457">
          <DiscourseConnective annotation_id="41457" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> manifesté leur volonté de mettre en œuvre l'accord-cadre révisé de la manière la plus constructive possible <Alignment alignment="41518" annotation_id="41575">
          <DiscourseConnective annotation_id="41575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="41599">que</DiscourseConnective> la Commission s'y est engagée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39116" docOffset="239">
      <en>I am convinced that practice will show that many of the concerns expressed today will not materialise.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="41652">que</DiscourseConnective> la pratique montrera <DiscourseConnective annotation_id="41677">que</DiscourseConnective> bon nombre des préoccupations d'aujourd'hui sont <DiscourseConnective annotation_id="41730">sans</DiscourseConnective> fondement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39219" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="65924" annotation_id="39219">
          <DiscourseConnective annotation_id="39219" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some expectations which go beyond the competences that the treaties attribute to each of the institutions will have been corrected.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15568" annotation_id="41746">
          <DiscourseConnective annotation_id="41746" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certaines attentes qui vont au-delà des compétences <DiscourseConnective annotation_id="41807">que</DiscourseConnective> les traités accordent <DiscourseConnective annotation_id="41833">à</DiscourseConnective> chaque institution auront été corrigées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39357" docOffset="241">
      <en>In response to the request from the floor concerning my statement on the Code of conduct, allow me <Alignment alignment="41980" annotation_id="39456">
          <DiscourseConnective annotation_id="39456" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to confirm that the Commission will soon come forward with a proposal for a revised Code of conduct <Alignment alignment="42081" annotation_id="39561">
          <DiscourseConnective annotation_id="39561" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to the terms of the framework agreement, it will seek Parliament's opinion in a timely manner, as was promised during the negotiations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41876">Pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="41890">à</DiscourseConnective> la demande des députés concernant ma déclaration sur le code de conduite, permettez-moi <Alignment alignment="463" annotation_id="41980">
          <DiscourseConnective annotation_id="41980" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'affirmer <DiscourseConnective annotation_id="42001">que</DiscourseConnective> la Commission présentera <DiscourseConnective annotation_id="42030">bientôt</DiscourseConnective> une proposition de code de conduite révisé <Alignment alignment="18731" annotation_id="42081">
          <DiscourseConnective annotation_id="42081" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, conformément <DiscourseConnective annotation_id="42098">à</DiscourseConnective> l'accord-cadre, elle demandera l'avis du Parlement de manière opportune, <DiscourseConnective annotation_id="42173">comme</DiscourseConnective> elle l'a promis durant les négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39712" docOffset="242">
      <en>To conclude, let me underline that should we discover any problems, we will sit down together again and seek solutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42220">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="42268">que si</DiscourseConnective> nous découvrons des problèmes, nous nous réunirons à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="42336">et</DiscourseConnective> nous chercherons des solutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39832" docOffset="243">
      <en>
        <Alignment alignment="21875" annotation_id="39832">
          <Alignment alignment="22109" annotation_id="39832">
            <DiscourseConnective annotation_id="39832" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we have already foreseen a review of the framework agreement for the end of 2011, which will give us plenty of opportunities to correct any mistakes which may have been made.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1291" annotation_id="42371">
          <Alignment alignment="8820" annotation_id="42371">
            <DiscourseConnective annotation_id="42371" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="42391">déjà</DiscourseConnective> prévu une révision de l'accord-cadre d'ici <DiscourseConnective annotation_id="42439">à</DiscourseConnective> fin 2011, ce qui nous laisse largement l'occasion de corriger toutes les erreurs <DiscourseConnective annotation_id="42522">que</DiscourseConnective> nous pouvons avoir commises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40016" docOffset="244">
      <en>In this sense, I am really looking forward to collaborating with you on the basis of this revised framework agreement <Alignment alignment="657" annotation_id="40134">
          <DiscourseConnective annotation_id="40134" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope and expect that you will support this agreement on Wednesday.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42555">En ce sens</DiscourseConnective>, je suis réellement impatient de collaborer avec vous sur la base de l'accord-cadre révisé <Alignment alignment="11213" annotation_id="42657">
          <DiscourseConnective annotation_id="42657" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="42669">et</DiscourseConnective> je compte sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="42694">que</DiscourseConnective> vous soutiendrez cet accord mercredi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40207" docOffset="245">
      <en>I believe <Alignment alignment="42745" annotation_id="40217">
          <DiscourseConnective annotation_id="40217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that this positive spirit will <Alignment alignment="90370" annotation_id="40259">
          <DiscourseConnective annotation_id="40259" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prevail in the overall relations between all the institutions of the European Union, <Alignment alignment="78629" annotation_id="40349">
          <DiscourseConnective annotation_id="40349" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what the citizens expect from us <Alignment alignment="68266" annotation_id="40398">
          <DiscourseConnective annotation_id="40398" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what we should deliver.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="7433" annotation_id="42745">
          <DiscourseConnective annotation_id="42745" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="42757">que</DiscourseConnective> cet esprit positif prédominera <Alignment alignment="9770" annotation_id="42792">
          <DiscourseConnective annotation_id="42792" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les relations générales qu'entretiennent toutes les institutions de l'Union européenne, <Alignment alignment="23063" annotation_id="42895">
          <DiscourseConnective annotation_id="42895" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce qu'attendent de nous les citoyens <Alignment alignment="21654" annotation_id="42942">
          <DiscourseConnective annotation_id="42942" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce que nous devons leur apporter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40434" id="127" language="PT" name="Paulo Rangel">
    <ParallelChunk annotation_id="40434" docOffset="246">
      <en>I would like to make my closing speech based on what has been discussed here during this debate.</en>
      <fr>Je voudrais baser mon discours de clôture sur les sujets discutés durant ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40531" docOffset="247">
      <en>I would like to conclude by pointing out the following.</en>
      <fr>Je voudrais conclure <DiscourseConnective annotation_id="43089">en</DiscourseConnective> attirant votre attention sur les points suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40587" docOffset="248">
      <en>One of the major objectives of this framework agreement was that in ordinary legislative and budgetary matters, the Council and Parliament would be placed on an equal footing, that is, a parallel position.</en>
      <fr>L'un des principaux objectifs de cet accord-cadre était l'égalité de traitement, c'est-à-dire une position parallèle, entre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="43277">et</DiscourseConnective> le Parlement sur les questions législatives <DiscourseConnective annotation_id="43324">et</DiscourseConnective> budgétaires ordinaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40793" docOffset="249">
      <en>In relation to other matters, the aim was <Alignment alignment="43392" annotation_id="40835">
          <DiscourseConnective annotation_id="40835" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to respect the balance of power arising from the Treaty of Lisbon and to respect the principle of separation of powers <Alignment alignment="51133" annotation_id="40959">
          <DiscourseConnective annotation_id="40959" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40962" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to allow Parliament to better exert its political control outside budgetary and ordinary legislative matters.</en>
      <fr>Dans d'autres domaines, l'objectif était <Alignment alignment="10377" annotation_id="43392">
          <DiscourseConnective annotation_id="43392" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de respecter l'équilibre des pouvoirs découlant du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="43472">et</DiscourseConnective> de respecter le principe de la séparation des pouvoirs <Alignment alignment="23015" annotation_id="43530">
          <DiscourseConnective annotation_id="43530" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre au Parlement de <DiscourseConnective annotation_id="43564">mieux</DiscourseConnective> exercer son contrôle politique en dehors des questions budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="43637">et</DiscourseConnective> législatives ordinaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41075" docOffset="250">
      <en>I believe that the clarification offered by this framework agreement is good for both institutions.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="43674">que</DiscourseConnective> la clarification qu'apporte cet accord-cadre est positive <DiscourseConnective annotation_id="43736">pour</DiscourseConnective> les deux institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41175" docOffset="251">
      <en>It makes their relationships clearer and more transparent.</en>
      <fr>Elle rend leurs relations plus claires <DiscourseConnective annotation_id="43803">et</DiscourseConnective> plus transparentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41234" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="43826" annotation_id="41234">
          <DiscourseConnective annotation_id="41234" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="43846" annotation_id="41244">
          <DiscourseConnective annotation_id="41244" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> good for the other institutions, particularly the Council, <Alignment alignment="17662" annotation_id="41308">
          <DiscourseConnective annotation_id="41308" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council now has a clear basis, with a clear understanding and vision of how it will handle relations between Parliament and the Commission following the improvements made by the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32698" annotation_id="43826">
          <DiscourseConnective annotation_id="43826" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle est <Alignment alignment="42975" annotation_id="43846">
          <DiscourseConnective annotation_id="43846" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> positive <DiscourseConnective annotation_id="43865">pour</DiscourseConnective> les autres institutions, <DiscourseConnective annotation_id="43895">en particulier</DiscourseConnective> le Conseil, <Alignment alignment="16034" annotation_id="43922">
          <DiscourseConnective annotation_id="43922" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci possède à présent une base claire, <DiscourseConnective annotation_id="43970">ainsi</DiscourseConnective> qu'une bonne compréhension <DiscourseConnective annotation_id="44003">et</DiscourseConnective> une vision précise de la manière dont les relations entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="44077">et</DiscourseConnective> la Commission seront régies à la suite des améliorations apportées par le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41516" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="44174" annotation_id="41516">
          <DiscourseConnective annotation_id="41516" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4943" annotation_id="41527">
          <DiscourseConnective annotation_id="41527" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> much the Council might react emotionally or direct criticism towards the framework agreement, the truth is that there will come a time <DiscourseConnective annotation_id="41670" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it will remember that it was a positive step for all the institutions, <Alignment alignment="53285" annotation_id="41746">
          <DiscourseConnective annotation_id="41746" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a time <DiscourseConnective annotation_id="41757" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we will have a framework agreement made not for two, but ultimately, as the European public wishes, three institutions, all of which represent their view on the letter and spirit of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15565" annotation_id="44174">
          <DiscourseConnective annotation_id="44174" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16175" annotation_id="44190">
          <DiscourseConnective annotation_id="44190" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil risque de réagir émotionnellement <DiscourseConnective annotation_id="44244">ou</DiscourseConnective> de formuler des critiques à l'égard de l'accord-cadre, la vérité est <DiscourseConnective annotation_id="44316">que</DiscourseConnective>, à un moment donné, le Conseil se souviendra <DiscourseConnective annotation_id="44365">que</DiscourseConnective> cet accord représentait une étape positive <DiscourseConnective annotation_id="44412">pour</DiscourseConnective> toutes les institutions <Alignment alignment="23309" annotation_id="44441">
          <DiscourseConnective annotation_id="44441" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, à un autre moment, nous aurons un accord-cadre non pas <DiscourseConnective annotation_id="44504">pour</DiscourseConnective> deux institutions, <DiscourseConnective annotation_id="44528">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44533">en fin de compte</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44551">comme</DiscourseConnective> le souhaitent les citoyens européens, pour les trois institutions, qui représenteront leurs point de vue sur la lettre <DiscourseConnective annotation_id="44676">et</DiscourseConnective> l'esprit du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41966" docOffset="254">
      <en>I welcome the openness shown by the Commission throughout this process.</en>
      <fr>Je me réjouis de l'ouverture dont la Commission a fait preuve durant l'ensemble du processus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42038" id="128" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="42038" docOffset="255">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42060" docOffset="256">
      <en>The vote will take place on Wednesday, 20 October.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 20 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42111" docOffset="257">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42141" id="991" language="PL" name="Rafał Trzaskowski">
    <ParallelChunk annotation_id="42141" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="28481" annotation_id="42141">
          <DiscourseConnective annotation_id="42141" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we began discussions on the new interinstitutional agreement a year ago, we stressed the point that in view of the strengthening of Parliament by the Treaty of Lisbon, the time had come for a new quality in our cooperation with the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9410" annotation_id="44898">
          <DiscourseConnective annotation_id="44898" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons entamé les discussions sur le nouvel accord interinstitutionnel il y a un an, nous avons insisté sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="45026">que</DiscourseConnective>, compte tenu du renforcement du Parlement par le traité de Lisbonne, il était temps de donner une nouvelle qualité <DiscourseConnective annotation_id="45145">à</DiscourseConnective> notre coopération avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42390" docOffset="259">
      <en>I myself said at the time that, of course, Parliament has gained from Lisbon at the expense of the Commission, <Alignment alignment="45318" annotation_id="42501">
          <DiscourseConnective annotation_id="42501" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the devil would be in the detail, <Alignment alignment="45390" annotation_id="42544">
          <DiscourseConnective annotation_id="42544" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how advantageously our negotiators manage to turn the letter of the treaty into specific provisions in the framework agreement would depend on these details.</en>
      <fr>J'ai moi-même déclaré <DiscourseConnective annotation_id="45207">à</DiscourseConnective> l'époque <DiscourseConnective annotation_id="45218">que</DiscourseConnective> le Parlement a certes retiré des avantages du traité de Lisbonne au détriment de la Commission, <Alignment alignment="23052" annotation_id="45318">
          <DiscourseConnective annotation_id="45318" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45323">que</DiscourseConnective>, comme on le sait, le diable allait apparaître dans le détail, <Alignment alignment="24843" annotation_id="45390">
          <DiscourseConnective annotation_id="45390" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mesure dans laquelle nos négociateurs parviendraient <DiscourseConnective annotation_id="45449">à</DiscourseConnective> traduire la lettre de ce traité <DiscourseConnective annotation_id="45483">en</DiscourseConnective> avantageuses dispositions concrètes dans l'accord-cadre dépendrait de ces détails.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42706" docOffset="260">
      <en>Today, we have these provisions, <Alignment alignment="45610" annotation_id="42739">
          <DiscourseConnective annotation_id="42739" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have managed to include the stipulations which we made in the resolution at the February plenary sitting, <Alignment alignment="45745" annotation_id="42852">
          <DiscourseConnective annotation_id="42852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for this, congratulations are due to our negotiators and the rapporteur for the Committee on Constitutional Affairs, Mr Rangel.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous avons ces dispositions <Alignment alignment="39325" annotation_id="45610">
          <DiscourseConnective annotation_id="45610" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="45634">à</DiscourseConnective> inclure les dispositions <DiscourseConnective annotation_id="45661">que</DiscourseConnective> nous avions formulées dans la résolution lors de la séance plénière de février, <Alignment alignment="39645" annotation_id="45745">
          <DiscourseConnective annotation_id="45745" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en félicitons nos négociateurs <DiscourseConnective annotation_id="45784">et</DiscourseConnective> le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="45801">pour</DiscourseConnective> la commission des affaires constitutionnelles, M. Rangel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42984" docOffset="261">
      <en>Let us hope that despite the initial friction between us and the Commission over the interpretation of the provisions which had been negotiated, the agreement will contribute to a more efficient and effective cooperation between our institutions.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="45873">que</DiscourseConnective> malgré les frictions initiales entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="45928">et</DiscourseConnective> le Parlement sur l'interprétation des dispositions qui ont été négociées, cet accord favorisera une coopération plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="46057">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46060">mieux</DiscourseConnective> organisée entre nos institutions. .</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
