<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches (Rule 150)</en>
    <fr>Interventions d'une minute (article 150 du règlement)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="31" id="220" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="108" id="221" name="Jim Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="108" docOffset="2">
      <en>(GA) Madam President, it must be the aim of the European Union to greatly reduce the incidence of fatalities and serious injuries and to improve road safety.</en>
      <fr>(GA) Madame la Présidente, le Parlement européen se doit de réduire la fréquence des accidents graves et mortels et d'améliorer la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="266" docOffset="3">
      <en>I do not accept the need to wait until 2033 for the European Driving Licence to be put into effect.</en>
      <fr>Je refuse de devoir reporter à 2033 la mise en place du permis de conduire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="366" docOffset="4">
      <en>At present, there is just a European model for the driving licence but what is meant by that, really?</en>
      <fr>Il n'existe <DiscourseConnective annotation_id="398">pour</DiscourseConnective> le moment qu'un modèle européen de permis de conduire, <DiscourseConnective annotation_id="458">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="463">que</DiscourseConnective> représente-t-il exactement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="468" docOffset="5">
      <en>We want to protect road users, <Alignment alignment="542" annotation_id="499">
          <DiscourseConnective annotation_id="499" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the political will to do so, <Alignment alignment="4981" annotation_id="540">
          <DiscourseConnective annotation_id="540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I firmly believe that modern technology now available can shorten the period for putting Directive 2006/126/EC into effect.</en>
      <fr>Nous voulons protéger les usagers de la route, <Alignment alignment="499" annotation_id="542">
          <DiscourseConnective annotation_id="542" sense="Contingency.Condition">si tant est que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la volonté politique existe, <Alignment alignment="815" annotation_id="587">
          <DiscourseConnective annotation_id="587" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai la ferme conviction <DiscourseConnective annotation_id="615">que</DiscourseConnective> la technologie moderne dont nous disposons actuellement permet d'écourter le délai d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="711">en</DiscourseConnective> vigueur de la directive 2006/126/CE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="668" docOffset="6">
      <en>We cannot wait any longer - that is extremely important.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas temporiser davantage, c'est un sujet extrêmement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="725" docOffset="7">
      <en>The Commission must do something concrete about this.</en>
      <fr>La Commission doit arrêter des mesures concrètes dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="779" id="222" name="Alajos Mészáros">
    <ParallelChunk annotation_id="779" docOffset="8">
      <en>(HU) Madam President, democracy, freedom, solidarity and Christian ideals are the common European values that I believe in.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, la démocratie, la liberté, la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="962">et</DiscourseConnective> les idéaux chrétiens constituent des valeurs européennes communes auxquelles je crois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="903" docOffset="9">
      <en>These were <DiscourseConnective annotation_id="914" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> avowed by Count János Eszterházy, a Slovakian Hungarian politician, who was condemned on trumped up charges by the Communists in 1947 and died a martyr's death in Mírov prison in 1957.</en>
      <fr>Le comte János Eszterházy, un homme politique hongrois de Slovaquie qui les partageait aussi, a été condamné par les communistes <DiscourseConnective annotation_id="1181">en</DiscourseConnective> 1947 sur la base d'accusations fallacieuses <DiscourseConnective annotation_id="1228">et</DiscourseConnective> il est mort en martyr dans la prison de Mirov <DiscourseConnective annotation_id="1277">en</DiscourseConnective> 1957.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1104" docOffset="10">
      <en>Apart from his countless other merits, he was the only politician who, as a Member of Parliament, condemned and voted against the deportation of the Jews in the Parliament of the fascist Slovakian state in 1942.</en>
      <fr>Outre ses autres innombrables mérites, il a été le seul homme politique <DiscourseConnective annotation_id="1358">à</DiscourseConnective> condamner, <DiscourseConnective annotation_id="1371">en</DiscourseConnective> sa qualité de député, la déportation des juifs <DiscourseConnective annotation_id="1421">et</DiscourseConnective> à voter contre celle-ci dans le parlement national de la Slovaquie fasciste <DiscourseConnective annotation_id="1500">en</DiscourseConnective> 1942.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1316" docOffset="11">
      <en>His only crime was to stand up without fail for the Hungarians of Slovakia who, together with the German-speaking citizens, were vilified en masse, and made stateless and displaced under the shameful Beneš decrees.</en>
      <fr>Son seul crime a été d'apporter son soutien indéfectible aux Hongrois de Slovaquie qui, <DiscourseConnective annotation_id="1597">de même que</DiscourseConnective> les citoyens germanophones, étaient collectivement dénigrés, privés de nationalité <DiscourseConnective annotation_id="1692">et</DiscourseConnective> déplacés en vertu des infâmes décrets Beneš.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1531" docOffset="12">
      <en>The EU should be ashamed that these inhumane decrees legitimising state terror are still in force, <Alignment alignment="1839" annotation_id="1630">
          <DiscourseConnective annotation_id="1630" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rehabilitation of János Eszterházy, as well as hundreds of thousands of citizens deprived of their human dignity, is still awaited.</en>
      <fr>Ces lois inhumaines qui légitimaient les pratiques terrifiantes de l'État sont toujours <DiscourseConnective annotation_id="1828">en</DiscourseConnective> vigueur <Alignment alignment="1630" annotation_id="1839">
          <DiscourseConnective annotation_id="1839" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> János Eszterházy, <DiscourseConnective annotation_id="1860">de même que</DiscourseConnective> des centaines de milliers de citoyens privés de toute dignité humaine, ne sont toujours pas réhabilités. L'UE devrait en avoir honte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1770" docOffset="13">
      <en>I call on my honourable fellow Members to have deeper concern about protecting our common European values.</en>
      <fr>J'exhorte mes collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="2038">à</DiscourseConnective> se pencher de plus près sur la défense de nos valeurs européennes communes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1877" id="223" name="George Sabin Cutaş">
    <ParallelChunk annotation_id="1877" docOffset="14">
      <en>(RO) Madam President, this year, the separatist demonstrations organised by the Hungarian extremists in Transylvania to celebrate Hungary's national day were marked by a worrying display of radicalism, especially due to the support and declarations from senior representatives of the Hungarian State and one of the European Parliament's vice-presidents.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, cette année, les manifestations séparatistes organisées par les extrémistes hongrois de Transylvanie <DiscourseConnective annotation_id="2244">à</DiscourseConnective> l'occasion de la fête nationale hongroise, ont été caractérisées par un radicalisme ostentatoire inquiétant, encouragé principalement par le soutien <DiscourseConnective annotation_id="2395">et</DiscourseConnective> les déclarations de hauts fonctionnaires hongrois <DiscourseConnective annotation_id="2448">et</DiscourseConnective> d'un vice-président du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2231" docOffset="15">
      <en>The Hungarian celebration on 15 March jeopardises from one year to the next the good understanding between Romanians and Hungarians.</en>
      <fr>Les festivités hongroises du 15 mars entravent d'année en année la bonne entente entre les Roumains <DiscourseConnective annotation_id="2594">et</DiscourseConnective> les Hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2364" docOffset="16">
      <en>In this situation, provocative gestures, such as the recent action by a Hungarian extremist who symbolically hanged the hero of the Transylvanian Romanians' struggle in 1848 for their national rights, only serve to threaten peaceful coexistence.</en>
      <fr>Dans ces conditions, des comportements provocateurs contribuent <DiscourseConnective annotation_id="2675">à</DiscourseConnective> menacer la coexistence pacifique, <DiscourseConnective annotation_id="2711">comme</DiscourseConnective> ce fut le cas récemment lorsqu'un extrémiste hongrois a symboliquement pendu le héros de la lutte des Roumains de Transylvanie <DiscourseConnective annotation_id="2844">pour</DiscourseConnective> leurs droits nationaux <DiscourseConnective annotation_id="2872">en</DiscourseConnective> 1848.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2610" docOffset="17">
      <en>I strongly condemn these displays of extremism.</en>
      <fr>Je condamne irrévocablement ces comportements extrémistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2658" docOffset="18">
      <en>I call on the Romanian authorities to swap political complicity for legal measures.</en>
      <fr>J'exhorte les autorités roumaines à poser des actes légaux plutôt qu'à se montrer politiquement complices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2742" docOffset="19">
      <en>I <Alignment alignment="43629" annotation_id="2744">
          <DiscourseConnective annotation_id="2744" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeal to the European forums to take action to halt the escalation of ethnic hatred and territorial separatism in a region where the wounds of the past have a unique opportunity to be closed with the help of European values.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="2744" annotation_id="3057">
          <DiscourseConnective annotation_id="3057" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> les instances européennes <DiscourseConnective annotation_id="3092">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="3114">afin d'</DiscourseConnective>arrêter la montée de haine ethnique <DiscourseConnective annotation_id="3157">et</DiscourseConnective> de mettre fin au séparatisme territorial dans une région dont seules les valeurs européennes peuvent contribuer à panser les blessures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2975" id="224" name="Alexander Mirsky">
    <ParallelChunk annotation_id="2975" docOffset="20">
      <en>(LV) Madam President, I should like to pose you a question.</en>
      <fr>(LV) Madame la Présidente, je voudrais vous poser une question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3035" docOffset="21">
      <en>Do you think it is possible to close French schools in Belgium?</en>
      <fr>Est-il possible, selon vous, de fermer les écoles françaises <DiscourseConnective annotation_id="3421">en</DiscourseConnective> Belgique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3099" docOffset="22">
      <en>Or, let us say, German schools in France?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3434">Ou encore</DiscourseConnective>, les écoles allemandes <DiscourseConnective annotation_id="3467">en</DiscourseConnective> France?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3141" docOffset="23">
      <en>You are right: it is not possible.</en>
      <fr>Vous avez raison: c'est inconcevable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3176" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="8926" annotation_id="3176">
          <DiscourseConnective annotation_id="3176" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Latvia, where more than 40% of the population is Russian-speaking, it is possible.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="3176" annotation_id="3519">
          <DiscourseConnective annotation_id="3519" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3529">en</DiscourseConnective> Lettonie, où plus de 40 % des habitants sont russophones, c'est possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3266" docOffset="25">
      <en>Today, in the Latvian Parliament, nationalist and Nazi members wish to hold a referendum on the closure of Russian schools in Latvia.</en>
      <fr>En ce moment, au parlement national, les députés nationalistes <DiscourseConnective annotation_id="3669">et</DiscourseConnective> les membres du parti nazi veulent organiser un référendum sur la fermeture des écoles russes <DiscourseConnective annotation_id="3765">en</DiscourseConnective> Lettonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3400" docOffset="26">
      <en>At the same time, OSCE High Commissioner on National Minorities, Knut Vollebaek, arrives in Latvia and announces that he can be proud of integration in Latvia Do you think that I am joking?</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="3786">même</DiscourseConnective> temps, le haut commissaire de l'OSCE <DiscourseConnective annotation_id="3828">pour</DiscourseConnective> les minorités nationales, Knut Vollebaek, est en visite <DiscourseConnective annotation_id="3889">en</DiscourseConnective> Lettonie <DiscourseConnective annotation_id="3901">et</DiscourseConnective> se déclare fier de l'intégration dans ce pays. Vous pensez <DiscourseConnective annotation_id="3963">que</DiscourseConnective> je plaisante?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3590" docOffset="27">
      <en>You are mistaken.</en>
      <fr>Détrompez-vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3608" docOffset="28">
      <en>What, moreover, do you think will happen <Alignment alignment="10907" annotation_id="3649">
          <DiscourseConnective annotation_id="3649" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Russian schools are closed in Latvia?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3997">En outre</DiscourseConnective>, que va-t-il se passer, selon vous, <Alignment alignment="7833" annotation_id="4042">
          <DiscourseConnective annotation_id="4042" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les écoles russes sont fermées <DiscourseConnective annotation_id="4076">en</DiscourseConnective> Lettonie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3690" docOffset="29">
      <en>I shall tell you - a civil war will break out in Latvia.</en>
      <fr>Je vais vous répondre: le pays sera ravagé par une guerre civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3747" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="4155" annotation_id="3747">
          <DiscourseConnective annotation_id="3747" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament does not react today to this overt radical initiative, by tomorrow, it will already be too late.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7746" annotation_id="4155">
          <DiscourseConnective annotation_id="4155" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen ne réagit pas immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="4208">à</DiscourseConnective> cette initiative manifestement radicale, toute intervention future viendra trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3871" docOffset="31">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3882" id="225" name="Izaskun Bilbao Barandica">
    <ParallelChunk annotation_id="3882" docOffset="32">
      <en>(ES) Madam President, the nuclear crisis in Japan must not be exploited for manipulative purposes: the public is expecting us to respond and to act.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, il ne faut pas essayer de tirer parti de la crise nucléaire au Japon: le public <DiscourseConnective annotation_id="4421">s'</DiscourseConnective>attend à une décision <DiscourseConnective annotation_id="4445">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4448">à</DiscourseConnective> une réaction de notre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4031" docOffset="33">
      <en>The first thing is for the announced safety tests to be carried out quickly and transparently, and for States to be required to close obsolete or unsafe plants.</en>
      <fr>La première mesure consiste à effectuer rapidement <DiscourseConnective annotation_id="4529">et</DiscourseConnective> en toute transparence les essais de sécurité annoncés. Il faut en outre que les États ferment les centrales obsolètes <DiscourseConnective annotation_id="4650">ou</DiscourseConnective> à risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4192" docOffset="34">
      <en>The first tests should be carried out at first-generation plants, which use the same technology as Fukushima.</en>
      <fr>Il faudrait procéder aux premiers essais dans les centrales de première génération qui utilisent la <DiscourseConnective annotation_id="4764">même</DiscourseConnective> technologie qu'à Fukushima.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4302" docOffset="35">
      <en>They are at the end of their useful lives and are technically obsolete.</en>
      <fr>Ces dernières ne sont plus économiquement viables <DiscourseConnective annotation_id="4847">et</DiscourseConnective> sont techniquement obsolètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4374" docOffset="36">
      <en>This is why I am asking you to support the request from all the institutions of the Basque Country to urgently close one such plant: the one in Santa María de Garoña.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4880">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je vous exhorte <DiscourseConnective annotation_id="4911">à</DiscourseConnective> soutenir la demande des institutions basques de fermer une centrale du même genre dans les plus brefs délais: celle de Santa Maria de Garoña.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4541" docOffset="37">
      <en>More than 2 million people live within a radius of 80 km of it.</en>
      <fr>Plus de deux millions de personnes vivent dans un rayon de quatre-vingts kilomètres de cette centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4605" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="15142" annotation_id="4605">
          <DiscourseConnective annotation_id="4605" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, more work needs to be done on prevention from an urban planning and civil protection perspective, on safety in terms of deciding where to site these kinds of facilities, and on drafting a European protocol, to enable us to take effective, well ordered and rapid joint action to deal with large-scale catastrophes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9008" annotation_id="5158">
          <DiscourseConnective annotation_id="5158" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cadre de la planification urbaine <DiscourseConnective annotation_id="5210">et</DiscourseConnective> de la protection civile, il convient de se pencher <DiscourseConnective annotation_id="5264">de plus</DiscourseConnective> près sur la prévention et sur la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="5314">afin de</DiscourseConnective> déterminer la localisation de ce genre d'installations <DiscourseConnective annotation_id="5377">et</DiscourseConnective> d'élaborer un protocole européen qui nous permette d'arrêter des mesures conjointes effectives, réfléchies <DiscourseConnective annotation_id="5487">et</DiscourseConnective> rapides <DiscourseConnective annotation_id="5498">pour</DiscourseConnective> faire face à des catastrophes à grande échelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4929" id="226" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="4929" docOffset="39">
      <en>Madam President, the Commission's Secretary-General, Catherine Day, recently described the Irish bank bailout as 'tough but sustainable'.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, Catherine Day, secrétaire générale de la Commission, a récemment qualifié le plan de sauvetage du secteur bancaire irlandais de "dur <DiscourseConnective annotation_id="5711">mais</DiscourseConnective> viable".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5067" docOffset="40">
      <en>This is not a bailout but a sell-out: a sell-out, at EU insistence, to bondholders - senior, junior, secured, unsecured - every type, category and class of bondholder, <Alignment alignment="25760" annotation_id="5235">
          <DiscourseConnective annotation_id="5235" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Irish taxpayers shoulder intolerable debt.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="5731">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un sauvetage, <DiscourseConnective annotation_id="5758">mais</DiscourseConnective> d'un rachat: un rachat, préconisé par l'UE, aux détenteurs d'obligations - privilégiées, subordonnées, sécurisées et non sécurisées - aux obligataires de tout bord, toute catégorie <DiscourseConnective annotation_id="5944">et</DiscourseConnective> toute classe, <Alignment alignment="5235" annotation_id="5961">
          <DiscourseConnective annotation_id="5961" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les contribuables irlandais supportent une dette intolérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5284" docOffset="41">
      <en>The cost of the bank bailout is EUR 70 billion, not to mention the EUR 200 billion in emergency funding from the ECB.</en>
      <fr>Le coût du plan de sauvetage du secteur bancaire <DiscourseConnective annotation_id="6082">s'</DiscourseConnective>élève à soixante dix milliards d'euros, <DiscourseConnective annotation_id="6124">sans</DiscourseConnective> parler des deux cents milliards d'euros injectés <DiscourseConnective annotation_id="6178">en</DiscourseConnective> urgence par la BCE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5402" docOffset="42">
      <en>How is a small island of 4.4 million people supposed to cope with this madness?</en>
      <fr>Comment une petite île de quatre millions quatre cents habitants peut-elle réagir <DiscourseConnective annotation_id="6283">à</DiscourseConnective> une telle folie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5482" docOffset="43">
      <en>The debt burden for every man, woman and child in Ireland is roughly EUR 160 000 just to bail out the banks, <Alignment alignment="38851" annotation_id="5591">
          <DiscourseConnective annotation_id="5591" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not including the interest.</en>
      <fr>Le fardeau de la dette supporté par chaque homme, chaque femme <DiscourseConnective annotation_id="6365">et</DiscourseConnective> chaque enfant irlandais <DiscourseConnective annotation_id="6392">s'</DiscourseConnective>élève grosso modo à cent soixante mille euros uniquement <DiscourseConnective annotation_id="6451">pour</DiscourseConnective> le sauvetage des banques, <Alignment alignment="10242" annotation_id="6482">
          <DiscourseConnective annotation_id="6482" sense="Expansion.Conjunction">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> parler des intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5631" docOffset="44">
      <en>A little comparison: <Alignment alignment="45499" annotation_id="5652">
          <DiscourseConnective annotation_id="5652" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> France - population 62 million - were faced with an equivalent banking crisis, the debt of French citizens would be EUR 1 trillion.</en>
      <fr>À titre de comparaison, <Alignment alignment="10344" annotation_id="6532">
          <DiscourseConnective annotation_id="6532" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la France, avec ses soixante-deux millions d'habitants, était confrontée <DiscourseConnective annotation_id="6608">à</DiscourseConnective> une crise bancaire de cette ampleur, la dette des citoyens français <DiscourseConnective annotation_id="6678">s'</DiscourseConnective>élèverait à un billion d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5787" docOffset="45">
      <en>Would the Commission describe that as 'tough but sustainable'?</en>
      <fr>La Commission utiliserait-elle alors les adjectifs "dur <DiscourseConnective annotation_id="6768">mais</DiscourseConnective> viable"?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5850" docOffset="46">
      <en>Finally, Catherine Day was <Alignment alignment="10541" annotation_id="5877">
          <DiscourseConnective annotation_id="5877" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wrong <Alignment alignment="9522" annotation_id="5888">
          <DiscourseConnective annotation_id="5888" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> she said that this is not a crisis of the euro.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6782">Enfin</DiscourseConnective>, Catherine Day se trompe <Alignment alignment="18356" annotation_id="6813">
          <DiscourseConnective annotation_id="6813" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5888" annotation_id="6819">
          <DiscourseConnective annotation_id="6819" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle déclare <DiscourseConnective annotation_id="6839">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="6848">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une crise de l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5941" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="14411" annotation_id="5941">
          <DiscourseConnective annotation_id="5941" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission does not recognise that and act on it, then the future of the eurozone, and not just that of Ireland, is bleak.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11768" annotation_id="6882">
          <DiscourseConnective annotation_id="6882" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne nie l'évidence <DiscourseConnective annotation_id="6925">et</DiscourseConnective> qu'elle n'arrête pas les mesures appropriées, c'est le futur de la zone euro, <DiscourseConnective annotation_id="7006">et</DiscourseConnective> pas seulement celui de l'Irlande, qui sera des plus sombres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6080" id="227" name="Oriol Junqueras Vies">
    <ParallelChunk annotation_id="6080" docOffset="48">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, in the current international economic crisis, Catalonia is showing very positive signs, such as a 16% increase in exports last year, but also very negative symptoms such as youth unemployment in excess of 40%.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7106">et</DiscourseConnective> Messieurs, dans la crise économique internationale que nous traversons en ce moment, la Catalogne présente un bilan positif, <DiscourseConnective annotation_id="7234">notamment</DiscourseConnective> un accroissement de 16 % de ses exportations de l'an dernier, <DiscourseConnective annotation_id="7306">mais aussi</DiscourseConnective> des résultats très négatifs, en particulier une augmentation de 40 % du chômage des jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6334" docOffset="49">
      <en>One of the main reasons for these difficulties is the loss of tax revenue suffered by our country each year, which is equivalent to more than 10% of gross domestic product, a figure that is much higher than the contribution of the richest Länder to the entire Federal Republic of Germany.</en>
      <fr>Ces difficultés découlent principalement du déficit des recettes fiscales enregistré chaque année par notre pays et qui équivaut <DiscourseConnective annotation_id="7538">à</DiscourseConnective> plus de 10 % de notre produit intérieur brut, un chiffre qui dépasse de loin la contribution du Länder le plus riche <DiscourseConnective annotation_id="7657">à</DiscourseConnective> celui de toute la République fédérale d'Allemagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6623" docOffset="50">
      <en>The economic strangulation of Catalonia hits one of the main economic drivers in Southern Europe and, for this reason, is a problem for the European Union as a whole.</en>
      <fr>L'étranglement économique de la Catalogne frappe l'un des principaux moteurs économiques de l'Europe méridionale <DiscourseConnective annotation_id="7823">et</DiscourseConnective> constitue, <DiscourseConnective annotation_id="7837">par conséquent</DiscourseConnective>, un problème <DiscourseConnective annotation_id="7865">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6790" id="228" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="6790" docOffset="51">
      <en>(PL) Madam President, the Republic of Lithuania has recently adopted an Education Act which changes the education system in such a way that there are fears that a significant number - at least half, and maybe more - of the Polish schools in Lithuania may be closed.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, la Lituanie a récemment adopté une loi sur l'enseignement qui, au regard des changements apportés dans le système d'éducation, laisse craindre <DiscourseConnective annotation_id="8074">qu'</DiscourseConnective>un grand nombre d'écoles polonaises - la moitié <DiscourseConnective annotation_id="8125">au moins</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8135">sinon</DiscourseConnective> davantage - soient fermées <DiscourseConnective annotation_id="8168">en</DiscourseConnective> Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7056" docOffset="52">
      <en>This is a further example of discrimination against the Polish national minority which has lived in the country for centuries, going back many generations.</en>
      <fr>Cette décision constitue un nouvel exemple de discrimination à l'égard de la minorité nationale polonaise installée dans ce pays depuis de nombreuses années, au fil des générations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7212" docOffset="53">
      <en>After the introduction of a ban on writing Polish names using the Polish spelling and a ban on the use of Polish place names, and even instances of Poles being penalised for using their own language, we are dealing with a further instance of discrimination, this time affecting education.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8363">Après</DiscourseConnective> l'interdiction d'orthographier les noms polonais dans cette langue et la défense de donner à certains endroits des noms polonais, après que des Polonais ont été sanctionnés <DiscourseConnective annotation_id="8542">pour</DiscourseConnective> avoir parlé leur langue, nous assistons <DiscourseConnective annotation_id="8587">à</DiscourseConnective> une autre forme de discrimination qui touche, en l'occurrence, l'enseignement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7501" docOffset="54">
      <en>This is all the more lamentable <Alignment alignment="8713" annotation_id="7533">
          <DiscourseConnective annotation_id="7533" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no conflict between the peoples of the two countries, <Alignment alignment="8774" annotation_id="7602">
          <DiscourseConnective annotation_id="7602" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet the Lithuanian authorities are irresponsibly igniting and fuelling such a conflict, which may have extremely adverse effects.</en>
      <fr>Cette situation est d'<DiscourseConnective annotation_id="8690">autant</DiscourseConnective> plus lamentable <Alignment alignment="7945" annotation_id="8713">
          <DiscourseConnective annotation_id="8713" sense="Contingency.Cause.Reason">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'existe aucun conflit entre les peuples des deux pays <Alignment alignment="7602" annotation_id="8774">
          <DiscourseConnective annotation_id="8774" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8777">pourtant</DiscourseConnective>, de façon irresponsable, les autorités lituaniennes créent <DiscourseConnective annotation_id="8845">et</DiscourseConnective> alimentent cet antagonisme qui risque d'entraîner des conséquences très négatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7736" docOffset="55">
      <en>We concern ourselves with violations of human rights in various places around the world, <Alignment alignment="37227" annotation_id="7825">
          <DiscourseConnective annotation_id="7825" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet such regrettable developments are taking place right here in the European Union.</en>
      <fr>Les violations des droits de l'homme dénoncées dans de nombreux endroits du monde nous interpellent <Alignment alignment="394" annotation_id="9031">
          <DiscourseConnective annotation_id="9031" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9034">pourtant</DiscourseConnective> ces exactions déplorables sont perpétrées ici même, au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7914" docOffset="56">
      <en>It is high time that the European Union looked into this matter.</en>
      <fr>Il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="9145">que</DiscourseConnective> cette dernière se penche sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7979" docOffset="57">
      <en>It is a disgrace, not only for Lithuania, but for the European Union as a whole.</en>
      <fr>C'est une honte, <DiscourseConnective annotation_id="9211">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9225">pour</DiscourseConnective> la Lituanie, <DiscourseConnective annotation_id="9243">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9248">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8060" docOffset="58">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8071" id="229" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="8071" docOffset="59">
      <en>(EL) Madam President, the Turkish Prime Minister commented on the Oomen-Ruijten report on Turkey's progress towards accession by stating that the report is unbalanced <DiscourseConnective annotation_id="8238" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that he personally considers those who drafted it to be unbalanced.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, le Premier ministre turc a qualifié de déséquilibré le rapport de Mme Oomen-Ruijten sur les progrès de la Turquie vers l'adhésion et il a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="9478">que</DiscourseConnective>, selon lui, les auteurs de ce rapport manquaient de pondération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8310" docOffset="60">
      <en>A few days later, Turkish Cypriot trade union leaders rallying outside the European Parliament in Brussels chanted that the Turkish political leadership does not only insult the MEPs who voted in favour of Mrs Oomen-Ruijten's report; it <DiscourseConnective annotation_id="8547" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> insults the Turkish Cypriots who turned out in force in occupied Cyprus to protest against the repression exerted over them by the 40 000 Turkish troops and countless numbers of Turkish settlers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9547">Quelques jours plus tard</DiscourseConnective>, des responsables syndicaux chypriotes turcs se sont rassemblés devant le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="9665">à</DiscourseConnective> Bruxelles, où ils ont clamé <DiscourseConnective annotation_id="9695">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9699">non seulement</DiscourseConnective> les dirigeants politiques turcs offensaient les députés européens qui avaient voté <DiscourseConnective annotation_id="9796">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de Mme Oomen-Ruijten, mais qu'ils insultaient <DiscourseConnective annotation_id="9863">en outre</DiscourseConnective> les Chypriotes turcs qui s'étaient rendus massivement dans la partie occupée de Chypre <DiscourseConnective annotation_id="9959">pour</DiscourseConnective> protester contre la répression exercée <DiscourseConnective annotation_id="10003">à</DiscourseConnective> leur encontre par les quarante mille soldats turcs <DiscourseConnective annotation_id="10056">et</DiscourseConnective> les innombrables colons turcs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8748" docOffset="61">
      <en>Speaking at the rally, Turkish Cypriot politician, Izzet Izcan, said that Ankara was violating international law by changing the entire demographic structure by moving people from Turkey, <DiscourseConnective annotation_id="8936" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> putting the very existence of the Turkish Cypriot community at risk and emphasised that anyone who respects human rights, such as the European Union, cannot brook such violations.</en>
      <fr>Dans son allocution lors du rassemblement de Bruxelles, Izzet Izcan, un homme politique chypriote turc, a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="10204">qu'</DiscourseConnective>Ankara violait la loi internationale en expulsant des personnes de Turquie, ce qui contribue à modifier l'ensemble de la structure démographique <DiscourseConnective annotation_id="10352">et</DiscourseConnective> met <DiscourseConnective annotation_id="10359">en</DiscourseConnective> danger l'existence même de la communauté chypriote turque. Il a en outre insisté sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="10455">que</DiscourseConnective> quiconque respecte les droits de l'homme, en particulier l'Union européenne, ne peut cautionner de telles violations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9124" docOffset="62">
      <en>Shall we, as the European Parliament, brook this violation, Madam President?</en>
      <fr>En notre qualité de parlementaires européens, allons-nous, Madame la Présidente, rester passifs face à cette violation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9201" docOffset="63">
      <en>I call on you to convey this protest by the Turkish Cypriots both to the Council and to the Commission, <Alignment alignment="39067" annotation_id="9305">
          <Alignment alignment="10795" annotation_id="9305">
            <DiscourseConnective annotation_id="9305" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can take appropriate action <Alignment alignment="19789" annotation_id="9346">
          <DiscourseConnective annotation_id="9346" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is too late.</en>
      <fr>Je vous exhorte <DiscourseConnective annotation_id="10713">à</DiscourseConnective> faire part des protestations des Chypriotes turcs au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="10776">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10779">à</DiscourseConnective> la Commission <Alignment alignment="9305" annotation_id="10795">
          <Alignment alignment="8026" annotation_id="10795">
            <DiscourseConnective annotation_id="10795" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ces institutions puissent arrêter les mesures nécessaires <Alignment alignment="9346" annotation_id="10862">
          <DiscourseConnective annotation_id="10862" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="10877">soit</DiscourseConnective> trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9369" id="230" name="Nikolaos Salavrakos">
    <ParallelChunk annotation_id="9369" docOffset="64">
      <en>(EL) Madam President, North Africa is up in flames following the political developments in Egypt, Tunisia and Libya.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, les événements politiques d'Égypte, de Tunisie <DiscourseConnective annotation_id="10967">et</DiscourseConnective> de Libye ont enflammé l'Afrique du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9486" docOffset="65">
      <en>This crisis is sucking in other countries in the Middle East, with unfortunate, politically dubious and ambiguous consequences.</en>
      <fr>Cette crise contamine d'autres pays du Proche-Orient sur lesquels elle a des répercussions regrettables, aléatoires <DiscourseConnective annotation_id="11127">et</DiscourseConnective> ambiguës du point de vue politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9614" docOffset="66">
      <en>At the same time, Turkey is being given considerable autonomy by decision makers in the West, with clashes between Ankara and Israel and tighter relations between Turkey, Iran and Brazil.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="11174">même</DiscourseConnective> temps, les décideurs occidentaux accordent une autonomie considérable <DiscourseConnective annotation_id="11249">à</DiscourseConnective> la Turquie alors qu'Ankara est en désaccord avec Israël <DiscourseConnective annotation_id="11307">et</DiscourseConnective> que le pays intensifie ses relations avec l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="11359">et</DiscourseConnective> le Brésil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9802" docOffset="67">
      <en>Turkey is <DiscourseConnective annotation_id="9812" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> gaining autonomy from US policies for the Middle East and from European commitments on future accession to the European Union.</en>
      <fr>La Turquie <DiscourseConnective annotation_id="11384">s'</DiscourseConnective>affranchit en outre des politiques des États-Unis au Proche-Orient <DiscourseConnective annotation_id="11453">et</DiscourseConnective> de ses engagements vis-à-vis de l'Europe concernant son adhésion future <DiscourseConnective annotation_id="11528">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9944" docOffset="68">
      <en>There is continuing instability in the countries of former Yugoslavia which is feeding nationalistic groups.</en>
      <fr>L'instabilité persiste dans les pays de l'ex-Yougoslavie <DiscourseConnective annotation_id="11607">et</DiscourseConnective> les groupes nationalistes y prennent leur essor.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10053" docOffset="69">
      <en>Finally, according to reliable international statistics, the Muslim populations which currently number 1.6 billion will rise to 2.2 billion by 2030, <Alignment alignment="11905" annotation_id="10202">
          <DiscourseConnective annotation_id="10202" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the population of Europe will fall by 50 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11659">Enfin</DiscourseConnective>, d'après des statistiques internationales dignes de foi, les populations musulmanes, dont le nombre s'élève actuellement <DiscourseConnective annotation_id="11786">à</DiscourseConnective> un milliard six cents millions de personnes, atteindront les deux milliards deux cents millions d'individus en 2030, <Alignment alignment="19382" annotation_id="11905">
          <DiscourseConnective annotation_id="11905" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la population européenne diminuera de cinquante millions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10260" docOffset="70">
      <en>My question is this: do European leaders understand that the destabilisation of the South will have an adverse impact both on the euro and on the geopolitical stability of the security system in the West?</en>
      <fr>Je pose <DiscourseConnective annotation_id="11981">par conséquent</DiscourseConnective> la question suivante: les dirigeants européens comprennent-ils <DiscourseConnective annotation_id="12059">que</DiscourseConnective> la déstabilisation du Sud entraînera des conséquences néfastes <DiscourseConnective annotation_id="12126">pour</DiscourseConnective> l'euro <DiscourseConnective annotation_id="12138">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12141">pour</DiscourseConnective> la stabilité géopolitique du système de sécurité occidental?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10465" id="231" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="10465" docOffset="71">
      <en>Madam President, I had intended to speak on the impact of the financial crisis in the Republic of Ireland on the economy in Northern Ireland.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, j'avais l'intention de vous entretenir des répercussions de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="12314">en</DiscourseConnective> République d'Irlande sur l'économie de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10607" docOffset="72">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10607" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>, it is with deep regret that I inform this House of the callous and brutal murder of a member of the Police Service of Northern Ireland.</en>
      <fr>J'ai cependant le profond regret de vous informer du meurtre honteux <DiscourseConnective annotation_id="12434">et</DiscourseConnective> brutal d'un membre des services de police d'Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10752" docOffset="73">
      <en>Twenty-five-year-old Constable Ronan Kerr died at the hands of Republican terrorists on Saturday afternoon.</en>
      <fr>Dimanche après-midi, des terroristes républicains ont assassiné l'agent de police Ronan Kerr, âgé de vingt-cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10860" docOffset="74">
      <en>Constable Kerr, a Catholic police officer, was murdered <Alignment alignment="2167" annotation_id="10916">
          <DiscourseConnective annotation_id="10916" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a booby-trap bomb planted under his car exploded on Saturday <DiscourseConnective annotation_id="10982" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> he left for work.</en>
      <fr>L'agent Kerr, officier de police catholique, a été tué <Alignment alignment="20110" annotation_id="12670">
          <DiscourseConnective annotation_id="12670" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un engin piégé dissimulé sous sa voiture a explosé dimanche alors qu'il se rendait <DiscourseConnective annotation_id="12760">à</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11003" docOffset="75">
      <en>He died at the scene.</en>
      <fr>Il est décédé sur place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11025" docOffset="76">
      <en>I call on this House to condemn this atrocity and to call for an end to such violent acts at the hands of Irish Republican terrorists intent on dragging Northern Ireland back to its darker days and derailing the political process.</en>
      <fr>J'exhorte cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="12826">à</DiscourseConnective> condamner une telle atrocité <DiscourseConnective annotation_id="12857">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12860">à</DiscourseConnective> encourager la cessation des actes de violence perpétrés par les terroristes républicains irlandais qui cherchent <DiscourseConnective annotation_id="12975">à</DiscourseConnective> replonger l'Irlande du Nord dans les ténèbres du passé <DiscourseConnective annotation_id="13032">et</DiscourseConnective> à compromettre le processus politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11256" docOffset="77">
      <en>Since 2007, dissident Republican terrorists have planted dozens of booby-trap bombs under the private cars of police officers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13074">Depuis</DiscourseConnective> 2007, les terroristes républicains dissidents ont posé des dizaines d'engins piégés sous les voitures privées des officiers de police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11383" docOffset="78">
      <en>Thankfully, most of these have failed to detonate.</en>
      <fr>Heureusement, la plupart de ces bombes n'ont pas explosé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11434" docOffset="79">
      <en>I am sure that you will <DiscourseConnective annotation_id="11458" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> join with me in calling for all information regarding this murder to be given to the police.</en>
      <fr>Je suis persuadée <DiscourseConnective annotation_id="13292">que</DiscourseConnective> vous me soutiendrez dans ma demande de communiquer <DiscourseConnective annotation_id="13347">à</DiscourseConnective> la police tous les renseignements relatifs à ce meurtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11556" docOffset="80">
      <en>There are people in the local community who have information about Constable Kerr's brutal murder.</en>
      <fr>Certains membres de la communauté locale détiennent des informations sur l'assassinat brutal de l'agent Kerr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11655" docOffset="81">
      <en>They need to come forward and bring these murderers to justice, not shield them from it.</en>
      <fr>Ces personnes doivent se faire connaître <DiscourseConnective annotation_id="13557">et</DiscourseConnective> livrer les meurtriers <DiscourseConnective annotation_id="13582">à</DiscourseConnective> la justice <DiscourseConnective annotation_id="13595">plutôt que de</DiscourseConnective> les <DiscourseConnective annotation_id="13613">en</DiscourseConnective> protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11744" docOffset="82">
      <en>They need to do it for the future of our country and out of respect for a brave police officer and his grieving mother and family.</en>
      <fr>C'est leur devoir <DiscourseConnective annotation_id="13644">pour</DiscourseConnective> l'avenir de notre pays <DiscourseConnective annotation_id="13672">et</DiscourseConnective> par respect <DiscourseConnective annotation_id="13687">pour</DiscourseConnective> un officier de police courageux <DiscourseConnective annotation_id="13724">et</DiscourseConnective> pour sa mère <DiscourseConnective annotation_id="13740">et</DiscourseConnective> sa famille éplorées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11875" docOffset="83">
      <en>I am <DiscourseConnective annotation_id="11880" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> appalled at the lack of respect that this speech has been given by some Members of this House.</en>
      <fr>Je suis choquée de surcroît par la réaction irrespectueuse de plusieurs membres de cette Assemblée à mon intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11980" id="232" name="Konstantinos Poupakis">
    <ParallelChunk annotation_id="11980" docOffset="84">
      <en>(EL) Madam President, in ratifying the UN Convention on the Rights of Persons with Disabilities, the 27 Member States have committed to equal rights, equal treatment and equal opportunities, <Alignment alignment="14210" annotation_id="12171">
          <DiscourseConnective annotation_id="12171" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring that these citizens can participate fully in society.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="13910">lorsqu'</DiscourseConnective>ils ont ratifié la convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicapées, les vingt-sept États membres sont convenus de la reconnaissance des droits égaux, de l'élimination de toute forme de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="14144">et</DiscourseConnective> de l'égalité des chances des personnes handicapées, et ils ont <Alignment alignment="5949" annotation_id="14210">
          <DiscourseConnective annotation_id="14210" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> assuré la pleine et effective participation <DiscourseConnective annotation_id="14260">à</DiscourseConnective> la société de ces citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12242" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="4369" annotation_id="12242">
          <DiscourseConnective annotation_id="12242" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="40110" annotation_id="12251">
          <DiscourseConnective annotation_id="12251" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen, this does not apply to everyone.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12242" annotation_id="14290">
          <DiscourseConnective annotation_id="14290" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16569" annotation_id="14301">
          <DiscourseConnective annotation_id="14301" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons constaté, ces principes ne sont pas universellement appliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12301" docOffset="86">
      <en>Around 30 million blind people living in Europe face huge difficulties in everyday activities, such as shopping, <Alignment alignment="17998" annotation_id="12414">
          <DiscourseConnective annotation_id="12414" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have to rely on other people to tell them what is inside the packaging.</en>
      <fr>Il y a environ trente millions de personnes aveugles <DiscourseConnective annotation_id="14436">en</DiscourseConnective> Europe, et ces dernières se heurtent à d'énormes difficultés dans leurs activités quotidiennes, <DiscourseConnective annotation_id="14535">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14545">lorsqu'</DiscourseConnective>elles font leurs courses, <Alignment alignment="12414" annotation_id="14578">
          <DiscourseConnective annotation_id="14578" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles doivent demander à d'autres personnes de leur préciser le contenu des emballages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12499" docOffset="87">
      <en>I should <Alignment alignment="5915" annotation_id="12508">
          <DiscourseConnective annotation_id="12508" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to call on the Commission to open broad consultation with interested bodies on the adoption of a voluntary product labelling system in Braille and, at the same time, to call on my fellow Members here to support it by signing written statement 14.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22018" annotation_id="14675">
          <DiscourseConnective annotation_id="14675" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> voudrais-je demander <DiscourseConnective annotation_id="14702">à</DiscourseConnective> la Commission de lancer, avec les organismes concernés, un vaste débat sur l'adoption d'un système d'étiquetage volontaire <DiscourseConnective annotation_id="14827">en</DiscourseConnective> braille sur l'emballage des produits industriels. Je voudrais, dans le <DiscourseConnective annotation_id="14901">même</DiscourseConnective> temps, exhorter mes collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="14944">à</DiscourseConnective> soutenir et <DiscourseConnective annotation_id="14958">à</DiscourseConnective> signer la déclaration écrite 0014/2011.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12770" id="233" name="Georgios Papanikolaou">
    <ParallelChunk annotation_id="12770" docOffset="88">
      <en>(EL) Madam President, the conclusions of the last summit provided anything but reassurance.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, les conclusions du dernier sommet sont loin de nous avoir rassurés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12862" docOffset="89">
      <en>The clear provision for the facility for a Member State to restructure debt post-2013 is a straightforward departure from the European Union's original position <Alignment alignment="19560" annotation_id="13023">
          <DiscourseConnective annotation_id="13023" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the crisis broke, that debt restructuring would be precluded at all costs.</en>
      <fr>La stratégie précise <DiscourseConnective annotation_id="15116">pour</DiscourseConnective> la restructuration de la dette d'un État membre <DiscourseConnective annotation_id="15169">pour</DiscourseConnective> l'après-2013 constitue une facilité qui se démarque clairement de la position initiale de l'Union européenne <Alignment alignment="14855" annotation_id="15283">
          <DiscourseConnective annotation_id="15283" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> début de crise, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="15311">qu'</DiscourseConnective>il fallait <DiscourseConnective annotation_id="15325">à</DiscourseConnective> tout prix éviter une restructuration de la dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13103" docOffset="90">
      <en>Already in Greece, the debate by distinguished economists at international level and the markets has taken off again.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15377">En</DiscourseConnective> Grèce, d'éminents économistes de renommée internationale <DiscourseConnective annotation_id="15437">et</DiscourseConnective> des acteurs du marché ont déjà relancé le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13221" docOffset="91">
      <en>What happened to change this position?</en>
      <fr>D'où vient ce changement de position?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13260" docOffset="92">
      <en>Every effort was made, no cost was spared; perhaps we just ran out of steam.</en>
      <fr>Aucun effort n'a été épargné, personne n'a lésiné; peut-être étions-nous <DiscourseConnective annotation_id="15600">simplement</DiscourseConnective> épuisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13337" docOffset="93">
      <en>The truth is that the forecasts and estimates made are not being verified.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15620">Le fait est qu'</DiscourseConnective>il n'est procédé à aucune vérification des prévisions <DiscourseConnective annotation_id="15689">et</DiscourseConnective> des estimations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13412" docOffset="94">
      <en>The recession is getting worse in Greece instead of better, government spending is at -9%, <DiscourseConnective annotation_id="13503" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it should be at +8.5% based on the memorandum for 2011 <DiscourseConnective annotation_id="13563" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, worst of all, unemployment has already topped 15%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15709">En</DiscourseConnective> Grèce la récession <DiscourseConnective annotation_id="15731">s'</DiscourseConnective>aggrave <DiscourseConnective annotation_id="15741">plutôt qu'</DiscourseConnective>elle s'atténue, les dépenses publiques accusent un déficit de 9 % alors que, en vertu du mémorandum <DiscourseConnective annotation_id="15851">pour</DiscourseConnective> 2011, ces dernières devraient enregistrer un excédent de 8,5 %. Enfin, pire <DiscourseConnective annotation_id="15932">encore</DiscourseConnective>, le taux de chômage dépasse <DiscourseConnective annotation_id="15967">déjà</DiscourseConnective> les 15 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13619" docOffset="95">
      <en>There is only one answer to this: growth.</en>
      <fr>Il n'existe qu'une seule solution: la croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13661" docOffset="96">
      <en>Is there any sign of growth?</en>
      <fr>Mais en voyons-nous des signes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13690" docOffset="97">
      <en>No, there is not; we need policies for growth, not reversals and talk about restructuring.</en>
      <fr>Non, il n'y en a pas; il nous faut des politiques de croissance et pas des renversements de tendance <DiscourseConnective annotation_id="16165">ou</DiscourseConnective> des débats sur la restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13781" id="234" name="András Gyürk">
    <ParallelChunk annotation_id="13781" docOffset="98">
      <en>(HU) Madam President, the Hungarian EU Presidency has reached half-time, <DiscourseConnective annotation_id="13854" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it is worth reviewing the achievements to date.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, la moitié du mandat de la Présidence hongroise s'est écoulée et il est dès lors intéressant de dresser le bilan <DiscourseConnective annotation_id="16342">à</DiscourseConnective> ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13905" docOffset="99">
      <en>A major success is that agreement in principle was reached recently in the Council about the package of six legislative proposals to strengthen economic governance.</en>
      <fr>L'un des principaux succès réside dans l'accord de principe obtenu par le Conseil sur le paquet des six propositions législatives destinées <DiscourseConnective annotation_id="16493">à</DiscourseConnective> renforcer la gouvernance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14070" docOffset="100">
      <en>The rapid adoption of the new legislation by Parliament may greatly improve the competitiveness of the European economy.</en>
      <fr>L'adoption rapide de la nouvelle législation par le Parlement peut renforcer considérablement la compétitivité de l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14191" docOffset="101">
      <en>The energy summit in February <DiscourseConnective annotation_id="14221" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> brought a real breakthrough.</en>
      <fr>En outre, le sommet énergétique de février a permis une véritable avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14255" docOffset="102">
      <en>As a result of the strengthening of the common energy market and infrastructural development, a common European energy policy may be created at last.</en>
      <fr>Une politique énergétique européenne commune peut <DiscourseConnective annotation_id="16794">enfin</DiscourseConnective> être mise en œuvre grâce au renforcement du marché énergétique commun <DiscourseConnective annotation_id="16870">et</DiscourseConnective> au développement de l'infrastructure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14405" docOffset="103">
      <en>Apart from this, agreements of key importance have been reached with regard to the common agricultural policy and cohesion policy as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16911">Par ailleurs</DiscourseConnective>, des accords d'une importance capitale relatifs <DiscourseConnective annotation_id="16972">à</DiscourseConnective> la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="17004">et</DiscourseConnective> à la politique de cohésion ont été conclus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14544" docOffset="104">
      <en>Naturally, there are still open questions, such as the EU Roma strategy.</en>
      <fr>Bien sûr, certaines questions restent en suspens, <DiscourseConnective annotation_id="17101">notamment</DiscourseConnective> la stratégie européenne à l'égard des Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14617" docOffset="105">
      <en>Through adopting this, the EU will, at last, accept official responsibility as well for closing the gap for the Roma.</en>
      <fr>Par l'adoption de cette politique, l'UE acceptera <DiscourseConnective annotation_id="17205">enfin</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="17214">s'</DiscourseConnective>engager officiellement à juguler l'ostracisme dont sont frappés les Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14735" docOffset="106">
      <en>Ladies and gentlemen, the success of the Hungarian Presidency <DiscourseConnective annotation_id="14797" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> means success for Europe.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="17299">et</DiscourseConnective> Messieurs, la Présidence hongroise partage son succès avec l'ensemble de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14828" docOffset="107">
      <en>For precisely this reason, I ask you to continue to support the achievement of common objectives through your votes.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="17391">précisément</DiscourseConnective> pourquoi je vous encourage <DiscourseConnective annotation_id="17430">à</DiscourseConnective> continuer <DiscourseConnective annotation_id="17442">à</DiscourseConnective> soutenir, par votre vote, la réalisation des objectifs communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14945" docOffset="108">
      <en>Thank you for the floor, Madam President.</en>
      <fr>Je vous remercie, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14987" id="235" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="14987" docOffset="109">
      <en>Madam President, like Mrs Dodds, I had intended to speak about the economy, <Alignment alignment="17644" annotation_id="15063">
          <DiscourseConnective annotation_id="15063" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the terrible, callous murder of a young Catholic police officer in Northern Ireland has sadly changed that.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="17575">tout comme</DiscourseConnective> Mme Dodds, j'avais l'intention de vous parler d'économie, <Alignment alignment="17847" annotation_id="17644">
          <DiscourseConnective annotation_id="17644" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le terrible, l'horrible meurtre d'un jeune officier de police catholique <DiscourseConnective annotation_id="17722">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord a <DiscourseConnective annotation_id="17743">malheureusement</DiscourseConnective> modifié mes plans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15175" docOffset="110">
      <en>I think it is important that this House realises the enormity of this tragedy for the island of Ireland, <Alignment alignment="54284" annotation_id="15280">
          <DiscourseConnective annotation_id="15280" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the family affected by it.</en>
      <fr>Il est important, je pense, <DiscourseConnective annotation_id="17806">que</DiscourseConnective> cette Assemblée prenne conscience de l'ampleur de cette tragédie <DiscourseConnective annotation_id="17875">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de l'Irlande insulaire <Alignment alignment="6611" annotation_id="17914">
          <DiscourseConnective annotation_id="17914" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que <DiscourseConnective annotation_id="17924">pour</DiscourseConnective> la famille touchée par ce drame.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15315" docOffset="111">
      <en>Mr Kerr had only finished his initial training in December; he was only 25 <Alignment alignment="23008" annotation_id="15390">
          <DiscourseConnective annotation_id="15390" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a bomb exploded under his car.</en>
      <fr>M. Kerr a terminé sa formation initiale <DiscourseConnective annotation_id="18002">en</DiscourseConnective> décembre seulement, il n'avait <DiscourseConnective annotation_id="18036">que</DiscourseConnective> vingt-cinq ans, <Alignment alignment="2342" annotation_id="18056">
          <DiscourseConnective annotation_id="18056" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une bombe a explosé sous sa voiture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15425" docOffset="112">
      <en>I was very touched by the comments of his mother yesterday on Mothers' Day, <Alignment alignment="18184" annotation_id="15501">
          <DiscourseConnective annotation_id="15501" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> she urged Catholics not to be deterred from joining the Police Service of Northern Ireland at a time <Alignment alignment="36954" annotation_id="15607">
          <DiscourseConnective annotation_id="15607" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are striving, <Alignment alignment="23766" annotation_id="15629">
          <DiscourseConnective annotation_id="15629" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> she said, for a neutral police force for the good of our country.</en>
      <fr>La déclaration de sa mère m'a profondément émue hier <DiscourseConnective annotation_id="18149">à</DiscourseConnective> l'occasion de la fête des mères, <Alignment alignment="5609" annotation_id="18184">
          <DiscourseConnective annotation_id="18184" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a encouragé les catholiques <DiscourseConnective annotation_id="18224">à</DiscourseConnective> ne pas renoncer à intégrer les services de police d'Irlande du Nord <Alignment alignment="1410" annotation_id="18294">
          <DiscourseConnective annotation_id="18294" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8873" annotation_id="18308">
          <DiscourseConnective annotation_id="18308" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle l'a souligné, nous aspirons <DiscourseConnective annotation_id="18347">à</DiscourseConnective> la neutralité de ces derniers dans l'intérêt de notre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15698" docOffset="113">
      <en>She urged all Catholics not to be deterred by this murder.</en>
      <fr>Elle a exhorté les catholiques <DiscourseConnective annotation_id="18440">à</DiscourseConnective> ne pas se laisser décourager par ce meurtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15757" docOffset="114">
      <en>She said we all need to stand up and be counted and to strive for equality.</en>
      <fr>Elle a déclaré que nous devions tous faire front, être respectés <DiscourseConnective annotation_id="18552">et</DiscourseConnective> aspirer <DiscourseConnective annotation_id="18563">à</DiscourseConnective> l'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15833" docOffset="115">
      <en>Again I will quote her words in her sadness: 'We do not want to go back into the dark days again of fear and terror.</en>
      <fr>Je citerai à nouveau les mots que son chagrin lui a dictés: "Nous ne voulons pas revivre les jours sombres de terreur <DiscourseConnective annotation_id="18694">et</DiscourseConnective> de crainte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15950" docOffset="116">
      <en>We were so proud of Ronan and all that he stood for.</en>
      <fr>Nous sommes tellement fiers de Ronan <DiscourseConnective annotation_id="18746">et</DiscourseConnective> de ce <DiscourseConnective annotation_id="18755">qu'</DiscourseConnective>il symbolisait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16003" docOffset="117">
      <en>Don't let his death be in vain'.</en>
      <fr>Ne permettez pas qu'il <DiscourseConnective annotation_id="18797">soit</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="18807">en</DiscourseConnective> vain".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16036" docOffset="118">
      <en>Those who murdered him have still not admitted to it.</en>
      <fr>Ses assassins n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="18841">encore</DiscourseConnective> revendiqué leur crime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16090" docOffset="119">
      <en>Those who know the persons or others who committed this murder have a duty to come and to give evidence to the Police Service of Northern Ireland.</en>
      <fr>Les meurtriers en personne, <DiscourseConnective annotation_id="18899">ou</DiscourseConnective> ceux qui les connaissent, ont le devoir de se présenter <DiscourseConnective annotation_id="18958">et</DiscourseConnective> de fournir des preuves aux services de police d'Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16237" docOffset="120">
      <en>Europe has supported the peace process, <Alignment alignment="14702" annotation_id="16277">
          <DiscourseConnective annotation_id="16277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is our duty to continue to do that.</en>
      <fr>L'Europe a soutenu le processus de paix <Alignment alignment="4805" annotation_id="19066">
          <DiscourseConnective annotation_id="19066" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous incombe de continuer dans cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16320" id="236" name="Cătălin Sorin Ivan">
    <ParallelChunk annotation_id="16320" docOffset="121">
      <en>(RO) Madam President, Romania has a law stipulating that teachers' salaries should be increased, <Alignment alignment="17368" annotation_id="16417">
          <DiscourseConnective annotation_id="16417" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are very low.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, la Roumanie dispose d'une loi en vertu de laquelle les salaires des enseignants devraient être relevés <Alignment alignment="24418" annotation_id="19245">
          <DiscourseConnective annotation_id="19245" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont très bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16444" docOffset="122">
      <en>This law was approved and voted on in the Romanian Parliament, <Alignment alignment="10424" annotation_id="16507">
          <DiscourseConnective annotation_id="16507" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not enforced in any way at all.</en>
      <fr>Le parlement roumain a approuvé <DiscourseConnective annotation_id="19305">et</DiscourseConnective> voté cette loi, <Alignment alignment="3501" annotation_id="19324">
          <DiscourseConnective annotation_id="19324" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci reste lettre morte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16549" docOffset="123">
      <en>Teachers have won their rights in court, based on definitive legal judgments, <Alignment alignment="33524" annotation_id="16627">
          <DiscourseConnective annotation_id="16627" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government is unwilling to enforce this law.</en>
      <fr>Les enseignants ont légalement conquis leurs droits fondés sur des jugements judiciaires définitifs <Alignment alignment="17858" annotation_id="19458">
          <DiscourseConnective annotation_id="19458" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement rechigne <DiscourseConnective annotation_id="19488">à</DiscourseConnective> appliquer cette loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16680" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="51093" annotation_id="16680">
          <Alignment alignment="19511" annotation_id="16680">
            <DiscourseConnective annotation_id="16680" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is devising a new law which places a ceiling on teachers' salaries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16680" annotation_id="19511">
          <Alignment alignment="23575" annotation_id="19511">
            <DiscourseConnective annotation_id="19511" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce dernier prépare un nouveau texte législatif qui plafonne les salaires des enseignants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16764" docOffset="125">
      <en>This is not only a danger to democracy and an unhealthy way for the democratic institutions of a state to operate. It goes far beyond this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19617">Non seulement</DiscourseConnective> un tel comportement constitue un danger <DiscourseConnective annotation_id="19671">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="19690">et</DiscourseConnective> une façon d'agir malsaine de la part des institutions d'un État démocratique, mais il est bien plus grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16904" docOffset="126">
      <en>It jeopardises the objectives of the Europe 2020 agenda.</en>
      <fr>Il compromet les objectifs de l'agenda "Europe 2020".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16961" docOffset="127">
      <en>We are all aware that in order to effect a sustainable recovery from the crisis, we need education and skills.</en>
      <fr>Nous réalisons tous <DiscourseConnective annotation_id="19874">que</DiscourseConnective>, si nous voulons sortir définitivement de cette crise, nous avons besoin d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="19963">et</DiscourseConnective> de compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17072" docOffset="128">
      <en>In order to have an economy based on knowledge and research, we need young people who are very well trained, teachers who are very well paid and a strong, effective education system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19982">Pour que</DiscourseConnective> notre économie soit basée sur la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="20037">et</DiscourseConnective> la recherche, il nous faut des jeunes gens très bien formés, des enseignants très bien rémunérés <DiscourseConnective annotation_id="20137">et</DiscourseConnective> un système d'éducation solide et efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17255" id="237" name="Claudiu Ciprian Tănăsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="17255" docOffset="129">
      <en>(RO) Madam President, as a result of the incompetent administration and disastrous policy of economic vandalism pursued by the Băsescu-Boc regime, Romania's healthcare system, especially the health insurance sector, has reached subsistence level.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, étant donné l'administration incompétente <DiscourseConnective annotation_id="20252">et</DiscourseConnective> la politique désastreuse de vandalisme économique du régime Băsescu-Boc, le système des soins de santé, <DiscourseConnective annotation_id="20359">en particulier</DiscourseConnective> le secteur de l'assurance maladie, a atteint en Roumanie un niveau déplorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17502" docOffset="130">
      <en>Both the medical staff who work in this system and the patients who ought to benefit from it have reached the point where they are being treated beneath the level of decency and human dignity.</en>
      <fr>Le personnel médical employé dans ce domaine, <DiscourseConnective annotation_id="20499">et</DiscourseConnective> les patients qui devraient bénéficier du système, en sont réduits à se laisser traiter sans aucune décence <DiscourseConnective annotation_id="20609">et</DiscourseConnective> dans le mépris le plus total de la dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17695" docOffset="131">
      <en>There are solutions for improving and remedying this situation, <Alignment alignment="40089" annotation_id="17759">
          <DiscourseConnective annotation_id="17759" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are being ignored by the current government.</en>
      <fr>Il existe des solutions <DiscourseConnective annotation_id="20688">pour</DiscourseConnective> améliorer cette situation <DiscourseConnective annotation_id="20719">et</DiscourseConnective> y remédier, <Alignment alignment="7898" annotation_id="20734">
          <DiscourseConnective annotation_id="20734" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement actuel les ignore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17813" docOffset="132">
      <en>The foundations were recently established for cooperation between family doctor trade union organisations and the Health Committee of the Chamber of Deputies, in the hope of achieving a better outcome at the future discussions with the Ministry of Health and the National Health Insurance Office.</en>
      <fr>Les bases d'une coopération entre les organisations syndicales des médecins de famille <DiscourseConnective annotation_id="20861">et</DiscourseConnective> la commission pour la santé publique de la Chambre des députés ont été établies <DiscourseConnective annotation_id="20944">dans l'espoir que</DiscourseConnective> les prochaines négociations entre le ministère de la santé <DiscourseConnective annotation_id="21021">et</DiscourseConnective> l'office national pour l'assurance maladie soient couronnées de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18110" docOffset="133">
      <en>I wanted to draw the European Parliament's attention to this situation as, <DiscourseConnective annotation_id="18185" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> these actions supported by the Romanian Parliament <DiscourseConnective annotation_id="18239" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> fail, this will add further evidence to the catalogue of abuses of power in Romania, where the democratic principle of the separation of powers of state has ceased to apply.</en>
      <fr>Je voulais attirer l'attention du Parlement européen sur cette situation dans la mesure où, en cas d'échec de ces mesures appuyées par le parlement roumain, nous aurons une preuve supplémentaire de toute la série d'abus perpétrés par les autorités roumaines, dans un pays où le principe démocratique de la séparation des pouvoirs de l'État n'est plus de mise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18418" id="238" name="Antonio Masip Hidalgo">
    <ParallelChunk annotation_id="18418" docOffset="134">
      <en>(ES) Madam President, I would like to echo the concerns expressed last week by Crown Prince Felipe de Borbón, who carries the historic title of my region - the Principality of Asturias - <DiscourseConnective annotation_id="18605" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> he received the Prince of Wales in Madrid.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, je voudrais vous rapporter les préoccupations exprimées la semaine dernière par le prince héritier Felipe de Borbón, dont le titre historique rappelle ma région d'origine - la principauté des Asturies - lors de la visite du prince de Galles <DiscourseConnective annotation_id="21724">à</DiscourseConnective> Madrid.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18653" docOffset="135">
      <en>Prince Felipe quite rightly called on the governments of Spain and the United Kingdom to resolve the damaging Gibraltar conflict.</en>
      <fr>Le prince Felipe a, très opportunément, exhorté les gouvernements espagnol <DiscourseConnective annotation_id="21809">et</DiscourseConnective> britannique <DiscourseConnective annotation_id="21824">à</DiscourseConnective> résoudre leur regrettable différend à propos de Gibraltar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18783" docOffset="136">
      <en>This is an important reminder that I welcome, <DiscourseConnective annotation_id="18829" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I say, from the European Parliament.</en>
      <fr>C'est un rappel important dont je me félicite volontiers, ici, au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18869" docOffset="137">
      <en>With Spain and the United Kingdom being exemplarily democratic Member States, Britain's continued occupation of the rock in the 21st century is intolerable.</en>
      <fr>L'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="21981">et</DiscourseConnective> le Royaume-Uni sont des États membres dont le niveau de démocratie est exemplaire, et il est par conséquent intolérable que la Grande-Bretagne occupe toujours le rocher au XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19026" docOffset="138">
      <en>No occupation of a sovereign state by another is acceptable under law.</en>
      <fr>Aucun État n'a légalement le droit d'occuper un autre État souverain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19097" docOffset="139">
      <en>The occupation of northern Cyprus - a region I have recently visited - in violation of the territorial integrity of Cyprus, is <Alignment alignment="11757" annotation_id="19224">
          <DiscourseConnective annotation_id="19224" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly unacceptable.</en>
      <fr>L'occupation du Nord de Chypre - une région que j'ai récemment visitée - viole l'intégrité territoriale de ce pays et est incontestablement tout <Alignment alignment="7597" annotation_id="22384">
          <DiscourseConnective annotation_id="22384" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19251" id="239" name="Katarína Neveďalová">
    <ParallelChunk annotation_id="19251" docOffset="140">
      <en>(SK) Madam President, the European Union wants to become the most competitive economy in the world.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, l'Union européenne aspire <DiscourseConnective annotation_id="22457">à</DiscourseConnective> devenir l'économie la plus puissante du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19351" docOffset="141">
      <en>In order to achieve this, we must invest in our future, <Alignment alignment="14398" annotation_id="19407">
          <DiscourseConnective annotation_id="19407" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my opinion, our young people and their education are our future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22506">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous devons miser sur notre futur <Alignment alignment="8818" annotation_id="22555">
          <DiscourseConnective annotation_id="22555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon moi, notre avenir réside dans la jeunesse <DiscourseConnective annotation_id="22607">et</DiscourseConnective> dans son éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19479" docOffset="142">
      <en>It is said that whoever wants something looks for reasons, <Alignment alignment="31637" annotation_id="19538">
          <DiscourseConnective annotation_id="19538" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whoever does not want something looks for ways to avoid finding reasons.</en>
      <fr>"Qui veut la fin, veut les moyens" dit-on, <Alignment alignment="3703" annotation_id="22673">
          <DiscourseConnective annotation_id="22673" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quiconque rechigne à une tâche cherche les moyens d'éluder toute justification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19615" docOffset="143">
      <en>In my opinion, the European Union is currently looking for reasons to say why we cannot put more funding into education, <Alignment alignment="19640" annotation_id="19736">
          <DiscourseConnective annotation_id="19736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are often very fond of pointing out that we have a crisis and must deal with its consequences.</en>
      <fr>Il me semble que l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="22792">s'</DiscourseConnective>efforce en ce moment de justifier notre incapacité à investir davantage dans l'éducation, <Alignment alignment="8572" annotation_id="22884">
          <DiscourseConnective annotation_id="22884" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes souvent enclins <DiscourseConnective annotation_id="22915">à</DiscourseConnective> rappeler la crise actuelle <DiscourseConnective annotation_id="22944">et</DiscourseConnective> ses répercussions, <DiscourseConnective annotation_id="22966">que</DiscourseConnective> nous devons assumer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19838" docOffset="144">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19838" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> we are now discussing the next seven-year period in the EU and future funding and budgets, I think we should be asking an unambiguous question: how much do we intend to invest in education and in our future?</en>
      <fr>Nous planifions actuellement le prochain budget pluriannuel et le financement de l'UE pour les sept années à venir et, à mon avis, nous devrions nous poser une question claire et nette: quel montant allons-nous allouer <DiscourseConnective annotation_id="23210">à</DiscourseConnective> l'éducation, <DiscourseConnective annotation_id="23225">et</DiscourseConnective> combien allons-nous investir dans notre futur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20049" docOffset="145">
      <en>We <Alignment alignment="6668" annotation_id="20052">
          <DiscourseConnective annotation_id="20052" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly need to hear what the Council and the Commission want to do in this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7267" annotation_id="23275">
          <DiscourseConnective annotation_id="23275" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est évident que nous devons être informés des intentions du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="23356">et</DiscourseConnective> de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23376">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20141" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="33588" annotation_id="20141">
          <DiscourseConnective annotation_id="20141" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we cannot, of course, tolerate what is happening in some Member States, which are transferring funding from education into other areas, as is taking place in my own country, <Alignment alignment="6520" annotation_id="20325">
          <DiscourseConnective annotation_id="20325" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11331" annotation_id="23389">
          <DiscourseConnective annotation_id="23389" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons pas tolérer le comportement de plusieurs États membres - et c'est <Alignment alignment="20325" annotation_id="23480">
          <DiscourseConnective annotation_id="23480" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui de mon pays - qui transfèrent des fonds consacrés <DiscourseConnective annotation_id="23546">à</DiscourseConnective> l'éducation vers d'autres secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20338" docOffset="147">
      <en>In my opinion, this is not right.</en>
      <fr>J'estime cette façon d'agir inappropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20372" docOffset="148">
      <en>We must <DiscourseConnective annotation_id="20380" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> realise that investing in the future is the only way to achieve what we really want to achieve.</en>
      <fr>Nous devons prendre conscience de ce <DiscourseConnective annotation_id="23663">que</DiscourseConnective> la seule façon de réaliser pleinement nos objectifs consiste <DiscourseConnective annotation_id="23728">à</DiscourseConnective> investir dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20481" id="240" name="Ramon Tremosa i Balcells">
    <ParallelChunk annotation_id="20481" docOffset="149">
      <en>Madam President, I want to denounce today an act of aggression against one of the pillars of the European Union: the internal market and the free circulation of goods and people.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je voudrais dénoncer aujourd'hui un acte d'agression contre l'un des piliers de l'Union européenne: le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="23901">et</DiscourseConnective> la libre circulation des biens <DiscourseConnective annotation_id="23935">et</DiscourseConnective> des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20660" docOffset="150">
      <en>Recently, the Catalan Meat Industry Federation and certain Catalan newspapers have reported that, in France, trucks coming from Catalonia have been attacked and damaged by French farmers.</en>
      <fr>Récemment, la fédération catalane des industries de la viande <DiscourseConnective annotation_id="24015">et</DiscourseConnective> plusieurs journaux catalans ont révélé <DiscourseConnective annotation_id="24057">qu'en</DiscourseConnective> France, des camions en provenance de Catalogne avaient été attaqués <DiscourseConnective annotation_id="24131">et</DiscourseConnective> pillés par des agriculteurs français.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20848" docOffset="151">
      <en>The meat products some trucks were carrying were completely destroyed by French pickets.</en>
      <fr>Des piquets de grève français ont complètement détruit la cargaison de viande de plusieurs camions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20937" docOffset="152">
      <en>These acts of aggression have been repeated twice since the beginning of 2011.</en>
      <fr>Ces actes d'agression se sont produits à deux reprises <DiscourseConnective annotation_id="24327">depuis</DiscourseConnective> le début de 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21016" docOffset="153">
      <en>The last incident happened just a few weeks ago, <Alignment alignment="28231" annotation_id="21065">
          <DiscourseConnective annotation_id="21065" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> French pickets stopped another lorry full of meat from Catalonia, assaulted the driver and <DiscourseConnective annotation_id="21161" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> sprayed diesel over 20 000 kilos of fresh meat.</en>
      <fr>Le dernier incident est survenu il y a quelques semaines à peine, <Alignment alignment="11148" annotation_id="24418">
          <DiscourseConnective annotation_id="24418" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des grévistes français ont arrêté un autre camion rempli de viande catalane, agressé le conducteur <DiscourseConnective annotation_id="24525">et</DiscourseConnective> aspergé de mazout vingt tonnes de viande fraîche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21214" docOffset="154">
      <en>This pressure by some French farmers' unions, destroying products coming from outside France, has had a very rapid impact on clients of the Catalan meat industry, as a result of which its sales have dropped by 50%.</en>
      <fr>Cette pression de plusieurs syndicats agricoles français qui détruisent des produits originaires de l'étranger, a provoqué des répercussions immédiates sur les clients de l'industrie de la viande catalane dont les ventes ont immanquablement chuté de 50 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21429" docOffset="155">
      <en>I have tabled a parliamentary written question to the Commission in the hope that the European Union will stop this unacceptable aggression.</en>
      <fr>J'ai déposé une question parlementaire écrite <DiscourseConnective annotation_id="24880">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="24896">dans l'espoir que</DiscourseConnective> l'Union européenne mette fin à cette agression intolérable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21570" id="241" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="21570" docOffset="156">
      <en>(HU) Madam President, in Europe, cultural diversity is a value which all of us must take action to defend.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, la diversité culturelle européenne constitue une valeur <DiscourseConnective annotation_id="25057">que</DiscourseConnective> nous devons tous nous efforcer de défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21677" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="25114" annotation_id="21677">
          <DiscourseConnective annotation_id="21677" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this has not always been the case.</en>
      <fr>Cela n'a <Alignment alignment="6287" annotation_id="25114">
          <DiscourseConnective annotation_id="25114" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas toujours été le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21721" docOffset="158">
      <en>On our continent, there are numerous unique cultures which are threatened with extinction.</en>
      <fr>De nombreuses cultures isolées sont menacées d'extinction sur notre continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21812" docOffset="159">
      <en>The Csango Hungarians in the Romanian region of Moldova are one such endangered community as well.</en>
      <fr>Les Hongrois csangos de Moldavie représentent eux aussi l'une de ces communautés en danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21911" docOffset="160">
      <en>Recommendation 1521/2001 of the Council of Europe urges saving this Csango minority culture, <DiscourseConnective annotation_id="22004" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> outlining specific measures.</en>
      <fr>La recommandation 1521/2001 du Conseil de l'Europe encourage la préservation de cette minorité culturelle csango et définit des mesures spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22039" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="25469" annotation_id="22039">
          <DiscourseConnective annotation_id="22039" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have been steps forward in the matter over the last decade as a result of the recommendation, the situation is far from satisfactory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23532" annotation_id="25469">
          <DiscourseConnective annotation_id="25469" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en vertu de cette recommandation des progrès aient été réalisés <DiscourseConnective annotation_id="25541">en ce sens</DiscourseConnective> au cours des dix dernières années, la situation est loin d'être satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22188" docOffset="162">
      <en>The Council of Europe does not have at its disposal the European legislation or a mechanism of accountability that makes compliance with this possible <Alignment alignment="28729" annotation_id="22339">
          <DiscourseConnective annotation_id="22339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which ensures the effective functioning of the European Union.</en>
      <fr>Le Conseil de l'Europe ne dispose d'aucun texte législatif européen, ni d'aucun plan comptable, qui permette de réaliser ces objectifs <Alignment alignment="1361" annotation_id="25766">
          <DiscourseConnective annotation_id="25766" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui garantisse une démarche efficace de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22406" docOffset="163">
      <en>The Council of Europe is ahead of the EU in many issues concerning the provision of human rights at a high level, <Alignment alignment="28879" annotation_id="22520">
          <DiscourseConnective annotation_id="22520" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> its recommendation and its treaties cannot achieve the desired effect.</en>
      <fr>Le Conseil de l'Europe devance l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25879">à</DiscourseConnective> maints égards en ce qui concerne les dispositions relatives aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="25963">à</DiscourseConnective> un haut niveau, <Alignment alignment="5902" annotation_id="25981">
          <DiscourseConnective annotation_id="25981" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa recommandation <DiscourseConnective annotation_id="26004">et</DiscourseConnective> ses traités n'obtiennent pas les résultats escomptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22595" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="29687" annotation_id="22595">
          <DiscourseConnective annotation_id="22595" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union takes the principle of honouring cultural and linguistic diversity seriously, which Article 3 of the EU Treaty <Alignment alignment="8088" annotation_id="22728">
          <DiscourseConnective annotation_id="22728" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> advocates, everything must be done to ensure that this principle is enforced in actual cases.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12194" annotation_id="26061">
          <DiscourseConnective annotation_id="26061" sense="Contingency.Condition">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne adhère pleinement au principe du respect de la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="26166">et</DiscourseConnective> linguistique, <DiscourseConnective annotation_id="26183">que</DiscourseConnective> l'article 3 du traité sur l'UE souligne <Alignment alignment="12980" annotation_id="26227">
          <DiscourseConnective annotation_id="26227" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devons ménager aucun effort <DiscourseConnective annotation_id="26270">afin d'</DiscourseConnective>encourager l'application de ce principe dans des cas concrets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22827" docOffset="165">
      <en>Let us start with the Csango Hungarian culture in Moldova.</en>
      <fr>Commençons par la culture hongroise csango <DiscourseConnective annotation_id="26383">en</DiscourseConnective> Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22886" id="242" name="Rosa Estaràs Ferragut">
    <ParallelChunk annotation_id="22886" docOffset="166">
      <en>(ES) Madam President, in January, the European Commission approved the strategy to tackle early school dropout as a key contribution to the Europe 2020 strategy to fight the school dropout problem across the entire European Union and reduce rates by at least 10%.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="26423">en</DiscourseConnective> janvier, la Commission européenne a approuvé la stratégie européenne de lutte contre le décrochage scolaire, une contribution essentielle <DiscourseConnective annotation_id="26564">à</DiscourseConnective> la stratégie Europe 2020, <DiscourseConnective annotation_id="26592">afin de</DiscourseConnective> lutter contre ledit décrochage sur le territoire de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="26671">et</DiscourseConnective> de réduire ce taux d'<DiscourseConnective annotation_id="26695">au moins</DiscourseConnective> 10 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23150" docOffset="167">
      <en>Strangely, this strategy does not make any reference to disabled people, <Alignment alignment="9366" annotation_id="23223">
          <DiscourseConnective annotation_id="23223" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is why I would like to use this minute to make an appeal, <Alignment alignment="37908" annotation_id="23290">
          <DiscourseConnective annotation_id="23290" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the education ministers of all the Member States will be meeting in Brussels on 2 and 4 May to discuss the global strategies around this issue.</en>
      <fr>Il est surprenant que cette stratégie ne mentionne pas les personnes handicapées, <Alignment alignment="23223" annotation_id="26792">
          <DiscourseConnective annotation_id="26792" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26795">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je voudrais profiter de cette intervention d'une minute <DiscourseConnective annotation_id="26866">pour</DiscourseConnective> lancer un appel, <Alignment alignment="23290" annotation_id="26888">
          <DiscourseConnective annotation_id="26888" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ministres de l'éducation se réuniront <DiscourseConnective annotation_id="26946">à</DiscourseConnective> Bruxelles les 2 <DiscourseConnective annotation_id="26964">et</DiscourseConnective> 4 mai <DiscourseConnective annotation_id="26973">afin de</DiscourseConnective> se pencher sur les stratégies globales consacrées à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23440" docOffset="168">
      <en>I would like to ask that the issue of disabled people be included within this strategy, <Alignment alignment="26402" annotation_id="23528">
          <DiscourseConnective annotation_id="23528" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is of fundamental importance for this group of people all over Europe to receive continuous education and <Alignment alignment="15838" annotation_id="23645">
          <DiscourseConnective annotation_id="23645" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be able to access the labour market.</en>
      <fr>Je voudrais demander en <DiscourseConnective annotation_id="27070">outre que</DiscourseConnective> la question des personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="27118">soit</DiscourseConnective> intégrée <DiscourseConnective annotation_id="27132">à</DiscourseConnective> cette stratégie, <Alignment alignment="7624" annotation_id="27151">
          <DiscourseConnective annotation_id="27151" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="27177">que</DiscourseConnective> ces personnes bénéficient d'un enseignement continu dans l'ensemble de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="27261">et</DiscourseConnective> qu'elles puissent <Alignment alignment="2407" annotation_id="27282">
          <DiscourseConnective annotation_id="27282" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> accéder au marché de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23695" docOffset="169">
      <en>Article 24 of the United Nations Convention on the Rights of Persons with Disabilities states that disabled people are not, under any circumstances, to be excluded from the general education system.</en>
      <fr>L'article 24 de la convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicapées précise <DiscourseConnective annotation_id="27430">que</DiscourseConnective> ces dernières ne doivent pas être exclues du système d'enseignement général, quelles que soient les circonstances.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23894" id="243" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23894" docOffset="170">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
