<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="041" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance (Rule 150 of the Rules of Procedure).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes (article 150 du règlement).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="169" id="042" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="169" docOffset="2">
      <en>(EL) Mr President, apart from the pressure from financial quanta, the insecurity in the euro area ...</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, outre la pression des quanta financiers, l'insécurité dans la zone euro ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="271" docOffset="3">
      <en>(The President cut off the speaker and asked for order in the House)</en>
      <fr>(Le Président interrompt l'orateur <DiscourseConnective annotation_id="331">et</DiscourseConnective> demande le silence dans l'Assemblée)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="340" id="043" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="340" docOffset="4">
      <en>Ladies and gentlemen, please do not talk in the Chamber during the plenary sitting <DiscourseConnective annotation_id="423" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective> you can do so quietly.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="380">et</DiscourseConnective> Messieurs, veuillez ne pas parler dans l'Assemblée pendant la session plénière sauf si vous pouvez le faire calmement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="453" docOffset="5">
      <en>Colleagues on both sides of the European Parliament and in the centre, Chairs of political groups, dear colleague from Luxembourg, please sit down and stop talking.</en>
      <fr>Les collègues des deux côtés du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="553">et</DiscourseConnective> au centre, les présidents des groupes politiques, cher collègue du Luxembourg, veuillez vous asseoir <DiscourseConnective annotation_id="657">et</DiscourseConnective> arrêter de parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="618" docOffset="6">
      <en>Colleagues, this is a plenary sitting, so please stop talking and give us the opportunity to carry on with our one-minute speeches.</en>
      <fr>Chers collègues, il <DiscourseConnective annotation_id="699">s'</DiscourseConnective>agit d'une session plénière, veuillez <DiscourseConnective annotation_id="739">donc</DiscourseConnective> arrêter de parler <DiscourseConnective annotation_id="762">et</DiscourseConnective> nous permettre de poursuivre nos interventions d'une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="750" id="044" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="750" docOffset="7">
      <en>(EL) Mr President, apart from the pressure from financial quanta, the insecurity in the euro area is <Alignment alignment="3798" annotation_id="851">
          <DiscourseConnective annotation_id="851" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the result of copious political rhetoric on the part of European institutions and politicians.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, outre la pression des quanta financiers, l'insécurité dans la zone euro est <Alignment alignment="8693" annotation_id="930">
          <DiscourseConnective annotation_id="930" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="943">résultat</DiscourseConnective> d'une rhétorique politique prolixe de la part des institutions <DiscourseConnective annotation_id="1015">et</DiscourseConnective> des responsables politiques européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="951" docOffset="8">
      <en>Flawed European economic governance reacted, in my opinion, too late.</en>
      <fr>Une gouvernance économique européenne défaillante a, selon moi, réagi trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1021" docOffset="9">
      <en>Of course we need financial equilibrium in Europe.</en>
      <fr>Il va de soi que nous avons besoin d'un équilibre financier <DiscourseConnective annotation_id="1198">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1072" docOffset="10">
      <en>At the same time, now is the time for European political union to direct economic union via a global crisis exit strategy and to introduce a more effective regulatory framework for operating the financial markets and for protecting the euro against speculative pressures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1209">En même temps</DiscourseConnective>, il est temps à présent <DiscourseConnective annotation_id="1247">pour</DiscourseConnective> l'union politique européenne d'orienter l'union économique par l'intermédiaire d'une stratégie de sortie de crise globale <DiscourseConnective annotation_id="1374">et</DiscourseConnective> d'introduire un cadre réglementaire plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="1427">en vue de</DiscourseConnective> faire fonctionner les marchés financiers <DiscourseConnective annotation_id="1478">et</DiscourseConnective> de mettre l'euro à l'abri de pressions spéculatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1344" docOffset="11">
      <en>I refer, <Alignment alignment="6754" annotation_id="1353">
          <DiscourseConnective annotation_id="1353" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to the need to revise the directive on market abuse.</en>
      <fr>Je fais référence, <Alignment alignment="6221" annotation_id="1553">
          <DiscourseConnective annotation_id="1553" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1566">à</DiscourseConnective> la nécessité de réviser la directive sur les abus de marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1419" docOffset="12">
      <en>By the same token, I repeat my proposal to create a European credit rating authority.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1629">De même</DiscourseConnective>, je répète ma proposition de créer une agence européenne de notation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1505" id="045" name="Teresa Jiménez-Becerril Barrio">
    <ParallelChunk annotation_id="1505" docOffset="13">
      <en>(ES) Mr President, I would like to take the opportunity in this House today, <Alignment alignment="62838" annotation_id="1582">
          <DiscourseConnective annotation_id="1582" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was unable to do so on the 'European Day for the Victims of Terrorism' on 11 March, to pay a well-deserved tribute to these victims in recognition of the enormous sacrifice made by those who have paid the ultimate price in the name of freedom.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, <Alignment alignment="2735" annotation_id="1735">
          <DiscourseConnective annotation_id="1735" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai pas pu le faire le 11 mars dernier, lors de la Journée européenne des victimes du terrorisme, je souhaiterais profiter de l'occasion pour rendre un hommage mérité aux victimes <DiscourseConnective annotation_id="1925">en</DiscourseConnective> reconnaissance de l'immense sacrifice de ceux qui ont payé le prix fort au nom de la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1831" docOffset="14">
      <en>We urgently need to start to work on a directive to protect the rights of the victims of terrorism, who are always the ones who are overlooked <Alignment alignment="58503" annotation_id="1974">
          <DiscourseConnective annotation_id="1974" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who suffer the humiliation of being unjustly equated with their murderers.</en>
      <fr>Nous devons d'urgence commencer <DiscourseConnective annotation_id="2054">à</DiscourseConnective> travailler sur une directive qui protège les droits des victimes du terrorisme, lesquelles sont toujours les grands oubliés <Alignment alignment="21046" annotation_id="2180">
          <DiscourseConnective annotation_id="2180" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui subissent l'humiliation d'être injustement mis sur le même pied que leurs meurtriers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2053" docOffset="15">
      <en>It is high time that we within these European institutions recognise the dignity of the victims of terrorism, and help to defend their right to protection and justice.</en>
      <fr>Il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="2292">qu'</DiscourseConnective>au sein de ces institutions européennes nous reconnaissions la dignité des victimes du terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="2394">et</DiscourseConnective> les aidions <DiscourseConnective annotation_id="2409">à</DiscourseConnective> défendre leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="2433">à</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="2449">et</DiscourseConnective> à la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2221" docOffset="16">
      <en>This right should soon be embodied in a law that honours all those who make this possible, whose first article should state that support to victims of terrorism entails recognition of their right to justice <Alignment alignment="36918" annotation_id="2428">
          <DiscourseConnective annotation_id="2428" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that no government should ever pay a price for this.</en>
      <fr>Ce droit devrait se traduire <DiscourseConnective annotation_id="2495">bientôt</DiscourseConnective> par une loi qui honore tous ceux qui rendent cela possible, dont le premier article devrait énoncer <DiscourseConnective annotation_id="2603">que</DiscourseConnective> le soutien aux victimes du terrorisme entraîne la reconnaissance de leur droit <DiscourseConnective annotation_id="2686">à</DiscourseConnective> la justice <Alignment alignment="13489" annotation_id="2699">
          <DiscourseConnective annotation_id="2699" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2702">qu'</DiscourseConnective>aucun gouvernement ne devrait, jamais, payer un prix <DiscourseConnective annotation_id="2758">pour</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2485" docOffset="17">
      <en>I call on all those in a position to defend the victims never to forget that true peace is a peace born of justice, <Alignment alignment="2916" annotation_id="2601">
          <DiscourseConnective annotation_id="2601" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the only peace that those of us who believe in freedom and democracy in Europe and anywhere else in the world should defend.</en>
      <fr>Je lance un appel <DiscourseConnective annotation_id="2787">à</DiscourseConnective> tous ceux qui sont <DiscourseConnective annotation_id="2808">en</DiscourseConnective> position de défendre les victimes de ne jamais oublier <DiscourseConnective annotation_id="2866">que</DiscourseConnective> la vraie paix est une paix née de la justice, <Alignment alignment="2601" annotation_id="2916">
          <DiscourseConnective annotation_id="2916" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2919">que</DiscourseConnective> c'est la seule paix <DiscourseConnective annotation_id="2943">que</DiscourseConnective> ceux d'entre nous qui croient <DiscourseConnective annotation_id="2977">en</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="2991">et</DiscourseConnective> en la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="3011">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="3021">et</DiscourseConnective> n'importe où dans le monde doivent défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2738" id="046" name="Rosa Estaràs Ferragut">
    <ParallelChunk annotation_id="2738" docOffset="18">
      <en>(ES) Mr President, the closure of a large part of European airspace over recent weeks following the eruption of the Icelandic volcano has had serious consequences for the entire European economy.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, la fermeture d'une grande partie de l'espace aérien européen à la suite de l'éruption du volcan islandais durant ces dernières semaines a eu des conséquences graves sur toute l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2934" docOffset="19">
      <en>This is clearly the case for the passengers, airlines and airports of the aviation sector, <Alignment alignment="3410" annotation_id="3025">
          <DiscourseConnective annotation_id="3025" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="53088" annotation_id="3035">
          <DiscourseConnective annotation_id="3035" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true for the tourism sector.</en>
      <fr>Cela est clairement le cas <DiscourseConnective annotation_id="3322">pour</DiscourseConnective> les passagers, les compagnies aériennes <DiscourseConnective annotation_id="3367">et</DiscourseConnective> les aéroports du secteur de l'aviation, <Alignment alignment="25044" annotation_id="3410">
          <DiscourseConnective annotation_id="3410" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est <Alignment alignment="8800" annotation_id="3424">
          <DiscourseConnective annotation_id="3424" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai <DiscourseConnective annotation_id="3439">pour</DiscourseConnective> le secteur du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3069" docOffset="20">
      <en>That is what I wanted to talk to you about.</en>
      <fr>C'est ce dont je voulais vous parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3113" docOffset="21">
      <en>In Spain, this is our second-largest industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3506">En</DiscourseConnective> Espagne, il <DiscourseConnective annotation_id="3521">s'</DiscourseConnective>agit de notre deuxième plus grande industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3160" docOffset="22">
      <en>In the islands I hail from, it is the main industry.</en>
      <fr>Dans les îles dont je suis originaire, il <DiscourseConnective annotation_id="3611">s'</DiscourseConnective>agit de la principale industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3213" docOffset="23">
      <en>There is huge concern for the effects of the volcanic cloud on the tourist industry.</en>
      <fr>Une grande préoccupation existe quant aux effets du nuage de cendres sur le secteur du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3298" docOffset="24">
      <en>There is talk of losses of EUR 42 million a day.</en>
      <fr>On parle de pertes s'élevant <DiscourseConnective annotation_id="3772">à</DiscourseConnective> 42 millions d'euros par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3347" docOffset="25">
      <en>It has dealt a serious blow to the tourism sector, which is still concerned about what the future repercussions may be.</en>
      <fr>Cela a porté un sérieux coup au secteur du tourisme, qui est toujours préoccupé par les répercussions futures qui pourraient survenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3467" docOffset="26">
      <en>Mr Tajani, the Commissioner for Industry and Entrepreneurship, has committed himself to study the losses in this sector.</en>
      <fr>M. Tajani, le commissaire chargé de l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="3987">et</DiscourseConnective> de l'entrepreneuriat, s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="4025">à</DiscourseConnective> étudier les pertes dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3588" docOffset="27">
      <en>My request today would be for an urgent relief package both for these airlines and for the other businesses in the tourism sector, and for the tourism sector to be treated as a priority.</en>
      <fr>Ma demande aujourd'hui consisterait <DiscourseConnective annotation_id="4099">en</DiscourseConnective> un plan d'aide d'urgence tant <DiscourseConnective annotation_id="4132">pour</DiscourseConnective> les compagnies aériennes <DiscourseConnective annotation_id="4162">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4166">pour</DiscourseConnective> les autres entreprises du secteur du tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="4218">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4221">que</DiscourseConnective> ce dernier <DiscourseConnective annotation_id="4236">soit</DiscourseConnective> traité <DiscourseConnective annotation_id="4248">en</DiscourseConnective> priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3775" id="047" name="Henri Weber">
    <ParallelChunk annotation_id="3775" docOffset="28">
      <en>(FR) Mr President, the European Union has many tools to make it a global leader in the manufacture of clean cars and, in particular, of electric cars.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'Union européenne dispose de nombreux atouts <DiscourseConnective annotation_id="4330">pour</DiscourseConnective> devenir un leader mondial de la construction des voitures propres <DiscourseConnective annotation_id="4401">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4405">en particulier</DiscourseConnective>, des voitures électriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3926" docOffset="29">
      <en>The Commission must ensure that this project is a major European objective by encouraging the large car companies on our continent to cooperate with one another, with such cooperation extending from research and development to marketing.</en>
      <fr>La Commission doit veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="4479">que</DiscourseConnective> ce projet <DiscourseConnective annotation_id="4493">soit</DiscourseConnective> un grand dessein européen <DiscourseConnective annotation_id="4524">en</DiscourseConnective> favorisant la coopération entre les grandes entreprises automobiles de notre continent, coopération qui doit aller de la recherche/développement <DiscourseConnective annotation_id="4672">à</DiscourseConnective> la commercialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4164" docOffset="30">
      <en>It must encourage the widespread installation of accessible and interoperable charging points in Europe, starting with urban areas.</en>
      <fr>Elle doit encourager l'installation généralisée de points de recharge accessibles <DiscourseConnective annotation_id="4778">et</DiscourseConnective> interopérables <DiscourseConnective annotation_id="4796">en</DiscourseConnective> Europe en commençant par les agglomérations urbaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4296" docOffset="31">
      <en>It must draft and enforce common rules and standards - if possible, at international level, but certainly at European level - <Alignment alignment="27433" annotation_id="4422">
          <DiscourseConnective annotation_id="4422" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must do so without delay.</en>
      <fr>Elle doit élaborer <DiscourseConnective annotation_id="4872">et</DiscourseConnective> faire adopter des normes <DiscourseConnective annotation_id="4900">et</DiscourseConnective> des standards communs, au niveau international <DiscourseConnective annotation_id="4950">si</DiscourseConnective> possible, au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="4982">en tous les cas</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20509" annotation_id="4999">
          <DiscourseConnective annotation_id="4999" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dans les meilleurs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4455" docOffset="32">
      <en>Lastly, it must encourage the Member States to gradually replace their fleet of combustion vehicles with electric cars.</en>
      <fr>Elle doit <DiscourseConnective annotation_id="5042">enfin</DiscourseConnective> inciter les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5074">à</DiscourseConnective> remplacer progressivement leur parc de véhicules à combustion par des voitures électriques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4575" id="048" name="Tanja Fajon">
    <ParallelChunk annotation_id="4575" docOffset="33">
      <en>(SL) Today, we are marking the International Day Against Homophobia.</en>
      <fr>(SL) Aujourd'hui, nous célébrons la journée internationale contre l'homophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4644" docOffset="34">
      <en>I cannot comprehend that there are still many people who turn a blind eye to violence based on sexual orientation and identity.</en>
      <fr>Je n'arrive pas à comprendre <DiscourseConnective annotation_id="5277">qu'</DiscourseConnective>il y ait toujours <DiscourseConnective annotation_id="5298">autant</DiscourseConnective> de personnes qui ferment les yeux sur la violence fondée sur l'orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="5389">et</DiscourseConnective> l'identité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4772" docOffset="35">
      <en>I strongly condemn it, just <Alignment alignment="5430" annotation_id="4800">
          <DiscourseConnective annotation_id="4800" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I condemn any form of violence based on race or ethnicity, religion or belief, age or disability.</en>
      <fr>Je le condamne fermement, <Alignment alignment="4800" annotation_id="5430">
          <DiscourseConnective annotation_id="5430" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je condamne toute forme de violence basée sur la race <DiscourseConnective annotation_id="5490">ou</DiscourseConnective> l'ethnie, la religion <DiscourseConnective annotation_id="5515">ou</DiscourseConnective> la croyance, l'âge <DiscourseConnective annotation_id="5537">ou</DiscourseConnective> le handicap.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4901" docOffset="36">
      <en>I am very concerned by the misleading, offensive and even hate-fuelled statements which can still be heard.</en>
      <fr>Je suis très préoccupée par les déclarations trompeuses, insultantes <DiscourseConnective annotation_id="5622">et même</DiscourseConnective> pleines de haine <DiscourseConnective annotation_id="5647">que</DiscourseConnective> l'on peut <DiscourseConnective annotation_id="5661">encore</DiscourseConnective> entendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5009" docOffset="37">
      <en>I am shocked, time and again, by acts of violence, both verbal and physical, committed against people of same-sex orientation or members of various minorities.</en>
      <fr>Je suis choquée, maintes <DiscourseConnective annotation_id="5703">et</DiscourseConnective> maintes fois, par les actes de violence, tant verbale <DiscourseConnective annotation_id="5760">que</DiscourseConnective> physique, commis envers les personnes attirées par le <DiscourseConnective annotation_id="5818">même</DiscourseConnective> sexe <DiscourseConnective annotation_id="5828">ou</DiscourseConnective> les membres de diverses minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5169" docOffset="38">
      <en>Today, most Europeans say that the burkha should be banned.</en>
      <fr>Aujourd'hui, la plupart des Européens disent <DiscourseConnective annotation_id="5911">que</DiscourseConnective> la burqa devrait être interdite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5229" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="30184" annotation_id="5229">
          <DiscourseConnective annotation_id="5229" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree that no one should force women to wear such clothing, I am concerned that a ban might result in an outcome the exact opposite of that intended: women who are prepared to wear the burkha going to prison.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5229" annotation_id="5948">
          <DiscourseConnective annotation_id="5948" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sois d'accord avec le fait <DiscourseConnective annotation_id="5987">que</DiscourseConnective> personne ne devrait forcer les femmes <DiscourseConnective annotation_id="6029">à</DiscourseConnective> porter un tel vêtement, je m'inquiète <DiscourseConnective annotation_id="6069">qu'</DiscourseConnective>une interdiction puisse aboutir <DiscourseConnective annotation_id="6104">à</DiscourseConnective> l'effet inverse <DiscourseConnective annotation_id="6122">à</DiscourseConnective> celui recherché: que des femmes prêtes <DiscourseConnective annotation_id="6163">à</DiscourseConnective> porter la burqa aillent <DiscourseConnective annotation_id="6189">en</DiscourseConnective> prison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5446" docOffset="40">
      <en>We cannot permit religious arguments to fuel discrimination and violence.</en>
      <fr>Nous ne pouvons permettre que des arguments religieux nourrissent la discrimination <DiscourseConnective annotation_id="6284">et</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5520" docOffset="41">
      <en>Finally, we are all human beings, <DiscourseConnective annotation_id="5554" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we need to take a long hard look at whether it is that we really are unable to show greater tolerance to those who are different from us <Alignment alignment="6533" annotation_id="5694">
          <DiscourseConnective annotation_id="5694" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we simply do not want to.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6300">Enfin</DiscourseConnective>, nous sommes tous des êtres humains, nous devons ainsi faire notre autocritique <DiscourseConnective annotation_id="6386">pour</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="6396">si</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6399">c'est parce que</DiscourseConnective> nous sommes réellement incapables de faire preuve d'une plus grande tolérance envers ceux qui sont différents de nous <Alignment alignment="5694" annotation_id="6533">
          <DiscourseConnective annotation_id="6533" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> si <DiscourseConnective annotation_id="6539">c'est parce que</DiscourseConnective> nous ne le voulons tout <DiscourseConnective annotation_id="6579">simplement</DiscourseConnective> pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5728" id="049" name="Teresa Riera Madurell">
    <ParallelChunk annotation_id="5728" docOffset="42">
      <en>(ES) Mr President, ladies and gentlemen, I should like to draw your attention to the 'Science and Innovation Citizens Agenda' initiative, launched by the Spanish Presidency of the Council through the Ministry of Science and Innovation.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, chers collègues, je voudrais attirer votre attention sur l'initiative "Projet des citoyens dans le domaine des sciences <DiscourseConnective annotation_id="6743">et</DiscourseConnective> de l'innovation", lancée par la Présidence espagnole du Conseil à travers le ministère des sciences <DiscourseConnective annotation_id="6846">et</DiscourseConnective> de l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5964" docOffset="43">
      <en>The European public is invited to go to the website 'www.reto2030.eu' and select which challenges in science and innovation, from those put forward by fourteen European personalities, should be solved by 2030.</en>
      <fr>Le public européen est invité <DiscourseConnective annotation_id="6896">à</DiscourseConnective> aller sur le site Internet "www.reto2030.eu" <DiscourseConnective annotation_id="6943">et</DiscourseConnective> à sélectionner les défis dans le domaine des sciences <DiscourseConnective annotation_id="7000">et</DiscourseConnective> de l'innovation qui devraient être résolus d'ici 2030, parmi ceux proposés par quatorze personnalités européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6174" docOffset="44">
      <en>The results can be seen online and on a scoreboard in the hall of the European Council building in Brussels until 26 May.</en>
      <fr>Les résultats peuvent être consultés en ligne <DiscourseConnective annotation_id="7164">et</DiscourseConnective> sur un tableau d'affichage situé dans l'entrée du bâtiment du Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="7246">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="7258">jusqu'au</DiscourseConnective> 26 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6296" docOffset="45">
      <en>The Competitiveness Council will be informed of the result on that date.</en>
      <fr>Le Conseil "Compétitivité" sera informé du <DiscourseConnective annotation_id="7318">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7327">à</DiscourseConnective> cette date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6369" docOffset="46">
      <en>I call on you all to vote for one of these challenges and to disseminate information about this initiative in your respective countries so that, <Alignment alignment="12117" annotation_id="6514">
          <DiscourseConnective annotation_id="6514" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Jean Monnet would say, our personal participation enables us to progress towards a European Union for individuals, towards a European Union for the public.</en>
      <fr>Je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="7356">à</DiscourseConnective> voter <DiscourseConnective annotation_id="7364">pour</DiscourseConnective> l'un de ces défis <DiscourseConnective annotation_id="7387">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7390">à</DiscourseConnective> diffuser l'information concernant cette initiative dans vos pays respectifs <DiscourseConnective annotation_id="7468">afin que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6514" annotation_id="7478">
          <DiscourseConnective annotation_id="7478" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> aurait dit Jean Monnet, notre participation personnelle nous permette de progresser vers une Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="7594">pour</DiscourseConnective> les personnes, vers une Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="7640">pour</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6673" id="050" name="Filiz Hakaeva Hyusmenova">
    <ParallelChunk annotation_id="6673" docOffset="47">
      <en>(BG) Mr President, ladies and gentlemen, democracy requires institutions whose task is to monitor civil rights to be independent of state and party authorities.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, chers collègues, la démocratie veut que les institutions dont la tâche consiste <DiscourseConnective annotation_id="7767">à</DiscourseConnective> surveiller les droits civils soient indépendantes des autorités de l'État <DiscourseConnective annotation_id="7843">et</DiscourseConnective> des partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6834" docOffset="48">
      <en>The requirements in EU directives concerning regulatory bodies are identical with regard to complete independence and strong powers, impartiality and transparency.</en>
      <fr>Les exigences contenues dans les directives de l'UE par rapport aux organismes de réglementation sont identiques concernant l'indépendance totale <DiscourseConnective annotation_id="8004">et</DiscourseConnective> les pouvoirs forts, l'impartialité <DiscourseConnective annotation_id="8042">et</DiscourseConnective> la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6998" docOffset="49">
      <en>Unfortunately, in Bulgaria, changes are being made to some of the confirmed successes of our democratic system, such as extending the period of office beyond five years, the possibility of re-election and a rotation system for changing personnel - all measures which guarantee independence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8062">Malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8079">en</DiscourseConnective> Bulgarie, des changements sont apportés <DiscourseConnective annotation_id="8122">à</DiscourseConnective> certains des succès confirmés de notre système démocratique, <DiscourseConnective annotation_id="8185">comme</DiscourseConnective> l'extension de la période de mandat au-delà de cinq ans, la possibilité de réélection <DiscourseConnective annotation_id="8277">et</DiscourseConnective> un système de rotation <DiscourseConnective annotation_id="8303">pour</DiscourseConnective> le changement de personnel - toutes des mesures qui garantissent l'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7289" docOffset="50">
      <en>Change is being brought about without any analysis or perspective, <Alignment alignment="31448" annotation_id="7356">
          <DiscourseConnective annotation_id="7356" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> distancing from good European practice.</en>
      <fr>Un changement est apporté <DiscourseConnective annotation_id="8415">sans</DiscourseConnective> une quelconque analyse <DiscourseConnective annotation_id="8443">ou</DiscourseConnective> perspective, <Alignment alignment="22717" annotation_id="8459">
          <DiscourseConnective annotation_id="8459" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> se distanciant de la bonne pratique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7402" docOffset="51">
      <en>A reduction in expenditure is the only argument used for undermining the institutions which are combating discrimination, regulating the media and protecting competition.</en>
      <fr>Une réduction des dépenses est le seul argument utilisé <DiscourseConnective annotation_id="8571">pour</DiscourseConnective> nuire aux institutions qui luttent contre la discrimination, réglementent les médias <DiscourseConnective annotation_id="8661">et</DiscourseConnective> protègent la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7573" docOffset="52">
      <en>There is already the tendency for actions to be targeted at financial and audit institutions.</en>
      <fr>Il existe <DiscourseConnective annotation_id="8700">déjà</DiscourseConnective> une tendance <DiscourseConnective annotation_id="8718">à</DiscourseConnective> mener des actions visant <DiscourseConnective annotation_id="8745">à</DiscourseConnective> cibler les institutions financières <DiscourseConnective annotation_id="8783">et</DiscourseConnective> d'audit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7667" docOffset="53">
      <en>I am warning the European Parliament and European Commission of this <Alignment alignment="42724" annotation_id="7736">
          <DiscourseConnective annotation_id="7736" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that this will help deter such intentions.</en>
      <fr>J'avertis le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="8827">et</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="8855">à</DiscourseConnective> ce sujet, <Alignment alignment="21280" annotation_id="8867">
          <DiscourseConnective annotation_id="8867" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="8880">que</DiscourseConnective> cela contribuera à renoncer à de telles intentions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7789" id="051" name="Luigi de Magistris">
    <ParallelChunk annotation_id="7789" docOffset="54">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I would once again like to highlight the importance of the written declaration on corruption that I proposed together with four other MEPs, <Alignment alignment="40248" annotation_id="7970">
          <DiscourseConnective annotation_id="7970" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which half of the European Parliament, plus one, approved, with the aim of committing the Council and Commission to legislation that is truly effective in fighting corruption.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, chers collègues, je voudrais à nouveau souligner l'importance de la déclaration écrite sur la corruption <DiscourseConnective annotation_id="9069">que</DiscourseConnective> j'ai proposée avec quatre autres députés, <Alignment alignment="17738" annotation_id="9115">
          <DiscourseConnective annotation_id="9115" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9118">que</DiscourseConnective> la moitié du Parlement européen, plus un, a approuvée, et qui vise engager le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="9208">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9225">à</DiscourseConnective> élaborer une législation réellement efficace <DiscourseConnective annotation_id="9272">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8150" docOffset="55">
      <en>I have returned from a visit to Greece on behalf of the Committee on Budgetary Control <Alignment alignment="9845" annotation_id="8237">
          <DiscourseConnective annotation_id="8237" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the reasons behind the Greek structural crisis is certainly the squandering of public money, something which <Alignment alignment="9531" annotation_id="8357">
          <DiscourseConnective annotation_id="8357" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> occurs in Italy: Italy is eaten away by corruption, <Alignment alignment="9594" annotation_id="8414">
          <DiscourseConnective annotation_id="8414" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have recently seen.</en>
      <fr>Je reviens d'une visite en Grèce pour le compte de la commission du contrôle budgétaire <Alignment alignment="11972" annotation_id="9402">
          <DiscourseConnective annotation_id="9402" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'une des raisons de la crise structurelle grecque est assurément le gaspillage des deniers publics, une chose qui se produit <Alignment alignment="12681" annotation_id="9531">
          <DiscourseConnective annotation_id="9531" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9541">en</DiscourseConnective> Italie: l'Italie est gangrenée par la corruption, <Alignment alignment="8414" annotation_id="9594">
          <DiscourseConnective annotation_id="9594" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons vu récemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8440" docOffset="56">
      <en>This corruption mainly hinges on the illegal management of public money, and the relationship between one political faction and a faction of businessmen and white-collar organised crime.</en>
      <fr>Cette corruption tourne principalement autour de la gestion illégale des fonds publics, <DiscourseConnective annotation_id="9715">et</DiscourseConnective> de la relation entre une faction politique <DiscourseConnective annotation_id="9761">et</DiscourseConnective> une faction d'entrepreneurs <DiscourseConnective annotation_id="9792">et</DiscourseConnective> de la criminalité organisée des cols blancs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8627" docOffset="57">
      <en>It is important for the European Parliament to make its full pressure felt on the Commission and on Member States - Member States that do not conform should be penalised - and for the European institutions responsible for controlling corruption and the fight against organised crime to be strengthened.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="9857">que</DiscourseConnective> le Parlement européen pèse de tout son poids sur la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9924">et</DiscourseConnective> sur les États membres - les États membres qui ne se conforment pas doivent être sanctionnés - <DiscourseConnective annotation_id="10021">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10024">que</DiscourseConnective> les institutions européennes responsables de contrôler la corruption <DiscourseConnective annotation_id="10097">et</DiscourseConnective> la lutte contre la criminalité organisée soient renforcées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8930" id="052" name="Elisabeth Schroedter">
    <ParallelChunk annotation_id="8930" docOffset="58">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, today, on the International Day Against Homophobia, I would like to ask you all to remember all those who have been victims of violence and personal insults as well as mental and physical abuse in the past year in our EU Member States on account of their sexual identity.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, chers collègues, aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="10218">à</DiscourseConnective> l'occasion de la journée internationale contre l'homophobie, je voudrais vous demander à tous de vous rappeler de ceux qui ont été victimes de violence <DiscourseConnective annotation_id="10372">et</DiscourseConnective> d'insultes personnelles <DiscourseConnective annotation_id="10399">ainsi</DiscourseConnective> que d'abus mental <DiscourseConnective annotation_id="10423">et</DiscourseConnective> physique l'année passée au sein de nos États membres <DiscourseConnective annotation_id="10479">à</DiscourseConnective> cause de leur identité sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9243" docOffset="59">
      <en>Under the EU Treaty, discrimination on the grounds of sexual orientation is banned, yet this ban is not being consistently implemented by the Member States.</en>
      <fr>Conformément au traité sur l'UE, la discrimination fondée sur l'orientation sexuelle est interdite, <DiscourseConnective annotation_id="10614">pourtant</DiscourseConnective> cette interdiction n'est pas mise en œuvre de façon cohérente par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9400" docOffset="60">
      <en>In Member States such as Lithuania, the authorities are attempting to ban the Diversity Parade, <Alignment alignment="9018" annotation_id="9496">
          <DiscourseConnective annotation_id="9496" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> inciting an atmosphere of homophobia.</en>
      <fr>Dans des États membres tels <DiscourseConnective annotation_id="10736">que</DiscourseConnective> la Lituanie, les autorités tentent d'interdire la "Diversity Parade", incitant <Alignment alignment="9496" annotation_id="10819">
          <DiscourseConnective annotation_id="10819" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à une atmosphère d'homophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9542" docOffset="61">
      <en>In my country, Germany, an attempt is being made not to fight homophobia in schools.</en>
      <fr>Dans mon pays, l'Allemagne, une tentative est faite de ne pas lutter contre l'homophobie dans les écoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9627" docOffset="62">
      <en>Mr President, it must be ensured that protection from discrimination on grounds of sexual orientation is respected as a human right.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il faut s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="11003">que</DiscourseConnective> la protection de la discrimination fondée sur l'orientation sexuelle est protégée en <DiscourseConnective annotation_id="11092">tant que</DiscourseConnective> droit de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9760" id="053" name="Valdemar Tomaševski">
    <ParallelChunk annotation_id="9760" docOffset="63">
      <en>(LT) On 24 February, together with representatives from Latvia and Poland, I submitted a written declaration on equal treatment for farmers in the European Union, which draws attention to the unequal subsidising of farmers in EU Member States.</en>
      <fr>(LT) Le 24 février, conjointement avec des représentants de Lettonie <DiscourseConnective annotation_id="11188">et</DiscourseConnective> de Pologne, j'ai soumis une déclaration écrite sur l'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="11266">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs dans l'Union européenne, qui attire l'attention sur l'inégalité des subventions des agriculteurs entre les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10004" docOffset="64">
      <en>In some Member States, subsidies are 7 times higher than the minimum, on average 4 times, <Alignment alignment="3291" annotation_id="10094">
          <DiscourseConnective annotation_id="10094" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many new Member States are below the EU average.</en>
      <fr>Dans certains États membres, les subventions sont 7 fois plus élevées <DiscourseConnective annotation_id="11488">que</DiscourseConnective> le minimum, 4 fois <DiscourseConnective annotation_id="11511">en</DiscourseConnective> moyenne, <Alignment alignment="3755" annotation_id="11523">
          <DiscourseConnective annotation_id="11523" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de nouveaux États membres sont en dessous de la moyenne de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10147" docOffset="65">
      <en>Such a situation falls foul of one of the Community's most important principles - the principle of solidarity.</en>
      <fr>Une telle situation entre en contradiction avec l'un des principes les plus importants de la Communauté: le principe de la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10258" docOffset="66">
      <en>I call on the Council, the Commission <Alignment alignment="30357" annotation_id="10296">
          <DiscourseConnective annotation_id="10296" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament to equalise direct payments or at least reduce the disparities and, at the same time, end the unequal treatment of Member State farmers.</en>
      <fr>J'appelle le Conseil, la Commission <Alignment alignment="23909" annotation_id="11771">
          <DiscourseConnective annotation_id="11771" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="11787">à</DiscourseConnective> égaliser les paiements directs <DiscourseConnective annotation_id="11820">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11823">du moins</DiscourseConnective> à réduire les disparités <DiscourseConnective annotation_id="11857">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11861">en même temps</DiscourseConnective>, à mettre un terme au traitement inégal des agriculteurs entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10448" docOffset="67">
      <en>I call on my fellow MEPs to support written declaration number 11 referred to on equal treatment for farmers in the European Union.</en>
      <fr>J'appelle mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="11981">à</DiscourseConnective> soutenir la déclaration écrite numéro 11 citée sur l'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="12058">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10580" id="054" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="10580" docOffset="68">
      <en>(EL) Mr President, I wish to draw your attention to the question of chiropractic.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je souhaite attirer votre attention sur la question de la chiropraxie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10662" docOffset="69">
      <en>This is an independent health profession that focuses on the diagnosis, treatment and prevention of mechanical disorders of the musculoskeletal system and their effect on the nervous system and general health using manual therapy.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12207">s'</DiscourseConnective>agit d'une profession de la santé indépendante centrée sur le diagnostic, le traitement <DiscourseConnective annotation_id="12297">et</DiscourseConnective> la prévention des troubles mécaniques du système musculo-squelettique <DiscourseConnective annotation_id="12370">et</DiscourseConnective> leurs effets sur le système nerveux <DiscourseConnective annotation_id="12409">et</DiscourseConnective> la santé générale à l'aide de la thérapie manuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10893" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="12464" annotation_id="10893">
          <DiscourseConnective annotation_id="10893" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> chiropractic is taught on independent, harmonised university courses throughout the European Union, it has yet to be recognised uniformly in the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10694" annotation_id="12464">
          <DiscourseConnective annotation_id="12464" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la chiropraxie <DiscourseConnective annotation_id="12488">soit</DiscourseConnective> enseignée dans des cours universitaires harmonisés indépendants au sein de l'Union européenne, elle doit <DiscourseConnective annotation_id="12598">encore</DiscourseConnective> être reconnue dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11063" docOffset="71">
      <en>In order to safeguard access to the same care and treatment for patients throughout the European Union, I call on you to sign the written statement which I have drafted, with the assistance and support of other members, to get chiropractic recognised at European Union level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12644">En vue de</DiscourseConnective> sauvegarder l'accès aux mêmes soins <DiscourseConnective annotation_id="12690">et</DiscourseConnective> traitements <DiscourseConnective annotation_id="12705">pour</DiscourseConnective> les patients à travers toute l'Union européenne, je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="12774">à</DiscourseConnective> signer la déclaration écrite <DiscourseConnective annotation_id="12805">que</DiscourseConnective> j'ai rédigée avec l'aide <DiscourseConnective annotation_id="12834">et</DiscourseConnective> le soutien d'autres députés <DiscourseConnective annotation_id="12865">afin que</DiscourseConnective> la chiropraxie soit reconnue au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11339" id="055" name="John Bufton">
    <ParallelChunk annotation_id="11339" docOffset="72">
      <en>Mr President, British taxpayers will end up contributing some GBP 10 billion to prop up the euro - a currency we resolutely rejected - as part of the GBP 215 billion hand-out from the International Monetary Fund.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les contribuables britanniques finiront par donner quelque 10 milliards de livres sterling <DiscourseConnective annotation_id="13042">pour</DiscourseConnective> renforcer l'euro - une devise que nous avons résolument rejetée - dans le cadre de la subvention de 215 milliards de livres sterling du Fonds monétaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11552" docOffset="73">
      <en>This is in addition to the GBP 8 billion if Greece defaults on its debts, <Alignment alignment="29376" annotation_id="11626">
          <DiscourseConnective annotation_id="11626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> GBP 5 billion in loan guarantees to Latvia and Hungary.</en>
      <fr>Cela <DiscourseConnective annotation_id="13219">s'</DiscourseConnective>ajoute aux 8 milliards de livres sterling <DiscourseConnective annotation_id="13263">si</DiscourseConnective> la Grèce ne paie pas ses dettes, <Alignment alignment="17238" annotation_id="13299">
          <DiscourseConnective annotation_id="13299" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux 5 milliards de livres sterling <DiscourseConnective annotation_id="13337">en</DiscourseConnective> garanties de prêt <DiscourseConnective annotation_id="13358">à</DiscourseConnective> la Lettonie <DiscourseConnective annotation_id="13372">et</DiscourseConnective> à la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11686" docOffset="74">
      <en>Britain may end up giving a total of GBP 23 billion to bolster the euro.</en>
      <fr>La Grande-Bretagne pourrait finir par donner en tout 23 milliards de livres sterling <DiscourseConnective annotation_id="13474">pour</DiscourseConnective> soutenir l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11759" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="29563" annotation_id="11759">
          <DiscourseConnective annotation_id="11759" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25868" annotation_id="11764">
          <DiscourseConnective annotation_id="11764" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the shoe was on the other foot, I can only imagine that the Commission would rub their hands in delight at the prospect of a failing pound and a weakened London.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11759" annotation_id="13496">
          <DiscourseConnective annotation_id="13496" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3534" annotation_id="13507">
          <DiscourseConnective annotation_id="13507" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation était inversée, j'imagine <DiscourseConnective annotation_id="13549">bien que</DiscourseConnective> la Commission se frotterait les mains avec joie <DiscourseConnective annotation_id="13606">à</DiscourseConnective> la perspective de l'affaiblissement de la livre sterling <DiscourseConnective annotation_id="13665">et</DiscourseConnective> de Londres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11929" docOffset="76">
      <en>The recent onerous legislation on hedge funds is the clear signal of this.</en>
      <fr>La récente et coûteuse législation sur les fonds spéculatifs <DiscourseConnective annotation_id="13741">en</DiscourseConnective> est un signal clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12004" docOffset="77">
      <en>The invocation of Article 122 of the Lisbon Treaty is the loosest interpretation of legislation I have ever witnessed and, in my opinion, demonstrates a sort of political hoodwinking that proves that every paragraph of every article of every treaty is not even worth the paper it is printed on.</en>
      <fr>L'invocation de l'article 122 du traité de Lisbonne est l'interprétation la plus vague de la législation que je n'ai jamais vue <DiscourseConnective annotation_id="13893">et</DiscourseConnective> démontre, selon moi, une sorte de duperie politique qui prouve <DiscourseConnective annotation_id="13959">que</DiscourseConnective> chaque paragraphe de chaque article de chaque traité n'est <DiscourseConnective annotation_id="14022">même</DiscourseConnective> pas digne du papier sur lequel il est imprimé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12299" docOffset="78">
      <en>I would suggest the justification of exceptional occurrences fails to take into account the fiscal irresponsibility that created this mess.</en>
      <fr>J'indiquerais que la justification de circonstances exceptionnelles ne prend pas en considération l'irresponsabilité fiscale à l'origine de ce gâchis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12439" docOffset="79">
      <en>The latest move robs Britain of vital veto powers by allowing qualified majority voting on future bail-outs.</en>
      <fr>Cette dernière mesure prive la Grande-Bretagne de ses droits de veto essentiels <DiscourseConnective annotation_id="14305">en</DiscourseConnective> permettant un vote à la majorité qualifiée sur des renflouements futurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12548" docOffset="80">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12584" id="056" name="Andrew Henry William Brons">
    <ParallelChunk annotation_id="12584" docOffset="81">
      <en>Mr President, it is essential to the operation of the rule of law that institutions are subject to their own laws and rules.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="14470">pour</DiscourseConnective> le fonctionnement de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="14512">que</DiscourseConnective> les institutions soient soumises <DiscourseConnective annotation_id="14549">à</DiscourseConnective> leurs propres lois <DiscourseConnective annotation_id="14570">et</DiscourseConnective> règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12709" docOffset="82">
      <en>Rule 24(2) of the Rules of Procedure states quite clearly: 'the non-attached Members shall delegate one of their number to attend meetings of the Conference of Presidents'.</en>
      <fr>L'article 24, paragraphe 2, du règlement énonce assez clairement: "les non-inscrits délèguent un des leurs aux réunions de la Conférence des présidents".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12882" docOffset="83">
      <en>It does not say that the delegates shall be chosen by vote, but by what other method are joint decisions to be taken?</en>
      <fr>Il ne dit pas <DiscourseConnective annotation_id="14749">que</DiscourseConnective> les délégués seront choisis par vote, <DiscourseConnective annotation_id="14791">mais</DiscourseConnective> par quelle autre méthode les décisions communes doivent-elles être prises?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13000" docOffset="84">
      <en>Telepathic signals, possibly?</en>
      <fr>Par télépathie peut-être?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13030" docOffset="85">
      <en>The administration for the non-attached has said that the delegates should be chosen by consensus.</en>
      <fr>L'administration <DiscourseConnective annotation_id="14914">pour</DiscourseConnective> les non-inscrits a indiqué <DiscourseConnective annotation_id="14946">que</DiscourseConnective> les délégués devraient être choisis par consensus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13129" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="52430" annotation_id="13129">
          <DiscourseConnective annotation_id="13129" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it has not attempted to define how consensus might be established and has not attempted to arrange for a delegate to be chosen by this method.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13343" annotation_id="15001">
          <DiscourseConnective annotation_id="15001" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle n'a pas tenté de définir comment un consensus peut être établi ni comment un délégué peut être choisi par cette méthode.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13281" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="63115" annotation_id="13281">
          <DiscourseConnective annotation_id="13281" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> attempts have been made to choose the delegate by election, these attempts have been declared to be invalid.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13281" annotation_id="15138">
          <DiscourseConnective annotation_id="15138" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des tentatives ont été faites de choisir le délégué par élection, ces tentatives ont été déclarées invalides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13395" docOffset="88">
      <en>What has been the response of Parliament to all of this?</en>
      <fr>Quelle a été la réponse du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15293">à</DiscourseConnective> tout cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13452" docOffset="89">
      <en>They are going to change the rules <Alignment alignment="5990" annotation_id="13487">
          <Alignment alignment="15334" annotation_id="13487">
            <DiscourseConnective annotation_id="13487" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the delegates - so-called - can be chosen by the President of the Parliament rather than the delegators.</en>
      <fr>Ils vont changer les règles <Alignment alignment="362" annotation_id="15334">
          <Alignment alignment="13487" annotation_id="15334">
            <DiscourseConnective annotation_id="15334" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les délégués - comme on les appelle - puissent être choisis par le Président du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15433">plutôt que</DiscourseConnective> par les délégants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13600" docOffset="90">
      <en>How long before the President of Parliament excises our right to vote in the plenary session?</en>
      <fr>Combien de temps encore <DiscourseConnective annotation_id="15487">avant que</DiscourseConnective> le Président du Parlement n'exerce notre droit de vote <DiscourseConnective annotation_id="15552">en</DiscourseConnective> session plénière?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13694" id="057" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="13694" docOffset="91">
      <en>I would like to remind you that the European Parliament's Committee on Constitutional Affairs interprets this kind of situation and is certainly going to continue working on this.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="15599">que</DiscourseConnective> la commission des affaires constitutionnelles du Parlement européen interprète ce genre de situation <DiscourseConnective annotation_id="15704">et</DiscourseConnective> va certainement continuer <DiscourseConnective annotation_id="15733">à</DiscourseConnective> y travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13874" id="058" name="Slavi Binev">
    <ParallelChunk annotation_id="13874" docOffset="92">
      <en>(BG) Mr President, ladies and gentlemen, the volcanic ash in the air above Europe has held up proceedings in Europe's institutions.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, chers collègues, le nuage de cendres volcaniques dans l'air au-dessus de l'Europe a retardé les procédures dans les institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14006" docOffset="93">
      <en>It has, in particular, stymied the European Parliament's plenary session in Strasbourg <Alignment alignment="16010" annotation_id="14093">
          <DiscourseConnective annotation_id="14093" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> almost half of MEPs have failed to get here.</en>
      <fr>Il a, <DiscourseConnective annotation_id="15925">plus particulièrement</DiscourseConnective>, bloqué la session plénière du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="15997">à</DiscourseConnective> Strasbourg <Alignment alignment="14071" annotation_id="16010">
          <DiscourseConnective annotation_id="16010" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> près de la moitié des députés n'ont pu y arriver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14141" docOffset="94">
      <en>Strasbourg is presumably a difficult destination to reach, and downright impossible in exceptional circumstances.</en>
      <fr>Strasbourg est sans doute une destination difficile <DiscourseConnective annotation_id="16128">à</DiscourseConnective> atteindre, <DiscourseConnective annotation_id="16141">et</DiscourseConnective> carrément impossible à rejoindre dans des circonstances exceptionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14255" docOffset="95">
      <en>On this point, I would like to ask the following question: is this not yet another sign that the European Parliament needs to make a decision about having just one main site, <Alignment alignment="4215" annotation_id="14430">
          <DiscourseConnective annotation_id="14430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that to be in Brussels?</en>
      <fr>Concernant ce point, je voudrais poser la question suivante: n'est-ce pas à nouveau un signe <DiscourseConnective annotation_id="16310">que</DiscourseConnective> le Parlement européen doit prendre une décision sur le fait de n'avoir <DiscourseConnective annotation_id="16385">qu'</DiscourseConnective>un site principal, <Alignment alignment="14430" annotation_id="16407">
          <DiscourseConnective annotation_id="16407" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16410">que</DiscourseConnective> ce site <DiscourseConnective annotation_id="16422">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16427">à</DiscourseConnective> Bruxelles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14458" docOffset="96">
      <en>I assume you will all agree that against the backdrop of a financial crisis, establishing a single main site for Parliament will save millions of taxpayers' euros.</en>
      <fr>Je suppose que vous serez d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="16480">dire qu'</DiscourseConnective>avec la crise financière en toile de fond, l'établissement d'un site principal <DiscourseConnective annotation_id="16567">pour</DiscourseConnective> le Parlement permettra de faire économiser des millions d'euros aux contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14622" docOffset="97">
      <en>It will <Alignment alignment="29010" annotation_id="14630">
          <DiscourseConnective annotation_id="14630" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make the travelling circus, <Alignment alignment="5729" annotation_id="14663">
          <DiscourseConnective annotation_id="14663" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our once-monthly move is often described, a thing of the past.</en>
      <fr>Il mettra <Alignment alignment="2674" annotation_id="16665">
          <DiscourseConnective annotation_id="16665" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un terme au cirque itinérant, <Alignment alignment="14663" annotation_id="16705">
          <DiscourseConnective annotation_id="16705" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> est souvent décrit notre déplacement mensuel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14729" id="059" name="Eduard Kukan">
    <ParallelChunk annotation_id="14729" docOffset="98">
      <en>(SK) The protection of people belonging to ethnic minorities is, quite rightly, an important component of international development and relations between states.</en>
      <fr>(SK) La protection des personnes appartenant <DiscourseConnective annotation_id="16802">à</DiscourseConnective> des minorités ethniques est, assez justement, un élément important du développement international <DiscourseConnective annotation_id="16902">et</DiscourseConnective> des relations entre les États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14891" docOffset="99">
      <en>We <Alignment alignment="44635" annotation_id="14894">
          <DiscourseConnective annotation_id="14894" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuss it here on the floor of the European Parliament, <Alignment alignment="45821" annotation_id="14956">
          <DiscourseConnective annotation_id="14956" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we emphasise European values and the duty of governments to adhere to these values.</en>
      <fr>Nous <DiscourseConnective annotation_id="16941">en</DiscourseConnective> discutons <Alignment alignment="20452" annotation_id="16954">
          <DiscourseConnective annotation_id="16954" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici dans l'auditoire du Parlement européen, <Alignment alignment="22175" annotation_id="17004">
          <DiscourseConnective annotation_id="17004" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soulignons les valeurs européennes <DiscourseConnective annotation_id="17047">et</DiscourseConnective> le devoir des gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="17078">à</DiscourseConnective> adhérer <DiscourseConnective annotation_id="17088">à</DiscourseConnective> ces valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15044" docOffset="100">
      <en>In this context, I would like to talk about the political sensitivity of the issue, <Alignment alignment="1028" annotation_id="15128">
          <DiscourseConnective annotation_id="15128" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a great possibility of abuse in this regard, particularly now, <Alignment alignment="32999" annotation_id="15203">
          <DiscourseConnective annotation_id="15203" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> governments are acting unilaterally in pursuing these issues, without consulting those that are affected.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je voudrais parler de la sensibilité politique de cette question, <Alignment alignment="4300" annotation_id="17187">
          <DiscourseConnective annotation_id="17187" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a un grand risque d'abus <DiscourseConnective annotation_id="17221">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17234">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17242">maintenant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14148" annotation_id="17254">
          <DiscourseConnective annotation_id="17254" sense="Temporal.Synchrony">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gouvernements agissent unilatéralement <DiscourseConnective annotation_id="17304">pour</DiscourseConnective> approfondir ces questions, <DiscourseConnective annotation_id="17336">sans</DiscourseConnective> consulter ceux qui sont déjà touchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15312" docOffset="101">
      <en>I consider it undesirable and unacceptable for these issues to be pursued in an insensitive manner with the aim of influencing the domestic political situation in another country, sometimes just before elections, <Alignment alignment="17592" annotation_id="15525">
          <DiscourseConnective annotation_id="15525" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would ordinarily be considered arrogance.</en>
      <fr>J'estime peu souhaitable <DiscourseConnective annotation_id="17404">et</DiscourseConnective> inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="17420">que</DiscourseConnective> ces questions soient examinées de manière irréfléchie <DiscourseConnective annotation_id="17478">dans le but d'</DiscourseConnective>influencer la situation politique domestique dans un autre pays, parfois juste <DiscourseConnective annotation_id="17571">avant</DiscourseConnective> les élections, <Alignment alignment="6766" annotation_id="17592">
          <DiscourseConnective annotation_id="17592" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela serait d'ordinaire considéré comme de l'arrogance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15575" docOffset="102">
      <en>In case anyone has not understood me, I have been talking about the current problems in Slovak-Hungarian relations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17652">Au cas où</DiscourseConnective> personne ne m'a compris, je parle des problèmes actuels dans les relations entre la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="17756">et</DiscourseConnective> la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15691" id="060" name="Monica Luisa Macovei">
    <ParallelChunk annotation_id="15691" docOffset="103">
      <en>Mr President, corruption has been an important cause of the crisis, with powerful companies and powerful individuals misusing policies, institutions and funds for their private benefit.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la corruption est une cause importante de la crise, avec des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="17872">et</DiscourseConnective> des individus puissants et abusant des politiques, des institutions <DiscourseConnective annotation_id="17943">et</DiscourseConnective> des fonds dans leur propre intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15877" docOffset="104">
      <en>The challenges of corruption do not disappear with development: it only becomes more sophisticated.</en>
      <fr>Les problèmes de la corruption ne disparaissent pas avec le développement: cela n'en devient que plus sophistiqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15977" docOffset="105">
      <en>So far, domestic efforts have not been effective in all Member States.</en>
      <fr>Jusqu'ici, les efforts domestiques n'ont pas été efficaces dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16048" docOffset="106">
      <en>We should not ignore this reality; we should recognise it.</en>
      <fr>Nous ne devons pas ignorer cette réalité; nous devons la reconnaître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16107" docOffset="107">
      <en>We have reached the moment <Alignment alignment="18276" annotation_id="16134">
          <DiscourseConnective annotation_id="16134" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission and the Council must establish, as a matter of urgency, a solid anti-corruption mechanism in the Union and the Member States.</en>
      <fr>Le moment est arrivé <Alignment alignment="26640" annotation_id="18276">
          <DiscourseConnective annotation_id="18276" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18295">et</DiscourseConnective> le Conseil d'établir, compte tenu de l'urgence, un solide mécanisme anticorruption dans l'Union <DiscourseConnective annotation_id="18394">et</DiscourseConnective> dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16280" docOffset="108">
      <en>Any delay will hurt the interests of European citizens.</en>
      <fr>Tout retard nuira aux intérêts des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16336" id="061" name="Zoran Thaler">
    <ParallelChunk annotation_id="16336" docOffset="109">
      <en>(SL) Slovenia and Croatia are two neighbouring countries, nations which, for centuries, coexisted without any serious problems.</en>
      <fr>(SL) La Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="18493">et</DiscourseConnective> la Croatie sont deux pays voisins, des nations qui, pendant des siècles, ont coexisté <DiscourseConnective annotation_id="18582">sans</DiscourseConnective> problème grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16464" docOffset="110">
      <en>That is the case today, as well, <Alignment alignment="23777" annotation_id="16497">
          <DiscourseConnective annotation_id="16497" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the majority of Slovenes are in favour of Croatia gaining membership of the European Union at the earliest possible opportunity.</en>
      <fr>C'est le cas aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="18629">également</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="7931" annotation_id="18640">
          <DiscourseConnective annotation_id="18640" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la majorité des Slovènes sont <DiscourseConnective annotation_id="18673">pour</DiscourseConnective> l'adhésion de la Croatie à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18724">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16630" docOffset="111">
      <en>After 18 years of negotiations, in 2009, the two governments succeeded in resolving their border dispute and, in particular, the disagreement about the northern Adriatic sea border, which was an issue of legitimate concern for Slovenia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18742">Après</DiscourseConnective> 18 ans de négociations, <DiscourseConnective annotation_id="18772">en</DiscourseConnective> 2009, les deux gouvernements ont réussi <DiscourseConnective annotation_id="18815">à</DiscourseConnective> résoudre leur conflit relatif aux frontières <DiscourseConnective annotation_id="18862">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18866">plus particulièrement</DiscourseConnective>, les désaccords sur la frontière nord de la mer Adriatique, qui était une préoccupation légitime <DiscourseConnective annotation_id="18985">pour</DiscourseConnective> la Slovénie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16867" docOffset="112">
      <en>An international arbitration agreement designed to solve this problem equitably was signed in Stockholm, in the presence of the Swedish Presidency.</en>
      <fr>Une convention d'arbitrage internationale conçue <DiscourseConnective annotation_id="19052">pour</DiscourseConnective> résoudre ce problème équitablement a été signée <DiscourseConnective annotation_id="19105">à</DiscourseConnective> Stockholm, <DiscourseConnective annotation_id="19118">en</DiscourseConnective> présence de la Présidence suédoise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17015" docOffset="113">
      <en>The process of the agreement's ratification has effectively entered its closing stages.</en>
      <fr>Le processus de ratification de la convention est <DiscourseConnective annotation_id="19207">effectivement</DiscourseConnective> entré dans son stade final.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17103" docOffset="114">
      <en>We, in Slovenia, still have to vote on this, in a referendum scheduled for 6 June this year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19249">En</DiscourseConnective> Slovénie, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="19274">encore</DiscourseConnective> voter sur cette convention, dans un référendum prévu le 6 juin de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17196" docOffset="115">
      <en>I call on European political forces, especially the European People's Party, to familiarise themselves with the campaign taking place in my country this month, and to contribute to a positive outcome, which will reinforce good neighbourly relations and enable the unstable Balkans to have a European future.</en>
      <fr>J'appelle les forces politiques européennes, <DiscourseConnective annotation_id="19405">en particulier</DiscourseConnective> le Parti populaire européen, <DiscourseConnective annotation_id="19449">à</DiscourseConnective> se familiariser avec la campagne se déroulant dans mon pays ce mois-ci, <DiscourseConnective annotation_id="19523">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19526">à</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="19539">à</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="19544">résultat</DiscourseConnective> positif, qui renforcera les relations de bon voisinage <DiscourseConnective annotation_id="19608">et</DiscourseConnective> permettra aux Balkans instables d'avoir un avenir européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17504" id="062" name="Ramon Tremosa i Balcells">
    <ParallelChunk annotation_id="17504" docOffset="116">
      <en>Mr President, the eurozone came extremely close to meltdown 10 days ago, <Alignment alignment="19772" annotation_id="17577">
          <DiscourseConnective annotation_id="17577" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European rescue package has given our common future a chance.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la zone euro a été extrêmement proche de l'effondrement il y a 10 jours, <Alignment alignment="17577" annotation_id="19772">
          <DiscourseConnective annotation_id="19772" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le programme de sauvetage européen a donné une chance à notre avenir commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17647" docOffset="117">
      <en>I believe the crisis has more to do with deep-rooted problems in some eurozone Member States than with speculators: Member States with fiscal indiscipline, inefficient labour markets and massive debts in the private sector.</en>
      <fr>Je crois que la crise est davantage liée <DiscourseConnective annotation_id="19895">à</DiscourseConnective> des problèmes profondément ancrés dans certains États membres de la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="19975">qu'</DiscourseConnective>à des spéculateurs: les États membres sans discipline fiscale, avec des marchés de l'emploi inefficaces <DiscourseConnective annotation_id="20082">et</DiscourseConnective> des dettes massives dans le secteur privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17871" docOffset="118">
      <en>To save the eurozone, we have to reform its governance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20128">Pour</DiscourseConnective> sauver la zone euro, nous devons réformer sa gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17927" docOffset="119">
      <en>Last week's governance proposal from the European Commission contained some good ideas: <Alignment alignment="21165" annotation_id="18015">
          <DiscourseConnective annotation_id="18015" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, much more emphasis on fiscal policy and a clear coordination in fiscal policies between Member States.</en>
      <fr>La proposition de gouvernance formulée la semaine passée par la Commission européenne contenait quelques bonnes idées: <Alignment alignment="6913" annotation_id="20310">
          <DiscourseConnective annotation_id="20310" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un accent beaucoup plus fort sur la politique fiscale <DiscourseConnective annotation_id="20377">et</DiscourseConnective> une coordination claire des politiques fiscales entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18132" docOffset="120">
      <en>These proposals should <Alignment alignment="63568" annotation_id="18155">
          <DiscourseConnective annotation_id="18155" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take into account a common programme of structural reforms.</en>
      <fr>Ces propositions devraient <Alignment alignment="18556" annotation_id="20480">
          <DiscourseConnective annotation_id="20480" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre en considération un programme commun de réformes structurelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18220" docOffset="121">
      <en>In Spain last week, Mr Zapatero chose the austerity programme <Alignment alignment="65179" annotation_id="18282">
          <DiscourseConnective annotation_id="18282" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> he could avoid the electorally riskier labour-market reform.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20562">En</DiscourseConnective> Espagne, la semaine passée, M. Zapatero a choisi le programme d'austérité <Alignment alignment="22536" annotation_id="20639">
          <DiscourseConnective annotation_id="20639" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir éviter la réforme du marché de l'emploi, beaucoup plus risquée du point de vue électoral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18351" docOffset="122">
      <en>Finally, do not worry about the value of the euro: the common currency's fall is good for the eurozone economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20745">Enfin</DiscourseConnective>, ne vous inquiétez pas <DiscourseConnective annotation_id="20774">à propos</DiscourseConnective> de la valeur de l'euro: la dépréciation de la monnaie commune est bonne <DiscourseConnective annotation_id="20855">pour</DiscourseConnective> l'économie de la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18463" id="063" name="Marie-Christine Vergiat">
    <ParallelChunk annotation_id="18463" docOffset="123">
      <en>(FR) Mr President, we in Parliament have been dismayed to learn of the creation of a working group tasked with discussing an 'advanced status' for Tunisia.</en>
      <fr>Monsieur le Président, c'est avec consternation que nous avons appris sur ces bancs la mise en place d'un groupe de travail visant <DiscourseConnective annotation_id="21019">à</DiscourseConnective> discuter d'un "statut avancé" <DiscourseConnective annotation_id="21051">pour</DiscourseConnective> la Tunisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18619" docOffset="124">
      <en>Why are we dismayed?</en>
      <fr>Pourquoi consternation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18640" docOffset="125">
      <en>We are dismayed <Alignment alignment="54372" annotation_id="18656">
          <DiscourseConnective annotation_id="18656" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> not a day goes by without reports reaching us from that country illustrating the increase in threats and acts of intimidation against all those men and women who still dare to criticise the methods of that regime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18656" annotation_id="21092">
          <DiscourseConnective annotation_id="21092" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne se passe pas un seul jour <DiscourseConnective annotation_id="21133">sans que</DiscourseConnective> des témoignages nous arrivent de ce pays montrant la multiplication des menaces <DiscourseConnective annotation_id="21222">et</DiscourseConnective> actes d'intimidation sur tous ceux <DiscourseConnective annotation_id="21260">et</DiscourseConnective> toutes celles qui osent <DiscourseConnective annotation_id="21287">encore</DiscourseConnective> dénoncer les méthodes de ce régime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18878" docOffset="126">
      <en>Without going back over the most recent results of the municipal elections - 90% of the votes were in favour of those close to the seat of power - I shall cite a few examples.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21330">Sans</DiscourseConnective> revenir sur les derniers résultats des élections municipales - 90 % des voix <DiscourseConnective annotation_id="21412">pour</DiscourseConnective> les proches du pouvoir -, je cite quelques exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19054" docOffset="127">
      <en>On 6 May, the journalist, Zouhair Makhlouf, was arrested and manhandled by the police <Alignment alignment="49873" annotation_id="19140">
          <DiscourseConnective annotation_id="19140" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> on his way to a dinner with the former president of the Bar of Paris.</en>
      <fr>Le 6 mai dernier, le journaliste Zouhair Makhlouf a été arrêté <DiscourseConnective annotation_id="21533">et</DiscourseConnective> molesté par la police <Alignment alignment="28484" annotation_id="21558">
          <DiscourseConnective annotation_id="21558" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il se rendait <DiscourseConnective annotation_id="21581">à</DiscourseConnective> un dîner avec l'ancien bâtonnier de Paris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19216" docOffset="128">
      <en>On 18 May, the journalist, Fahem Boukadous, will no doubt be sentenced to four years' imprisonment.</en>
      <fr>Le 18 mai prochain, le journaliste Fahem Boukadous sera <DiscourseConnective annotation_id="21682">sans</DiscourseConnective> doute condamné <DiscourseConnective annotation_id="21702">à</DiscourseConnective> quatre ans de prison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19316" docOffset="129">
      <en>What was his crime?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21726">Qu'</DiscourseConnective>avait-il osé faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19336" docOffset="130">
      <en>To report on the social unrest in the Gafsa Basin <Alignment alignment="9355" annotation_id="19386">
          <DiscourseConnective annotation_id="19386" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the repression that followed it.</en>
      <fr>Rendre compte de l'agitation sociale dans le bassin de Gafsa <Alignment alignment="3943" annotation_id="21810">
          <DiscourseConnective annotation_id="21810" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la répression qui s'<DiscourseConnective annotation_id="21836">en</DiscourseConnective> est suivie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19426" docOffset="131">
      <en>The lawyers Abderraouf Ayadi, Ayachi Hammami, Mohamed Abbou and Radhia Nasraoui are the victims of constant intimidation.</en>
      <fr>Les avocats Abdul Raouf Ayadi, Ayachi Hammani, Mohamed Abbou <DiscourseConnective annotation_id="21912">et</DiscourseConnective> Radhia Nasraoui, font l'objet d'intimidations permanentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19548" docOffset="132">
      <en>The Internet is increasingly being censored.</en>
      <fr>L'internet est de plus <DiscourseConnective annotation_id="21997">en plus</DiscourseConnective> censuré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19593" docOffset="133">
      <en>I shall give one example, Mr President, <Alignment alignment="22049" annotation_id="19633">
          <DiscourseConnective annotation_id="19633" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may: my blog is now censored ...</en>
      <fr>Un exemple, Monsieur le Président, <Alignment alignment="12441" annotation_id="22049">
          <DiscourseConnective annotation_id="22049" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me permettez, mon propre blog est désormais censuré ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19671" docOffset="134">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19707" id="064" name="Martin Ehrenhauser">
    <ParallelChunk annotation_id="19707" docOffset="135">
      <en>(DE) Mr President, at present, practically every political debate on the economic and financial crisis is concerned only with how many billions of euro are required to plug the next black hole.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, actuellement, presque chaque débat politique sur la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="22255">et</DiscourseConnective> financière concerne uniquement la question de savoir combien de milliards d'euros sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="22357">pour</DiscourseConnective> combler le prochain trou noir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19901" docOffset="136">
      <en>In general, these debates are still being conducted clinging onto the skirts of Mr Ackermann and co.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22393">En</DiscourseConnective> général, ces débats sont <DiscourseConnective annotation_id="22421">encore</DiscourseConnective> menés suivant les idées de M. Ackermann <DiscourseConnective annotation_id="22468">et</DiscourseConnective> Cie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20002" docOffset="137">
      <en>What we really need, <Alignment alignment="22512" annotation_id="20023">
          <DiscourseConnective annotation_id="20023" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is a fundamental debate on the current monetary system.</en>
      <fr>Ce dont nous avons vraiment besoin, <Alignment alignment="12910" annotation_id="22512">
          <DiscourseConnective annotation_id="22512" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, est un débat fondamental sur le système monétaire actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20088" docOffset="138">
      <en>We should at long last be debating matters such as how to rid our system of its growth imperative.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="22595">enfin</DiscourseConnective> débattre de questions telles que: comment débarrasser notre système de son impératif de croissance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20187" docOffset="139">
      <en>What can we do to check the banks' urge to provide credit?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22701">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous faire <DiscourseConnective annotation_id="22724">pour</DiscourseConnective> contrôler le besoin des banques de fournir des crédits?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20246" docOffset="140">
      <en>Should we abolish interest?</en>
      <fr>Devrions-nous supprimer les intérêts?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20274" docOffset="141">
      <en>How can we arrive at a distinction between value and monetary value?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous arriver <DiscourseConnective annotation_id="22852">à</DiscourseConnective> opérer une distinction entre la valeur <DiscourseConnective annotation_id="22893">et</DiscourseConnective> la valeur monétaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20343" docOffset="142">
      <en>We should use money to create value for our society, not to create monetary value!</en>
      <fr>Nous devrions utiliser l'argent <DiscourseConnective annotation_id="22949">pour</DiscourseConnective> créer de la valeur <DiscourseConnective annotation_id="22973">pour</DiscourseConnective> notre société, pas <DiscourseConnective annotation_id="22997">pour</DiscourseConnective> créer de la valeur monétaire!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20426" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="20070" annotation_id="20426">
          <DiscourseConnective annotation_id="20426" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are overtaken by events, we should use such a debate to attempt to reform the monetary system from inside.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7377" annotation_id="23032">
          <DiscourseConnective annotation_id="23032" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être dépassés par les événements, nous devrions avoir recours à un tel débat <DiscourseConnective annotation_id="23117">pour</DiscourseConnective> tenter de réformer le système monétaire de l'intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20543" docOffset="144">
      <en>This will only be possible, <Alignment alignment="38282" annotation_id="20571">
          <DiscourseConnective annotation_id="20571" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23219" annotation_id="20580">
          <DiscourseConnective annotation_id="20580" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have strong and, above all, independent policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1900" annotation_id="23178">
          <DiscourseConnective annotation_id="23178" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela sera possible uniquement <Alignment alignment="4033" annotation_id="23219">
          <DiscourseConnective annotation_id="23219" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons des politiques fortes <DiscourseConnective annotation_id="23255">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23259">surtout</DiscourseConnective>, indépendantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20636" id="065" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="20636" docOffset="145">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="23311" annotation_id="20650">
          <DiscourseConnective annotation_id="20650" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure everyone is aware, we now have a new government in the United Kingdom, which we can call the Lib-Dem/Con coalition.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="4886" annotation_id="23311">
          <DiscourseConnective annotation_id="23311" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde le sait certainement, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="23364">maintenant</DiscourseConnective> un nouveau gouvernement au Royaume-Uni, <DiscourseConnective annotation_id="23415">que</DiscourseConnective> nous pouvons appeler la coalition Lib-Dem/Con.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20779" docOffset="146">
      <en>In the agreement reached between the Conservative Party and the Liberal Democratic Party, it says that: 'We agree that there shall be no further transfer of sovereignty or powers over the course of the next Parliament' - i.e. to the European Union.</en>
      <fr>Dans l'accord atteint entre le parti conservateur <DiscourseConnective annotation_id="23516">et</DiscourseConnective> le parti démocratique libéral, il est énoncé que: "Nous convenons <DiscourseConnective annotation_id="23585">qu'</DiscourseConnective>il n'y aura pas d'autre transfert de souveraineté <DiscourseConnective annotation_id="23638">ou</DiscourseConnective> de pouvoirs pendant la prochaine législature du Parlement" - c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="23715">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21028" docOffset="147">
      <en>Of course, anyone who knows anything about this at all knows that there will not be any more transfers of sovereignty requiring a referendum <Alignment alignment="23869" annotation_id="21169">
          <DiscourseConnective annotation_id="21169" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has all been done under the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>Bien sûr, quiconque sait quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="23776">à ce propos</DiscourseConnective> sait <DiscourseConnective annotation_id="23793">qu'</DiscourseConnective>il n'y aura plus de transfert de souveraineté nécessitant un référendum, <Alignment alignment="4351" annotation_id="23869">
          <DiscourseConnective annotation_id="23869" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout cela a été fait sous le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21225" docOffset="148">
      <en>So there will be no need to ask the people of Britain, or of any other country in the Europe Union; it will all happen anyway.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23922">Ainsi</DiscourseConnective> il ne serait pas nécessaire de demander l'avis des habitants de la Grande-Bretagne, <DiscourseConnective annotation_id="24012">ou</DiscourseConnective> de n'importe quel autre pays de l'Union européenne; cela se produira <DiscourseConnective annotation_id="24084">de toute façon</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21352" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="15073" annotation_id="21352">
          <DiscourseConnective annotation_id="21352" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24111" annotation_id="21361">
          <DiscourseConnective annotation_id="21361" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Cameron is really genuine about what he is saying, then he has a golden opportunity to actually keep to that pledge <Alignment alignment="36741" annotation_id="21483">
          <DiscourseConnective annotation_id="21483" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24220" annotation_id="21492">
          <DiscourseConnective annotation_id="21492" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleague, Trevor Coleman, pointed out a few weeks ago in this Chamber, the addition of new Members to the European Parliament means that the Lisbon Treaty will have to be re-ratified by all the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10490" annotation_id="24100">
          <DiscourseConnective annotation_id="24100" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10338" annotation_id="24111">
          <DiscourseConnective annotation_id="24111" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Cameron est vraiment sincère dans ses propos, il a <DiscourseConnective annotation_id="24168">alors</DiscourseConnective> une occasion en <DiscourseConnective annotation_id="24190">or</DiscourseConnective> d'honorer sa promesse, <Alignment alignment="10735" annotation_id="24216">
          <DiscourseConnective annotation_id="24216" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2709" annotation_id="24220">
          <DiscourseConnective annotation_id="24220" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon collègue, Trevor Coleman, l'a indiqué il y a quelques semaines dans ce Parlement, le fait d'ajouter de nouveaux députés au Parlement européen signifie <DiscourseConnective annotation_id="24381">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne devra être <DiscourseConnective annotation_id="24418">à</DiscourseConnective> nouveau ratifié par tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21708" docOffset="150">
      <en>So, in Britain's case, Mr Cameron now has a golden opportunity either not to re-ratify the treaty <Alignment alignment="47814" annotation_id="21806">
          <DiscourseConnective annotation_id="21806" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> to put it to a referendum of the British people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24464">Ainsi</DiscourseConnective>, dans le cas de la Grande-Bretagne, M. Cameron a <DiscourseConnective annotation_id="24519">maintenant</DiscourseConnective> l'occasion en <DiscourseConnective annotation_id="24544">or</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24547">soit</DiscourseConnective> de ne pas ratifier de nouveau le Traité <Alignment alignment="21806" annotation_id="24592">
          <DiscourseConnective annotation_id="24592" sense="Expansion.Alternative">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> de le soumettre <DiscourseConnective annotation_id="24613">à</DiscourseConnective> un référendum du peuple britannique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21858" docOffset="151">
      <en>Let us hope he keeps to his word and does that.</en>
      <fr>Espérons qu'il respecte sa parole <DiscourseConnective annotation_id="24686">et</DiscourseConnective> le fasse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21906" id="066" name="Ivo Vajgl">
    <ParallelChunk annotation_id="21906" docOffset="152">
      <en>(SL) Last Saturday saw the celebration, at the Belvedere Palace in Vienna, of the 55th Anniversary of the signing of the Austrian State Treaty.</en>
      <fr>(SL) Samedi passé, nous avons célébré, au palais du Belvédère <DiscourseConnective annotation_id="24761">à</DiscourseConnective> Vienne, le 55e anniversaire de la signature du traité d'État autrichien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22050" docOffset="153">
      <en>This is, without a doubt, an important date in Austria's history, <Alignment alignment="32630" annotation_id="22116">
          <DiscourseConnective annotation_id="22116" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it effectively signified the establishment of Austria's statehood and dignity.</en>
      <fr>Cela représente, <DiscourseConnective annotation_id="24853">sans</DiscourseConnective> aucun doute, une date importante dans l'<DiscourseConnective annotation_id="24898">histoire d'</DiscourseConnective>Autriche, <Alignment alignment="8043" annotation_id="24919">
          <DiscourseConnective annotation_id="24919" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a <DiscourseConnective annotation_id="24930">effectivement</DiscourseConnective> signifié l'établissement de l'État d'Autriche <DiscourseConnective annotation_id="24990">et</DiscourseConnective> de sa dignité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22198" docOffset="154">
      <en>Acting through its ambassador, the Slovene Ministry of Foreign Affairs informed the Austrian Government on this occasion, or rather called its attention to the fact, that the provisions of the Austrian State Treaty concerning the rights of the Slovene minority in Austria have still to be implemented.</en>
      <fr>Agissant par l'intermédiaire de son ambassadeur, le ministère slovène des affaires étrangères a, <DiscourseConnective annotation_id="25105">à</DiscourseConnective> cette occasion, informé le gouvernement autrichien, <DiscourseConnective annotation_id="25159">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25162">plutôt</DiscourseConnective> y a attiré son attention, <DiscourseConnective annotation_id="25195">du fait que</DiscourseConnective> les dispositions du traité d'État autrichien concernant les droits de la minorité slovène <DiscourseConnective annotation_id="25297">en</DiscourseConnective> Autriche doivent <DiscourseConnective annotation_id="25317">encore</DiscourseConnective> être mises en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22500" docOffset="155">
      <en>Bilingual road signs in Carinthia are still a taboo topic, so to speak, <Alignment alignment="17465" annotation_id="22572">
          <DiscourseConnective annotation_id="22572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government in Vienna has time and again yielded to the extremist views of the Carinthian nationalists.</en>
      <fr>Des panneaux de signalisation bilingues <DiscourseConnective annotation_id="25385">en</DiscourseConnective> Carinthie sont toujours un sujet tabou, pour <DiscourseConnective annotation_id="25433">ainsi</DiscourseConnective> dire, <Alignment alignment="14207" annotation_id="25445">
          <DiscourseConnective annotation_id="25445" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="25464">à</DiscourseConnective> Vienne a cédé <DiscourseConnective annotation_id="25480">à</DiscourseConnective> maintes reprises aux avis extrémistes des nationalistes carinthiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22683" docOffset="156">
      <en>At the same time as congratulating the Austrians on this anniversary, I call on them to adopt a more amicable policy towards their minorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25551">Tout en</DiscourseConnective> félicitant les Autrichiens <DiscourseConnective annotation_id="25586">pour</DiscourseConnective> cet anniversaire, je les invite <DiscourseConnective annotation_id="25623">à</DiscourseConnective> adopter une politique plus amicale envers leurs minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22826" id="067" name="Sylvie Guillaume">
    <ParallelChunk annotation_id="22826" docOffset="157">
      <en>(FR) Mr President, today, the International Day Against Homophobia, must be an opportunity for us to restate our commitment to universal respect for human rights throughout the world, at a time <DiscourseConnective annotation_id="23020" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> provisions or practices involving discrimination on the basis of sexual orientation or gender identity still exist in a number of countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cette journée mondiale de lutte contre l'homophobie doit être <DiscourseConnective annotation_id="25769">pour</DiscourseConnective> nous l'occasion de rappeler notre attachement au respect universel des droits humains à travers le monde, <DiscourseConnective annotation_id="25880">alors que</DiscourseConnective> subsistent <DiscourseConnective annotation_id="25901">encore</DiscourseConnective>, dans un certain nombre de pays, des dispositions <DiscourseConnective annotation_id="25958">ou</DiscourseConnective> pratiques discriminatoires fondées sur l'orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="26023">ou</DiscourseConnective> l'identité de genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23166" docOffset="158">
      <en>We must <Alignment alignment="37970" annotation_id="23174">
          <DiscourseConnective annotation_id="23174" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> condemn even more strongly the increasing number of physical assaults and the repetition of homophobic statements.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="11956" annotation_id="26059">
          <DiscourseConnective annotation_id="26059" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> condamner avec <DiscourseConnective annotation_id="26084">encore</DiscourseConnective> plus de fermeté la recrudescence du nombre d'agressions physiques <DiscourseConnective annotation_id="26157">et</DiscourseConnective> la répétition de déclarations à caractère homophobe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23294" docOffset="159">
      <en>The code of silence must end here.</en>
      <fr>La loi du silence doit cesser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23329" docOffset="160">
      <en>Teaching tolerance is one part of the solution, <Alignment alignment="26316" annotation_id="23377">
          <DiscourseConnective annotation_id="23377" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> attitudes still need to change, including in our European countries.</en>
      <fr>La question de l'éducation à la tolérance est une partie de la solution <Alignment alignment="4692" annotation_id="26316">
          <DiscourseConnective annotation_id="26316" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mentalités doivent <DiscourseConnective annotation_id="26343">encore</DiscourseConnective> progresser, y compris dans nos pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23454" docOffset="161">
      <en>We must not overlook the matter of teaching tolerance; quite the contrary.</en>
      <fr>Nous ne devons pas la négliger, bien <DiscourseConnective annotation_id="26434">au contraire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23529" docOffset="162">
      <en>Lastly, European diplomacy must be harnessed to ensure that legislation decreeing that homosexuality is a crime is abolished in those countries in which it remains in force.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26448">Enfin</DiscourseConnective>, la diplomatie européenne doit se mobiliser <DiscourseConnective annotation_id="26498">pour</DiscourseConnective> obtenir l'abolition du crime d'homosexualité dans les pays où de telles législations restent <DiscourseConnective annotation_id="26596">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23703" docOffset="163">
      <en>I wish to take advantage of this opportunity to launch an appeal in this regard to Baroness Ashton.</en>
      <fr>Je veux saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="26638">pour</DiscourseConnective> lancer un appel <DiscourseConnective annotation_id="26659">à</DiscourseConnective> Mme Ashton <DiscourseConnective annotation_id="26672">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23803" id="068" name="Andrey Kovatchev">
    <ParallelChunk annotation_id="23803" docOffset="164">
      <en>(BG) Mr President, I wish to express my view on the comments made by certain fellow Members from the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament and the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, who made unfounded attacks against the Bulgarian Government.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, je souhaite faire part de mon avis sur les commentaires formulés par certains collègues du groupe Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="26848">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="26884">et</DiscourseConnective> du groupe Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="26921">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="26937">pour</DiscourseConnective> l'Europe, qui ont lancé des attaques infondées contre le gouvernement bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24122" docOffset="165">
      <en>For the first time since the start of its post-Communist transition, Bulgaria has demonstrated political will, not only in words, but in actions, too, by combating corruption and organised crime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27021">Pour</DiscourseConnective> la première fois <DiscourseConnective annotation_id="27043">depuis</DiscourseConnective> le début de sa transition postcommuniste, la Bulgarie a démontré sa volonté politique, pas uniquement par des mots, <DiscourseConnective annotation_id="27166">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27171">également</DiscourseConnective> par des actes, dans la lutte contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="27231">et</DiscourseConnective> la criminalité organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24318" docOffset="166">
      <en>The tangible results achieved in this respect are being applauded both by Bulgaria's international partners and civil society within the country.</en>
      <fr>Les résultats tangibles atteints <DiscourseConnective annotation_id="27293">à cet égard</DiscourseConnective> sont applaudis par les partenaires internationaux de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="27370">et</DiscourseConnective> la société civile dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24464" docOffset="167">
      <en>The support ratings for the prime minister and interior minister are 56% and 60% respectively.</en>
      <fr>Les indices de soutien <DiscourseConnective annotation_id="27428">pour</DiscourseConnective> le Premier ministre <DiscourseConnective annotation_id="27453">et</DiscourseConnective> le ministre de l'intérieur sont de respectivement 56 % <DiscourseConnective annotation_id="27511">et</DiscourseConnective> 60 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24559" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="40012" annotation_id="24559">
          <DiscourseConnective annotation_id="24559" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the question remains as to why Bulgaria has lagged behind so much and is bottom in terms of living standards in the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12066" annotation_id="27520">
          <DiscourseConnective annotation_id="27520" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la question demeure de savoir pourquoi la Bulgarie est tellement à la traîne <DiscourseConnective annotation_id="27608">et</DiscourseConnective> dans le bas du classement <DiscourseConnective annotation_id="27637">en</DiscourseConnective> matière de conditions de vie dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24700" docOffset="169">
      <en>The answer to this question still needs to be found in the self-seeking ambitions of the Communist elite from the late 1980s.</en>
      <fr>La réponse <DiscourseConnective annotation_id="27705">à</DiscourseConnective> cette question doit <DiscourseConnective annotation_id="27727">encore</DiscourseConnective> être trouvée dans les ambitions égoïstes de l'élite communiste de la fin des années 80.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24826" docOffset="170">
      <en>They have managed, during the 20-year transition period, using the repressive State Security system and its tentacles in the state economy of that period, to turn their political power into economic power too and hand it over to their sons and grandsons, as well as retain their agents in key ministries, banks and industrial sectors in the country.</en>
      <fr>Ils ont réussi, pendant les 20 ans qu'a duré la période de transition, à l'aide du système répressif de sûreté de l'État <DiscourseConnective annotation_id="27943">et</DiscourseConnective> de ses tentacules dans l'économie étatique de cette période, <DiscourseConnective annotation_id="28007">à</DiscourseConnective> transformer leur pouvoir politique <DiscourseConnective annotation_id="28044">en</DiscourseConnective> pouvoir économique <DiscourseConnective annotation_id="28066">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28076">et</DiscourseConnective> à le transmettre <DiscourseConnective annotation_id="28096">à</DiscourseConnective> leurs enfants <DiscourseConnective annotation_id="28112">et</DiscourseConnective> petits-enfants, <DiscourseConnective annotation_id="28131">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28134">à</DiscourseConnective> conserver leurs agents dans des ministères, des banques <DiscourseConnective annotation_id="28192">et</DiscourseConnective> des secteurs industriels majeurs dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25176" docOffset="171">
      <en>The present government is combating the unregulated binding relationship between politics and economics, using every legal instrument permitted in a European constitutional state.</en>
      <fr>Le gouvernement actuel lutte contre la relation contraignante déréglementée entre la politique <DiscourseConnective annotation_id="28337">et</DiscourseConnective> l'économie, en se servant de tout instrument juridique autorisé dans un État constitutionnel européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25356" docOffset="172">
      <en>I would simply like to end by making an appeal to fellow Members in the S&amp;D Group to learn from the experience of their fellow German Members regarding the successors of the former communist party in the GDR.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="28455">simplement</DiscourseConnective> conclure <DiscourseConnective annotation_id="28475">en</DiscourseConnective> demandant <DiscourseConnective annotation_id="28488">à</DiscourseConnective> mes collègues du groupe S&amp;D de tirer des leçons de l'expérience de leurs collègues allemands concernant les successeurs de l'ancien parti communiste <DiscourseConnective annotation_id="28639">en</DiscourseConnective> RDA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25565" docOffset="173">
      <en>The BSP (Bulgarian Socialist Party) is the direct successor to the Communist Party in Bulgaria, in the same way as the Left Party in Germany.</en>
      <fr>Le BSP (parti socialiste bulgare) est le successeur direct du parti communiste <DiscourseConnective annotation_id="28726">en</DiscourseConnective> Bulgarie, <DiscourseConnective annotation_id="28739">de la même manière que</DiscourseConnective> le parti de gauche <DiscourseConnective annotation_id="28781">en</DiscourseConnective> Allemagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25707" docOffset="174">
      <en>The difficulties in forming a government in North Rhine-Westphalia highlight how current this issue is even at the moment in Europe.</en>
      <fr>Les difficultés de former un gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="28837">en</DiscourseConnective> Rhénanie-du-Nord - Westphalie souligne à quel point cette question reste actuelle <DiscourseConnective annotation_id="28922">encore</DiscourseConnective> aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="28941">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25840" id="069" name="Cătălin Sorin Ivan">
    <ParallelChunk annotation_id="25840" docOffset="175">
      <en>(RO) Last week, I paid a working visit to see the communities of seasonal workers in the Huelva region in southern Spain.</en>
      <fr>(RO) La semaine passée, j'ai effectué une visite de travail <DiscourseConnective annotation_id="29012">pour</DiscourseConnective> voir les communautés de travailleurs saisonniers dans la région de Huelva dans le sud de l'Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25962" docOffset="176">
      <en>I saw some excellent things there <Alignment alignment="26044" annotation_id="25996">
          <DiscourseConnective annotation_id="25996" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Spanish authorities deserve to be congratulated on this.</en>
      <fr>J'y ai vu des choses excellentes <Alignment alignment="24017" annotation_id="29150">
          <DiscourseConnective annotation_id="29150" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités espagnoles méritent d'être félicitées <DiscourseConnective annotation_id="29205">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26061" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="29218" annotation_id="26061">
          <DiscourseConnective annotation_id="26061" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are <Alignment alignment="62536" annotation_id="26080">
          <DiscourseConnective annotation_id="26080" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> numerous problems related to legal and illegal immigration, to work contracts which need to be signed in future in the native language of those who will be going to work in foreign countries, not to mention a huge number of problems related to working and accommodation conditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26307" annotation_id="29218">
          <DiscourseConnective annotation_id="29218" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a <Alignment alignment="2958" annotation_id="29236">
          <DiscourseConnective annotation_id="29236" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="29273">à</DiscourseConnective> l'immigration légale <DiscourseConnective annotation_id="29296">et</DiscourseConnective> clandestine, aux contrats de travail qui doivent être signés <DiscourseConnective annotation_id="29360">à</DiscourseConnective> l'avenir dans la langue maternelle de ceux qui vont travailler dans les pays étrangers, <DiscourseConnective annotation_id="29450">sans</DiscourseConnective> parler d'un grand nombre de problèmes liés aux conditions de travail <DiscourseConnective annotation_id="29524">et</DiscourseConnective> de logement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26367" docOffset="178">
      <en>I believe that the European Union directive concerning the seasonal workers scheme must reach Parliament as soon as possible <Alignment alignment="29685" annotation_id="26492">
          <Alignment alignment="12331" annotation_id="26492">
            <DiscourseConnective annotation_id="26492" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can deal with the problems in as helpful and efficient manner as possible.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="29549">que</DiscourseConnective> la directive de l'Union européenne relative au programme pour les travailleurs saisonniers doit atteindre le Parlement au plus vite <Alignment alignment="26492" annotation_id="29685">
          <Alignment alignment="5288" annotation_id="29685">
            <DiscourseConnective annotation_id="29685" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions traiter les problèmes de manière <DiscourseConnective annotation_id="29742">aussi</DiscourseConnective> utile <DiscourseConnective annotation_id="29754">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="29766">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26578" id="070" name="Metin Kazak">
    <ParallelChunk annotation_id="26578" docOffset="179">
      <en>(BG) Mr President, on the evening of Thursday 14 May, I was handed in the town of Kardzhali in southern Bulgaria 54 000 signatures collected from citizens who want normal working conditions and strong local government.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, le jeudi 14 mai en soirée, j'ai reçu dans la ville de Kardzali dans le sud de la Bulgarie 54 000 signatures recueillies auprès de citoyens qui souhaitent des conditions de travail normales <DiscourseConnective annotation_id="29997">et</DiscourseConnective> un gouvernement local fort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26797" docOffset="180">
      <en>This petition has been collected from the seven Kardzhali municipalities in just 10 days.</en>
      <fr>Cette pétition a été recueillie auprès de sept municipalités de Kardzali <DiscourseConnective annotation_id="30101">en</DiscourseConnective> 10 jours à peine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26887" docOffset="181">
      <en>People support the fight against corruption at every level of government.</en>
      <fr>Les gens soutiennent la lutte contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="30173">à</DiscourseConnective> chaque niveau du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26961" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="27538" annotation_id="26961">
          <DiscourseConnective annotation_id="26961" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are against the strong-arm methods and actions carried out for show, which are used by the executive to relieve courts and the prosecutor's office of their duties, as well as curtail the authority of local government and repress it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9997" annotation_id="30206">
          <DiscourseConnective annotation_id="30206" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils sont contre les méthodes <DiscourseConnective annotation_id="30246">et</DiscourseConnective> actions fortes menées <DiscourseConnective annotation_id="30271">pour</DiscourseConnective> le spectacle, qui sont utilisées par l'exécutif <DiscourseConnective annotation_id="30324">pour</DiscourseConnective> décharger les cours <DiscourseConnective annotation_id="30349">et</DiscourseConnective> les ministères publics de leurs obligations, <DiscourseConnective annotation_id="30397">ainsi</DiscourseConnective> que pour réduire l'autorité du gouvernement local <DiscourseConnective annotation_id="30453">et</DiscourseConnective> le réprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27208" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="41787" annotation_id="27208">
          <DiscourseConnective annotation_id="27208" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Mayor of Kardzhali himself has been investigated 138 times during the last year, 13 times alone for the same project.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9527" annotation_id="30469">
          <DiscourseConnective annotation_id="30469" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le maire de Kardzali en personne a fait l'objet de 138 enquêtes l'année passée, dont 13 <DiscourseConnective annotation_id="30570">pour</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="30578">même</DiscourseConnective> projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27343" docOffset="184">
      <en>More than 700 checks have been carried out on the 30 municipalities with DPS (Movement for Rights and Freedoms) mayors in less than a year, whereas municipalities with GERB (Citizens for European Development of Bulgaria) mayors have been spared such checks.</en>
      <fr>Plus de 700 contrôles ont été effectués sur les 30 municipalités dirigées par des maires DPS (mouvement <DiscourseConnective annotation_id="30695">pour</DiscourseConnective> les droits <DiscourseConnective annotation_id="30711">et</DiscourseConnective> les libertés) <DiscourseConnective annotation_id="30728">en</DiscourseConnective> moins d'un an, <DiscourseConnective annotation_id="30746">tandis que</DiscourseConnective> les municipalités dirigées par des maires GERB (citoyens <DiscourseConnective annotation_id="30814">pour</DiscourseConnective> le développement européen de la Bulgarie) n'ont été soumises à aucun contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27601" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="30898" annotation_id="27601">
          <Alignment alignment="59922" annotation_id="27601">
            <DiscourseConnective annotation_id="27601" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the provincial governor of Kardzhali did not even allow us to hand in the petition in the actual administrative building <Alignment alignment="64460" annotation_id="27735">
          <DiscourseConnective annotation_id="27735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were forced to meet out in the open.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13085" annotation_id="30898">
          <Alignment alignment="29867" annotation_id="30898">
            <DiscourseConnective annotation_id="30898" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le gouverneur provincial de Kardzali ne nous a <DiscourseConnective annotation_id="30955">même</DiscourseConnective> pas permis d'entrer dans le bâtiment administratif pour lui remettre la pétition <Alignment alignment="4287" annotation_id="31041">
          <DiscourseConnective annotation_id="31041" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons été forcés de nous rencontrer <DiscourseConnective annotation_id="31085">à</DiscourseConnective> l'extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27779" docOffset="186">
      <en>I made a commitment to inform Europe's institutions about this civil protest.</en>
      <fr>Je me suis engagé <DiscourseConnective annotation_id="31118">à</DiscourseConnective> informer les institutions européennes de cette protestation civile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27857" id="071" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27857" docOffset="187">
      <en>Mr Kazak, you spoke too quickly for our interpreters.</en>
      <fr>Monsieur Kazak, vous avez parlé trop rapidement <DiscourseConnective annotation_id="31236">pour</DiscourseConnective> nos interprètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27911" docOffset="188">
      <en>It was not possible for them to interpret your speech precisely.</en>
      <fr>Il leur a été impossible d'interpréter votre allocution avec précision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27976" docOffset="189">
      <en>That concludes the item.</en>
      <fr>Ce point de l'ordre du jour est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
