<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Progress towards a European contract law for consumers and businesses (short presentation)</en>
    <fr>Actions envisageables <DiscourseConnective annotation_id="22">en vue de</DiscourseConnective> la création d'un droit européen des contrats <DiscourseConnective annotation_id="77">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="100">et</DiscourseConnective> les entreprises (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="91" id="241" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="91" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Wallis, on behalf of the Committee on Legal Affairs, on policy options for progress towards a European contract law for consumers and businesses.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Diana Wallis, au nom de la commission des affaires juridiques, sur les actions envisageables <DiscourseConnective annotation_id="271">en vue de</DiscourseConnective> la création d'un droit européen des contrats <DiscourseConnective annotation_id="326">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="349">et</DiscourseConnective> les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="272" id="242" name="Diana Wallis">
    <ParallelChunk annotation_id="272" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, we have been talking about European contract law for over a decade; now is the time for action, <DiscourseConnective annotation_id="396" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13798" annotation_id="400">
          <DiscourseConnective annotation_id="400" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> ever there was a time <DiscourseConnective annotation_id="425" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the Internal Market needed a boost in terms of additional transactions, it is now.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cela fait plus de dix ans que nous discutons d'un droit européen des contrats. L'heure est venue aujourd'hui de passer <DiscourseConnective annotation_id="511">à</DiscourseConnective> l'action car le marché n'a jamais eu autant besoin <Alignment alignment="400" annotation_id="564">
          <DiscourseConnective annotation_id="564" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="568">maintenant</DiscourseConnective> d'un coup de fouet sous la forme de transactions supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="513" docOffset="3">
      <en>The Committee on Legal Affairs favours an optional instrument, a second EU contract law for all citizens and enterprises.</en>
      <fr>La commission des affaires juridiques est en faveur d'un instrument facultatif, un deuxième droit européen des contrats <DiscourseConnective annotation_id="765">pour</DiscourseConnective> l'ensemble des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="794">et</DiscourseConnective> des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="635" docOffset="4">
      <en>We believe it could help.</en>
      <fr>Nous estimons que celui-ci pourrait apporter une aide précieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="661" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="20776" annotation_id="661">
          <DiscourseConnective annotation_id="661" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have said that there will be tough criteria for the next step.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1062" annotation_id="879">
          <DiscourseConnective annotation_id="879" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons précisé <DiscourseConnective annotation_id="903">qu'</DiscourseConnective>il y aurait des critères stricts <DiscourseConnective annotation_id="939">pour</DiscourseConnective> la prochaine étape.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="731" docOffset="6">
      <en>There must be a high level of consumer protection, higher than in many of our Member States.</en>
      <fr>Il doit y avoir un niveau élevé de protection des consommateurs, supérieur à celui en vigueur dans bon nombre de nos États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="824" docOffset="7">
      <en>It must be easy and user-friendly for SMEs; it must give them a badge of honour to conduct their business under this optional contract <Alignment alignment="1277" annotation_id="959">
          <DiscourseConnective annotation_id="959" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there must be no detriment to national law.</en>
      <fr>Ce droit doit être simple <DiscourseConnective annotation_id="1122">et</DiscourseConnective> convivial <DiscourseConnective annotation_id="1135">pour</DiscourseConnective> les PME; il doit leur conférer un gage de respectabilité leur permettant de mener leurs affaires dans le cadre de ce contrat facultatif, <Alignment alignment="959" annotation_id="1277">
          <DiscourseConnective annotation_id="1277" sense="Expansion.Conjunction">sans que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela se fasse au détriment du droit national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1007" docOffset="8">
      <en>The process must be evidence-based, impact-assessed and with full parliamentary involvement, <Alignment alignment="14493" annotation_id="1100">
          <DiscourseConnective annotation_id="1100" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on that basis, <Alignment alignment="1512" annotation_id="1119">
          <DiscourseConnective annotation_id="1119" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said, the time for talking is over <Alignment alignment="1567" annotation_id="1164">
          <DiscourseConnective annotation_id="1164" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to move forward.</en>
      <fr>Le processus doit reposer sur des éléments de fait, faire l'objet d'une analyse des incidences <DiscourseConnective annotation_id="1427">et</DiscourseConnective> pouvoir compter sur une implication parlementaire totale <Alignment alignment="2929" annotation_id="1487">
          <DiscourseConnective annotation_id="1487" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ces conditions, <Alignment alignment="4298" annotation_id="1512">
          <DiscourseConnective annotation_id="1512" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, le temps des discussions est révolu <Alignment alignment="4156" annotation_id="1567">
          <DiscourseConnective annotation_id="1567" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="1582">à</DiscourseConnective> présent aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="1603">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1193" docOffset="9">
      <en>There are those who are nervous and say, well, let us just use the idea of a toolbox.</en>
      <fr>Certains sont nerveux <DiscourseConnective annotation_id="1632">et</DiscourseConnective> se retranchent derrière l'idée d'une boîte à outils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1279" docOffset="10">
      <en>Can I say to those who have that idea, be very careful, <Alignment alignment="21828" annotation_id="1335">
          <DiscourseConnective annotation_id="1335" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have a suspicion that a toolbox without an optional instrument is potentially actually more invasive of national law than a toolbox with an optional instrument that is voluntary, that respects the autonomy of the parties and is not detrimental to national law.</en>
      <fr>Je voudrais demander <DiscourseConnective annotation_id="1709">à</DiscourseConnective> ces personnes de faire preuve de prudence <Alignment alignment="1335" annotation_id="1753">
          <DiscourseConnective annotation_id="1753" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains <DiscourseConnective annotation_id="1767">qu'</DiscourseConnective>une boîte à outils dépourvue d'instrument facultatif ne <DiscourseConnective annotation_id="1826">soit</DiscourseConnective> en fait plus invasive <DiscourseConnective annotation_id="1853">pour</DiscourseConnective> le droit national <DiscourseConnective annotation_id="1876">qu'</DiscourseConnective>une boîte à outils accompagnée d'un instrument facultatif volontaire, qui respecte l'autonomie des parties <DiscourseConnective annotation_id="1986">et</DiscourseConnective> ne nuit pas au droit national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1606" docOffset="11">
      <en>Let us see something, <Alignment alignment="2134" annotation_id="1628">
          <DiscourseConnective annotation_id="1628" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we move forward, that offers preventative justice for EU citizens and small businesses; that really gives us an instrument which means justice for growth.</en>
      <fr>Réfléchissons plutôt à une solution qui, <Alignment alignment="1628" annotation_id="2061">
          <DiscourseConnective annotation_id="2061" sense="Temporal.Synchrony">à mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avançons, offre une justice préventive aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="2131">et</DiscourseConnective> aux petites entreprises de l'UE; nous disposerons alors vraiment d'un instrument qui rend justice <DiscourseConnective annotation_id="2232">à</DiscourseConnective> la croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1786" docOffset="12">
      <en>Enough talking, now let us move on.</en>
      <fr>C'en est assez des discussions, passons à présent à l'action.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1822" id="243" name="Raffaele Baldassarre">
    <ParallelChunk annotation_id="1822" docOffset="13">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, first of all, my congratulations to the rapporteur, Mrs Wallis, for her work and the contents of her report, with which I am in complete agreement.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="2362">avant</DiscourseConnective> toute chose, permettez-moi de féliciter la rapporteure, Mme Wallis, <DiscourseConnective annotation_id="2436">pour</DiscourseConnective> son travail <DiscourseConnective annotation_id="2453">et</DiscourseConnective> le contenu de son rapport, avec lequel je suis entièrement d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2003" docOffset="14">
      <en>I believe that only an optional instrument to be adopted by means of a regulation can adequately fulfil the objectives of the whole reform of European contract law.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="2534">que</DiscourseConnective> seul un instrument facultatif adopté par un règlement permettra d'atteindre de manière adéquate les objectifs de la réforme intégrale du droit européen des contrats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2168" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="2704" annotation_id="2168">
          <DiscourseConnective annotation_id="2168" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an optional instrument should neither harmonise nor replace national contract laws but rather work alongside them as an alternative instrument that offers freedom of choice to contracting parties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2168" annotation_id="2704">
          <DiscourseConnective annotation_id="2704" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un instrument facultatif ne devrait ni harmoniser, ni remplacer les droits nationaux des contrats, <DiscourseConnective annotation_id="2813">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2818">plutôt</DiscourseConnective> fonctionner en parallèle avec ceux-ci, en <DiscourseConnective annotation_id="2867">tant qu'</DiscourseConnective>instrument alternatif garantissant la liberté de choix des parties contractantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2375" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="2957" annotation_id="2375">
          <DiscourseConnective annotation_id="2375" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not agree with the proposals put forward by those who would prefer to limit the scope of this instrument <DiscourseConnective annotation_id="2496" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> it applies only to e-commerce contracts, <Alignment alignment="20305" annotation_id="2545">
          <DiscourseConnective annotation_id="2545" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would create an artificial and, above all, unnecessary distinction between online and face to face transactions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2375" annotation_id="2957">
          <DiscourseConnective annotation_id="2957" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne suis pas d'accord avec les propositions présentées par ceux qui préféreraient limiter la portée de cet instrument aux seuls contrats de commerce électronique, <Alignment alignment="8132" annotation_id="3132">
          <DiscourseConnective annotation_id="3132" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela créerait une distinction artificielle <DiscourseConnective annotation_id="3179">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3183">surtout</DiscourseConnective>, inutile entre les transactions en ligne <DiscourseConnective annotation_id="3232">et</DiscourseConnective> en face <DiscourseConnective annotation_id="3243">à</DiscourseConnective> face.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2666" docOffset="17">
      <en>Our task as legislators is not to limit the legal nature of the regulation on the basis of speculation or market projections but rather to ensure legal certainty and to lay the foundations for a common legal language in the field of commerce.</en>
      <fr>Notre mission, en <DiscourseConnective annotation_id="3269">tant que</DiscourseConnective> législateur, n'est pas de limiter la nature juridique du règlement sur la base de spéculations <DiscourseConnective annotation_id="3373">ou</DiscourseConnective> des projections du marché, <DiscourseConnective annotation_id="3403">mais</DiscourseConnective> de garantir la certitude juridique <DiscourseConnective annotation_id="3443">et</DiscourseConnective> de poser les fondations d'un langage juridique commun dans le domaine du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2909" id="244" name="Evelyn Regner">
    <ParallelChunk annotation_id="2909" docOffset="18">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner Reding, the vision of European contract law is clearly a wonderful one.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire Reding, la vision du droit européen des contrats est clairement merveilleuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3013" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="3657" annotation_id="3013">
          <DiscourseConnective annotation_id="3013" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the end of the day, it has to provide something positive for European citizens, <Alignment alignment="16617" annotation_id="3105">
          <DiscourseConnective annotation_id="3105" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> the idea of European contract law is simply art for art's sake. Why does the report start with the most vulnerable parties here, the consumers?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3013" annotation_id="3657">
          <DiscourseConnective annotation_id="3657" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3663">en fin de compte</DiscourseConnective>, elle doit apporter quelque chose de positif aux citoyens européens, <Alignment alignment="4806" annotation_id="3749">
          <DiscourseConnective annotation_id="3749" sense="Expansion.Alternative">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'idée d'un droit européen des contrats ne sera rien d'autre que de l'art <DiscourseConnective annotation_id="3829">pour</DiscourseConnective> l'art. Pourquoi le rapport débute-t-il par les parties les plus vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="3910">à cet égard</DiscourseConnective>, à savoir les consommateurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3259" docOffset="20">
      <en>The key element of Mrs Wallis's report, the recommendation of the optional instrument, is an unreasonable demand for consumers, to put it mildly.</en>
      <fr>Le principal élément du rapport de Mme Wallis, à savoir la recommandation concernant l'instrument facultatif, est une demande déraisonnable <DiscourseConnective annotation_id="4091">pour</DiscourseConnective> les consommateurs, c'est le moins que l'on puisse dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3405" docOffset="21">
      <en>It is confusing for them, <Alignment alignment="4190" annotation_id="3431">
          <DiscourseConnective annotation_id="3431" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in practical terms, it will never be the consumers themselves that are able to decide which state's contract law they ultimately utilise, but rather their counterparts in the matter, in particular, big businesses.</en>
      <fr>Cet instrument est déroutant <DiscourseConnective annotation_id="4181">pour</DiscourseConnective> eux <Alignment alignment="1359" annotation_id="4190">
          <DiscourseConnective annotation_id="4190" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'un point de vue pratique, les consommateurs n'auront jamais la possibilité de choisir le droit national des contrats qu'ils veulent utiliser <DiscourseConnective annotation_id="4337">et</DiscourseConnective> ce sont leurs contreparties, <DiscourseConnective annotation_id="4369">en particulier</DiscourseConnective> les grandes entreprises, qui décideront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3649" docOffset="22">
      <en>In any case, now is not the time to say that the optional instrument is the last word on the matter, <Alignment alignment="11595" annotation_id="3750">
          <DiscourseConnective annotation_id="3750" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3754" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> we should look more closely at the other options, too - the toolbox that was mentioned and the contract models.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4425">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, le moment n'est pas encore venu de <DiscourseConnective annotation_id="4480">dire que</DiscourseConnective> l'instrument facultatif clôt le sujet, <Alignment alignment="4700" annotation_id="4528">
          <DiscourseConnective annotation_id="4528" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="4545">également</DiscourseConnective> examiner <DiscourseConnective annotation_id="4564">de plus</DiscourseConnective> près d'autres options - tels la boîte à outils qui a été mentionnée <DiscourseConnective annotation_id="4640">et</DiscourseConnective> les modèles de contrats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3874" id="245" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="3874" docOffset="23">
      <en>(SK) Mr President, I would like to thank Mrs Wallis for her bold move.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, je voudrais remercier Mme Wallis <DiscourseConnective annotation_id="4729">pour</DiscourseConnective> sa démarche audacieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3945" docOffset="24">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3945" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> I have no idea how it will progress, we obviously need to try to ensure that European citizens, European retailers and European consumers benefit from what I would call equal rules, <Alignment alignment="4974" annotation_id="4133">
          <Alignment alignment="5379" annotation_id="4133">
            <DiscourseConnective annotation_id="4133" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can buy, sell and hence engage in business on the basis of these same rules.</en>
      <fr>J'ignore comment la situation évoluera, mais il est clair que nous devons essayer de garantir aux citoyens européens, aux détaillants européens <DiscourseConnective annotation_id="4902">et</DiscourseConnective> aux consommateurs européens ce <DiscourseConnective annotation_id="4936">que</DiscourseConnective> je qualifierais de règles égales, <Alignment alignment="4133" annotation_id="4974">
          <Alignment alignment="4133" annotation_id="4974">
            <DiscourseConnective annotation_id="4974" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils puissent acheter, vendre <DiscourseConnective annotation_id="5022">et</DiscourseConnective> faire des affaires sur la base des mêmes règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4223" docOffset="25">
      <en>In view of the complexity of the machinery of European law and national legislation, a single optional system that could be rolled out across the European Union is an appealing prospect, but is probably a Sisyphean task, <Alignment alignment="21545" annotation_id="4444">
          <DiscourseConnective annotation_id="4444" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will clearly be hampered by diverse legal systems, protests from the legal profession, and jurisdiction issues.</en>
      <fr>Au vu de la complexité du droit européen <DiscourseConnective annotation_id="5115">et</DiscourseConnective> de la législation nationale, un système facultatif unique qui pourrait être déployé à l'échelle de l'Union européenne constitue une perspective attrayante, <DiscourseConnective annotation_id="5274">mais</DiscourseConnective> probablement aussi une tâche sisyphéenne, <Alignment alignment="4444" annotation_id="5321">
          <DiscourseConnective annotation_id="5321" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous serons clairement gênés par les divers systèmes juridiques, les protestations du monde juridique <DiscourseConnective annotation_id="5427">et</DiscourseConnective> les problèmes de juridiction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4562" docOffset="26">
      <en>I fear that it would be very difficult to establish, but let us give it a shot and see what happens.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="5470">qu'</DiscourseConnective>un tel système <DiscourseConnective annotation_id="5488">soit</DiscourseConnective> très difficile <DiscourseConnective annotation_id="5508">à</DiscourseConnective> mettre en place, <DiscourseConnective annotation_id="5527">mais</DiscourseConnective> nous devons faire de notre <DiscourseConnective annotation_id="5559">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5565">et</DiscourseConnective> voir ce qui se passe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4663" id="246" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="4663" docOffset="27">
      <en>(CS) Mr President, Commissioner, <Alignment alignment="18141" annotation_id="4696">
          <DiscourseConnective annotation_id="4696" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> voluntary contract legislation may give rise to legal problems regarding its implementation, it represents one way of getting rid of the different systems of contract law, which are one reason for the high failure rate of cross-border purchases by consumers, which is estimated at 60%.</en>
      <fr>(CS) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, <Alignment alignment="1753" annotation_id="5641">
          <DiscourseConnective annotation_id="5641" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une législation volontaire sur les contrats pourrait donner lieu <DiscourseConnective annotation_id="5714">à</DiscourseConnective> des problèmes juridiques en termes d'application, elle constitue une solution <DiscourseConnective annotation_id="5794">pour</DiscourseConnective> se débarrasser des différents systèmes de droit des contrats, qui sont l'une des raisons expliquant le taux d'échec élevé des achats transfrontaliers par les consommateurs, qui est estimé <DiscourseConnective annotation_id="5987">à</DiscourseConnective> 60 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4991" docOffset="28">
      <en>Unfortunately, entrepreneurs face a series of other pitfalls.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5995">Malheureusement</DiscourseConnective>, les entrepreneurs sont confrontés à plusieurs autres embûches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5053" docOffset="29">
      <en>It is not only contract law which is not fully harmonised, but also consumer law.</en>
      <fr>L'harmonisation complète du droit des contrats ne suffit pas, elle doit <DiscourseConnective annotation_id="6147">également</DiscourseConnective> s'étendre au droit des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5135" docOffset="30">
      <en>There are significant differences in tax regimes and accounting standards.</en>
      <fr>Il existe des différences substantielles au niveau des régimes fiscaux <DiscourseConnective annotation_id="6266">et</DiscourseConnective> des normes comptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5210" docOffset="31">
      <en>Payments often attract extra bank charges, <Alignment alignment="10649" annotation_id="5253">
          <DiscourseConnective annotation_id="5253" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cross-border use of digital content is frequently blocked for licensing reasons.</en>
      <fr>Les paiements font souvent l'objet de frais bancaires supplémentaires <Alignment alignment="5253" annotation_id="6362">
          <DiscourseConnective annotation_id="6362" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation transfrontalière de contenus numériques est souvent bloquée <DiscourseConnective annotation_id="6439">pour</DiscourseConnective> des questions de licence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5342" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="6470" annotation_id="5342">
          <DiscourseConnective annotation_id="5342" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, consumers in 10 Member States were unable to find domestic offers for at least half of 100 products tested, <Alignment alignment="9745" annotation_id="5460">
          <DiscourseConnective annotation_id="5460" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumers in 13 Member States found cross-border price offers that were at least 10% lower than in their own country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5342" annotation_id="6470">
          <DiscourseConnective annotation_id="6470" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les consommateurs de 10 États membres n'ont pas pu trouver d'offres nationales <DiscourseConnective annotation_id="6559">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6564">au moins</DiscourseConnective> la moitié des 100 produits testés, <Alignment alignment="5460" annotation_id="6608">
          <DiscourseConnective annotation_id="6608" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consommateurs de 13 États membres ont trouvé des offres de prix transfrontalières inférieures d'<DiscourseConnective annotation_id="6719">au moins</DiscourseConnective> 10 % à celles de leur propre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5584" docOffset="33">
      <en>I <Alignment alignment="7957" annotation_id="5586">
          <DiscourseConnective annotation_id="5586" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the proposal to issue legally binding standardised voluntary contracts translated into all the languages.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="5586" annotation_id="6775">
          <DiscourseConnective annotation_id="6775" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition relative <DiscourseConnective annotation_id="6808">à</DiscourseConnective> la publication de contrats volontaires standardisés contraignants traduits dans toutes les langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5710" docOffset="34">
      <en>At the same time, I would like to call on the Commission to play a more active role in resolving the outstanding urgent issues, in order to put an end to the fragmentation of the Internal Market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6910">Par ailleurs</DiscourseConnective>, je voudrais demander <DiscourseConnective annotation_id="6945">à</DiscourseConnective> la Commission de jouer un rôle plus actif dans la résolution des problèmes urgents en suspens, <DiscourseConnective annotation_id="7042">de manière à</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="7066">à</DiscourseConnective> la fragmentation du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5906" id="247" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="5906" docOffset="35">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I would <Alignment alignment="27128" annotation_id="5964">
          <DiscourseConnective annotation_id="5964" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteur, Mrs Diana Wallis, together with Hans-Peter Mayer and Sirpa Pietikäinen, for the excellent work on this dossier.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais moi <Alignment alignment="5964" annotation_id="7145">
          <DiscourseConnective annotation_id="7145" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la rapporteure, Mme Diana Wallis, de même que Hans-Peter Mayer <DiscourseConnective annotation_id="7224">et</DiscourseConnective> Sirpa Pietikäinen, <DiscourseConnective annotation_id="7246">pour</DiscourseConnective> leur excellent travail sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6111" docOffset="36">
      <en>It is very clear that, in the wake of the global economic crisis, the Internal Market needs to be boosted.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="7303">que</DiscourseConnective>, au lendemain de la crise économique mondiale, le marché intérieur a besoin d'être stimulé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6218" docOffset="37">
      <en>We need the Internal Market <Alignment alignment="12202" annotation_id="6246">
          <DiscourseConnective annotation_id="6246" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to have growth, job creation and innovation.</en>
      <fr>Le marché intérieur est nécessaire <Alignment alignment="6246" annotation_id="7434">
          <DiscourseConnective annotation_id="7434" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons assurer la croissance, la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="7495">et</DiscourseConnective> l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6302" docOffset="38">
      <en>What is the current situation?</en>
      <fr>Quelle est la situation actuelle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6333" docOffset="39">
      <en>Only one in four businesses trade across borders and those who trade limit their operations to only a few Member States.</en>
      <fr>Une entreprise sur quatre seulement a des activités transfrontalières <DiscourseConnective annotation_id="7616">et</DiscourseConnective>, lorsque c'est le cas, ces entreprises limitent leurs opérations <DiscourseConnective annotation_id="7684">à</DiscourseConnective> quelques États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6454" docOffset="40">
      <en>That means they miss out on the possibility of utilising the Internal Market.</en>
      <fr>Cela signifie qu'elles ne profitent pas de la possibilité d'exploiter le marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6532" docOffset="41">
      <en>What are the consequences for consumers?</en>
      <fr>Quelles sont les conséquences <DiscourseConnective annotation_id="7831">pour</DiscourseConnective> les consommateurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6573" docOffset="42">
      <en>Well, they do not reap the benefits of the Internal Market either.</en>
      <fr>Ils ne profitent pas <DiscourseConnective annotation_id="7876">non plus</DiscourseConnective> des avantages du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6640" docOffset="43">
      <en>Many cross-border orders - as many as 61% of the orders on the online market - fail to be completed for this reason.</en>
      <fr>De nombreuses commandes transfrontalières - 61 % des commandes sur le marché en ligne - ne sont pas exécutées <DiscourseConnective annotation_id="8030">pour</DiscourseConnective> cette raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6757" docOffset="44">
      <en>That means that we have here a non-functioning of the Internal Market both for businesses and for consumers.</en>
      <fr>On assiste <DiscourseConnective annotation_id="8060">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8065">à</DiscourseConnective> un dysfonctionnement du marché intérieur tant <DiscourseConnective annotation_id="8113">pour</DiscourseConnective> les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="8134">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8138">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6866" docOffset="45">
      <en>That is the reason why the Commission has launched a consultation on policy options in the field of contract law, in response to which Parliament is giving its opinion today.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle la Commission a lancé une consultation sur les options politiques dans le domaine du droit des contrats, sur laquelle le Parlement exprime aujourd'hui son avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7041" docOffset="46">
      <en>We have seen that Internal Market failures are due, in part, to the differences in national contract law.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="8364">vu que</DiscourseConnective> les défaillances du marché intérieur sont <DiscourseConnective annotation_id="8413">en</DiscourseConnective> partie dues aux différences entre les droits nationaux des contrats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7147" docOffset="47">
      <en>We agree that there are other reasons for failure, <Alignment alignment="7094" annotation_id="7198">
          <DiscourseConnective annotation_id="7198" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> our recent Eurobarometer surveys show that contract-law related obstacles rank first out of eleven obstacles to business-to-consumer transactions.</en>
      <fr>Nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="8508">qu'</DiscourseConnective>il y a d'autres raisons <DiscourseConnective annotation_id="8535">à</DiscourseConnective> ce dysfonctionnement, <Alignment alignment="7198" annotation_id="8559">
          <DiscourseConnective annotation_id="8559" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les récentes études Eurobaromètre montrent <DiscourseConnective annotation_id="8607">que</DiscourseConnective> les obstacles liés au droit des contrats arrivent en tête des onze obstacles identifiés aux transactions entre entreprises <DiscourseConnective annotation_id="8734">et</DiscourseConnective> consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7349" docOffset="48">
      <en>That is why we need to get rid of those obstacles, one by one, starting now with contract law.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8752">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons éliminer ces obstacles un par un, en commençant sans plus tarder par le droit des contrats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7444" docOffset="49">
      <en>By the way, this Parliament has been discussing this for ten years, <Alignment alignment="11946" annotation_id="7512">
          <DiscourseConnective annotation_id="7512" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the experts outside have been discussing it for 30 years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8871">Soit dit en passant</DiscourseConnective>, le Parlement examine le droit des contrats depuis dix ans, <Alignment alignment="7512" annotation_id="8951">
          <DiscourseConnective annotation_id="8951" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les experts extérieurs <DiscourseConnective annotation_id="8977">depuis</DiscourseConnective> 30 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7574" docOffset="50">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7574" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> all the work done to analyse and make proposals is there on the table. We have never taken advantage of this.</en>
      <fr>Tout le travail réalisé en termes d'analyse <DiscourseConnective annotation_id="9036">et</DiscourseConnective> de formulation de propositions est donc sur la table, sans que nous n'en ayons jamais profité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7687" docOffset="51">
      <en>That is why I agree with the rapporteur that it is time to act now and to see what positive action we can take.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9134">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je partage l'avis du rapporteur selon lequel l'heure est venue d'agir <DiscourseConnective annotation_id="9219">et</DiscourseConnective> d'examiner les mesures <DiscourseConnective annotation_id="9245">à</DiscourseConnective> prendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7799" docOffset="52">
      <en>I have taken note of the assessment of the report on the policy options presented in the Green Paper and the support for the innovative solution of an optional instrument, which means no harmonisation but giving consumers and businesses a choice of having a Europe-wide system.</en>
      <fr>J'ai pris note de l'évaluation du rapport sur les options politiques présentées dans le livre vert <DiscourseConnective annotation_id="9355">et</DiscourseConnective> du soutien en faveur d'un instrument facultatif, une solution innovante qui a pour but non pas d'harmoniser, <DiscourseConnective annotation_id="9467">mais</DiscourseConnective> d'offrir la possibilité aux consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="9514">et</DiscourseConnective> aux entreprises d'avoir un système à l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8077" docOffset="53">
      <en>I have <Alignment alignment="597" annotation_id="8084">
          <DiscourseConnective annotation_id="8084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seen the support for an instrument applicable in both B2C and B2B transactions, which favours a material scope covering sales contracts, contracts for the supply of digital content and some service contracts.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="1567" annotation_id="9581">
          <DiscourseConnective annotation_id="9581" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pris note du soutien en faveur d'un instrument applicable <DiscourseConnective annotation_id="9649">à</DiscourseConnective> la fois aux transactions B2C <DiscourseConnective annotation_id="9680">et</DiscourseConnective> B2B, qui privilégie un champ d'application matériel couvrant les contrats de vente, les contrats <DiscourseConnective annotation_id="9780">pour</DiscourseConnective> la fourniture de contenu numérique <DiscourseConnective annotation_id="9820">et</DiscourseConnective> certains contrats de service.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8298" docOffset="54">
      <en>I have taken very good note of what has been said by Parliament, namely, that any future instrument, whatever it looks like, should give consumers a high level of protection in order not to deprive them of the protection they would <DiscourseConnective annotation_id="8530" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> enjoy under national law.</en>
      <fr>J'ai pris bonne note des déclarations du Parlement selon lesquelles tout instrument futur, quelle que soit sa forme, devra offrir un niveau élevé de protection aux consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="10031">afin de</DiscourseConnective> ne pas les priver de la protection que leur apporterait le droit national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8566" docOffset="55">
      <en>That is a conditio sine qua non.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="10117">s'</DiscourseConnective>agit là d'une condition sine qua non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8599" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="10157" annotation_id="8599">
          <DiscourseConnective annotation_id="8599" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have that, we will fail in all of our activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8599" annotation_id="10157">
          <DiscourseConnective annotation_id="10157" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'obtenons pas cela, toutes nos actions échoueront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8662" docOffset="57">
      <en>Where do we stand at the moment?</en>
      <fr>Où en sommes-nous <DiscourseConnective annotation_id="10235">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8695" docOffset="58">
      <en>On 3 May 2011, the Commission published the results of a feasibility study by the Expert Group on European contract law <Alignment alignment="16014" annotation_id="8815">
          <DiscourseConnective annotation_id="8815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we invited all stakeholders to comment.</en>
      <fr>Le 3 mai 2011, la Commission a publié les résultats d'une étude de faisabilité réalisée par le groupe d'experts dans le domaine du droit européen des contrats <Alignment alignment="7645" annotation_id="10414">
          <DiscourseConnective annotation_id="10414" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons invité l'ensemble des parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="10468">à</DiscourseConnective> nous faire part de leurs commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8859" docOffset="59">
      <en>The Commission is analysing the results of the public consultation <DiscourseConnective annotation_id="8926" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26144" annotation_id="8930">
          <DiscourseConnective annotation_id="8930" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will prepare a detailed impact assessment to see what should be the next step that, in times of crisis, will be good for giving a boost to the Internal Market and creating growth and jobs in the Internal Market by expanding the markets, mostly for SMEs, and giving consumers the possibility of better choice and better deals.</en>
      <fr>La Commission analyse actuellement les résultats de la consultation publique, <Alignment alignment="8930" annotation_id="10587">
          <DiscourseConnective annotation_id="10587" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle préparera une évaluation d'impact détaillée <DiscourseConnective annotation_id="10647">afin d'</DiscourseConnective>identifier la prochaine étape qui, <DiscourseConnective annotation_id="10689">en</DiscourseConnective> ces temps de crise, donnera un coup de fouet au marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="10757">et</DiscourseConnective> favorisera la croissance <DiscourseConnective annotation_id="10785">et</DiscourseConnective> la création d'emplois dans le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="10835">en</DiscourseConnective> élargissant les marchés, principalement <DiscourseConnective annotation_id="10878">pour</DiscourseConnective> les PME, <DiscourseConnective annotation_id="10892">et</DiscourseConnective> en offrant aux consommateurs la possibilité de faire des choix plus appropriés <DiscourseConnective annotation_id="10974">et</DiscourseConnective> de conclure des transactions plus profitables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9264" id="248" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="9264" docOffset="60">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9286" docOffset="61">
      <en>The vote will take place on Wednesday, 8 June at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 8 juin <DiscourseConnective annotation_id="11077">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9342" docOffset="62">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9372" id="248" language="RO" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="9372" docOffset="63">
      <en>Even <DiscourseConnective annotation_id="9377" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> we have an Internal Market, businesses and consumers do not take sufficient advantage of the opportunities it offers, <DiscourseConnective annotation_id="9502" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the proportion of cross-border transactions remains fairly low.</en>
      <fr>Malgré l'existence d'un marché intérieur, les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="11181">et</DiscourseConnective> les consommateurs ne profitent pas suffisamment des possibilités qu'il leur offre, la proportion de transactions transfrontalières demeurant relativement faible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9569" docOffset="64">
      <en>The Internal Market can be revitalised by encouraging cross-border transactions <DiscourseConnective annotation_id="9649" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe that this report will help achieve this objective.</en>
      <fr>Le marché intérieur peut être redynamisé <DiscourseConnective annotation_id="11387">en</DiscourseConnective> encourageant les transactions transfrontalières. J'estime <DiscourseConnective annotation_id="11448">que</DiscourseConnective> ce rapport contribuera à la réalisation de cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9714" docOffset="65">
      <en>We must obviously respect differences between Member States' legal systems and the principle of subsidiarity, which is why I do not regard total harmonisation as the most suitable option.</en>
      <fr>Il va de soi que nous devons respecter les différences entre les systèmes juridiques des États membres <DiscourseConnective annotation_id="11612">et</DiscourseConnective> le principe de subsidiarité, raison pour laquelle j'estime <DiscourseConnective annotation_id="11674">que</DiscourseConnective> l'harmonisation totale n'est pas la solution la plus appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9902" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="21311" annotation_id="9902">
          <Alignment alignment="11752" annotation_id="9902">
            <DiscourseConnective annotation_id="9902" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I feel that the optional application of common rules for cross-border contracts is a viable alternative.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="9902" annotation_id="11752">
          <Alignment alignment="30" annotation_id="11752">
            <DiscourseConnective annotation_id="11752" sense="Comparison.Contrast">par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11765">que</DiscourseConnective> l'application facultative de règles communes <DiscourseConnective annotation_id="11814">pour</DiscourseConnective> les contrats transfrontaliers constitue une alternative viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10026" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="11883" annotation_id="10026">
          <Alignment alignment="3367" annotation_id="10026">
            <DiscourseConnective annotation_id="10026" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I believe that <Alignment alignment="12880" annotation_id="10054">
          <DiscourseConnective annotation_id="10054" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Member State would like to extend the scope of application of European law to domestic transactions as well, it should be free to do so.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10026" annotation_id="11883">
          <Alignment alignment="10943" annotation_id="11883">
            <DiscourseConnective annotation_id="11883" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, j'estime <Alignment alignment="10054" annotation_id="11902">
          <DiscourseConnective annotation_id="11902" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un État membre souhaite étendre le champ d'application du droit européen aux transactions nationales <DiscourseConnective annotation_id="12010">également</DiscourseConnective>, il doit pouvoir avoir la liberté de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10196" docOffset="68">
      <en>It is very true to say that this is not the solution to every problem.</en>
      <fr>Il est juste de <DiscourseConnective annotation_id="12083">dire qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="12097">s'</DiscourseConnective>agit pas là de la solution <DiscourseConnective annotation_id="12126">à</DiscourseConnective> tous les problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10267" docOffset="69">
      <en>There are <Alignment alignment="8181" annotation_id="10277">
          <DiscourseConnective annotation_id="10277" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> other obstacles preventing cross-border transactions, in addition to these contract law differences, relating to areas such as tax matters, intellectual property or the availability of electronic payment methods.</en>
      <fr>D'autres obstacles entravent <Alignment alignment="10277" annotation_id="12177">
          <DiscourseConnective annotation_id="12177" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les transactions transfrontalières, <DiscourseConnective annotation_id="12223">en plus de</DiscourseConnective> ces différences de droit des contrats, et sont liés <DiscourseConnective annotation_id="12286">à</DiscourseConnective> des domaines tels <DiscourseConnective annotation_id="12306">que</DiscourseConnective> les questions fiscales, la propriété intellectuelle <DiscourseConnective annotation_id="12362">ou</DiscourseConnective> la disponibilité de modes de paiement électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10495" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="23465" annotation_id="10495">
          <DiscourseConnective annotation_id="10495" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that this optional instrument deserves a try <Alignment alignment="24346" annotation_id="10557">
          <DiscourseConnective annotation_id="10557" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may get rid of some of the administrative burden which is currently preventing SMEs from expanding their businesses in Member States other than their own.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="10495" annotation_id="12426">
          <DiscourseConnective annotation_id="12426" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12436">que</DiscourseConnective> cet instrument facultatif mérite d'être testé <Alignment alignment="10557" annotation_id="12486">
          <DiscourseConnective annotation_id="12486" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il pourrait éliminer une partie de la charge administrative qui empêche actuellement les PME d'étendre leurs activités <DiscourseConnective annotation_id="12609">en</DiscourseConnective> dehors de leur propre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
