<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Misleading business directories (debate)</en>
    <fr>Annuaires professionnels trompeurs (pétitions 0045/2006, 1475/2006 et autres) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="41" id="032" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41" docOffset="1">
      <en>The next item is the oral question to the Commission by Erminia Mazzoni and Malcolm Harbour, on behalf of the Committee on the Internal Market and Consumer Protection, on misleading business directories (Ο-000087/2011 - Β7-0315/2011).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la question orale <DiscourseConnective annotation_id="128">à</DiscourseConnective> la Commission sur les annuaires professionnels trompeurs d'Erminia Mazzoni <DiscourseConnective annotation_id="205">et</DiscourseConnective> Malcolm Harbour, au nom de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="269">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs (Ο-000087/2011 - Β7-0315/2011).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="276" id="033" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="276" docOffset="2">
      <en>deputising for the author. - Madam President, two and a half years ago, I presented to this plenary a report on misleading business directories.</en>
      <fr>auteur suppléant. - (EN) Madame la Présidente, il y a deux ans <DiscourseConnective annotation_id="402">et</DiscourseConnective> demi, j'ai présenté <DiscourseConnective annotation_id="425">à</DiscourseConnective> cette séance plénière un rapport sur les annuaires professionnels trompeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="421" docOffset="3">
      <en>The message that this Parliament gave was clear: that there is a serious problem with fraudulent practices by misleading business directories, that tens of thousands of our small businesses, voluntary organisations, and even charities, are falling victim to these fraudulent practices, <DiscourseConnective annotation_id="707" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we need a concerted approach to stop once and for all such deceptive practices.</en>
      <fr>Le message donné par ce Parlement était clair: il existe un sérieux problème de pratiques frauduleuses commises par des annuaires professionnels trompeurs, des dizaines de milliers de nos petites entreprises, organisations bénévoles <DiscourseConnective annotation_id="737">et même</DiscourseConnective> associations caritatives sont victimes de ces pratiques frauduleuses. Une approche concertée est donc nécessaire pour mettre fin une fois <DiscourseConnective annotation_id="883">pour</DiscourseConnective> toutes à de telles pratiques trompeuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="796" docOffset="4">
      <en>Two and a half years later, unfortunately, we are back here in plenary to discuss the same subject <DiscourseConnective annotation_id="895" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there has been a serious lack of action to combat the problem of misleading business directories.</en>
      <fr>Deux ans <DiscourseConnective annotation_id="938">et</DiscourseConnective> demi <DiscourseConnective annotation_id="946">plus tard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="957">malheureusement</DiscourseConnective>, nous nous retrouvons à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="1005">en</DiscourseConnective> plénière <DiscourseConnective annotation_id="1017">pour</DiscourseConnective> aborder le <DiscourseConnective annotation_id="1033">même</DiscourseConnective> sujet en raison d'un grave manque d'actions <DiscourseConnective annotation_id="1082">pour</DiscourseConnective> lutter contre ce problème d'annuaires professionnels trompeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1001" docOffset="5">
      <en>This is not acceptable.</en>
      <fr>Ce n'est pas acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1025" docOffset="6">
      <en>Let me remind colleagues what we are talking about here.</en>
      <fr>Permettez-moi de rappeler aux collègues ce dont il est question ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1082" docOffset="7">
      <en>Basically, what this involves is that a misleading business directory sends out a form, which appears to simply request people to update their own personal details or their business details, in return for what appears to be a free entry, a free listing in the business directory.</en>
      <fr>À la base, un annuaire professionnel trompeur envoie un formulaire qui semble uniquement demander de mettre à jour les coordonnées personnelles <DiscourseConnective annotation_id="1389">ou</DiscourseConnective> professionnelles <DiscourseConnective annotation_id="1409">en vue d'</DiscourseConnective>une insertion, <DiscourseConnective annotation_id="1433">en</DiscourseConnective> apparence gratuite, dans l'annuaire professionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1362" docOffset="8">
      <en>At first glance, one does not notice any cost, any payment that might result from filling in this form.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1487">À</DiscourseConnective> première vue, on ne <DiscourseConnective annotation_id="1509">remarque</DiscourseConnective> aucun frais <DiscourseConnective annotation_id="1530">ou</DiscourseConnective> paiement pouvant résulter du fait de compléter ce formulaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1466" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="41469" annotation_id="1466">
          <DiscourseConnective annotation_id="1466" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1606" annotation_id="1475">
          <DiscourseConnective annotation_id="1475" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> submitting the form, victims receive a letter demanding payment of EUR 1 000 per year for three consecutive years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5950" annotation_id="1595">
          <DiscourseConnective annotation_id="1595" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15366" annotation_id="1606">
          <DiscourseConnective annotation_id="1606" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir remis le formulaire, les victimes reçoivent une lettre réclamant le paiement de 1 000 euros par an pendant trois années consécutives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1596" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="21401" annotation_id="1596">
          <DiscourseConnective annotation_id="1596" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not pay, the misleading business directories resort to what are essentially bullying tactics: harassing telephone calls, threats of legal action and pursuit by debt collectors.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23429" annotation_id="1752">
          <DiscourseConnective annotation_id="1752" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne paient pas, les annuaires professionnels trompeurs ont essentiellement recours <DiscourseConnective annotation_id="1843">à</DiscourseConnective> des techniques d'intimidation: harcèlement téléphonique, menace d'action en justice <DiscourseConnective annotation_id="1929">et</DiscourseConnective> poursuite d'huissiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1784" docOffset="11">
      <en>The most worrying thing is that such illegal tactics are being used under the very noses of the authorities of several Member States, who are well aware of these practices and have not taken any action to stop them.</en>
      <fr>Le plus inquiétant est <DiscourseConnective annotation_id="1978">que</DiscourseConnective> de telles tactiques illégales sont utilisées sous le nez des autorités de plusieurs États membres, qui sont bien conscientes de ces pratiques <DiscourseConnective annotation_id="2124">et</DiscourseConnective> n'ont entrepris aucune action <DiscourseConnective annotation_id="2157">pour</DiscourseConnective> y mettre fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2000" docOffset="12">
      <en>The European City Guide, Construct Data, TEMDI, EU Business Services, World Business Directory, Expo Guide and DAD are still operating unabated.</en>
      <fr>European City Guide, Construct Data, TEMDI, EU Business Services, World Business Directory, Expo Guide <DiscourseConnective annotation_id="2279">et</DiscourseConnective> DAD continuent d'agir avec la même vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2145" docOffset="13">
      <en>The Commission has already stated that such misleading practices are against EU law, <Alignment alignment="43214" annotation_id="2230">
          <DiscourseConnective annotation_id="2230" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has not done enough to stop them.</en>
      <fr>La Commission a <DiscourseConnective annotation_id="2342">déjà</DiscourseConnective> établi <DiscourseConnective annotation_id="2354">que</DiscourseConnective> de telles pratiques trompeuses allaient à l'encontre de la réglementation européenne, <Alignment alignment="2230" annotation_id="2444">
          <DiscourseConnective annotation_id="2444" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'a pas agi suffisamment <DiscourseConnective annotation_id="2479">pour</DiscourseConnective> y mettre fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2271" docOffset="14">
      <en>This is why we are here today.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2498">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous sommes ici aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2302" id="034" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="2302" docOffset="15">
      <en>deputising for the author. - Madam President, the volume of complaints regarding misleading directory companies shows that this is a serious problem for SMEs.</en>
      <fr>auteur suppléant. - (EN) Madame la Présidente, la quantité de plaintes relatives aux "sociétés annuaires" trompeuses indique <DiscourseConnective annotation_id="2667">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="2673">s'</DiscourseConnective>agit d'un problème sérieux <DiscourseConnective annotation_id="2702">pour</DiscourseConnective> les PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2461" docOffset="16">
      <en>Rogue business directory companies are both inflicting financial damage and harassing small companies.</en>
      <fr>Ces "sociétés annuaires" trompeuses infligent des dommages financiers aux petites entreprises <DiscourseConnective annotation_id="2810">et</DiscourseConnective> les harcèlent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2564" docOffset="17">
      <en>In the period from 2003 to mid-2008, nearly 14 000 complaints and enquiries were documented.</en>
      <fr>Entre 2003 et mi-2008, près de 14 000 plaintes <DiscourseConnective annotation_id="2875">et</DiscourseConnective> enquêtes ont été enregistrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2657" docOffset="18">
      <en>Hundreds of letters of complaint are still being received from new victims.</en>
      <fr>Des centaines de lettres de plainte sont <DiscourseConnective annotation_id="2950">encore</DiscourseConnective> envoyées par de nouvelles victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2733" docOffset="19">
      <en>The difficulties involved in tracking down activities of this nature undermine the very functioning of the Internal Market.</en>
      <fr>Les difficultés <DiscourseConnective annotation_id="3009">à</DiscourseConnective> détecter les activités de cette nature sapent le fonctionnement du marché interne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2857" docOffset="20">
      <en>Misleading practices are illegal under the Misleading and Comparative Advertising Directive and the Unfair Commercial Practices Directive.</en>
      <fr>Les pratiques trompeuses sont illégales dans le cadre de la directive en matière de publicité trompeuse et de publicité comparative et de la directive relative aux pratiques commerciales déloyales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2996" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="3292" annotation_id="2996">
          <DiscourseConnective annotation_id="2996" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a lack of effective legal remedies and enforcement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1415" annotation_id="3292">
          <DiscourseConnective annotation_id="3292" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe un manque de solutions juridiques efficaces <DiscourseConnective annotation_id="3357">et</DiscourseConnective> d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3061" docOffset="22">
      <en>The Internal Market and Consumer Protection Committee, <Alignment alignment="3446" annotation_id="3116">
          <DiscourseConnective annotation_id="3116" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the committee responsible for the legislation, has recently taken up this issue with the Dutch authorities, drawing their attention to fraudulent practices by a business directory company established in the Netherlands.</en>
      <fr>La commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="3404">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, en <Alignment alignment="3116" annotation_id="3446">
          <DiscourseConnective annotation_id="3446" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> commission responsable de la réglementation, a récemment abordé la question avec les autorités néerlandaises, attirant leur attention sur les pratiques frauduleuses d'une "société annuaire" installée aux Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3339" docOffset="23">
      <en>The answer of the Dutch authorities clearly shows that Member States are mostly concerned about what happens in their own territory.</en>
      <fr>La réponse des autorités néerlandaises indique clairement <DiscourseConnective annotation_id="3727">que</DiscourseConnective> les États membres sont <DiscourseConnective annotation_id="3754">surtout</DiscourseConnective> inquiets de ce qu'il se passe sur leur propre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3472" docOffset="24">
      <en>I believe that given the cross-border nature of the problem, more cooperation between Member States on enforcement would <DiscourseConnective annotation_id="3593" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be absolutely crucial to stop the fraudulent practices.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="3829">qu'</DiscourseConnective>étant donné la nature transfrontalière du problème, une meilleure coopération des États membres <DiscourseConnective annotation_id="3928">quant à</DiscourseConnective> l'application serait absolument essentielle <DiscourseConnective annotation_id="3980">pour</DiscourseConnective> mettre fin aux pratiques frauduleuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3654" docOffset="25">
      <en>The Commission could itself take a more active role in working together with the Member States on cross-border enforcement using existing EU-wide networks to facilitate cooperation between the Member States.</en>
      <fr>La Commission pourrait elle-même jouer un rôle plus actif <DiscourseConnective annotation_id="4082">en</DiscourseConnective> collaborant avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="4120">pour</DiscourseConnective> une application transfrontalière, et ce en utilisant les réseaux européens existants <DiscourseConnective annotation_id="4210">en vue de</DiscourseConnective> faciliter la coopération entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3862" docOffset="26">
      <en>More emphasis should be placed on effective and dissuasive sanctions against such fraudulent practices in all Member States, which would put such directory companies out of business and enable those who run them to be punished.</en>
      <fr>Il conviendrait d'insister sur des sanctions dissuasives <DiscourseConnective annotation_id="4327">et</DiscourseConnective> efficaces contre de telles pratiques frauduleuses dans tous les États membres afin d'empêcher ces "sociétés annuaires" de nuire <DiscourseConnective annotation_id="4458">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4461">afin de</DiscourseConnective> punir leurs dirigeants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4090" docOffset="27">
      <en>It should be envisaged to extend the scope for the Unfair Commercial Practices Directive to encompass all commercial practices in a business-to-consumer relationship, whether aiming at the protection of consumers or competitors.</en>
      <fr>Il devrait être envisagé d'étendre le champ d'application de la directive sur les pratiques commerciales déloyales <DiscourseConnective annotation_id="4608">en vue de</DiscourseConnective> couvrir toutes les pratiques commerciales d'une relation entre les entreprises et les consommateurs, qu'il <DiscourseConnective annotation_id="4725">soit</DiscourseConnective> question de la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="4774">ou</DiscourseConnective> des concurrents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4319" docOffset="28">
      <en>In that way, most if not all unfair business-to-business commercial practices in the retail sector would be covered and governed by the same set of rules as unfair business-to-consumer commercial practices, with which they generally overlap.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4794">Ainsi</DiscourseConnective>, la plupart, voire toutes les pratiques commerciales entre les entreprises elles-mêmes du secteur du détail seraient couvertes <DiscourseConnective annotation_id="4927">et</DiscourseConnective> régies par le <DiscourseConnective annotation_id="4944">même</DiscourseConnective> ensemble de règles <DiscourseConnective annotation_id="4968">que</DiscourseConnective> les pratiques commerciales déloyales entre les entreprises et les consommateurs , avec lesquelles il existe généralement un chevauchement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4561" docOffset="29">
      <en>It is <Alignment alignment="23917" annotation_id="4567">
          <DiscourseConnective annotation_id="4567" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to help businesses combat the scam by improving access to information and awareness raising by improving redress mechanisms.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="22148" annotation_id="5118">
          <DiscourseConnective annotation_id="5118" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important d'aider les entreprises à lutter contre l'escroquerie <DiscourseConnective annotation_id="5192">en</DiscourseConnective> améliorant l'accès <DiscourseConnective annotation_id="5214">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="5230">et</DiscourseConnective> en les sensibilisant grâce à l'amélioration des mécanismes de recours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4707" docOffset="30">
      <en>I wish to ask the Commissioner: what are the major obstacles for stronger involvement of state authorities in cross-border enforcement cooperation, <Alignment alignment="33430" annotation_id="4855">
          <DiscourseConnective annotation_id="4855" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what measures does the Commission envisage in the fight against rogue directory companies?</en>
      <fr>Je souhaiterais demander au commissaire: quels sont les principaux obstacles <DiscourseConnective annotation_id="5381">pour</DiscourseConnective> une plus grande implication des autorités nationales dans une coopération transfrontalière <Alignment alignment="4855" annotation_id="5477">
          <DiscourseConnective annotation_id="5477" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelles sont les mesures envisagées par la Commission dans la lutte contre les "sociétés annuaires" trompeuses?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4950" id="035" name="Günther Oettinger">
    <ParallelChunk annotation_id="4950" docOffset="31">
      <en>Member of the Commission. - (DE) Madam President, honourable Members, the Commission shares the European Parliament's concerns and misgivings and its critical analysis of this issue.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (DE) Madame la Présidente, chers collègues, la Commission partage les inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="5701">et</DiscourseConnective> les craintes du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5739">ainsi</DiscourseConnective> que son analyse critique de la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5133" docOffset="32">
      <en>The misleading practices of business directories are causing problems for numerous companies.</en>
      <fr>Les pratiques trompeuses des "sociétés annuaires" causent des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="5858">à</DiscourseConnective> de nombreuses entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5227" docOffset="33">
      <en>Three years ago, we commissioned a survey and received thousands of complaints.</en>
      <fr>Il y a trois ans, nous avons demandé une enquête <DiscourseConnective annotation_id="5936">et</DiscourseConnective> nous avons reçu des milliers de plaintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5307" docOffset="34">
      <en>We can only assume that this is just the tip of the iceberg, which means that the number of businesses that feel they have been misled could be many times greater.</en>
      <fr>Nous pouvons supposer <DiscourseConnective annotation_id="6003">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="6012">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="6019">que</DiscourseConnective> de la partie visible de l'iceberg. En effet, le nombre d'entreprises ayant le sentiment d'avoir été trompées pourrait être bien plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5471" docOffset="35">
      <en>Mrs Reding, the Commissioner responsible for justice, fundamental rights and citizenship, is currently collecting data in order to establish the scope of the problem.</en>
      <fr>Mme Reding, la commissaire en charge de la justice, des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="6243">et</DiscourseConnective> de la citoyenneté, recueille actuellement des données <DiscourseConnective annotation_id="6300">afin de</DiscourseConnective> déterminer l'ampleur du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5638" docOffset="36">
      <en>I want to emphasise the fact that practices of this kind are already banned under the terms of Directive 2006/114/EC concerning misleading and comparative advertising and of anti-fraud legislation in the various Member States.</en>
      <fr>Je souhaite souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="6372">que</DiscourseConnective> les pratiques de ce type sont <DiscourseConnective annotation_id="6406">déjà</DiscourseConnective> interdites dans le cadre de la directive 2006/114/CE en matière de publicité trompeuse <DiscourseConnective annotation_id="6498">et</DiscourseConnective> de publicité comparative <DiscourseConnective annotation_id="6526">et</DiscourseConnective> dans le cadre de la législation anti-fraude de divers États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5865" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="6598" annotation_id="5865">
          <DiscourseConnective annotation_id="5865" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some of these fraudulent practices take place across national borders and are used in business transactions between different companies <DiscourseConnective annotation_id="6010" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="30357" annotation_id="6015">
          <DiscourseConnective annotation_id="6015" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> things currently stand, it is difficult to prosecute the perpetrators.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7529" annotation_id="6598">
          <DiscourseConnective annotation_id="6598" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certaines de ces pratiques frauduleuses se déroulent aux frontières nationales <DiscourseConnective annotation_id="6688">et</DiscourseConnective> sont utilisées dans les transactions commerciales entre les différentes entreprises. <Alignment alignment="6285" annotation_id="6776">
          <DiscourseConnective annotation_id="6776" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état actuel des choses, il est difficile de poursuivre les responsables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6089" docOffset="38">
      <en>In order to address and resolve this problem, Mrs Reding plans to issue a communication by the end of the year which will report on the status of the implementation of the existing directive concerning misleading and comparative advertising and on the current opportunities for revising it <DiscourseConnective annotation_id="6379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which will provide an evaluation of the situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6854">En vue de</DiscourseConnective> résoudre ce problème, Mme Reding prévoit de publier une communication d'ici la fin de l'année. Elle fera rapport du statut de la mise en œuvre de la directive existante en matière de publicité trompeuse <DiscourseConnective annotation_id="7067">et</DiscourseConnective> de publicité comparative <DiscourseConnective annotation_id="7095">ainsi</DiscourseConnective> que des possibilités actuelles de révision de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6434" docOffset="39">
      <en>She is considering improving the content and looking at the conclusions to be drawn from misleading practices.</en>
      <fr>La communication proposera également une évaluation de la situation. Elle envisage l'amélioration du contenu <DiscourseConnective annotation_id="7273">et</DiscourseConnective> examine les conclusions <DiscourseConnective annotation_id="7300">à</DiscourseConnective> tirer de ces pratiques frauduleuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6545" docOffset="40">
      <en>She is <Alignment alignment="7357" annotation_id="6552">
          <DiscourseConnective annotation_id="6552" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> focusing on how the cooperation between the national authorities on the prosecution of cross-border cases can be improved.</en>
      <fr>Elle se concentre <Alignment alignment="7981" annotation_id="7357">
          <DiscourseConnective annotation_id="7357" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la manière dont la coopération peut être améliorée entre les autorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="7453">pour</DiscourseConnective> la poursuite des cas transfrontaliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6680" docOffset="41">
      <en>She <Alignment alignment="7510" annotation_id="6684">
          <DiscourseConnective annotation_id="6684" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> plans to propose that citizens and companies should be made more aware of the growing problem of misleading business directories and to highlight the need for more public relations activities in this area.</en>
      <fr>Elle prévoit <Alignment alignment="6684" annotation_id="7510">
          <DiscourseConnective annotation_id="7510" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de proposer <DiscourseConnective annotation_id="7532">que</DiscourseConnective> les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="7549">et</DiscourseConnective> les entreprises soient davantage sensibilisés au problème croissant des "sociétés annuaires" trompeuses <DiscourseConnective annotation_id="7656">et</DiscourseConnective> de mettre en avant la nécessité d'activités de relations publiques dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6895" docOffset="42">
      <en>The 2006 directive has been implemented by all the Member States.</en>
      <fr>La directive 2006 a été mise en œuvre par tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6961" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="42668" annotation_id="6961">
          <DiscourseConnective annotation_id="6961" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission has asked the Member States to inform us about the implementation and the measures they have taken and to submit a status report as soon as possible, <Alignment alignment="63427" annotation_id="7140">
          <DiscourseConnective annotation_id="7140" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the planned communication is issued.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7206" annotation_id="7809">
          <DiscourseConnective annotation_id="7809" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission a demandé aux États membres de nous informer de la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="7899">ainsi</DiscourseConnective> que des mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="7928">et</DiscourseConnective> de soumettre un rapport d'état <DiscourseConnective annotation_id="7962">dès que</DiscourseConnective> possible, <Alignment alignment="3197" annotation_id="7980">
          <DiscourseConnective annotation_id="7980" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> la publication de la communication prévue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7184" docOffset="44">
      <en>This process was supported by a conference organised at the end of May by the Commission involving national authorities, interest groups and independent experts.</en>
      <fr>Ce processus a été soutenu par une conférence organisée fin mai par la Commission impliquant les autorités nationales, les groupes d'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="8170">et</DiscourseConnective> des experts indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7346" docOffset="45">
      <en>The conference focused on the fraudulent practices of business directories and, in particular, cross-border activities.</en>
      <fr>La conférence se concentre sur les pratiques frauduleuses des éditeurs d'annuaires professionnels <DiscourseConnective annotation_id="8297">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8301">en particulier</DiscourseConnective>, les activités transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7466" docOffset="46">
      <en>During the debate, it became clear that better and more systematic cooperation between the authorities in the Member States is needed <Alignment alignment="29251" annotation_id="7600">
          <DiscourseConnective annotation_id="7600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will be incorporated into Mrs Reding's communication at the end of the year.</en>
      <fr>Pendant le débat, il est apparu clairement <DiscourseConnective annotation_id="8393">qu'</DiscourseConnective>une coopération de meilleure qualité <DiscourseConnective annotation_id="8433">et</DiscourseConnective> plus systématique entre les autorités des États membres est nécessaire, <Alignment alignment="6336" annotation_id="8508">
          <DiscourseConnective annotation_id="8508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce point sera repris dans la communication de Mme Reding <DiscourseConnective annotation_id="8568">à</DiscourseConnective> la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7686" docOffset="47">
      <en>I can assure you that we see this issue as being just as urgent <Alignment alignment="10287" annotation_id="7750">
          <DiscourseConnective annotation_id="7750" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you do.</en>
      <fr>Je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="8610">que</DiscourseConnective> nous percevons l'urgence de la question <DiscourseConnective annotation_id="8654">autant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15268" annotation_id="8661">
          <DiscourseConnective annotation_id="8661" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7761" docOffset="48">
      <en>This is why we want to take the next steps as quickly as possible.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous voudrions passer aux étapes suivantes rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7828" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="43783" annotation_id="7828">
          <DiscourseConnective annotation_id="7828" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for formal reasons, we must ensure that those businesses which are affected are involved in an appropriate way <Alignment alignment="8888" annotation_id="7948">
          <DiscourseConnective annotation_id="7948" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="35846" annotation_id="7953">
          <DiscourseConnective annotation_id="7953" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need the time to do this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26333" annotation_id="8756">
          <DiscourseConnective annotation_id="8756" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8767">pour</DiscourseConnective> des raisons formelles, nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="8820">que</DiscourseConnective> les entreprises affectées sont impliquées de manière appropriée <Alignment alignment="5618" annotation_id="8888">
          <DiscourseConnective annotation_id="8888" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21366" annotation_id="8892">
          <DiscourseConnective annotation_id="8892" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons besoin de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7993" docOffset="50">
      <en>On the basis of the results of the consultation process and <Alignment alignment="22257" annotation_id="8053">
          <DiscourseConnective annotation_id="8053" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> examining all the arguments, the Commission intends to take further corrective measures to prevent misleading and illegal cross-border practices.</en>
      <fr>Sur la base des résultats du processus de consultation <DiscourseConnective annotation_id="8991">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2583" annotation_id="8994">
          <DiscourseConnective annotation_id="8994" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir examiné tous les arguments, la Commission a l'intention de prendre d'autres mesures correctives <DiscourseConnective annotation_id="9102">pour</DiscourseConnective> prévenir les pratiques transfrontalières trompeuses <DiscourseConnective annotation_id="9159">et</DiscourseConnective> illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8205" docOffset="51">
      <en>Thank you very much for your broad support on this matter.</en>
      <fr>Merci beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="9188">pour</DiscourseConnective> votre large soutien <DiscourseConnective annotation_id="9213">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8264" id="036" language="EL" name="Georgios Papanikolaou">
    <ParallelChunk annotation_id="8264" docOffset="52">
      <en>Mr President, Commissioner, no one could disagree with what you have said.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, personne ne peut être en désaccord avec ce que vous avez dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8339" docOffset="53">
      <en>I wish to relate the trouble suffered by a fellow Greek, who complained to me about a similar misadventure as the result of misleading advertising and gave me all the relevant documents.</en>
      <fr>Je souhaiterais faire part des problèmes rencontrés par un compatriote grec qui s'est plaint auprès de moi d'une mésaventure comparable <DiscourseConnective annotation_id="9474">à</DiscourseConnective> la suite d'une publicité trompeuse <DiscourseConnective annotation_id="9511">et</DiscourseConnective> qui m'a fourni tous les documents pertinents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8526" docOffset="54">
      <en>It says at the top of the letter sent out by the misleading company that the information is free of charge.</en>
      <fr>La lettre envoyée par la société trompeuse précise, dans l'en-tête, <DiscourseConnective annotation_id="9628">que</DiscourseConnective> les informations sont gratuites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8634" docOffset="55">
      <en>Seeing that he had to enter certain information, my fellow countryman entered the information and sent off the letter.</en>
      <fr>Voyant <DiscourseConnective annotation_id="9672">qu'</DiscourseConnective>il devait saisir certaines données, mon compatriote les a introduites <DiscourseConnective annotation_id="9745">et</DiscourseConnective> il a renvoyé la lettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8753" docOffset="56">
      <en>In tiny print at the bottom of the letter, it said, <Alignment alignment="12088" annotation_id="8805">
          <DiscourseConnective annotation_id="8805" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Busuttil said earlier, that he had to pay EUR 1 000 a year.</en>
      <fr>De minuscules caractères <DiscourseConnective annotation_id="9797">en</DiscourseConnective> bas de la lettre indiquaient, <Alignment alignment="10422" annotation_id="9830">
          <DiscourseConnective annotation_id="9830" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Busuttil l'a dit plus tôt, <DiscourseConnective annotation_id="9866">qu'</DiscourseConnective>il devait payer 1 000 euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8871" docOffset="57">
      <en>Some time after that, the alleged legal department of the company sent out letters, which I have here, asking my fellow countryman to pay EUR 3 529.38, which apparently included interest and the company's legal costs.</en>
      <fr>Peu de temps <DiscourseConnective annotation_id="9918">après</DiscourseConnective>, le prétendu service juridique de la société a envoyé des lettres, <DiscourseConnective annotation_id="9991">que</DiscourseConnective> j'ai ici, demandant à mon compatriote <DiscourseConnective annotation_id="10033">à</DiscourseConnective> payer 3 529,38 euros, ce qui incluait visiblement les intérêts <DiscourseConnective annotation_id="10098">et</DiscourseConnective> les frais légaux de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9089" docOffset="58">
      <en>Commissioner, obviously, there is a legislative framework.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, évidemment, il existe un cadre législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9148" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="10201" annotation_id="9148">
          <DiscourseConnective annotation_id="9148" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do not know <Alignment alignment="74873" annotation_id="9172">
          <DiscourseConnective annotation_id="9172" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these directives are being applied and have been adequately transposed by the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7124" annotation_id="10201">
          <DiscourseConnective annotation_id="10201" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne savons pas <Alignment alignment="8291" annotation_id="10231">
          <DiscourseConnective annotation_id="10231" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces directives sont appliquées <DiscourseConnective annotation_id="10265">et</DiscourseConnective> ont été correctement transposées par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9268" docOffset="60">
      <en>The Stockholm programme says that we need to address these issues directly.</en>
      <fr>Le programme de Stockholm indique <DiscourseConnective annotation_id="10358">que</DiscourseConnective> nous devons aborder ces problèmes directement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9344" docOffset="61">
      <en>We stand next to our fellow citizens; we are involved in their day-to-day problems.</en>
      <fr>Nous sommes aux côtés de nos concitoyens; nous sommes impliqués dans leurs problèmes quotidiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9428" docOffset="62">
      <en>Our fellow citizens need to understand that we are not in some far off place, that we do not deal only with major European issues.</en>
      <fr>Nos concitoyens doivent comprendre <DiscourseConnective annotation_id="10541">que</DiscourseConnective> nous ne sommes pas loin d'eux, <DiscourseConnective annotation_id="10576">que</DiscourseConnective> nous n'abordons pas <DiscourseConnective annotation_id="10600">que</DiscourseConnective> les questions européennes majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9559" docOffset="63">
      <en>We are with them in their day-to-day lives.</en>
      <fr>Nous les accompagnons dans leur vie quotidienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9603" docOffset="64">
      <en>We need to resolve this issue immediately.</en>
      <fr>Nous devons résoudre ce problème immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9646" id="037" name="Monika Flašíková Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="9646" docOffset="65">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - (SK) Madam President, it is clear, first and foremost, that these companies are not only misleading, <Alignment alignment="10142" annotation_id="9777">
          <DiscourseConnective annotation_id="9777" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> are <Alignment alignment="53206" annotation_id="9785">
          <DiscourseConnective annotation_id="9785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fraudulent.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (SK) Madame la Présidente, il est clair, <DiscourseConnective annotation_id="10802">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10810">et</DiscourseConnective> avant tout, <DiscourseConnective annotation_id="10825">que</DiscourseConnective> ces sociétés ne sont pas seulement trompeuses, <Alignment alignment="22086" annotation_id="10876">
          <Alignment alignment="3333" annotation_id="10876">
            <DiscourseConnective annotation_id="10876" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> frauduleuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9802" docOffset="66">
      <en>Entrepreneurship is meaningful insofar as it contributes to society as a whole, <Alignment alignment="60032" annotation_id="9882">
          <DiscourseConnective annotation_id="9882" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="45159" annotation_id="9886">
          <DiscourseConnective annotation_id="9886" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> someone engages in pseudo-business in order to lure other, honest traders and companies to a directory purely for the sake of their own enrichment, and in doing so uses subterfuge, this is downright fraud, no matter how much they protest that they are not doing anything illegal.</en>
      <fr>L'entreprenariat est utile <DiscourseConnective annotation_id="10928">dans la mesure où</DiscourseConnective> il contribue <DiscourseConnective annotation_id="10959">à</DiscourseConnective> la société dans son ensemble, <Alignment alignment="23385" annotation_id="10991">
          <DiscourseConnective annotation_id="10991" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5429" annotation_id="10996">
          <DiscourseConnective annotation_id="10996" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un s'engage dans un pseudo-commerce <DiscourseConnective annotation_id="11042">afin de</DiscourseConnective> leurrer autrui, des commerçants honnêtes <DiscourseConnective annotation_id="11091">et</DiscourseConnective> des entreprises, au sujet d'un annuaire, et ce <DiscourseConnective annotation_id="11141">à</DiscourseConnective> des fins d'enrichissement personnel, et qu'il use <DiscourseConnective annotation_id="11193">pour</DiscourseConnective> cela de subterfuges, il <DiscourseConnective annotation_id="11222">s'</DiscourseConnective>agit d'une véritable fraude, <DiscourseConnective annotation_id="11253">peu importe</DiscourseConnective> la vigueur avec laquelle cette personne nie agir illégalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10169" docOffset="67">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10169" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> should we lose sight of the fact that these directory company practices clearly are outside the law according to the directive on misleading and comparative advertising.</en>
      <fr>Nous ne devons pas perdre de vue le fait <DiscourseConnective annotation_id="11369">que</DiscourseConnective> les pratiques de ces "sociétés annuaires" sont clairement illégales, conformément <DiscourseConnective annotation_id="11455">à</DiscourseConnective> la directive en matière de publicité trompeuse <DiscourseConnective annotation_id="11504">et</DiscourseConnective> de publicité comparative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10343" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="11533" annotation_id="10343">
          <DiscourseConnective annotation_id="10343" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is no need to introduce new legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6220" annotation_id="11533">
          <DiscourseConnective annotation_id="11533" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'est pas nécessaire d'adopter une nouvelle réglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10404" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="25755" annotation_id="10404">
          <DiscourseConnective annotation_id="10404" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should be concentrating on applying the law in practice <Alignment alignment="49948" annotation_id="10471">
          <DiscourseConnective annotation_id="10471" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> quickly and effectively as possible.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="1135" annotation_id="11621">
          <DiscourseConnective annotation_id="11621" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous concentrer sur l'application concrète de la réglementation <Alignment alignment="21119" annotation_id="11692">
          <DiscourseConnective annotation_id="11692" sense="Temporal.Synchrony">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="11709">et</DiscourseConnective> efficacement <DiscourseConnective annotation_id="11725">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10511" docOffset="70">
      <en>The problem is that these companies often swoop on undertakings in another EU Member State, <DiscourseConnective annotation_id="10603" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these frequently small family businesses either do not have the knowledge or the ability to put up a legal defence, or find that it will cost them a lot of money and effort.</en>
      <fr>Le problème est <DiscourseConnective annotation_id="11755">que</DiscourseConnective> ces sociétés s'attaquent souvent <DiscourseConnective annotation_id="11792">à</DiscourseConnective> des entreprises d'un autre État membre de l'UE. Ces entreprises familiales, généralement petites, ne disposent pas des connaissances <DiscourseConnective annotation_id="11927">ou</DiscourseConnective> des compétences <DiscourseConnective annotation_id="11946">pour</DiscourseConnective> se défendre juridiquement <DiscourseConnective annotation_id="11977">ou</DiscourseConnective> estiment <DiscourseConnective annotation_id="11989">que</DiscourseConnective> cela leur coûterait trop d'argent <DiscourseConnective annotation_id="12027">et</DiscourseConnective> d'efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10781" docOffset="71">
      <en>I have only one additional question: does the Commission believe there is scope for a public campaign to name the individual companies involved and call on honest business not to associate with them?</en>
      <fr>J'ai juste une question supplémentaire: la Commission estime-t-elle qu'il est possible de lancer une campagne publique <DiscourseConnective annotation_id="12160">en vue de</DiscourseConnective> révéler les noms des sociétés individuelles impliquées <DiscourseConnective annotation_id="12225">et</DiscourseConnective> d'appeler les entreprises honnêtes à ne pas s'associer <DiscourseConnective annotation_id="12283">à</DiscourseConnective> elles?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10981" id="038" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="10981" docOffset="72">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, I would say to the Commissioner that over the last number of years, I have met many Irish citizens who have been victims of misleading business directory companies.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Madame la Présidente, je souhaiterais dire au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="12380">que</DiscourseConnective>, ces dernières années, j'ai rencontré de nombreux citoyens irlandais ayant été victimes de "sociétés annuaires" trompeuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11194" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="12508" annotation_id="11194">
          <DiscourseConnective annotation_id="11194" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I met a school secretary who paid over EUR 2 000 <Alignment alignment="73553" annotation_id="11256">
          <DiscourseConnective annotation_id="11256" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the school could not afford to pay it <DiscourseConnective annotation_id="11302" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> she felt responsible <Alignment alignment="26366" annotation_id="11326">
          <DiscourseConnective annotation_id="11326" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> she had signed the form.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27949" annotation_id="12508">
          <DiscourseConnective annotation_id="12508" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai rencontré une secrétaire d'école qui a payé 2 000 euros de sa poche <Alignment alignment="14610" annotation_id="12594">
          <DiscourseConnective annotation_id="12594" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'école ne pouvait pas se permettre cette dépense et qu'elle se sentait responsable <Alignment alignment="15750" annotation_id="12688">
          <DiscourseConnective annotation_id="12688" sense="Contingency.Cause.Reason">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir signé le formulaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11359" docOffset="74">
      <en>She <Alignment alignment="10881" annotation_id="11363">
          <DiscourseConnective annotation_id="11363" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> felt very foolish.</en>
      <fr>Elle s'est <Alignment alignment="14969" annotation_id="12732">
          <DiscourseConnective annotation_id="12732" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sentie très bête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11387" docOffset="75">
      <en>She thought nobody could be so stupid as to do what she had done, not realising of course that this happens to people all the time.</en>
      <fr>Ne réalisant évidemment pas <DiscourseConnective annotation_id="12784">que</DiscourseConnective> cela arrivait régulièrement à beaucoup de gens, elle pensait que personne ne pouvait être <DiscourseConnective annotation_id="12878">aussi</DiscourseConnective> stupide <DiscourseConnective annotation_id="12892">qu'</DiscourseConnective>elle et faire cette erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11519" docOffset="76">
      <en>I met an elderly lady whose husband was a taxi driver.</en>
      <fr>J'ai rencontré une dame âgée dont le mari était chauffeur de taxi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11574" docOffset="77">
      <en>She received a form on which there were some errors.</en>
      <fr>Elle a reçu un formulaire sur lequel figuraient plusieurs erreurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11627" docOffset="78">
      <en>She merely thought she was correcting the errors, sent the form back and subsequently received threatening letters for two years.</en>
      <fr>Elle pensait <DiscourseConnective annotation_id="13070">simplement</DiscourseConnective> corriger les erreurs et elle a renvoyé le formulaire. Elle a, <DiscourseConnective annotation_id="13143">ensuite</DiscourseConnective>, reçu des lettres de menace pendant deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11757" docOffset="79">
      <en>She was terrorised by those letters to the extent that she was afraid to open the letter <DiscourseConnective annotation_id="11846" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it arrived at her door.</en>
      <fr>Elle était tellement effrayée par ces lettres <DiscourseConnective annotation_id="13243">qu'</DiscourseConnective>elle n'osait pas les ouvrir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11875" docOffset="80">
      <en>I could not tell her not to pay the money.</en>
      <fr>Je ne pouvais pas lui dire de ne pas payer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11918" docOffset="81">
      <en>All I could say was that <DiscourseConnective annotation_id="11943" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> I were in her position, I would not pay the money.</en>
      <fr>Tout ce que je pouvais lui dire était <DiscourseConnective annotation_id="13357">que</DiscourseConnective>, dans sa situation, je ne paierais pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11997" docOffset="82">
      <en>That was the best advice I could give her.</en>
      <fr>C'était le meilleur conseil que je pouvais lui donner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12040" docOffset="83">
      <en>There are lots of other examples, which I know you have heard.</en>
      <fr>Il existe de nombreux autres exemples dont vous avez assurément entendu parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12103" docOffset="84">
      <en>The truth is that citizens expect to be protected by European legislation <Alignment alignment="16939" annotation_id="12177">
          <DiscourseConnective annotation_id="12177" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot understand why European legislation does not protect them in this respect.</en>
      <fr>La vérité est <DiscourseConnective annotation_id="13550">que</DiscourseConnective> les citoyens s'attendent <DiscourseConnective annotation_id="13579">à</DiscourseConnective> être protégés par la réglementation européenne <Alignment alignment="15127" annotation_id="13628">
          <DiscourseConnective annotation_id="13628" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne comprennent pas pourquoi ce n'est pas le cas <DiscourseConnective annotation_id="13679">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12268" docOffset="85">
      <en>There is an ambiguity here.</en>
      <fr>Il y a une ambiguïté à ce niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12296" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="13726" annotation_id="12296">
          <DiscourseConnective annotation_id="12296" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, I tell citizens that I believe that they are protected, <Alignment alignment="11880" annotation_id="12363">
          <DiscourseConnective annotation_id="12363" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot guarantee it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35943" annotation_id="13726">
          <DiscourseConnective annotation_id="13726" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, je dis aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="13765">que</DiscourseConnective> je pense <DiscourseConnective annotation_id="13778">qu'</DiscourseConnective>ils sont protégés, <Alignment alignment="30660" annotation_id="13800">
          <DiscourseConnective annotation_id="13800" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux pas le garantir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12390" docOffset="87">
      <en>It is my understanding, <Alignment alignment="36615" annotation_id="12414">
          <DiscourseConnective annotation_id="12414" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that one of these companies was convicted in one region of Spain, <Alignment alignment="13945" annotation_id="12493">
          <DiscourseConnective annotation_id="12493" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet all it did was simply move to another region and continue its work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4812" annotation_id="13833">
          <DiscourseConnective annotation_id="13833" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après ce <DiscourseConnective annotation_id="13857">que</DiscourseConnective> je comprends, une de ces sociétés a été reconnue coupable dans une région d'Espagne <Alignment alignment="30026" annotation_id="13945">
          <DiscourseConnective annotation_id="13945" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a <DiscourseConnective annotation_id="13950">simplement</DiscourseConnective> changé de région pour poursuivre ses activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12569" docOffset="88">
      <en>One of the matters that concerns citizens is that they are not sure of how legal systems operate in other countries.</en>
      <fr>Une des questions qui inquiète les citoyens est <DiscourseConnective annotation_id="14057">qu'</DiscourseConnective>ils ne sont pas sûrs de la manière dont fonctionnent les systèmes judiciaires des autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12686" docOffset="89">
      <en>They may feel that within their own Member State they will be protected, <Alignment alignment="46972" annotation_id="12759">
          <DiscourseConnective annotation_id="12759" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not sure what happens in another Member State.</en>
      <fr>Ils peuvent se sentir protégés dans leur propre État membre, <Alignment alignment="12759" annotation_id="14216">
          <DiscourseConnective annotation_id="14216" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas être sûrs de ce qu'il se passe dans un autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12819" docOffset="90">
      <en>Equally, <Alignment alignment="20807" annotation_id="12828">
          <DiscourseConnective annotation_id="12828" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these companies move outside the EU, they <Alignment alignment="14340" annotation_id="12873">
          <DiscourseConnective annotation_id="12873" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have concerns about that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14286">De la même manière</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5630" annotation_id="14306">
          <DiscourseConnective annotation_id="14306" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces sociétés quittent l'UE, la <Alignment alignment="22163" annotation_id="14340">
          <DiscourseConnective annotation_id="14340" sense="Expansion.Conjunction">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> inquiétude survient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12904" docOffset="91">
      <en>It is good to hear, <Alignment alignment="20160" annotation_id="12924">
          <DiscourseConnective annotation_id="12924" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the Commission shares our concern <DiscourseConnective annotation_id="12974" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that it is pushing for cooperation between Member States and again looking at cross-border cases and trying to inform citizens and companies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9989" annotation_id="14366">
          <DiscourseConnective annotation_id="14366" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est bon d'entendre <DiscourseConnective annotation_id="14404">que</DiscourseConnective> la Commission partage notre inquiétude, <DiscourseConnective annotation_id="14448">qu'</DiscourseConnective>elle encourage une coopération entre les États membres, qu'elle examine <DiscourseConnective annotation_id="14523">encore</DiscourseConnective> les cas transfrontaliers <DiscourseConnective annotation_id="14555">et</DiscourseConnective> qu'elle tente d'informer les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="14596">et</DiscourseConnective> les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13120" docOffset="92">
      <en>Commissioner, you said the situation was urgent, <Alignment alignment="39998" annotation_id="13169">
          <DiscourseConnective annotation_id="13169" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been urgent for a very, very long time.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, vous avez dit que la situation était urgente, <Alignment alignment="13169" annotation_id="14687">
          <DiscourseConnective annotation_id="14687" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle l'est <DiscourseConnective annotation_id="14703">depuis</DiscourseConnective> vraiment très longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13220" docOffset="93">
      <en>Citizens see many areas where EU legislation impacts on their lives, <Alignment alignment="14838" annotation_id="13289">
          <DiscourseConnective annotation_id="13289" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> so they cannot understand why they are not protected from fraudulent companies.</en>
      <fr>Les citoyens constatent que la réglementation européenne influe sur leur vie dans de nombreux domaines <Alignment alignment="24000" annotation_id="14838">
          <DiscourseConnective annotation_id="14838" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="14856">donc</DiscourseConnective> pas comprendre <DiscourseConnective annotation_id="14876">qu'</DiscourseConnective>ils ne soient pas protégés contre ces sociétés frauduleuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13373" docOffset="94">
      <en>I would ask you, Commissioner, to understand that the word 'urgent' means 'now'.</en>
      <fr>Je voudrais vous demander, Monsieur le Commissaire, de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="15006">que</DiscourseConnective> le mot "urgent" signifie "<DiscourseConnective annotation_id="15036">maintenant</DiscourseConnective>".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13454" id="039" name="Struan Stevenson">
    <ParallelChunk annotation_id="13454" docOffset="95">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Madam President, I absolutely agree with what Mrs Harkin has just said.</en>
      <fr>au nom du groupe ECR. - (EN) Madame la Présidente, je suis totalement d'accord avec ce que Mme Harkin vient de dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13556" docOffset="96">
      <en>In my constituency in Scotland, it is the elderly and people who run bed-and-breakfast establishments or self-catering holiday cottages that fall foul of this criminal activity.</en>
      <fr>Dans ma circonscription <DiscourseConnective annotation_id="15190">en</DiscourseConnective> Écosse, ce sont les personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="15229">et</DiscourseConnective> les gérants de "bed and breakfast" <DiscourseConnective annotation_id="15267">ou</DiscourseConnective> de gîtes qui sont victimes de ces activités criminelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13734" docOffset="97">
      <en>They enter addresses into this directory and <Alignment alignment="269" annotation_id="13779">
          <DiscourseConnective annotation_id="13779" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> receive a bill for a thousand euro.</en>
      <fr>Ils introduisent des adresses dans ces annuaires <DiscourseConnective annotation_id="15376">et</DiscourseConnective> reçoivent <Alignment alignment="14272" annotation_id="15389">
          <DiscourseConnective annotation_id="15389" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> une facture de mille euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13820" docOffset="98">
      <en>The elderly are terrified <DiscourseConnective annotation_id="13846" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they get these threatening letters from the supposedly legal representatives of these companies.</en>
      <fr>Les plus âgés sont terrifiés face aux lettres de menace des prétendus représentants légaux de ces sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13948" docOffset="99">
      <en>This is a cross-border criminal activity.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="15536">s'</DiscourseConnective>agit d'une activité criminelle transfrontalière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13990" docOffset="100">
      <en>These companies give their identities <Alignment alignment="56142" annotation_id="14028">
          <DiscourseConnective annotation_id="14028" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they give their addresses.</en>
      <fr>Ces sociétés donnent leur adresse <Alignment alignment="10403" annotation_id="15621">
          <DiscourseConnective annotation_id="15621" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur identité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14059" docOffset="101">
      <en>We have to track them down, close them down, prosecute them and protect the citizens of the European Union.</en>
      <fr>Nous devons les tracer, les fermer, les poursuivre <DiscourseConnective annotation_id="15690">et</DiscourseConnective> protéger les citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14167" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="15738" annotation_id="14167">
          <DiscourseConnective annotation_id="14167" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> any member of the public contacts me in my constituency, I simply say to them to write back to the company and tell it to send all future correspondence to me.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10257" annotation_id="15738">
          <DiscourseConnective annotation_id="15738" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un me contacte dans ma circonscription, je lui dis <DiscourseConnective annotation_id="15804">simplement</DiscourseConnective> de répondre <DiscourseConnective annotation_id="15827">à</DiscourseConnective> la société <DiscourseConnective annotation_id="15840">et</DiscourseConnective> de lui dire de m'envoyer personnellement les prochaines correspondances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14332" docOffset="103">
      <en>They never hear another thing.</en>
      <fr>Ils n'ont plus jamais de nouvelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14363" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="43160" annotation_id="14363">
          <DiscourseConnective annotation_id="14363" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these people must <DiscourseConnective annotation_id="14390" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be imprisoned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16239" annotation_id="15951">
          <DiscourseConnective annotation_id="15951" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces fraudeurs doivent être emprisonnés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14410" id="040" name="Keith Taylor">
    <ParallelChunk annotation_id="14410" docOffset="105">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Madam President, this motion is badly needed.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (EN) Madame la Présidente, cette résolution est absolument nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14492" docOffset="106">
      <en>Even <Alignment alignment="24147" annotation_id="14497">
          <DiscourseConnective annotation_id="14497" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the 2006 directive, it is plain that it is not working as well <Alignment alignment="16186" annotation_id="14575">
          <DiscourseConnective annotation_id="14575" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5319" annotation_id="16103">
          <DiscourseConnective annotation_id="16103" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons la directive 2006, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="16154">qu'</DiscourseConnective>elle ne fonctionne pas <DiscourseConnective annotation_id="16180">aussi</DiscourseConnective> <Alignment alignment="29915" annotation_id="16186">
          <DiscourseConnective annotation_id="16186" sense="Temporal.Synchrony">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle le devrait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14589" docOffset="107">
      <en>The companies we have heard of exist solely to swindle unsuspecting and sometimes over-stretched organisations, <DiscourseConnective annotation_id="14701" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I find that particularly outrageous <Alignment alignment="16381" annotation_id="14741">
          <DiscourseConnective annotation_id="14741" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are damaging community enterprises, often with limited budgets.</en>
      <fr>Les sociétés dont nous avons entendu parler existent uniquement <DiscourseConnective annotation_id="16275">pour</DiscourseConnective> escroquer des entreprises peu méfiantes <DiscourseConnective annotation_id="16320">et</DiscourseConnective>, parfois, limitées. Je trouve particulièrement scandaleux <Alignment alignment="10233" annotation_id="16381">
          <DiscourseConnective annotation_id="16381" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles puissent porter préjudice à des entreprises communautaires ayant souvent des budgets limités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14815" docOffset="108">
      <en>Using tactics like those of bully-boys and racketeers, they dangle promises in front of unsuspecting people, <Alignment alignment="16601" annotation_id="14924">
          <DiscourseConnective annotation_id="14924" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think the message has got to be that <Alignment alignment="72456" annotation_id="14967">
          <DiscourseConnective annotation_id="14967" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> an offer seems to be too good to be true, <DiscourseConnective annotation_id="15012" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> most probably it is.</en>
      <fr>En utilisant des manœuvres d'intimidation <DiscourseConnective annotation_id="16526">et</DiscourseConnective> de racket, ils font de fausses promesses <DiscourseConnective annotation_id="16570">à</DiscourseConnective> des personnes sans méfiance. <Alignment alignment="8333" annotation_id="16601">
          <DiscourseConnective annotation_id="16601" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que le message doit être le suivant: <Alignment alignment="12261" annotation_id="16658">
          <DiscourseConnective annotation_id="16658" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une offre semble trop belle <DiscourseConnective annotation_id="16689">pour</DiscourseConnective> être vraie, il est fort probable qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="16735">soit</DiscourseConnective> trompeuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15038" docOffset="109">
      <en>These companies are like predatory sharks <Alignment alignment="16781" annotation_id="15080">
          <DiscourseConnective annotation_id="15080" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should be stopped.</en>
      <fr>Ces sociétés sont des requins <Alignment alignment="5863" annotation_id="16781">
          <DiscourseConnective annotation_id="16781" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut les arrêter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15108" docOffset="110">
      <en>Certainly, our group welcomes this resolution, it is very timely <Alignment alignment="16903" annotation_id="15173">
          <DiscourseConnective annotation_id="15173" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be supporting it, <Alignment alignment="16928" annotation_id="15203">
          <DiscourseConnective annotation_id="15203" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it calls on the Commission to require Member States to adequately enforce the directive.</en>
      <fr>Évidemment, notre groupe accueille cette résolution favorablement. Elle est tout à fait opportune <Alignment alignment="15173" annotation_id="16903">
          <DiscourseConnective annotation_id="16903" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous la soutiendrons, <Alignment alignment="15203" annotation_id="16928">
          <DiscourseConnective annotation_id="16928" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle appelle la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16962">à</DiscourseConnective> exiger des États membres qu'ils mettent en œuvre la directive adéquatement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15295" id="041" name="Derek Roland Clark">
    <ParallelChunk annotation_id="15295" docOffset="111">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Madam President, I know the European City Guide best <Alignment alignment="17129" annotation_id="15378">
          <DiscourseConnective annotation_id="15378" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in spite of attempts to close it down, this menace continues.</en>
      <fr>au nom du groupe EFD. - (EN) Madame la Présidente, je connais bien l'European City Guide <Alignment alignment="418" annotation_id="17129">
          <DiscourseConnective annotation_id="17129" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, malgré les tentatives de fermeture de cette société, la menace demeure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15445" docOffset="112">
      <en>In the UK in May 2008, the Misleading Marketing Regulations came into force.</en>
      <fr>Au Royaume-Uni, <DiscourseConnective annotation_id="17221">en</DiscourseConnective> mai 2008, les réglementations en matière de marketing trompeur sont entrées <DiscourseConnective annotation_id="17300">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15522" docOffset="113">
      <en>They outlaw using the small print of any document to hide the true cost of a service.</en>
      <fr>Elles déclarent illégaux les petits caractères d'un document visant <DiscourseConnective annotation_id="17380">à</DiscourseConnective> cacher le coût réel d'un service.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15608" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="17416" annotation_id="15608">
          <DiscourseConnective annotation_id="15608" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Office of Fair Trading can now take action against UK companies, <Alignment alignment="20489" annotation_id="15680">
          <DiscourseConnective annotation_id="15680" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a serious drawback.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15608" annotation_id="17416">
          <DiscourseConnective annotation_id="17416" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Office of Fair Trade peut désormais entreprendre des actions à l'encontre des entreprises britanniques, <Alignment alignment="12674" annotation_id="17529">
          <DiscourseConnective annotation_id="17529" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a un sérieux inconvénient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15713" docOffset="115">
      <en>The OFT does not have jurisdiction to tackle any scams from elsewhere, including from other Member States, <Alignment alignment="17688" annotation_id="15820">
          <DiscourseConnective annotation_id="15820" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem continues <Alignment alignment="17724" annotation_id="15845">
          <DiscourseConnective annotation_id="15845" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I continue to receive my share of complaints.</en>
      <fr>L'OFT ne dispose pas de juridiction <DiscourseConnective annotation_id="17602">pour</DiscourseConnective> s'attaquer à une escroquerie venue <DiscourseConnective annotation_id="17642">d'ailleurs</DiscourseConnective>, y compris d'un autre État membre. <Alignment alignment="4384" annotation_id="17688">
          <DiscourseConnective annotation_id="17688" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le problème demeure <Alignment alignment="18071" annotation_id="17724">
          <DiscourseConnective annotation_id="17724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je continue <DiscourseConnective annotation_id="17739">à</DiscourseConnective> recevoir ma part de plaintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15895" docOffset="116">
      <en>More to the point, <Alignment alignment="17789" annotation_id="15914">
          <DiscourseConnective annotation_id="15914" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> they may operate elsewhere due to lax policing, why can my own government not prevent what comes from mainland Europe?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17771">Plus précisément</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2122" annotation_id="17789">
          <DiscourseConnective annotation_id="17789" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils peuvent opérer ailleurs grâce <DiscourseConnective annotation_id="17832">à</DiscourseConnective> des contrôles laxistes, pourquoi mon propre gouvernement ne peut-il pas éviter ce qui vient du continent européen lui-même?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16039" docOffset="117">
      <en>The answer to that lies at the heart of this useless EU, which has demolished national frontiers.</en>
      <fr>La réponse se trouve au cœur de cette UE inutile, qui a détruit les frontières nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16137" docOffset="118">
      <en>The free movement of people, goods and services provides perfect cover for the people traffickers, the terrorists and for threatening, traumatising scams aimed at fleecing the unwary.</en>
      <fr>La liberté de mouvement des personnes, des biens <DiscourseConnective annotation_id="18098">et</DiscourseConnective> des services offre une couverture parfaite aux trafiquants, aux terroristes <DiscourseConnective annotation_id="18177">et</DiscourseConnective> aux escroqueries menaçantes et traumatisantes visant <DiscourseConnective annotation_id="18233">à</DiscourseConnective> plumer les imprudents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16321" id="042" name="Philippe Boulland">
    <ParallelChunk annotation_id="16321" docOffset="119">
      <en>(FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, we can summarise in figures the situation regarding misleading business directories that are supposed to be free.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, nous pouvons résumer <DiscourseConnective annotation_id="18343">en</DiscourseConnective> chiffres la situation des annuaires professionnels trompeurs <DiscourseConnective annotation_id="18407">car</DiscourseConnective> soi-disant gratuits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16493" docOffset="120">
      <en>Four hundred petitions have been sent to the European Parliament's Committee on Petitions.</en>
      <fr>Quatre cents pétitions envoyées au Parlement européen à l'adresse de la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16584" docOffset="121">
      <en>Fifty thousand very small businesses, associations or organisations have been affected and harassed into paying.</en>
      <fr>50 000 très petites entreprises, associations <DiscourseConnective annotation_id="18576">ou</DiscourseConnective> organisations touchées <DiscourseConnective annotation_id="18602">puis</DiscourseConnective> harcelées jusqu'à payer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16697" docOffset="122">
      <en>An average of EUR 1 000 is required to be paid over three years for unwanted contracts, <Alignment alignment="35984" annotation_id="16785">
          <DiscourseConnective annotation_id="16785" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Busuttil has already mentioned.</en>
      <fr>Mille euros en moyenne <DiscourseConnective annotation_id="18655">à</DiscourseConnective> payer sur trois ans <DiscourseConnective annotation_id="18677">pour</DiscourseConnective> des contrats non volontaires, <Alignment alignment="16785" annotation_id="18712">
          <DiscourseConnective annotation_id="18712" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a rappelé M. Busuttil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16823" docOffset="123">
      <en>These figures only partly reflect the suffering of the victims of these scams.</en>
      <fr>Ces chiffres ne reflètent qu'en partie la souffrance des victimes de ces arnaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16902" docOffset="124">
      <en>These people are already taking risks by starting up their company, <Alignment alignment="61252" annotation_id="16970">
          <DiscourseConnective annotation_id="16970" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> quickly have to face the challenges of business, the economic crisis and the uncertainties of the future.</en>
      <fr>Ces gens prennent <DiscourseConnective annotation_id="18844">déjà</DiscourseConnective> des risques <DiscourseConnective annotation_id="18861">en</DiscourseConnective> lançant leur entreprise <Alignment alignment="13974" annotation_id="18888">
          <DiscourseConnective annotation_id="18888" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont très vite <DiscourseConnective annotation_id="18905">à</DiscourseConnective> faire face aux difficultés du business, à la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="18969">et</DiscourseConnective> aux incertitudes du futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17080" docOffset="125">
      <en>We must prevent them from being subjected to these fraudulent practices, which they do not have the financial or human resources to resist.</en>
      <fr>Évitons-leur de subir de telles pratiques frauduleuses <DiscourseConnective annotation_id="19054">qu'</DiscourseConnective>ils n'ont pas les moyens humains ni financiers de combattre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17220" docOffset="126">
      <en>Several proposals are possible: firstly, we must put a stop to these scams that are weakening our economy.</en>
      <fr>Plusieurs propositions sont envisageables: <DiscourseConnective annotation_id="19161">premièrement</DiscourseConnective>, faire cesser ces arnaques qui fragilisent notre économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17327" docOffset="127">
      <en>To do so, Commissioner, it would be advisable to speed up the revision of the Misleading and Comparative Advertising Directive, in light of the fact that fraudulent advertising is increasing and becoming more sophisticated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19233">Pour</DiscourseConnective> cela, Monsieur le Commissaire, il serait souhaitable que la révision de la directive en matière de publicité trompeuse <DiscourseConnective annotation_id="19357">et</DiscourseConnective> comparative soit accélérée <DiscourseConnective annotation_id="19387">en</DiscourseConnective> tenant compte de l'évolution <DiscourseConnective annotation_id="19419">et</DiscourseConnective> de la sophistication des tromperies à travers la publicité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17551" docOffset="128">
      <en>We should <Alignment alignment="31502" annotation_id="17561">
          <DiscourseConnective annotation_id="17561" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> create a blacklist of these companies, serving as a reference based on the principle of 'naming and shaming'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2520" annotation_id="19482">
          <DiscourseConnective annotation_id="19482" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, créons une liste noire de ces entreprises, pour servir de référence sur le principe du " naming and shaming ".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17676" docOffset="129">
      <en>With help from the national authorities responsible for fighting fraud and from the affected businesses, we could have a simple and effective tool for deterrence and prevention.</en>
      <fr>Avec l'aide des autorités nationales de lutte contre la fraude <DiscourseConnective annotation_id="19665">et</DiscourseConnective> des entreprises victimes, nous pourrons posséder un instrument simple <DiscourseConnective annotation_id="19738">et</DiscourseConnective> efficace de dissuasion <DiscourseConnective annotation_id="19764">et</DiscourseConnective> de prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17854" docOffset="130">
      <en>Finally, we must severely punish those involved in this system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19782">Enfin</DiscourseConnective>, il faut punir lourdement les acteurs d'un tel système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17918" docOffset="131">
      <en>The penalties and fines incurred are often lower than the amounts collected in these scams.</en>
      <fr>Les peines <DiscourseConnective annotation_id="19855">et</DiscourseConnective> les amendes encourues sont souvent inférieures aux sommes récoltées par ces arnaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18010" docOffset="132">
      <en>We should encourage Member States to be stricter in this area.</en>
      <fr>Encourageons les États membres <DiscourseConnective annotation_id="19975">à</DiscourseConnective> être plus sévères sur ce plan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18073" id="043" name="Evelyne Gebhardt">
    <ParallelChunk annotation_id="18073" docOffset="133">
      <en>(DE) Madam President, Mr Oettinger, the Commission shares the European Parliament's concerns.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur Oettinger, la Commission partage les inquiétudes du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18167" docOffset="134">
      <en>This is very nice, <Alignment alignment="23408" annotation_id="18186">
          <DiscourseConnective annotation_id="18186" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been waiting for years for the Commission to take action and to make some genuine progress in this area.</en>
      <fr>C'est très bien, <Alignment alignment="18186" annotation_id="20133">
          <DiscourseConnective annotation_id="20133" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons attendu pendant des années une action de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="20204">et</DiscourseConnective> de véritables progrès dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18303" docOffset="135">
      <en>We have Mr Busuttil's report in front of us.</en>
      <fr>Nous avons devant nous le rapport de M. Busuttil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18348" docOffset="136">
      <en>In the last parliamentary term, the Committee on the Internal Market and Consumer Protection repeatedly highlighted the fact that we finally need to do something to help people.</en>
      <fr>Lors de la dernière législature, la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="20363">et</DiscourseConnective> de la protection du consommateur a souligné, à plusieurs reprises, <DiscourseConnective annotation_id="20433">que</DiscourseConnective> nous devions <DiscourseConnective annotation_id="20450">enfin</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="20461">pour</DiscourseConnective> aider les victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18526" docOffset="137">
      <en>The problem is that people are still waiting for this help to arrive.</en>
      <fr>Le problème est <DiscourseConnective annotation_id="20502">que</DiscourseConnective> les gens attendent toujours cette aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18596" docOffset="138">
      <en>Many of the small voluntary organisations that are affected do not have the financial means or the chutzpah to defend themselves.</en>
      <fr>Beaucoup de petites organisations bénévoles affectées n'ont pas les moyens financiers <DiscourseConnective annotation_id="20632">ou</DiscourseConnective> le culot de se défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18726" docOffset="139">
      <en>Only last week I received another letter asking: 'How can I defend myself?</en>
      <fr>La semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="20680">encore</DiscourseConnective>, j'ai reçu une autre lettre demandant: "comment <DiscourseConnective annotation_id="20735">puis</DiscourseConnective>-je me défendre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18801" docOffset="140">
      <en>I do not have the money for a lawyer, <Alignment alignment="57910" annotation_id="18839">
          <DiscourseConnective annotation_id="18839" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot take legal proceedings'.</en>
      <fr>Je n'ai pas d'argent <DiscourseConnective annotation_id="20777">pour</DiscourseConnective> payer un avocat. Je ne peux <Alignment alignment="4101" annotation_id="20810">
          <DiscourseConnective annotation_id="20810" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas entamer de poursuites."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18876" docOffset="141">
      <en>I believe that we must finally give the citizens of Europe an effective means of ridding themselves of this problem.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="20852">que</DiscourseConnective> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="20868">enfin</DiscourseConnective> donner aux citoyens européens des moyens efficaces de se défendre face <DiscourseConnective annotation_id="20945">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18993" id="044" name="Catherine Stihler">
    <ParallelChunk annotation_id="18993" docOffset="142">
      <en>Madam President, dodgy scams, which are fraudulent in nature and prey on small businesses using a veil of legitimacy - often with Europe in their titles - must be made illegal.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, les escroqueries douteuses, qui sont de nature frauduleuse <DiscourseConnective annotation_id="21046">et</DiscourseConnective> visent les petites entreprises en utilisant une fausse légitimité - souvent le terme "Europe" dans leur titre - doivent être rendues illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19170" docOffset="143">
      <en>These scams do not just damage small businesses, which are threatened, harassed and bullied into paying fees for something they believed to be free; they damage the European Union <Alignment alignment="21401" annotation_id="19350">
          <DiscourseConnective annotation_id="19350" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not take firm action to help.</en>
      <fr>Ces escroqueries ne nuisent pas uniquement aux petites entreprises, qui sont menacées, harcelées <DiscourseConnective annotation_id="21290">et</DiscourseConnective> forcées à payer <DiscourseConnective annotation_id="21309">pour</DiscourseConnective> quelque chose qu'elles croyaient gratuit; elles nuisent également à l'Union européenne <Alignment alignment="4448" annotation_id="21401">
          <DiscourseConnective annotation_id="21401" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'entreprenons pas d'action concrète <DiscourseConnective annotation_id="21451">pour</DiscourseConnective> apporter une aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19391" docOffset="144">
      <en>It is the mantra of the European Commission, after all, to 'think small first', <Alignment alignment="21570" annotation_id="19471">
          <DiscourseConnective annotation_id="19471" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have been raising this issue, <Alignment alignment="27480" annotation_id="19507">
          <DiscourseConnective annotation_id="19507" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many colleagues have said, for many, many years, <Alignment alignment="21671" annotation_id="19559">
          <DiscourseConnective annotation_id="19559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet no direct action has been taken: why not?</en>
      <fr>C'est le mot d'ordre de la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="21525">après tout</DiscourseConnective>, de donner la "priorité aux PME". <Alignment alignment="11909" annotation_id="21570">
          <DiscourseConnective annotation_id="21570" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19507" annotation_id="21581">
          <DiscourseConnective annotation_id="21581" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit quelques collègues, je soulève cette question depuis de nombreuses années <Alignment alignment="26796" annotation_id="21671">
          <DiscourseConnective annotation_id="21671" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune action directe n'a été entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19609" docOffset="145">
      <en>We hear about surveys, information gatherings, and stakeholder meetings.</en>
      <fr>Pourquoi? Nous entendons parler d'enquêtes, de recueil d'informations <DiscourseConnective annotation_id="21786">et</DiscourseConnective> de réunion des parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19682" docOffset="146">
      <en>We need action not words, <Alignment alignment="21863" annotation_id="19708">
          <DiscourseConnective annotation_id="19708" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="55537" annotation_id="19712">
          <DiscourseConnective annotation_id="19712" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we say that we will only wait to the end of this year, or give it another few years, then that is just too little too late: we must act now.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'action, pas de mots <Alignment alignment="11020" annotation_id="21863">
          <DiscourseConnective annotation_id="21863" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1101" annotation_id="21867">
          <DiscourseConnective annotation_id="21867" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons attendre la fin de cette année <DiscourseConnective annotation_id="21914">ou</DiscourseConnective> se laisser <DiscourseConnective annotation_id="21928">encore</DiscourseConnective> quelques années, ce sera trop peu, trop tard: nous devons agir <DiscourseConnective annotation_id="21998">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19856" docOffset="147">
      <en>So, given the nature of these scams and their EU-wide and cross-border nature, will the Commission consider introducing a form of legal aid to assist SMEs in tackling these scams?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22010">Par conséquent</DiscourseConnective>, vu la nature de ces escroqueries <DiscourseConnective annotation_id="22059">ainsi</DiscourseConnective> que leur caractère européen <DiscourseConnective annotation_id="22093">et</DiscourseConnective> transfrontalier, la Commission envisagera-t-elle une forme d'aide juridique <DiscourseConnective annotation_id="22172">pour</DiscourseConnective> assister les PME dans la lutte contre ces escroqueries?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20036" docOffset="148">
      <en>These types of scams will continue <Alignment alignment="23576" annotation_id="20071">
          <DiscourseConnective annotation_id="20071" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission takes tough action.</en>
      <fr>Ce type d'escroquerie continuera <Alignment alignment="13359" annotation_id="22266">
          <DiscourseConnective annotation_id="22266" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission entreprenne une action sérieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20112" id="045" name="Phil Prendergast">
    <ParallelChunk annotation_id="20112" docOffset="149">
      <en>Madam President, the European Parliament has received hundreds of petitions from small businesses across the EU who claim to have fallen victim to these schemes.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le Parlement européen a reçu des centaines de pétitions de petites entreprises au sein de l'UE affirmant avoir été victimes de cette pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20274" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="19938" annotation_id="20274">
          <DiscourseConnective annotation_id="20274" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> paying these outrageous fees may put innocent companies under severe financial hardship, the victims are often too small to afford the legal costs of bringing actions against these directory companies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9599" annotation_id="22498">
          <DiscourseConnective annotation_id="22498" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> payer ces factures scandaleuses peut mettre les entreprises face <DiscourseConnective annotation_id="22573">à</DiscourseConnective> de sérieuses difficultés financières, les victimes sont souvent trop petites <DiscourseConnective annotation_id="22652">pour</DiscourseConnective> assumer les frais de justice d'une action à l'encontre de ces "sociétés annuaires".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20482" docOffset="151">
      <en>These companies often target victims that are based in another Member State.</en>
      <fr>Ces sociétés visent souvent des entreprises installées dans un autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20559" docOffset="152">
      <en>This creates legal uncertainty for the victims, <Alignment alignment="9456" annotation_id="20607">
          <DiscourseConnective annotation_id="20607" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they often do not know what the legal status is of such contracts in another country.</en>
      <fr>Cela crée une incertitude juridique <DiscourseConnective annotation_id="22859">pour</DiscourseConnective> les victimes <Alignment alignment="20114" annotation_id="22877">
          <DiscourseConnective annotation_id="22877" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne connaissent souvent pas le statut légal de tels contrats dans un autre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20696" docOffset="153">
      <en>The directory companies play on that uncertainty.</en>
      <fr>Les "sociétés annuaires" jouent sur cette incertitude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20746" docOffset="154">
      <en>Whilst the Commission has clearly stated that the directive on misleading and comparative advertising outlaws the misleading practices of these directory companies, it must <Alignment alignment="23212" annotation_id="20919">
          <DiscourseConnective annotation_id="20919" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> look at the transposing of that directive by the Member States in order to clarify whether citizens are protected equally across Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23022">Alors que</DiscourseConnective> la Commission a clairement déclaré <DiscourseConnective annotation_id="23067">que</DiscourseConnective> la directive en matière de publicité trompeuse <DiscourseConnective annotation_id="23118">et</DiscourseConnective> de publicité comparative met hors la loi les pratiques trompeuses de ces sociétés, il faut <Alignment alignment="8278" annotation_id="23212">
          <DiscourseConnective annotation_id="23212" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiner la transposition de la directive par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="23286">afin de</DiscourseConnective> déterminer <DiscourseConnective annotation_id="23305">si</DiscourseConnective> les citoyens sont protégés de manière égale à travers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21061" docOffset="155">
      <en>The fact that this directive has been transposed by Member States does not necessarily mean that these measures are either comprehensive or in conformity with one another.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="23380">que</DiscourseConnective> cette directive ait été transposée par les États membres ne signifie pas nécessairement <DiscourseConnective annotation_id="23472">que</DiscourseConnective> ces mesures sont complètes <DiscourseConnective annotation_id="23503">ou</DiscourseConnective> conformes les unes avec les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21233" id="046" name="Sylvana Rapti">
    <ParallelChunk annotation_id="21233" docOffset="156">
      <en>(EL) Madam President, unfair commercial practices are like water.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, les pratiques commerciales déloyales sont <DiscourseConnective annotation_id="23611">comme</DiscourseConnective> de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21299" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="23627" annotation_id="21299">
          <DiscourseConnective annotation_id="21299" sense="Temporal.Synchrony">As soon as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they find a crack, in they go.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13679" annotation_id="23627">
          <DiscourseConnective annotation_id="23627" sense="Temporal.Synchrony">Dès qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles trouvent une faille, elles s'y engouffrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21341" docOffset="158">
      <en>They have found two cracks here.</en>
      <fr>Elles ont déjà trouvé deux failles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21374" docOffset="159">
      <en>One crack is the 2006 directive, which has already been mentioned; the other crack is the regulation on cooperation between the Member States.</en>
      <fr>L'une est la directive 2006, qui a <DiscourseConnective annotation_id="23755">déjà</DiscourseConnective> été mentionnée; l'autre est la réglementation sur la coopération entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21517" docOffset="160">
      <en>Commissioner, <Alignment alignment="23875" annotation_id="21531">
          <DiscourseConnective annotation_id="21531" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have the support of all the factions in Parliament, of the entire Parliament, you should act quickly, <Alignment alignment="37135" annotation_id="21640">
          <DiscourseConnective annotation_id="21640" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> time is money.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="31901" annotation_id="23875">
          <DiscourseConnective annotation_id="23875" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez le soutien de tous les groupes du Parlement, de l'ensemble du Parlement, vous devriez agir rapidement, <Alignment alignment="11859" annotation_id="23996">
          <DiscourseConnective annotation_id="23996" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps c'est de l'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21663" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="3947" annotation_id="21663">
          <DiscourseConnective annotation_id="21663" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> my fellow Members have already said, at least three years have passed, three years during which these people, these hustlers, <Alignment alignment="24175" annotation_id="21792">
          <DiscourseConnective annotation_id="21792" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have rightly been called by numerous fellow Members - <DiscourseConnective annotation_id="21854" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am with them - are misleading colleagues and are misleading small and medium-sized enterprises, which are the backbone of the European economy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21663" annotation_id="24028">
          <DiscourseConnective annotation_id="24028" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres parlementaires l'ont <DiscourseConnective annotation_id="24066">déjà</DiscourseConnective> dit, <DiscourseConnective annotation_id="24076">au moins</DiscourseConnective> trois années se sont écoulées, trois années au cours desquelles ces gens, ces arnaqueurs, <Alignment alignment="18793" annotation_id="24175">
          <DiscourseConnective annotation_id="24175" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ont baptisés <DiscourseConnective annotation_id="24198">à</DiscourseConnective> raison certains - moi compris - trompent des collègues ainsi que de petites <DiscourseConnective annotation_id="24276">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, qui sont la colonne vertébrale de l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22004" docOffset="162">
      <en>You need to act and to act quickly.</en>
      <fr>Vous devez agir <DiscourseConnective annotation_id="24374">et</DiscourseConnective> agir rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22040" id="047" name="Marc Tarabella">
    <ParallelChunk annotation_id="22040" docOffset="163">
      <en>(FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, it is <Alignment alignment="24458" annotation_id="22104">
          <DiscourseConnective annotation_id="22104" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> vital to know whether the directive on misleading and comparative advertising has been properly transposed and applied in the Member States.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, <Alignment alignment="22104" annotation_id="24458">
          <DiscourseConnective annotation_id="24458" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est primordial de savoir <DiscourseConnective annotation_id="24501">si</DiscourseConnective> la directive en matière de publicité trompeuse <DiscourseConnective annotation_id="24551">et</DiscourseConnective> de publicité comparative est bien transposée <DiscourseConnective annotation_id="24599">et</DiscourseConnective> appliquée dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22252" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="24636" annotation_id="22252">
          <DiscourseConnective annotation_id="22252" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must <Alignment alignment="58122" annotation_id="22269">
          <DiscourseConnective annotation_id="22269" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> quickly and fully address other fundamental aspects of this problem, which can <Alignment alignment="24765" annotation_id="22353">
          <DiscourseConnective annotation_id="22353" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be applied to other forms of cross-border scams.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15150" annotation_id="24636">
          <DiscourseConnective annotation_id="24636" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="16068" annotation_id="24653">
          <DiscourseConnective annotation_id="24653" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aborder sans délai <DiscourseConnective annotation_id="24682">et</DiscourseConnective> en profondeur d'autres aspects fondamentaux de cette problématique, qui peuvent <Alignment alignment="32581" annotation_id="24765">
          <DiscourseConnective annotation_id="24765" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24776">s'</DiscourseConnective>appliquer <DiscourseConnective annotation_id="24788">à</DiscourseConnective> d'autres formes d'arnaques transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22407" docOffset="165">
      <en>Firstly, the Commission, Member States and their organisations must provide consumers with information upstream.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24836">Premièrement</DiscourseConnective>, l'information qui doit être donnée en amont aux consommateurs par la Commission, les États membres <DiscourseConnective annotation_id="24949">et</DiscourseConnective> leurs organisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22520" docOffset="166">
      <en>It is unacceptable that more and more citizens are being scammed.</en>
      <fr>Il n'est pas normal <DiscourseConnective annotation_id="24993">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24997">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25005">en plus de</DiscourseConnective> citoyens se fassent arnaquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22586" docOffset="167">
      <en>Secondly, victims should have access to class actions in order to assert their rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25046">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les victimes devraient pouvoir accéder aux recours collectifs pour faire valoir leurs intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22673" docOffset="168">
      <en>We have been waiting for these actions for over 20 years.</en>
      <fr>Nous attendons ces recours <DiscourseConnective annotation_id="25183">depuis</DiscourseConnective> plus de vingt ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22731" docOffset="169">
      <en>Thirdly, the current discussion on the reform of alternative dispute resolutions could <Alignment alignment="30604" annotation_id="22818">
          <DiscourseConnective annotation_id="22818" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include provisions to deal with these scams.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25209">Troisièmement</DiscourseConnective>, la discussion actuelle sur la réforme des règlements alternatifs des litiges pourrait <Alignment alignment="14120" annotation_id="25310">
          <DiscourseConnective annotation_id="25310" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévoir des dispositions <DiscourseConnective annotation_id="25345">pour</DiscourseConnective> régler ces arnaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22868" docOffset="170">
      <en>Commissioner, we expect you to take swift and concrete measures in this regard.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, nous attendons de vous des mesures concrètes <DiscourseConnective annotation_id="25441">et</DiscourseConnective> très rapides <DiscourseConnective annotation_id="25457">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22948" id="048" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="22948" docOffset="171">
      <en>Madam President, the position is exactly <DiscourseConnective annotation_id="22989" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> colleagues have pointed out.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, la situation est exactement celle décrite par mes collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23021" docOffset="172">
      <en>I know this because in my own constituency, particularly in Cork, a company called the European City Guide has been fraudulently engaging with businesses all over the place.</en>
      <fr>Je le sais <DiscourseConnective annotation_id="25569">car</DiscourseConnective>, dans ma propre circonscription, particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="25623">à</DiscourseConnective> Cork, une société appelée European City Guide <DiscourseConnective annotation_id="25671">s'</DiscourseConnective>est frauduleusement engagée avec des entreprises un peu partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23195" docOffset="173">
      <en>Despite the fact that, <Alignment alignment="27604" annotation_id="23218">
          <DiscourseConnective annotation_id="23218" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand it, it was asked to cease trading by the high court in Catalonia in 2001 and was found to be guilty of misleading practices in the Belgian courts and by the United Kingdom Office of Fair Trading, it continues to trade.</en>
      <fr>D'après ce <Alignment alignment="23218" annotation_id="25749">
          <DiscourseConnective annotation_id="25749" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais, même si cette société a été sommée de mettre fin à ses activités par le "Tribunal Superior de Justicia" de la Catalogne <DiscourseConnective annotation_id="25882">en</DiscourseConnective> 2001 <DiscourseConnective annotation_id="25890">et</DiscourseConnective> a été reconnue coupable de pratiques frauduleuses par les tribunaux belges <DiscourseConnective annotation_id="25968">et</DiscourseConnective> l'Office of Fair Trading du Royaume-Uni, le commerce continue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23453" docOffset="174">
      <en>This is not good enough.</en>
      <fr>Ce n'est pas suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23478" docOffset="175">
      <en>It is very important that we do two things: firstly, we have to try and raise awareness amongst businesses right across Europe to ensure they are vigilant and do not fall foul of these misleading companies <DiscourseConnective annotation_id="23684" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, secondly, we have to bring in legislation that ensures that, <DiscourseConnective annotation_id="23750" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they are taken to court, they either cease trading or are put behind bars.</en>
      <fr>Il est essentiel de faire deux choses: <DiscourseConnective annotation_id="26097">d'abord</DiscourseConnective>, nous devons tenter de sensibiliser les entreprises d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="26166">afin de</DiscourseConnective> s'assurer qu'elles soient vigilantes <DiscourseConnective annotation_id="26211">et</DiscourseConnective> ne se fassent pas piéger par ces sociétés trompeuses. <DiscourseConnective annotation_id="26268">Ensuite</DiscourseConnective>, nous devons adopter une réglementation qui garantisse <DiscourseConnective annotation_id="26331">qu'</DiscourseConnective>une fois passées devant un tribunal, ces sociétés cesseront leurs activités <DiscourseConnective annotation_id="26410">ou</DiscourseConnective> verront leurs dirigeants finir derrière les barreaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23830" docOffset="176">
      <en>It is as simple as that.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="26473">aussi</DiscourseConnective> simple <DiscourseConnective annotation_id="26486">que</DiscourseConnective> ça.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23855" id="049" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="23855" docOffset="177">
      <en>(CS) Madam President, Parliament has received over 400 petitions, <Alignment alignment="26564" annotation_id="23921">
          <DiscourseConnective annotation_id="23921" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I myself have received many complaints from businesses, non-profit organisations, schools, charities and even government institutions which have become victims of the fraud perpetrated by business directory companies.</en>
      <fr>(CS) Madame la Présidente, le Parlement a reçu plus de 400 pétitions, <Alignment alignment="17254" annotation_id="26564">
          <DiscourseConnective annotation_id="26564" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai moi-même reçu de nombreuses plaintes d'entreprises, d'associations sans but lucratif, d'écoles, d'organisations caritatives <DiscourseConnective annotation_id="26696">et même</DiscourseConnective> d'institutions gouvernementales qui ont été victimes d'une fraude perpétrées par des éditeurs d'annuaires professionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24143" docOffset="178">
      <en>They make costly financial commitments in the belief that they are updating their information.</en>
      <fr>Ils prennent des engagements financiers coûteux <DiscourseConnective annotation_id="26874">en</DiscourseConnective> croyant mettre à jour des informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24238" docOffset="179">
      <en>The operations of rogue directory companies are deliberately managed across borders or from third countries.</en>
      <fr>Les activités des "sociétés annuaires" trompeuses sont délibérément transfrontalières <DiscourseConnective annotation_id="27003">ou</DiscourseConnective> gérées dans un pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24347" docOffset="180">
      <en>We need a clear pan-European solution, <Alignment alignment="7101" annotation_id="24386">
          <DiscourseConnective annotation_id="24386" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission, which holds the legislative initiative, has done nothing for years, despite all the efforts of the European Parliament.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une solution paneuropéenne claire, <Alignment alignment="12325" annotation_id="27088">
          <DiscourseConnective annotation_id="27088" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne, qui détient l'initiative législative, n'a rien fait pendant des années, malgré tous les efforts du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24535" docOffset="181">
      <en>In my role as shadow rapporteur, I have put forward numerous solutions in Parliament's report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27238">En</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27241">tant que</DiscourseConnective> rapporteure fictive, j'ai avancé plusieurs solutions dans le rapport du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24630" docOffset="182">
      <en>In reality, all the Commission need do is propose blacklisting these prohibited deceptive advertising practices under the relevant directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27333">En réalité</DiscourseConnective>, tout ce que la Commission doit faire, c'est proposer une liste noire des pratiques publicitaires trompeuses interdites dans le cadre de la directive pertinente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24772" docOffset="183">
      <en>We need a robust European legislative solution, <Alignment alignment="25101" annotation_id="24820">
          <DiscourseConnective annotation_id="24820" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need it quickly.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une solution législative européenne robuste, <Alignment alignment="15401" annotation_id="27571">
          <DiscourseConnective annotation_id="27571" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24844" docOffset="184">
      <en>I urge the Commission to apply the accelerated legislative procedure.</en>
      <fr>J'insiste pour que la Commission applique la procédure législative accélérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24914" docOffset="185">
      <en>Many honest citizens have lost a lot of money because of the Commission's blameworthy laxity in this case.</en>
      <fr>De nombreux citoyens honnêtes ont perdu beaucoup d'argent à cause du laxisme répréhensible de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27772">dans ce cas</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25021" docOffset="186">
      <en>In my opinion, a Europol investigation is <Alignment alignment="77287" annotation_id="25063">
          <DiscourseConnective annotation_id="25063" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> warranted.</en>
      <fr>Selon moi, une enquête d'Europol est <Alignment alignment="30809" annotation_id="27822">
          <DiscourseConnective annotation_id="27822" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> justifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25079" id="050" name="Olga Sehnalová">
    <ParallelChunk annotation_id="25079" docOffset="187">
      <en>(CS) Madam President, the unfair practices of some of these so-called business directory companies continue to pose a serious problem.</en>
      <fr>(CS) Madame la Présidente, les pratiques déloyales de certains de ces éditeurs de pseudo-annuaires professionnels continuent de poser de sérieux problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25214" docOffset="188">
      <en>Their operations always rely primarily on circumventions of the law and on very poor law enforcement.</en>
      <fr>Leurs activités reposent, toujours et <DiscourseConnective annotation_id="28037">avant</DiscourseConnective> tout, sur un détournement de la loi <DiscourseConnective annotation_id="28079">et</DiscourseConnective> sur une application très limitée de celle-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25316" docOffset="189">
      <en>Many entities are deterred from taking legal action by the cost.</en>
      <fr>De nombreuses entités renoncent à une action en justice <DiscourseConnective annotation_id="28184">à</DiscourseConnective> cause des coûts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25381" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="25612" annotation_id="25381">
          <DiscourseConnective annotation_id="25381" sense="Comparison.Contrast">Conversely</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there have been many instances of absurd judgments based on the formalistic approach taken by judicial and other supervisory bodies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15429" annotation_id="28203">
          <DiscourseConnective annotation_id="28203" sense="Comparison.Contrast">Inversement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe de nombreux exemples de jugements absurdes basés sur une approche formaliste des organes judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="28327">et</DiscourseConnective> autres organes de supervision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25526" docOffset="191">
      <en>What these swindlers mostly rely on, <Alignment alignment="28361" annotation_id="25563">
          <DiscourseConnective annotation_id="25563" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is the poor level of legal knowledge among the institutions responsible and, regrettably, their lack of willingness and courage in many cases, and a certain indolence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13959" annotation_id="28361">
          <DiscourseConnective annotation_id="28361" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces escroqueries reposent essentiellement sur le faible niveau de connaissances légales dans les institutions responsables <DiscourseConnective annotation_id="28495">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28499">malheureusement</DiscourseConnective>, sur leur manque de volonté <DiscourseConnective annotation_id="28543">et</DiscourseConnective> de courage dans de nombreux cas <DiscourseConnective annotation_id="28578">ainsi</DiscourseConnective> que sur une certaine indolence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25740" docOffset="192">
      <en>Their formalistic interpretation of the law allows them to avoid getting involved, to avoid prosecuting these cases, and to wash their hands of them.</en>
      <fr>Leur interprétation formaliste de la loi leur permet d'éviter d'être impliqués, d'éviter de poursuivre ces cas <DiscourseConnective annotation_id="28727">et</DiscourseConnective> de s'en laver les mains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25890" docOffset="193">
      <en>Paradoxically, it is <Alignment alignment="29055" annotation_id="25911">
          <DiscourseConnective annotation_id="25911" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> the swindlers' interests that are protected rather than their victims.</en>
      <fr>Paradoxalement, ce sont <Alignment alignment="15764" annotation_id="28779">
          <DiscourseConnective annotation_id="28779" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les intérêts des escrocs qui sont protégés <DiscourseConnective annotation_id="28827">plutôt que</DiscourseConnective> ceux de leurs victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25987" docOffset="194">
      <en>The question put to the Commission rightly asks how the Member States approach this issue.</en>
      <fr>La Commission est invitée à répondre à la question pertinente: comment les États membres s'attaquent-ils à cette question?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26078" docOffset="195">
      <en>How have they applied the directive on misleading and comparative advertising?</en>
      <fr>Comment ont-ils appliqué la directive en matière de publicité trompeuse <DiscourseConnective annotation_id="29057">et</DiscourseConnective> de publicité comparative?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26157" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="79770" annotation_id="26157">
          <DiscourseConnective annotation_id="26157" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> the state plays an active and not just a formal role, this problem will remain truly intractable <Alignment alignment="54410" annotation_id="26261">
          <DiscourseConnective annotation_id="26261" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the petitions from defrauded victims will accumulate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8817" annotation_id="29086">
          <DiscourseConnective annotation_id="29086" sense="Expansion.Alternative">À moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'État ne joue un rôle actif <DiscourseConnective annotation_id="29127">et</DiscourseConnective> non formel, ce problème restera sans solution <Alignment alignment="17733" annotation_id="29176">
          <DiscourseConnective annotation_id="29176" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pétitions des victimes escroquées s'accumuleront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26319" docOffset="197">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26319" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> yet we are not powerless in this matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29233">Pourtant</DiscourseConnective>, nous ne sommes pas impuissants <DiscourseConnective annotation_id="29274">dans ce cas</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26364" id="051" name="Andreas Schwab">
    <ParallelChunk annotation_id="26364" docOffset="198">
      <en>(DE) Madam President, Mr Oettinger, the Group of the European People's Party (Christian Democrats) strongly supports the move to free small and medium-sized businesses from the menace of business directories, which allegedly provide a service for these companies, <Alignment alignment="29584" annotation_id="26628">
          <DiscourseConnective annotation_id="26628" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which ultimately do not have any real consequences except invoices.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur Oettinger, le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) soutient vivement le mouvement visant <DiscourseConnective annotation_id="29433">à</DiscourseConnective> libérer les petites <DiscourseConnective annotation_id="29455">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises de la menace des éditeurs d'annuaires professionnels qui prétendent offrir un service <DiscourseConnective annotation_id="29565">pour</DiscourseConnective> ces sociétés, <Alignment alignment="11585" annotation_id="29584">
          <DiscourseConnective annotation_id="29584" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, au final, n'apportent rien <DiscourseConnective annotation_id="29621">si</DiscourseConnective> ce n'est une facture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26700" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="29646" annotation_id="26700">
          <DiscourseConnective annotation_id="26700" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26935" annotation_id="26709">
          <DiscourseConnective annotation_id="26709" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you, Mr Oettinger, have rightly said, Directive 2006/114/EC provides a legal basis for this which has obviously not been successfully implemented in some Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12654" annotation_id="29646">
          <DiscourseConnective annotation_id="29646" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3386" annotation_id="29657">
          <DiscourseConnective annotation_id="29657" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous, Monsieur Oettinger, l'avez dit à juste titre, la directive 2006/114/CE fournit une base légale <DiscourseConnective annotation_id="29764">à</DiscourseConnective> cela et, manifestement, elle n'a pas été mise en œuvre correctement dans certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26881" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="29863" annotation_id="26881">
          <DiscourseConnective annotation_id="26881" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that the Commission will tackle the root of the problem and take a systematic approach to resolving it as quickly as possible in the Member States where the situation is particularly bad.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1961" annotation_id="29863">
          <DiscourseConnective annotation_id="29863" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="29888">que</DiscourseConnective> la Commission s'attaquera à la racine du problème <DiscourseConnective annotation_id="29942">et</DiscourseConnective> adoptera une approche systématique <DiscourseConnective annotation_id="29980">pour</DiscourseConnective> trouver une solution le plus vite possible dans les États membres où la situation est particulièrement mauvaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27087" docOffset="201">
      <en>Of course, because of the cross-border nature of the entries, the problem can spill over from these Member States into other neighbouring countries.</en>
      <fr>Bien sûr, vu la nature transfrontalière des entrées, le problème peut s'étendre de ses États membres aux pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27236" docOffset="202">
      <en>A broad-brush approach will not work in this case <Alignment alignment="3187" annotation_id="27286">
          <DiscourseConnective annotation_id="27286" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that the problem lies with certain Member States.</en>
      <fr>Une approche sommaire ne fonctionnera pas <DiscourseConnective annotation_id="30259">dans ce cas</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4210" annotation_id="30271">
          <DiscourseConnective annotation_id="30271" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair <DiscourseConnective annotation_id="30288">que</DiscourseConnective> le problème réside dans certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27356" id="052" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="27356" docOffset="203">
      <en>(RO) Madam President, business directories are one of the most widely used sources of information about the offerings available in a particular business sector.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, les annuaires professionnels sont une des sources d'information les plus largement utilisées concernant les offres disponibles dans un secteur professionnel particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27517" docOffset="204">
      <en>They enjoy a high standing among European consumers thanks to their prestige.</en>
      <fr>Ils bénéficient d'une bonne réputation parmi les consommateurs européens grâce <DiscourseConnective annotation_id="30616">à</DiscourseConnective> leur prestige.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27595" docOffset="205">
      <en>This is why misleading business directories cause harm to the people who use them.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle les annuaires professionnels trompeurs nuisent <DiscourseConnective annotation_id="30710">à</DiscourseConnective> leurs utilisateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27678" docOffset="206">
      <en>This practice can be ended by implementing the directive on misleading and comparative advertising properly.</en>
      <fr>Cette pratique peut être arrêtée <DiscourseConnective annotation_id="30765">en</DiscourseConnective> appliquant correctement la directive en matière de publicité trompeuse <DiscourseConnective annotation_id="30839">et</DiscourseConnective> de publicité comparative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27787" docOffset="207">
      <en>Unfortunately, not all Member States have transposed this text into their legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30868">Malheureusement</DiscourseConnective>, tous les États membres n'ont pas transposé ce texte dans leur législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27874" docOffset="208">
      <en>This means that the victims cannot be compensated for the harm they have suffered.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="30974">que</DiscourseConnective> les victimes ne peuvent pas obtenir de compensation <DiscourseConnective annotation_id="31030">pour</DiscourseConnective> les dommages subis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27957" docOffset="209">
      <en>Revising the directive would provide the instruments needed to combat this practice.</en>
      <fr>Réviser la directive fournirait les instruments nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="31115">pour</DiscourseConnective> combattre cette pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28042" docOffset="210">
      <en>Supplementing EU legislation with specific provisions would <Alignment alignment="1241" annotation_id="28102">
          <DiscourseConnective annotation_id="28102" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> limit the appearance of misleading business directories.</en>
      <fr>Compléter la réglementation européenne avec des dispositions spécifiques limiterait <Alignment alignment="13257" annotation_id="31230">
          <DiscourseConnective annotation_id="31230" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'apparition d'annuaires professionnels trompeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28164" docOffset="211">
      <en>I think that the victims of these practices must have the opportunity to have direct recourse to the justice system.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31300">que</DiscourseConnective> les victimes de ces pratiques doivent bénéficier de la possibilité d'un recours direct au système judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28281" id="053" name="Gerald Häfner">
    <ParallelChunk annotation_id="28281" docOffset="212">
      <en>(DE) Madam President, Mr Oettinger, ladies and gentlemen, it seems to me that this is really a European problem.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur Oettinger, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31470">et</DiscourseConnective> Messieurs, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="31497">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="31503">s'</DiscourseConnective>agit réellement d'un problème européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28394" docOffset="213">
      <en>Everyone is familiar with these cases <Alignment alignment="41562" annotation_id="28432">
          <DiscourseConnective annotation_id="28432" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are hearing stories from a number of different countries.</en>
      <fr>Ces cas sont connus de tous <Alignment alignment="28432" annotation_id="31573">
          <DiscourseConnective annotation_id="31573" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous entendons des histoires venant de nombreux pays différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28497" docOffset="214">
      <en>I have a whole stack of these cases on my desk <Alignment alignment="31692" annotation_id="28544">
          <DiscourseConnective annotation_id="28544" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I admit that I would have fallen for most of them.</en>
      <fr>J'ai tout un tas de cas de ce genre sur mon bureau <Alignment alignment="1985" annotation_id="31692">
          <DiscourseConnective annotation_id="31692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'avoue <DiscourseConnective annotation_id="31703">que</DiscourseConnective> j'aurais été piégé dans la plupart des situations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28599" docOffset="215">
      <en>The problem is, <Alignment alignment="12069" annotation_id="28615">
          <DiscourseConnective annotation_id="28615" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have covered this on numerous occasions, we have Directive 2006/114/EC, we discussed the matter in 2008 in the Committee on Petitions, <Alignment alignment="6598" annotation_id="28757">
          <DiscourseConnective annotation_id="28757" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have held debates here in plenary, <Alignment alignment="28927" annotation_id="28799">
          <DiscourseConnective annotation_id="28799" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem is continuing and even growing in size.</en>
      <fr>Le problème, <Alignment alignment="28615" annotation_id="31771">
          <DiscourseConnective annotation_id="31771" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avons parlé <DiscourseConnective annotation_id="31794">à</DiscourseConnective> plusieurs occasions, est que nous avons la directive 2006/114/CE, nous avons abordé la question <DiscourseConnective annotation_id="31892">en</DiscourseConnective> 2008 au sein de la commission des pétitions <Alignment alignment="9992" annotation_id="31939">
          <DiscourseConnective annotation_id="31939" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons tenu des débats ici <DiscourseConnective annotation_id="31973">en</DiscourseConnective> plénière, <Alignment alignment="33573" annotation_id="31986">
          <DiscourseConnective annotation_id="31986" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème demeure <DiscourseConnective annotation_id="32011">et</DiscourseConnective> s'intensifie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28855" docOffset="216">
      <en>Mr Oettinger, I heard what you said at the beginning <Alignment alignment="32091" annotation_id="28908">
          <DiscourseConnective annotation_id="28908" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have the impression that the problem has landed with you.</en>
      <fr>Monsieur Oettinger, j'ai entendu ce que vous avez dit au début <Alignment alignment="37181" annotation_id="32091">
          <DiscourseConnective annotation_id="32091" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="32112">que</DiscourseConnective> le problème est apparu avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28972" docOffset="217">
      <en>Perhaps a new Commissioner will have a new opportunity to take action in this area.</en>
      <fr>Un nouveau commissaire aura peut-être de nouvelles possibilités d'entreprendre des actions dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29056" docOffset="218">
      <en>I would like to ask you to take the problem seriously.</en>
      <fr>Je vous demanderais de prendre ce problème au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29111" docOffset="219">
      <en>It may seem to be a small problem, <Alignment alignment="32366" annotation_id="29146">
          <DiscourseConnective annotation_id="29146" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has a serious economic impact <Alignment alignment="36278" annotation_id="29183">
          <DiscourseConnective annotation_id="29183" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it affects small, medium-sized and family-run companies in particular <Alignment alignment="7387" annotation_id="29257">
          <DiscourseConnective annotation_id="29257" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they form the backbone of our national economies and our society.</en>
      <fr>On pourrait penser qu'il s'agit d'un petit problème, <Alignment alignment="19137" annotation_id="32366">
          <DiscourseConnective annotation_id="32366" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> son impact économique est sérieux <Alignment alignment="2605" annotation_id="32405">
          <DiscourseConnective annotation_id="32405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il affecte particulièrement les petites et moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="32472">ainsi</DiscourseConnective> que les entreprises familiales <Alignment alignment="22226" annotation_id="32509">
          <DiscourseConnective annotation_id="32509" sense="Expansion.Conjunction">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces dernières représentent la colonne vertébrale de nos économies nationales <DiscourseConnective annotation_id="32596">et</DiscourseConnective> de notre société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29327" docOffset="220">
      <en>
        <Alignment alignment="32617" annotation_id="29327">
          <DiscourseConnective annotation_id="29327" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not succeed in stopping this in all the Member States and in implementing the directive uniformly and effectively throughout Europe, even greater damage will be caused.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9044" annotation_id="32617">
          <DiscourseConnective annotation_id="32617" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne parvenons pas <DiscourseConnective annotation_id="32642">à</DiscourseConnective> y mettre fin dans tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="32685">et</DiscourseConnective> à mettre en œuvre la directive de manière uniforme <DiscourseConnective annotation_id="32739">et</DiscourseConnective> efficace à travers l'Europe, des dommages <DiscourseConnective annotation_id="32784">encore</DiscourseConnective> plus importants seront causés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29505" id="054" name="Günther Oettinger">
    <ParallelChunk annotation_id="29505" docOffset="221">
      <en>Member of the Commission. - (DE) Madam President, honourable Members, I am grateful for the wide-ranging and consistent description of the situation given by the committed Members who are here today.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (DE) Madame la Présidente, Mesdames et Messieurs les parlementaires, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="32935">pour</DiscourseConnective> cette description vaste <DiscourseConnective annotation_id="32964">et</DiscourseConnective> cohérente de la situation proposée par les parlementaires engagés et présents aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29705" docOffset="222">
      <en>I will inform Mrs Reding about this and encourage her to draw up a comprehensive communication covering the strengths and the weaknesses of current European and national law and to revise the directive on this basis.</en>
      <fr>J'en informerai Mme Reding <DiscourseConnective annotation_id="33085">et</DiscourseConnective> je l'encourage <DiscourseConnective annotation_id="33103">à</DiscourseConnective> rédiger une communication détaillée couvrant les forces <DiscourseConnective annotation_id="33161">et</DiscourseConnective> les faiblesses du droit national <DiscourseConnective annotation_id="33197">et</DiscourseConnective> européen <DiscourseConnective annotation_id="33209">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33212">à</DiscourseConnective> réviser la directive sur cette base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29922" docOffset="223">
      <en>It is clear that the 2006 directive has been implemented by the Member States.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="33264">que</DiscourseConnective> la directive 2006 a été mise en œuvre par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30001" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="33329" annotation_id="30001">
          <DiscourseConnective annotation_id="30001" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is not primarily a problem of adapting national law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28800" annotation_id="33329">
          <DiscourseConnective annotation_id="33329" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne <DiscourseConnective annotation_id="33351">s'</DiscourseConnective>agit pas essentiellement d'un problème d'adaptation de la loi nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30070" docOffset="225">
      <en>Firstly, in the event of cross-border problems, the law is often not even applied in many cases, as a result of the less than ideal cooperation between the authorities in the different Member States, <DiscourseConnective annotation_id="30270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="34985" annotation_id="30275">
          <DiscourseConnective annotation_id="30275" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these cases are not investigated at all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33426">Premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33440">en</DiscourseConnective> cas de problèmes transfrontaliers, la loi n'est souvent <DiscourseConnective annotation_id="33499">même</DiscourseConnective> pas appliquée, <DiscourseConnective annotation_id="33519">en</DiscourseConnective> raison de la coopération loin d'être idéale entre les autorités des différents États membres. <Alignment alignment="37984" annotation_id="33616">
          <DiscourseConnective annotation_id="33616" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces cas ne font pas l'objet d'enquête du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30327" docOffset="226">
      <en>Secondly, there is often a failure to prosecute.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33679">Deuxièmement</DiscourseConnective>, on constate souvent une absence de poursuite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30376" docOffset="227">
      <en>Criminal law is a matter for the Member States, both in terms of setting penalties and of formal investigations of these cases by the authorities, public prosecutors or the courts.</en>
      <fr>Le droit pénal représente un sujet du ressort des États membres, à la fois <DiscourseConnective annotation_id="33814">en</DiscourseConnective> termes d'établissement des peines <DiscourseConnective annotation_id="33851">et</DiscourseConnective> en termes d'enquête formelle sur ces cas par les autorités, les procureurs <DiscourseConnective annotation_id="33929">ou</DiscourseConnective> les tribunaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30557" docOffset="228">
      <en>Thirdly, <Alignment alignment="30823" annotation_id="30566">
          <DiscourseConnective annotation_id="30566" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now I am coming to the heart of the matter, the 2006 directive only covers unfair practices in business dealings between businesses and consumers and not between one business and another.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33947">Troisièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13712" annotation_id="33962">
          <DiscourseConnective annotation_id="33962" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en viens <DiscourseConnective annotation_id="33976">maintenant</DiscourseConnective> au cœur du problème, la directive 2006 couvre uniquement les pratiques déloyales dans les relations d'affaires entre les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="34120">et</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="34141">et</DiscourseConnective> pas entre les entreprises elles-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30758" docOffset="229">
      <en>This means that it mainly provides protection for private citizens against these fraudulent companies.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="34197">qu'</DiscourseConnective>elle apporte essentiellement une protection aux citoyens privés contre ces sociétés frauduleuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30861" docOffset="230">
      <en>It does not protect citizens who are entrepreneurs, sole traders, retailers, businesspeople and tradesmen <Alignment alignment="34458" annotation_id="30967">
          <DiscourseConnective annotation_id="30967" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> who own small or medium-sized businesses against this type of fraud.</en>
      <fr>Elle ne protège pas contre ce type de fraude les citoyens qui sont entrepreneurs, commerçants indépendants, détaillants, chefs d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="34438">et</DiscourseConnective> hommes de métier <Alignment alignment="23497" annotation_id="34458">
          <DiscourseConnective annotation_id="34458" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui possèdent de petites <DiscourseConnective annotation_id="34486">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31039" docOffset="231">
      <en>
        <Alignment alignment="34041" annotation_id="31039">
          <DiscourseConnective annotation_id="31039" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is precisely this point, extending the scope of the directive to include business dealings between companies, which was opposed by the majority of the Member States during the legislative process at the time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12176" annotation_id="34511">
          <DiscourseConnective annotation_id="34511" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lors du processus législatif actuel, les États membres <DiscourseConnective annotation_id="34577">s'</DiscourseConnective>opposent <DiscourseConnective annotation_id="34588">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34600">à</DiscourseConnective> l'idée d'étendre le champ d'application de la directive <DiscourseConnective annotation_id="34658">pour</DiscourseConnective> inclure les relations d'affaires entre les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31260" docOffset="232">
      <en>This means that we quite deliberately restricted ourselves on the basis of this directive to European regulation of dealings between fraudulent companies and citizens and not between fraudulent companies and small businesses.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="34733">que</DiscourseConnective> nous nous restreignons volontairement, sur base de cette directive, <DiscourseConnective annotation_id="34805">à</DiscourseConnective> la réglementation européenne sur les relations entre les entreprises frauduleuses <DiscourseConnective annotation_id="34889">et</DiscourseConnective> les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="34905">et</DiscourseConnective> non entre les entreprises frauduleuses <DiscourseConnective annotation_id="34947">et</DiscourseConnective> les petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31486" docOffset="233">
      <en>European regulation of the issue which you are rightly complaining about on the basis of practical experience was not wanted at the time.</en>
      <fr>La réglementation européenne dont vous vous plaignez, à juste titre, sur base d'expériences concrètes n'est pas souhaitée <DiscourseConnective annotation_id="35097">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31624" docOffset="234">
      <en>The directive was an ambitious European project <Alignment alignment="6264" annotation_id="31672">
          <DiscourseConnective annotation_id="31672" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the time, the Commission was concerned that the whole proposal would be sabotaged <Alignment alignment="35273" annotation_id="31762">
          <DiscourseConnective annotation_id="31762" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there would be no directive at all <Alignment alignment="9748" annotation_id="31806">
          <DiscourseConnective annotation_id="31806" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it had insisted on extending the directive beyond the relationship between fraudsters and citizens.</en>
      <fr>La directive constitue un projet européen ambitieux <Alignment alignment="4812" annotation_id="35169">
          <DiscourseConnective annotation_id="35169" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, actuellement, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="35201">s'</DiscourseConnective>inquiète <DiscourseConnective annotation_id="35212">que</DiscourseConnective> l'ensemble de la proposition fasse l'objet d'un sabotage <Alignment alignment="33998" annotation_id="35273">
          <DiscourseConnective annotation_id="35273" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35276">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait pas de directive du tout <Alignment alignment="14744" annotation_id="35315">
          <DiscourseConnective annotation_id="35315" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle insiste sur l'extension de la directive au-delà des relations entre fraudeurs <DiscourseConnective annotation_id="35401">et</DiscourseConnective> citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31909" docOffset="235">
      <en>In the light of the specific examples you have mentioned here and the cases of abuse uncovered by the Commission, it may be possible to broaden the scope of the directive beyond the relationship between fraudulent companies and citizens in the revision which is due to take place next year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35414">À</DiscourseConnective> la lumière des exemples précis mentionnés ici <DiscourseConnective annotation_id="35462">et</DiscourseConnective> des cas d'abus non couverts par la Commission, il serait possible d'étendre le champ d'application de la directive au-delà des relations entre les entreprises frauduleuses <DiscourseConnective annotation_id="35637">et</DiscourseConnective> les citoyens lors de la révision prévue l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32200" docOffset="236">
      <en>We will start work on this immediately.</en>
      <fr>Nous commencerons <DiscourseConnective annotation_id="35717">à</DiscourseConnective> y travailler immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32240" docOffset="237">
      <en>Finally, there are Member States which have satisfactory provisions under substantive and criminal law covering the relationship between fraudsters and citizens <Alignment alignment="74406" annotation_id="32401">
          <DiscourseConnective annotation_id="32401" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which prosecute cases of this kind.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35747">Enfin</DiscourseConnective>, certains États membres proposent des dispositions satisfaisantes dans le cadre du droit pénal <DiscourseConnective annotation_id="35848">et</DiscourseConnective> substantiel couvrant la relation entre les fraudeurs <DiscourseConnective annotation_id="35904">et</DiscourseConnective> les citoyens <Alignment alignment="32401" annotation_id="35920">
          <DiscourseConnective annotation_id="35920" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> poursuivent des cas de ce genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32441" docOffset="238">
      <en>Good examples include Austria, Belgium and France.</en>
      <fr>L'Autriche, la Belgique <DiscourseConnective annotation_id="35980">et</DiscourseConnective> la France constituent de bons exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32492" docOffset="239">
      <en>There are other Member States, <Alignment alignment="36047" annotation_id="32523">
          <DiscourseConnective annotation_id="32523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have referred to some of them here, where the national regulations are not adequate.</en>
      <fr>D'autres États membres, <Alignment alignment="32523" annotation_id="36047">
          <DiscourseConnective annotation_id="36047" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez fait référence <DiscourseConnective annotation_id="36075">à</DiscourseConnective> certains d'entre eux, ne proposent pas une réglementation nationale adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32616" docOffset="240">
      <en>We must wait and see whether these Member States will be prepared in the Council in a year's time to vote in favour of a general, EU-wide, standardised regulation to protect citizens who are <Alignment alignment="36355" annotation_id="32807">
          <DiscourseConnective annotation_id="32807" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> businesspeople.</en>
      <fr>Nous devons attendre de voir <DiscourseConnective annotation_id="36184">si</DiscourseConnective> ces États membres seront prêts, lors du Conseil, dans un an, <DiscourseConnective annotation_id="36248">à</DiscourseConnective> voter <DiscourseConnective annotation_id="36256">en</DiscourseConnective> faveur d'une réglementation standard européenne et générale <DiscourseConnective annotation_id="36319">pour</DiscourseConnective> protéger les citoyens qui sont <Alignment alignment="15911" annotation_id="36355">
          <DiscourseConnective annotation_id="36355" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des chefs d'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32828" id="055" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="32828" docOffset="241">
      <en>I have received one motion for a resolution from the Committee on Petitions tabled in accordance with Rule 115(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément à l'article 115, paragraphe 5, du règlement, une proposition de résolution de la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32969" docOffset="242">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32991" docOffset="243">
      <en>The vote will take place today at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="36569">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33032" docOffset="244">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33062" id="056" language="HU" name="Ildikó Gáll-Pelcz">
    <ParallelChunk annotation_id="33062" docOffset="245">
      <en>The problem is real, unfortunately very widespread and can be observed almost across the whole European Union.</en>
      <fr>Le problème est réel, <DiscourseConnective annotation_id="36637">malheureusement</DiscourseConnective> très répandu <DiscourseConnective annotation_id="36666">et</DiscourseConnective> peut être observé dans presque toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33173" docOffset="246">
      <en>The victims sign a contract in good faith to be advertised in a business directory <Alignment alignment="46059" annotation_id="33256">
          <DiscourseConnective annotation_id="33256" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> having been led to believe that this would be free of charge.</en>
      <fr>Les victimes signent un contrat <DiscourseConnective annotation_id="36758">en</DiscourseConnective> toute bonne foi <DiscourseConnective annotation_id="36777">afin d'</DiscourseConnective>apparaître dans un annuaire professionnel <Alignment alignment="30102" annotation_id="36826">
          <DiscourseConnective annotation_id="36826" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir été amenées <DiscourseConnective annotation_id="36850">à</DiscourseConnective> penser <DiscourseConnective annotation_id="36859">que</DiscourseConnective> ce serait gratuit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33324" docOffset="247">
      <en>
        <Alignment alignment="11169" annotation_id="33324">
          <DiscourseConnective annotation_id="33324" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> the operators require payment on different grounds, and continuously harass, put under psychological stress and even threaten with legal action those who do not pay up.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19277" annotation_id="36882">
          <DiscourseConnective annotation_id="36882" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les opérateurs exigent un paiement sur différentes bases. Ils harcèlent continuellement, exercent une pression psychologique <DiscourseConnective annotation_id="37016">et</DiscourseConnective> menacent <DiscourseConnective annotation_id="37028">même</DiscourseConnective> d'action en justice ceux qui ne paient pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33498" docOffset="248">
      <en>A review as to whether the corresponding Union law is effectively implemented by Member States is inevitable in order to avoid further misleading advertising <DiscourseConnective annotation_id="33656" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="36292" annotation_id="33661">
          <DiscourseConnective annotation_id="33661" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, a new amendment of the relevant Union law should be proposed in order to solve the current problem.</en>
      <fr>Le fait d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="37096">si</DiscourseConnective> la loi européenne correspondante est bien appliquée par les États membres est inévitable <DiscourseConnective annotation_id="37188">afin d'</DiscourseConnective>empêcher d'autres publicités trompeuses. <Alignment alignment="9364" annotation_id="37236">
          <DiscourseConnective annotation_id="37236" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, une nouvelle modification de la législation européenne pertinente devra être proposée <DiscourseConnective annotation_id="37337">pour</DiscourseConnective> résoudre le problème actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33775" docOffset="249">
      <en>The most important thing now is to demonstrate to the enterprises in trouble that we not only understand their plight but also fully support them.</en>
      <fr>Le plus important est désormais de démontrer aux entreprises <DiscourseConnective annotation_id="37432">en</DiscourseConnective> difficulté <DiscourseConnective annotation_id="37446">que</DiscourseConnective> nous comprenons <DiscourseConnective annotation_id="37466">non seulement</DiscourseConnective> le problème, <DiscourseConnective annotation_id="37493">mais</DiscourseConnective> que nous les soutenons <DiscourseConnective annotation_id="37521">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33922" docOffset="250">
      <en>At the same time, it is imperative to ask misleading business directory companies to cease and desist their deliberately misleading business activities, <Alignment alignment="37665" annotation_id="34075">
          <DiscourseConnective annotation_id="34075" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are contrary to the spirit of the Union's competition policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37532">Parallèlement</DiscourseConnective>, il est impératif de demander aux "sociétés annuaires" trompeuses de cesser leurs activités frauduleuses délibérément, <Alignment alignment="7454" annotation_id="37665">
          <DiscourseConnective annotation_id="37665" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont contraires <DiscourseConnective annotation_id="37691">à</DiscourseConnective> l'esprit de la politique de concurrence de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
