<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2010 progress report on Iceland</en>
    <fr>Rapport 2010 sur les progrès accomplis par l'Islande</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="32" id="595" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="32" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on the 2010 progress report on Iceland.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="105">et</DiscourseConnective> de la Commission sur le rapport de suivi 2010 concernant les progrès accomplis par l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="127" id="596" language="HU" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="127" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I greatly appreciate the European Parliament's active involvement in the enlargement process and its constructive participation in the general debate on enlargement, and, of course, specifically in the accession process of Iceland.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="259">et</DiscourseConnective> Messieurs, je me félicite de l'implication active du Parlement européen dans le processus d'élargissement, de sa participation constructive <DiscourseConnective annotation_id="402">à</DiscourseConnective> la discussion générale sur ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="440">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="443">plus particulièrement</DiscourseConnective>, bien sûr, de sa contribution aux négociations d'adhésion avec l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="409" docOffset="3">
      <en>As one of the most successful Union policies in EU history, the enlargement of the European Union is among the most important of our Presidency's priorities.</en>
      <fr>L'élargissement de l'Union européenne est l'une des politiques de l'Union qui rencontre le plus grand succès et il constitue l'une des priorités de la Présidence hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="567" docOffset="4">
      <en>On 17 June 2010, the European Council unanimously decided to grant Iceland candidate status.</en>
      <fr>Le 17 juin 2010, le Conseil européen a unanimement décidé d'accorder à l'Islande le statut de pays candidat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="660" docOffset="5">
      <en>The first meeting of the accession conference at ministerial level took place on 27 July 2010, <Alignment alignment="56827" annotation_id="755">
          <DiscourseConnective annotation_id="755" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> November 2010 saw the start of the screening process, which is proceeding <DiscourseConnective annotation_id="833" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> planned.</en>
      <fr>La première conférence d'adhésion au niveau ministériel <DiscourseConnective annotation_id="877">s'</DiscourseConnective>est tenue le 27 juillet 2010, <Alignment alignment="18442" annotation_id="909">
          <DiscourseConnective annotation_id="909" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'examen analytique a débuté en novembre 2010, conformément <DiscourseConnective annotation_id="972">à</DiscourseConnective> l'agenda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="845" docOffset="6">
      <en>The next accession conference at ministerial level is scheduled for 27 June; this way, we will have the opportunity to take stock of the results achieved and, we hope, open up as many chapters as possible.</en>
      <fr>La prochaine conférence d'adhésion au niveau ministériel est prévue <DiscourseConnective annotation_id="1052">pour</DiscourseConnective> le 27 juin; nous pourrons <DiscourseConnective annotation_id="1083">ainsi</DiscourseConnective> passer en revue les résultats obtenus <DiscourseConnective annotation_id="1127">et</DiscourseConnective> ouvrir, dans la mesure du possible, un maximum de chapitres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1051" docOffset="7">
      <en>There are several particularly important areas which I would like to point out specifically.</en>
      <fr>Je voudrais souligner plusieurs matières particulièrement importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1144" docOffset="8">
      <en>Parliament's draft resolution <Alignment alignment="32135" annotation_id="1174">
          <DiscourseConnective annotation_id="1174" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> identifies these issues.</en>
      <fr>La proposition de résolution du Parlement évoque <Alignment alignment="10371" annotation_id="1311">
          <DiscourseConnective annotation_id="1311" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1204" docOffset="9">
      <en>In its 2010 report on the results achieved, the Commission concluded that Iceland meets the political criteria required for membership, <Alignment alignment="1470" annotation_id="1340">
          <DiscourseConnective annotation_id="1340" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even <DiscourseConnective annotation_id="1349" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> it was hit hard by the economic and financial crisis, it is suitably prepared to take the measures necessary to meet the requirements of EU membership.</en>
      <fr>Dans son rapport de 2010 sur les résultats obtenus, la Commission constate <DiscourseConnective annotation_id="1407">que</DiscourseConnective> l'Islande remplit les critères politiques <DiscourseConnective annotation_id="1453">pour</DiscourseConnective> l'adhésion, <Alignment alignment="1340" annotation_id="1470">
          <DiscourseConnective annotation_id="1470" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, malgré le choc sévère de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="1523">et</DiscourseConnective> financière qu'il a subi, ce pays est entièrement disposé <DiscourseConnective annotation_id="1583">à</DiscourseConnective> prendre les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="1617">pour</DiscourseConnective> répondre aux critères d'adhésion de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1508" docOffset="10">
      <en>On 14 December 2010, the Council recalled, in its conclusions, that Iceland is a democracy that has a long history of good functioning, with strong institutions and close relations to the EU.</en>
      <fr>Le Conseil rappelle dans ses conclusions du 14 décembre 2010 que l'Islande est, de longue date, un pays démocratique doté d'institutions solides, qui fonctionne bien <DiscourseConnective annotation_id="1830">et</DiscourseConnective> qui entretient des relations étroites avec l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1700" docOffset="11">
      <en>It <Alignment alignment="15943" annotation_id="1703">
          <Alignment alignment="55145" annotation_id="1703">
            <DiscourseConnective annotation_id="1703" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> concluded that Iceland's general preparedness was sufficient for it to adopt and apply the EU acquis, in particular, due to the fact that the country is a member of the European Economic Area and party to the Schengen Agreement.</en>
      <fr>Le Conseil conclut <Alignment alignment="2140" annotation_id="1901">
          <DiscourseConnective annotation_id="1901" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, de façon générale, l'Islande se trouve à un stade suffisamment avancé <DiscourseConnective annotation_id="1985">pour</DiscourseConnective> faire sien l'acquis communautaire, particulièrement en <DiscourseConnective annotation_id="2045">tant que</DiscourseConnective> membre de l'Espace économique européen <DiscourseConnective annotation_id="2093">et</DiscourseConnective> partie aux accords de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1937" docOffset="12">
      <en>Iceland can be considered a functioning market economy and may, in the medium term, regain its ability to hold its own against the competitive pressure and market forces present in the Single Market.</en>
      <fr>L'Islande doit être considérée comme une économie de marché qui fonctionne <DiscourseConnective annotation_id="2203">et</DiscourseConnective> le pays peut, <DiscourseConnective annotation_id="2220">à</DiscourseConnective> moyen terme, de nouveau faire face à la pression concurrentielle au sein du marché unique <DiscourseConnective annotation_id="2312">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux forces du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2137" docOffset="13">
      <en>The Council recalled that the negotiations are aimed at Iceland fully adopting and applying the EU acquis. The course of the negotiations will be determined by whether Iceland meets all of its obligations under the EEA Agreement, taking full account, among other things, of the European Council conclusions of 17 June 2010, and <DiscourseConnective annotation_id="2465" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> by the results it achieves in eliminating other deficiencies identified in the Commission's opinion.</en>
      <fr>Le Conseil rappelle <DiscourseConnective annotation_id="2363">que</DiscourseConnective> les négociations viseront à ce que l'Islande adopte l'acquis de l'UE dans son intégralité et veille à sa mise en œuvre et à son application complètes, en satisfaisant aux obligations qui lui incombent, dans le cadre de l'EEE, <DiscourseConnective annotation_id="2593">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2596">en</DiscourseConnective> remédiant aux faiblesses relevées dans l'avis de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2571" docOffset="14">
      <en>At the same time, the Council recalled, on the one hand, that <DiscourseConnective annotation_id="2633" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> the accession negotiations are in progress, the EEA Agreement will continue to represent the fundamental treaty basis between Iceland and the EU <DiscourseConnective annotation_id="2784" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, on the other, that Iceland has <DiscourseConnective annotation_id="2820" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been an active and constructive partner over the past two years within this framework and with regard to the Schengen Area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2663">En outre</DiscourseConnective>, il sera compte tenu, entre autres, des conclusions du Conseil européen du 17 juin 2010. Parallèlement, le Conseil rappelle <DiscourseConnective annotation_id="2796">d'une part</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2807">que</DiscourseConnective>, tout au long des négociations d'adhésion, l'accord EEE restera le traité fondamental de référence entre l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="2926">et</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2949" docOffset="15">
      <en>The country has <DiscourseConnective annotation_id="2965" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> achieved good results in applying the developing EU acquis.</en>
      <fr>Le Conseil souligne d'autre part que, dans ce cadre et dans celui de l'espace Schengen, l'Islande s'est toujours comportée en partenaire actif et constructif au cours des deux dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3030" docOffset="16">
      <en>The Council <Alignment alignment="55790" annotation_id="3042">
          <DiscourseConnective annotation_id="3042" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> encouraged Iceland to continue this practice.</en>
      <fr>Ce pays a déjà fait sienne une bonne partie de l'acquis communautaire. <Alignment alignment="7053" annotation_id="3200">
          <DiscourseConnective annotation_id="3200" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil encourage l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="3246">à</DiscourseConnective> poursuivre ses efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3098" docOffset="17">The European Parliament's draft resolution paints a comprehensive picture of the results achieved and the tasks to be completed.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3227" docOffset="18">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3227" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> regards the latter, I would like to draw your attention to our common task, that is, the necessity for appropriate and in-depth communication with the public, both with regard to Icelandic and EU citizens. In the light of the above, I would once again like to point out that there is still very much work to be done, including during the Hungarian Presidency.</en>
      <fr>La proposition de résolution du Parlement européen offre un aperçu global des résultats obtenus <DiscourseConnective annotation_id="3369">et</DiscourseConnective> des tâches <DiscourseConnective annotation_id="3383">à</DiscourseConnective> accomplir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3590" docOffset="19">
      <en>As regards the Presidency, we are naturally counting on all Member States, the Commission and, of course, the European Parliament, to support Iceland in this endeavour. It is essential that we maintain the impetus of the work and <DiscourseConnective annotation_id="3820" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> move the negotiations forward as much as possible <DiscourseConnective annotation_id="3878" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> still in this half-year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3396">En</DiscourseConnective> ce qui concerne ces dernières, je voudrais attirer votre attention sur notre mission commune qui consiste à informer, correctement <DiscourseConnective annotation_id="3530">et</DiscourseConnective> dans le détail, les citoyens de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="3573">et</DiscourseConnective> de l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3909" docOffset="20">
      <en>I am convinced that Iceland's accession can become a success story.</en>
      <fr>Eu égard à ce qui précède, je voudrais souligner une fois encore qu'il reste fort à faire, notamment pendant la Présidence hongroise. En ce qui concerne cette dernière, nous espérons naturellement <DiscourseConnective annotation_id="3787">que</DiscourseConnective> de tous les États membres, la Commission et, bien sûr, le Parlement européen, soutiendront les efforts de l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3977" docOffset="21">
      <en>It may give impetus to the entire enlargement policy and enhance its success.</en>
      <fr>Il est essentiel de continuer à donner à nos travaux l'impulsion nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="3984">et</DiscourseConnective> de contribuer ainsi <DiscourseConnective annotation_id="4007">à</DiscourseConnective> la progression rapide des négociations pendant les six prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4055" docOffset="22">
      <en>The motto and goal of the Hungarian Presidency is a strong Europe.</en>
      <fr>Je suis persuadée que l'adhésion de l'Islande sera couronnée de succès. Elle permettra de stimuler l'ensemble de la politique d'élargissement <DiscourseConnective annotation_id="4222">et</DiscourseConnective> de favoriser son aboutissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4122" docOffset="23">
      <en>All progress made in Iceland's accession process contributes to the achievement of this.</en>
      <fr>"Une Europe forte": voilà le mot d'ordre et l'objectif de la Présidence hongroise. Tous les progrès réalisés dans le cadre du processus d'adhésion de l'Islande y contribuent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4211" id="597" name="Štefan Füle">
    <ParallelChunk annotation_id="4211" docOffset="24">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, today's debate on Iceland and the next steps in its accession process is very opportune.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le débat d'aujourd'hui consacré à l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="4499">et</DiscourseConnective> aux mesures à prendre dans le cadre du processus d'adhésion est très utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4342" docOffset="25">
      <en>I would like to thank the House for its support for Icelandic membership and to congratulate the rapporteur, Mr Preda, for his high quality report.</en>
      <fr>Je voudrais remercier l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="4612">pour</DiscourseConnective> son soutien <DiscourseConnective annotation_id="4629">à</DiscourseConnective> l'adhésion de l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="4655">et</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur, M. Preda, <DiscourseConnective annotation_id="4693">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4490" docOffset="26">
      <en>The resolution under discussion is a helpful contribution to the process: it delivers the right messages to Iceland at the right moment.</en>
      <fr>La résolution concernée contribue favorablement au processus: elle communique un message <DiscourseConnective annotation_id="4810">à</DiscourseConnective> l'Islande au moment opportun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4627" docOffset="27">
      <en>The assessment of Iceland's compliance with the acquis - the screening exercise - is on track.</en>
      <fr>L'évaluation de l'alignement de l'Islande sur l'acquis communautaire - l'examen analytique - a débuté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4722" docOffset="28">
      <en>Since November 2010, 24 chapters have been discussed <Alignment alignment="24715" annotation_id="4775">
          <DiscourseConnective annotation_id="4775" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 23 bilateral screening meetings have been completed, covering fisheries, agriculture, environment, regional policy and financial services.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4945">Depuis</DiscourseConnective> novembre 2010, nous avons ouvert vingt-quatre chapitres <Alignment alignment="14514" annotation_id="5008">
          <DiscourseConnective annotation_id="5008" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenu vingt-trois réunions bilatérales concernant la pêche, l'agriculture, l'environnement, la politique régionale <DiscourseConnective annotation_id="5125">et</DiscourseConnective> les services financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4918" docOffset="29">
      <en>Screening is an important technical process <Alignment alignment="26033" annotation_id="4962">
          <DiscourseConnective annotation_id="4962" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the meetings have already identified sensitive issues and challenges in key chapters, such as agriculture, environment and fisheries.</en>
      <fr>L'examen analytique constitue une étape technique importante <Alignment alignment="17717" annotation_id="5214">
          <DiscourseConnective annotation_id="5214" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les réunions ont permis de mettre en lumière des questions sensibles <DiscourseConnective annotation_id="5286">et</DiscourseConnective> des défis dans les chapitres les plus importants, <DiscourseConnective annotation_id="5339">notamment</DiscourseConnective> l'agriculture, l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="5380">et</DiscourseConnective> la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5100" docOffset="30">
      <en>This stage of the negotiation process will be completed by June 2011.</en>
      <fr>Cette étape du processus de négociations sera terminée d'ici juin 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5170" docOffset="31">
      <en>I can confirm that we expect actual negotiations to start towards the end of the Hungarian Presidency, with the opening of some chapters at the accession conference scheduled for 27 June 2011.</en>
      <fr>Je peux vous affirmer <DiscourseConnective annotation_id="5487">que</DiscourseConnective>, sauf imprévu, les négociations à proprement parler débuteront vers la fin de la Présidence hongroise par l'ouverture de plusieurs chapitres lors de la conférence d'adhésion prévue <DiscourseConnective annotation_id="5672">pour</DiscourseConnective> le 27 juin 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5363" docOffset="32">
      <en>This is an ambitious but achievable timetable <Alignment alignment="5736" annotation_id="5409">
          <DiscourseConnective annotation_id="5409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all sides are committed to moving forward.</en>
      <fr>C'est un agenda ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="5720">mais</DiscourseConnective> réalisable <Alignment alignment="15208" annotation_id="5736">
          <DiscourseConnective annotation_id="5736" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les protagonistes s'y engagent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5456" docOffset="33">
      <en>The Commission stands ready to take Iceland's specificities and expectations into account, within the existing approach on accession negotiations and fully safeguarding the principles and rules of the Union.</en>
      <fr>La Commission est disposée <DiscourseConnective annotation_id="5803">à</DiscourseConnective> prendre en compte les spécificités <DiscourseConnective annotation_id="5840">et</DiscourseConnective> les attentes de l'Islande, dans le cadre de la politique actuelle des négociations d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="5937">et</DiscourseConnective> dans le respect <DiscourseConnective annotation_id="5956">total</DiscourseConnective> des principes <DiscourseConnective annotation_id="5976">et</DiscourseConnective> des règles de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5664" docOffset="34">
      <en>We <Alignment alignment="55443" annotation_id="5667">
          <DiscourseConnective annotation_id="5667" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> aim to work in an open and constructive spirit to find solutions acceptable to both sides, in a way that reflects the high level of cooperation between the European Union and the Icelandic authorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5667" annotation_id="6002">
          <DiscourseConnective annotation_id="6002" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous efforçons de travailler dans un esprit ouvert <DiscourseConnective annotation_id="6073">et</DiscourseConnective> constructif <DiscourseConnective annotation_id="6088">afin de</DiscourseConnective> trouver des solutions acceptables par les deux parties et qui témoignent du niveau élevé de coopération entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6225">et</DiscourseConnective> les autorités islandaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5879" docOffset="35">
      <en>As with any accession so far, it is to be expected that this will not always be an easy task, <Alignment alignment="21831" annotation_id="5973">
          <DiscourseConnective annotation_id="5973" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we trust that we have embarked with Iceland on a successful journey.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6255">Comme pour</DiscourseConnective> toutes les candidatures à l'adhésion jusqu'à présent, il va de soi <DiscourseConnective annotation_id="6333">que</DiscourseConnective> la tâche ne sera pas toujours aisée, <Alignment alignment="27817" annotation_id="6374">
          <DiscourseConnective annotation_id="6374" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons la conviction de nous être lancés, avec l'Islande, dans une aventure promise à la réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6046" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="57563" annotation_id="6046">
          <DiscourseConnective annotation_id="6046" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards Icesave, <Alignment alignment="6510" annotation_id="6066">
          <DiscourseConnective annotation_id="6066" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6070" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> referred to in your resolution, the Commission would welcome a swift resolution of this matter in the interests of all the parties involved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32231" annotation_id="6482">
          <DiscourseConnective annotation_id="6482" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne Icesave, <Alignment alignment="3786" annotation_id="6510">
          <DiscourseConnective annotation_id="6510" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le souligne votre résolution, la Commission apprécierait un règlement rapide de ce dossier dans l'intérêt de toutes les parties concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6214" docOffset="37">
      <en>On the economic front, Iceland's banking and fiscal consolidation in the framework of the IMF programme has been impressive.</en>
      <fr>Du point de vue économique, la stabilisation du système bancaire <DiscourseConnective annotation_id="6721">et</DiscourseConnective> le rééquilibrage budgétaire de l'Islande dans le cadre du programme du FMI nous ont impressionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6339" docOffset="38">
      <en>The adjustment programme is on track <Alignment alignment="67959" annotation_id="6376">
          <DiscourseConnective annotation_id="6376" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government is committed to further consolidation.</en>
      <fr>Le programme d'ajustement est lancé <Alignment alignment="20310" annotation_id="6859">
          <DiscourseConnective annotation_id="6859" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="6891">à</DiscourseConnective> poursuivre la consolidation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6434" docOffset="39">
      <en>Enhanced debt restructuring will help to strengthen economic recovery.</en>
      <fr>La restructuration renforcée de la dette favorisera la relance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6505" docOffset="40">
      <en>The government is <Alignment alignment="20237" annotation_id="6523">
          <DiscourseConnective annotation_id="6523" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> working on a strategy for the gradual lifting of capital controls.</en>
      <fr>Le gouvernement travaille <Alignment alignment="10468" annotation_id="7023">
          <DiscourseConnective annotation_id="7023" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7036">à</DiscourseConnective> la définition d'une stratégie d'assouplissement progressif des contrôles des capitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6595" docOffset="41">
      <en>This will contribute to an improved business climate.</en>
      <fr>Cette dernière contribuera <DiscourseConnective annotation_id="7152">à</DiscourseConnective> l'assainissement du climat économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6649" docOffset="42">
      <en>Let me <DiscourseConnective annotation_id="6656" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> briefly mention the support measures we are putting in place under the Instrument for Pre-Accession Assistance (IPA). There is provision for a total indicative envelope of EUR 28 million for the next three years to support strengthening of administrative capacity and to prepare Iceland for management of the structural funds.</en>
      <fr>Permettez-moi de mentionner brièvement les mesures de soutien actuellement mises <DiscourseConnective annotation_id="7274">en</DiscourseConnective> place dans le cadre de l'instrument d'aide de préadhésion (IAP).Une enveloppe budgétaire indicative d'un montant global de vingt-huit millions d'euros est prévue <DiscourseConnective annotation_id="7439">pour</DiscourseConnective> les trois prochaines années <DiscourseConnective annotation_id="7472">afin de</DiscourseConnective> faciliter le renforcement des capacités administratives de l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="7549">et</DiscourseConnective> de préparer ce pays <DiscourseConnective annotation_id="7572">à</DiscourseConnective> gérer les fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6988" docOffset="43">
      <en>Good progress is being made on finalising the national IPA programme for 2011 <Alignment alignment="44223" annotation_id="7066">
          <DiscourseConnective annotation_id="7066" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a number of specific activities have started in the framework of the Technical Assistance and Information Exchange (TAIEX) programme.</en>
      <fr>La finalisation du programme national en fonction de l'IAP d'ici 2011 est en bonne voie <Alignment alignment="4153" annotation_id="7691">
          <DiscourseConnective annotation_id="7691" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un certain nombre d'activités spécifiques ont été lancées dans le cadre du programme d'assistance technique <DiscourseConnective annotation_id="7802">et</DiscourseConnective> d'échange d'informations (TAIEX).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7204" docOffset="44">
      <en>I fully share your views on the need for a fact-based public debate on EU accession.</en>
      <fr>Je me reconnais pleinement dans votre déclaration sur la nécessité d'avoir un débat public factuel sur l'adhésion à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7289" docOffset="45">
      <en>It can indeed play a decisive role in increasing understanding of the realities of the policies and actions of the European Union, and can help to dispel myths.</en>
      <fr>Celui-ci pourrait <DiscourseConnective annotation_id="7979">en effet</DiscourseConnective> contribuer dans une large mesure <DiscourseConnective annotation_id="8021">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8023">mieux</DiscourseConnective> faire connaître les aspects tangibles des politiques <DiscourseConnective annotation_id="8082">et</DiscourseConnective> des actions de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8119">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8122">à</DiscourseConnective> dissiper les mythes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7450" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="8145" annotation_id="7450">
          <DiscourseConnective annotation_id="7450" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I warmly welcome the fact that the Icelandic authorities have started intensive communication activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14443" annotation_id="8145">
          <DiscourseConnective annotation_id="8145" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je salue chaleureusement la campagne de communication intensive lancée par les autorités islandaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7569" docOffset="47">
      <en>It is encouraging to note that public opinion in Iceland has improved significantly in favour of the EU over the past year - both in relation to support for continuing the accession process and in terms of the attitude towards membership of the EU and its image.</en>
      <fr>Il est encourageant de constater <DiscourseConnective annotation_id="8294">que</DiscourseConnective> l'opinion publique islandaise s'est montrée de plus <DiscourseConnective annotation_id="8350">en plus</DiscourseConnective> favorable <DiscourseConnective annotation_id="8368">à</DiscourseConnective> l'UE au cours de l'année écoulée, <DiscourseConnective annotation_id="8404">en</DiscourseConnective> ce qui concerne son soutien <DiscourseConnective annotation_id="8435">à</DiscourseConnective> la poursuite du processus d'adhésion d'une part, <DiscourseConnective annotation_id="8486">et</DiscourseConnective> son attitude envers le statut de membre de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="8537">et</DiscourseConnective> de l'image de cette dernière d'autre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7832" docOffset="48">
      <en>The Commission is stepping up its own information and communication activities to facilitate well informed public debate.</en>
      <fr>La Commission poursuit sa propre campagne d'information <DiscourseConnective annotation_id="8639">et</DiscourseConnective> de communication afin de faciliter un débat public bien documenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7954" docOffset="49">
      <en>The European Union Delegation in Reykjavík is fully operational and actively involved in communication activities, <DiscourseConnective annotation_id="8069" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> an EU info centre is planned.</en>
      <fr>La délégation de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8745">à</DiscourseConnective> Reykjavík est pleinement opérationnelle <DiscourseConnective annotation_id="8787">et</DiscourseConnective> elle s'implique activement dans la campagne de communication; il est prévu de mettre en place un centre de correspondance de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8103" docOffset="50">
      <en>With the screening period almost over, I am very much looking forward to starting to open the various chapters with Iceland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8921">Étant donné que</DiscourseConnective> l'examen analytique touche à sa fin, j'ai hâte de pouvoir ouvrir avec l'Islande les différents chapitres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8228" id="598" language="RO" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="8228" docOffset="51">
      <en>Mr President, I would like to begin by welcoming the presence of the Commission and Council in the Chamber, as well as the fruitful cooperation we have had so far with these two institutions, including in drafting this resolution.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="9078">tout d'abord</DiscourseConnective> saluer la présence de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9127">et</DiscourseConnective> du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="9141">à</DiscourseConnective> cette Assemblée; je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="9175">également</DiscourseConnective> de la coopération que nous avons entretenue <DiscourseConnective annotation_id="9229">jusqu'à</DiscourseConnective> présent avec ces deux institutions, <DiscourseConnective annotation_id="9273">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9283">pour</DiscourseConnective> rédiger la présente résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8459" docOffset="52">
      <en>Just like nine months ago, <Alignment alignment="22796" annotation_id="8486">
          <DiscourseConnective annotation_id="8486" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we announced Iceland's application to join the European Union, we have decided to touch on four main points in this report.</en>
      <fr>Il y a neuf mois environ, <Alignment alignment="8181" annotation_id="9346">
          <DiscourseConnective annotation_id="9346" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons rendu publique la demande d'adhésion de l'Islande à l'Union européenne, nous avons décidé de consacrer le présent rapport à quatre sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8615" docOffset="53">
      <en>1.</en>
      <fr>1.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8618" docOffset="54">
      <en>Political criteria.</en>
      <fr>Les critères politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8638" docOffset="55">
      <en>Iceland excels in this respect, with a strong tradition of democracy.</en>
      <fr>L'Islande excelle dans ce domaine eu égard <DiscourseConnective annotation_id="9575">à</DiscourseConnective> sa tradition démocratique solide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8708" docOffset="56">
      <en>In addition to this, I believe that we must welcome the progress made during recent months on strengthening the independence of the judiciary, removing the predominant position of the Minister for Justice on appointing magistrates and on increasing the latter's independence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9611">En outre</DiscourseConnective>, nous devons, je pense, saluer les progrès accomplis ces derniers mois dans le renforcement de l'indépendance de la justice, dans la limitation de l'influence décisive du ministre de la justice dans les nominations de magistrats, <DiscourseConnective annotation_id="9850">et</DiscourseConnective> dans le renforcement de l'indépendance de ceux-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8984" docOffset="57">
      <en>At the same time, these measures must be implemented rigorously.</en>
      <fr>Ces mesures doivent, sans délai, être appliquées <DiscourseConnective annotation_id="9953">à</DiscourseConnective> la lettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9049" docOffset="58">
      <en>2.</en>
      <fr>2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9052" docOffset="59">
      <en>Economic criteria.</en>
      <fr>Critères économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9071" docOffset="60">
      <en>As a member of the European Economic Area, Iceland already fulfils a large proportion of a Member State's obligations.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="9994">tant que</DiscourseConnective> membre de l'Espace économique européen, l'Islande remplit <DiscourseConnective annotation_id="10061">déjà</DiscourseConnective> bon nombre des obligations qui incombent aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9190" docOffset="61">
      <en>I welcome the agreement on the Icesave legislation.</en>
      <fr>Je salue l'accord conclu sur le projet de loi Icesave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9242" docOffset="62">
      <en>I hope that, <Alignment alignment="74121" annotation_id="9255">
          <DiscourseConnective annotation_id="9255" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> indicated by the surveys, the Icelandic population will decide to support it in the referendum to be held in three days' time, <Alignment alignment="10358" annotation_id="9385">
          <DiscourseConnective annotation_id="9385" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring that this bilateral dispute disappears from the negotiation process for accession to the EU.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="10190">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9255" annotation_id="10195">
          <DiscourseConnective annotation_id="10195" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> en témoignent les sondages, la population islandaise se prononcera <DiscourseConnective annotation_id="10268">en</DiscourseConnective> faveur de ce dernier lors du référendum qui se tiendra dans trois jours, et <DiscourseConnective annotation_id="10347">qu'</DiscourseConnective>il sera <Alignment alignment="25725" annotation_id="10358">
          <DiscourseConnective annotation_id="10358" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis fin au litige bilatéral qui entrave le processus des négociations d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="10445">à</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9495" docOffset="63">
      <en>3.</en>
      <fr>3.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9498" docOffset="64">
      <en>Regional cooperation is <DiscourseConnective annotation_id="9522" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> an important factor.</en>
      <fr>La coopération régionale constitue un autre facteur important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9548" docOffset="65">
      <en>Iceland's accession to the EU offers the Union a unique opportunity to strengthen its presence in the Arctic region in general, and on the Arctic Council <Alignment alignment="10677" annotation_id="9702">
          <Alignment alignment="10677" annotation_id="9702">
            <DiscourseConnective annotation_id="9702" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>L'adhésion de l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="10543">à</DiscourseConnective> l'UE offre à l'Union une occasion unique de renforcer sa présence dans la région arctique <DiscourseConnective annotation_id="10635">en</DiscourseConnective> général <DiscourseConnective annotation_id="10646">et</DiscourseConnective> au sein du Conseil arctique <Alignment alignment="648" annotation_id="10677">
          <Alignment alignment="15612" annotation_id="10677">
            <DiscourseConnective annotation_id="10677" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9717" docOffset="66">
      <en>Last but not least, public opinion is vital to ensuring that the accession process culminates in success.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10693">Enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10699">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10702">surtout</DiscourseConnective>, l'opinion publique est capitale <DiscourseConnective annotation_id="10743">pour</DiscourseConnective> assurer l'aboutissement heureux du processus d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9823" docOffset="67">
      <en>With this in mind, I believe that encouragement must be given to the initiative from the authorities in Reykjavik to launch a public debate and consult with all the stakeholders in this project.</en>
      <fr>Ceci étant, je pense <DiscourseConnective annotation_id="10826">qu'</DiscourseConnective>il faut encourager les autorités de Reykjavík dans leur décision de lancer un débat public <DiscourseConnective annotation_id="10920">et</DiscourseConnective> de consulter toutes les parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="10965">à</DiscourseConnective> ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10018" docOffset="68">
      <en>This is all the more important <Alignment alignment="11024" annotation_id="10049">
          <DiscourseConnective annotation_id="10049" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> opinion polls indicate Icelanders' support for continuing the accession negotiations.</en>
      <fr>Cette initiative est d'<DiscourseConnective annotation_id="11001">autant</DiscourseConnective> plus importante <Alignment alignment="10049" annotation_id="11024">
          <DiscourseConnective annotation_id="11024" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sondages témoignent du soutien des Islandais <DiscourseConnective annotation_id="11077">à</DiscourseConnective> la poursuite des négociations d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10138" id="599" language="IT" name="David-Maria Sassoli">
    <ParallelChunk annotation_id="10138" docOffset="69">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, tomorrow's vote is one of the steps which will soon lead to the accession of Iceland to the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11153">et</DiscourseConnective> Messieurs, le vote de demain est l'une des mesures qui aboutiront prochainement <DiscourseConnective annotation_id="11236">à</DiscourseConnective> l'adhésion de l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="11262">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10282" docOffset="70">
      <en>Iceland has made significant progress, <Alignment alignment="49310" annotation_id="10321">
          <DiscourseConnective annotation_id="10321" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Preda said.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10321" annotation_id="11284">
          <DiscourseConnective annotation_id="11284" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Preda l'a souligné, l'Islande a réalisé des progrès considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10339" docOffset="71">
      <en>I will mention a few examples: the strengthening of judicial independence, a special commission of inquiry to investigate and analyse the processes that led to the collapse of the Icelandic banking system, the creation of a joint Parliamentary Committee between the European Union and Iceland, the situation regarding entry into the euro area, increased experience in the renewable energy sector.</en>
      <fr>Je citerai à titre d'exemples: le renforcement de l'indépendance de la justice, une commission spéciale d'enquête chargée d'enquêter <DiscourseConnective annotation_id="11493">et</DiscourseConnective> d'analyser les éléments ayant entraîné l'effondrement du système bancaire, la mise en place d'une commission parlementaire mixte UE-Islande, la position de l'Islande sur l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="11680">à</DiscourseConnective> la zone euro, et une expérience accrue dans le domaine des énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10736" docOffset="72">
      <en>The very thorny issue of 'Icesave remains open, <Alignment alignment="5872" annotation_id="10784">
          <DiscourseConnective annotation_id="10784" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on Saturday there will be a referendum which will bring Icelanders to the polls.</en>
      <fr>Le contentieux Icesave est toujours d'actualité <Alignment alignment="29530" annotation_id="11813">
          <DiscourseConnective annotation_id="11813" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le référendum de samedi appelle les Islandais <DiscourseConnective annotation_id="11862">à</DiscourseConnective> voter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10869" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="17155" annotation_id="10869">
          <DiscourseConnective annotation_id="10869" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the outcome of the referendum is a matter of debate, I think it has very strong democratic value <Alignment alignment="11988" annotation_id="10975">
          <DiscourseConnective annotation_id="10975" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it gives the people of Iceland a sense of responsibility and involves them even more in this delicate stage of negotiations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10869" annotation_id="11871">
          <DiscourseConnective annotation_id="11871" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="11883">résultat</DiscourseConnective> de ce dernier <DiscourseConnective annotation_id="11906">soit</DiscourseConnective> matière <DiscourseConnective annotation_id="11919">à</DiscourseConnective> discussion, je pense qu'il véhicule une solide valeur démocratique <Alignment alignment="8629" annotation_id="11988">
          <DiscourseConnective annotation_id="11988" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il éveille le sens des responsabilités des citoyens islandais <DiscourseConnective annotation_id="12059">et</DiscourseConnective> les implique davantage <DiscourseConnective annotation_id="12085">encore</DiscourseConnective> dans cette étape délicate des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11108" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="14100" annotation_id="11108">
          <DiscourseConnective annotation_id="11108" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the first referendum did not bring a positive result, the Icelandic Government has worked hard to create a broad coalition capable of explaining to citizens the reason for Iceland's commitment to reimbursing the UK and the Netherlands for the damage they suffered.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43" annotation_id="12136">
          <DiscourseConnective annotation_id="12136" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le premier référendum n'ait pas obtenu de <DiscourseConnective annotation_id="12187">résultat</DiscourseConnective> positif, le gouvernement islandais n'a ménagé aucun effort <DiscourseConnective annotation_id="12255">pour</DiscourseConnective> mettre en place une large coalition capable d'expliquer aux citoyens les raisons qui ont motivé l'engagement de l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="12382">à</DiscourseConnective> rembourser le préjudice causé au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="12429">et</DiscourseConnective> aux Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11382" docOffset="75">
      <en>Europe's role at this time should be one of patience and respect, without exerting excessive pressure which might cause some sort of self-defence and closure in Icelandic society.</en>
      <fr>Il incombe désormais <DiscourseConnective annotation_id="12467">à</DiscourseConnective> l'Europe de se montrer patiente <DiscourseConnective annotation_id="12501">et</DiscourseConnective> respectueuse et de n'exercer aucune pression susceptible de provoquer une réaction d'autodéfense <DiscourseConnective annotation_id="12601">et</DiscourseConnective> un repli sur soi de la société islandaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11562" docOffset="76">
      <en>With regard to fisheries and agriculture, I believe that Europe and Iceland must find the best solution to meet the criteria established in the Treaty and to preserve the Icelandic economy, ecosystems and the country's specific characteristics.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12647">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la pêche <DiscourseConnective annotation_id="12675">et</DiscourseConnective> l'agriculture, l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="12702">et</DiscourseConnective> l'Islande doivent, selon moi, trouver la solution idoine <DiscourseConnective annotation_id="12762">pour</DiscourseConnective> répondre aux critères définis dans le traité <DiscourseConnective annotation_id="12812">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12815">pour</DiscourseConnective> préserver l'économie, l'écosystème <DiscourseConnective annotation_id="12855">et</DiscourseConnective> les particularités du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11807" docOffset="77">
      <en>The accession of Iceland to the European Union will mean that Europe moves towards the North Pole, with significant positive effects in the political, economic, environmental and scientific fields.</en>
      <fr>L'adhésion de l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="12910">à</DiscourseConnective> l'Union européenne permettra une avancée de l'Europe vers le pôle Nord et aura des répercussions positives significatives sur la politique, l'économie, l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="13080">et</DiscourseConnective> la science.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12005" docOffset="78">
      <en>It is clear that belonging to Europe, sixty years on, is still an attractive possibility.</en>
      <fr>Il va sans <DiscourseConnective annotation_id="13106">dire que</DiscourseConnective> l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="13126">à</DiscourseConnective> l'Europe, même après soixante ans d'existence, garde tout son attrait.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12095" id="600" name="Pat the Cope Gallagher">
    <ParallelChunk annotation_id="12095" docOffset="79">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, I am pleased to learn from the Commissioner that screening the accession chapters relating to Iceland, which began in November of last year, is expected to be completed shortly.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai entendu avec satisfaction M. Füle souligner <DiscourseConnective annotation_id="13271">que</DiscourseConnective> l'examen analytique des chapitres consacrés <DiscourseConnective annotation_id="13319">à</DiscourseConnective> l'adhésion de l'Islande, qui a débuté l'an dernier <DiscourseConnective annotation_id="13372">en</DiscourseConnective> novembre, devrait prochainement prendre fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12318" docOffset="80">
      <en>Of course, Iceland, as a member of the EEA, has had a major advantage in that they have already adopted a significant part of the acquis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13420">Certes</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="13431">tant que</DiscourseConnective> membre de l'EEE, l'Islande bénéficie d'un avantage considérable, <DiscourseConnective annotation_id="13505">dans le sens où</DiscourseConnective> elle a <DiscourseConnective annotation_id="13528">déjà</DiscourseConnective> adopté une bonne partie de l'acquis communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12456" docOffset="81">
      <en>I am <Alignment alignment="3814" annotation_id="12461">
          <DiscourseConnective annotation_id="12461" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased to note from opinion polls in Iceland that 65% of the Icelandic people want the negotiations to continue.</en>
      <fr>Je constate <Alignment alignment="12461" annotation_id="13596">
          <DiscourseConnective annotation_id="13596" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec plaisir que, d'après les sondages organisés <DiscourseConnective annotation_id="13654">en</DiscourseConnective> Islande, 65 % des Islandais sont favorables <DiscourseConnective annotation_id="13701">à</DiscourseConnective> la poursuite des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12580" docOffset="82">
      <en>I will use my position as chair of the JPC to prevail upon the Icelandic people not to take up entrenched positions until such time <DiscourseConnective annotation_id="12712" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they know exactly what the deal is later on this year.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de ma qualité de président du comité parlementaire mixte de l'EEE <DiscourseConnective annotation_id="13821">pour</DiscourseConnective> dissuader les Islandais de revenir sur leur décision <DiscourseConnective annotation_id="13879">avant d'</DiscourseConnective>avoir pris connaissance des termes exacts de l'accord dans le courant de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12770" docOffset="83">
      <en>The second meeting of the EU-Icelandic Joint Parliamentary Committee will take place in Reykjavík on 26 and 27 April.</en>
      <fr>La deuxième réunion de la commission parlementaire mixte UE-Islande se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="14048">à</DiscourseConnective> Reykjavík les 26 <DiscourseConnective annotation_id="14067">et</DiscourseConnective> 27 avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12888" docOffset="84">
      <en>It was established last year <Alignment alignment="14128" annotation_id="12917">
          <DiscourseConnective annotation_id="12917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I genuinely believe that it is an important forum for dialogue and cooperation between the EU and the Icelandic Parliament.</en>
      <fr>Cette dernière a été mise en place l'an dernier <Alignment alignment="6300" annotation_id="14128">
          <DiscourseConnective annotation_id="14128" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="14152">qu'</DiscourseConnective>elle constitue un forum appréciable <DiscourseConnective annotation_id="14191">pour</DiscourseConnective> le dialogue entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="14219">et</DiscourseConnective> le parlement islandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13045" docOffset="85">
      <en>I have to say that I am disappointed that the coastal states did not reach an agreement in Oslo at the beginning of March.</en>
      <fr>Je dois avouer ma déception de constater <DiscourseConnective annotation_id="14287">que</DiscourseConnective> les États côtiers n'ont pas trouvé d'accord <DiscourseConnective annotation_id="14335">à</DiscourseConnective> Oslo au début du mois de mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13168" docOffset="86">
      <en>It is essential that agreement be reached.</en>
      <fr>Il est essentiel d'y parvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13211" docOffset="87">
      <en>We cannot fish one million tonnes of mackerel between the four coastal states <Alignment alignment="22532" annotation_id="13289">
          <DiscourseConnective annotation_id="13289" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are being told that the scientific advice is for only half of that.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas pêcher un million de tonnes de maquereaux dans les eaux des quatre États côtiers <Alignment alignment="24208" annotation_id="14500">
          <DiscourseConnective annotation_id="14500" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les experts scientifiques, se dit-il, recommandent de n'en pêcher <DiscourseConnective annotation_id="14576">que</DiscourseConnective> la moitié.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13366" id="601" name="Indrek Tarand">
    <ParallelChunk annotation_id="13366" docOffset="88">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, a small country always causes a lot of headaches to the EU <Alignment alignment="79042" annotation_id="13475">
          <DiscourseConnective annotation_id="13475" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it wants to join, <DiscourseConnective annotation_id="13498" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Iceland's headaches <DiscourseConnective annotation_id="13522" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know are fisheries, the environment and everything else the Commissioner mentioned.</en>
      <fr>Monsieur le Président, un petit pays préoccupe toujours l'UE <Alignment alignment="16574" annotation_id="14652">
          <DiscourseConnective annotation_id="14652" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il dépose sa candidature <DiscourseConnective annotation_id="14684">à</DiscourseConnective> l'adhésion; dans le cas de l'Islande, les préoccupations concernent la pêche, l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="14780">et</DiscourseConnective> tous les sujets mentionnés par M. Füle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13612" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="42132" annotation_id="13612">
          <DiscourseConnective annotation_id="13612" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have a recipe <Alignment alignment="21321" annotation_id="13638">
          <DiscourseConnective annotation_id="13638" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Chamber could adopt a more welcoming attitude, <Alignment alignment="34384" annotation_id="13694">
          <DiscourseConnective annotation_id="13694" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> small countries need to be treated tenderly.</en>
      <fr>Nous disposons <Alignment alignment="8318" annotation_id="14838">
          <DiscourseConnective annotation_id="14838" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un remède <Alignment alignment="11019" annotation_id="14860">
          <DiscourseConnective annotation_id="14860" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette Assemblée devrait adopter une attitude plus chaleureuse <Alignment alignment="23885" annotation_id="14925">
          <DiscourseConnective annotation_id="14925" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les petits pays méritent un traitement correct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13747" docOffset="90">
      <en>I always admire Mr Tannock's principled, political approach towards the acquis and what Iceland is or is not doing.</en>
      <fr>L'attitude habile et dictée par des principes de M. Tannock à l'égard de l'acquis communautaire <DiscourseConnective annotation_id="15079">et</DiscourseConnective> de la réaction de l'Islande, qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="15119">soit</DiscourseConnective> positive <DiscourseConnective annotation_id="15133">ou</DiscourseConnective> négative, force toujours mon admiration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13863" docOffset="91">
      <en>This time, <Alignment alignment="15197" annotation_id="13874">
          <DiscourseConnective annotation_id="13874" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my group and I disapprove of the radical tone of those amendments <Alignment alignment="24677" annotation_id="13949">
          <DiscourseConnective annotation_id="13949" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why we very much ask for a compromise to be found by tomorrow with the rapporteur.</en>
      <fr>Dans le cas présent <Alignment alignment="13874" annotation_id="15197">
          <DiscourseConnective annotation_id="15197" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="15219">et</DiscourseConnective> moi-même désapprouvons la formulation radicale de ces amendements <Alignment alignment="13949" annotation_id="15288">
          <DiscourseConnective annotation_id="15288" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15291">c'est pourquoi</DiscourseConnective> nous souhaitons ardemment trouver un compromis avec le rapporteur d'ici demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14044" docOffset="92">
      <en>I already envisage six extra chairs in this Parliament and an extra booth for interpreters.</en>
      <fr>Je prévois dès à présent six sièges supplémentaires dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="15459">et</DiscourseConnective> une nouvelle cabine d'interprétation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14136" id="602" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="14136" docOffset="93">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, the ECR Group fully supports Icelandic accession to the European Union, <Alignment alignment="15618" annotation_id="14252">
          <DiscourseConnective annotation_id="14252" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decision is firmly a matter for Icelanders alone in a referendum.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le groupe ECR accorde son soutien indéfectible à l'adhésion de l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="15596">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="14252" annotation_id="15618">
          <DiscourseConnective annotation_id="15618" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision revienne incontestablement aux seuls Islandais par la voie d'un référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14331" docOffset="94">
      <en>Iceland is a small, stable and wealthy democracy and a founder member of NATO and the Council of Europe.</en>
      <fr>L'Islande, petit État démocratique stable <DiscourseConnective annotation_id="15757">et</DiscourseConnective> riche, est l'un des membres fondateurs de l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="15809">et</DiscourseConnective> du Conseil de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14436" docOffset="95">
      <en>Its economy is heavily dependent on fishing, <Alignment alignment="51122" annotation_id="14481">
          <DiscourseConnective annotation_id="14481" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, having had a disastrous venture into financial services, <Alignment alignment="50252" annotation_id="14547">
          <DiscourseConnective annotation_id="14547" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iceland is <DiscourseConnective annotation_id="14562" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> likely to demand a significant concession to protect its fishing industries <DiscourseConnective annotation_id="14648" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it ever joins the EU.</en>
      <fr>Son économie dépend principalement de la pêche, <Alignment alignment="690" annotation_id="15884">
          <DiscourseConnective annotation_id="15884" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pays se soit malencontreusement investi dans le secteur des services financiers; <Alignment alignment="2964" annotation_id="15977">
          <DiscourseConnective annotation_id="15977" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Islande va-t-elle certainement demander d'importantes concessions <DiscourseConnective annotation_id="16051">afin de</DiscourseConnective> protéger son industrie de la pêche en cas d'adhésion à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14673" docOffset="96">
      <en>This would <DiscourseConnective annotation_id="14684" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, hopefully, provide the UK and other Member States with an ideal opportunity to push for broader and further reform of the controversial common fisheries policy.</en>
      <fr>Cette éventualité donnerait, nous l'espérons, au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="16181">et</DiscourseConnective> à d'autres États membres, l'occasion idéale de réclamer une nouvelle réforme en profondeur de la politique commune de la pêche qui fait controverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14851" docOffset="97">
      <en>With regard to whaling, I make no apologies for it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16333">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la chasse à la baleine, je ne l'excuse pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14903" docOffset="98">
      <en>I do not like bullfighting or cockfighting either <Alignment alignment="18034" annotation_id="14953">
          <DiscourseConnective annotation_id="14953" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are, believe it or not, allowed in some parts of the EU on the grounds of national culture, <DiscourseConnective annotation_id="15055" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <Alignment alignment="35340" annotation_id="15058">
          <DiscourseConnective annotation_id="15058" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iceland joins the EU, it must be allowed - in my personal view - to safeguard its whaling industry <Alignment alignment="26891" annotation_id="15160">
          <DiscourseConnective annotation_id="15160" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it insists on so doing.</en>
      <fr>Je n'apprécie ni la tauromachie ni les combats de coqs <Alignment alignment="18672" annotation_id="16451">
          <DiscourseConnective annotation_id="16451" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, que vous le croyiez <DiscourseConnective annotation_id="16477">ou</DiscourseConnective> non, ces pratiques sont tolérées dans plusieurs régions de l'UE au prétexte de la culture nationale. Dès lors, <Alignment alignment="2941" annotation_id="16591">
          <DiscourseConnective annotation_id="16591" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Islande adhère à l'UE, il faut lui permettre - d'après moi - de préserver son industrie de la chasse à la baleine <Alignment alignment="15160" annotation_id="16710">
          <DiscourseConnective annotation_id="16710" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> telle est sa volonté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15187" docOffset="99">
      <en>Finally, Iceland must commit to repaying monies owed to the UK and the Netherlands after the collapse of Icesave.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16735">Enfin</DiscourseConnective>, l'Islande doit s'engager <DiscourseConnective annotation_id="16767">à</DiscourseConnective> rembourser les sommes dues au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="16811">et</DiscourseConnective> aux Pays-Bas à la suite de l'effondrement d'Icesave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15301" docOffset="100">
      <en>A negative result in the forthcoming referendum in Iceland on this issue could prove a serious handicap with regard to support from the UK Government.</en>
      <fr>Un vote négatif au prochain référendum islandais sur ce sujet pourrait compromettre sérieusement le soutien du gouvernement britannique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15452" id="603" name="David Campbell Bannerman">
    <ParallelChunk annotation_id="15452" docOffset="101">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Mr President, in Britain, the first day of April is called April Fool's Day <Alignment alignment="6445" annotation_id="15558">
          <DiscourseConnective annotation_id="15558" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people take great delight in fooling one another.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="17027">en</DiscourseConnective> Grande-Bretagne nous qualifions le premier jour d'avril de "fête des idiots" <Alignment alignment="15558" annotation_id="17107">
          <DiscourseConnective annotation_id="17107" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gens prennent plaisir <DiscourseConnective annotation_id="17136">à</DiscourseConnective> se taquiner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15612" docOffset="102">
      <en>So <Alignment alignment="36029" annotation_id="15615">
          <DiscourseConnective annotation_id="15615" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> some report that Iceland is on course to join the EU next year, I think: 'April Fool!'</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17151">Aussi</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25708" annotation_id="17157">
          <DiscourseConnective annotation_id="17157" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'entends <DiscourseConnective annotation_id="17175">dire que</DiscourseConnective> l'Islande va adhérer <DiscourseConnective annotation_id="17205">à</DiscourseConnective> l'UE l'an prochain, ne puis-je m'empêcher de penser: "C'est la fête aux idiots".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15707" docOffset="103">
      <en>In reality, a survey has shown that 64% of Icelanders want to remain independent, only 24% want to carry on applying for EU membership <Alignment alignment="74262" annotation_id="15842">
          <DiscourseConnective annotation_id="15842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15847" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>, 60% of Icelandic businesses are against it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17288">En réalité</DiscourseConnective>, une enquête a révélé <DiscourseConnective annotation_id="17321">que</DiscourseConnective> 64 % des Islandais veulent conserver leur indépendance et que 24 % seulement souhaitent poursuivre la procédure de candidature <DiscourseConnective annotation_id="17452">à</DiscourseConnective> l'adhésion à l'UE; <Alignment alignment="32737" annotation_id="17473">
          <DiscourseConnective annotation_id="17473" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui plus est, 60 % des entreprises islandaises sont contre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15899" docOffset="104">
      <en>It is <Alignment alignment="82337" annotation_id="15905">
          <Alignment alignment="6717" annotation_id="15905">
            <DiscourseConnective annotation_id="15905" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> said that Iceland wants the security of the euro.</en>
      <fr>Il se dit <Alignment alignment="15905" annotation_id="17546">
          <DiscourseConnective annotation_id="17546" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'Islande prône la sécurité de l'Euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15960" docOffset="105">
      <en>April Fool!</en>
      <fr>Vaste plaisanterie!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15972" docOffset="106">
      <en>Even Portugal's own banks are currently refusing to buy Portuguese bonds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17618">Même</DiscourseConnective> les banques nationales portugaises refusent en ce moment d'acheter des obligations portugaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16046" docOffset="107">
      <en>Iceland will neither give up its rich fishing grounds - producing 40% of its exports - to join the disastrous common fisheries policy, nor abandon an Icelandic Parliament that is more than 1 000 years old and the winner of a UNESCO award for democracy.</en>
      <fr>L'Islande ne renoncera pas à ses zones de pêche - qui fournissent 40 % de ses exportations - <DiscourseConnective annotation_id="17812">pour</DiscourseConnective> adhérer à l'exécrable politique commune de la pêche; elle n'abandonnera pas davantage son parlement plus <DiscourseConnective annotation_id="17922">que</DiscourseConnective> millénaire <DiscourseConnective annotation_id="17937">et</DiscourseConnective> lauréat du prix Unesco <DiscourseConnective annotation_id="17963">pour</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16299" docOffset="108">
      <en>Even with a banking hangover, Iceland, like Britain, remains better off outside.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17983">Même</DiscourseConnective> confrontée aux lendemains de crise difficiles, l'Islande, <DiscourseConnective annotation_id="18046">comme</DiscourseConnective> la Grande-Bretagne, préférera jouer cavalier seul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16380" docOffset="109">
      <en>No fooling there!</en>
      <fr>Et ce n'est pas une plaisanterie!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16398" id="604" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="16398" docOffset="110">
      <en>I got a little confused there, Mr Campbell Bannerman, with the April Fool thing.</en>
      <fr>Votre fête des idiots me perturbe un peu, Monsieur Campbell Bannerman.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16479" docOffset="111">
      <en>It is 6 April today, I just double checked, <Alignment alignment="55456" annotation_id="16523">
          <DiscourseConnective annotation_id="16523" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I suppose you can declare April Fool's day as any day you want!</en>
      <fr>Nous sommes aujourd'hui le 6 avril, j'ai vérifié, <Alignment alignment="14954" annotation_id="18258">
          <DiscourseConnective annotation_id="18258" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suppose qu'à vos yeux, n'importe quel jour peut être la fête des idiots!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16591" id="605" name="Nick Griffin">
    <ParallelChunk annotation_id="16591" docOffset="112">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="13858" annotation_id="16605">
          <DiscourseConnective annotation_id="16605" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is so common here, this debate has little connection to reality and none whatsoever to democracy.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="35913" annotation_id="18367">
          <DiscourseConnective annotation_id="18367" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18373">à</DiscourseConnective> l'accoutumée, le présent débat est loin de la réalité <DiscourseConnective annotation_id="18429">et</DiscourseConnective> n'a aucun rapport avec la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16706" docOffset="113">
      <en>Most here talk as though Iceland being sucked into the Euro black hole is a done deal.</en>
      <fr>La plupart des orateurs parlent <DiscourseConnective annotation_id="18502">comme si</DiscourseConnective> l'Islande s'était déjà laissée absorber dans le tourbillon de l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16793" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="38428" annotation_id="16793">
          <DiscourseConnective annotation_id="16793" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not the message coming from Icelanders.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="8333" annotation_id="18590">
          <DiscourseConnective annotation_id="18590" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas l'impression que donnent les Islandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16845" docOffset="115">
      <en>Current opinion polls show that those who wish to keep their independence outnumber the Euro-Quislings and Europhiles nearly two to one.</en>
      <fr>Les sondages actuels démontrent <DiscourseConnective annotation_id="18675">que</DiscourseConnective> les partisans de l'indépendance l'emportent presque à deux contre un sur les euro-collabos <DiscourseConnective annotation_id="18770">et</DiscourseConnective> les europhiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16982" docOffset="116">
      <en>Seventy-five percent of Icelanders wisely do not trust the EU.</en>
      <fr>75 % des Islandais n'ont, à raison, aucune confiance dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17045" docOffset="117">
      <en>The only Icelandic party in favour of membership has slumped from 30% to 18% in the polls.</en>
      <fr>Le seul parti islandais favorable à l'adhésion est passé de 30 <DiscourseConnective annotation_id="18916">à</DiscourseConnective> 18 % dans les sondages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17136" docOffset="118">
      <en>It is the same all over Europe.</en>
      <fr>Le constat est le <DiscourseConnective annotation_id="18960">même</DiscourseConnective> dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17168" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="18986" annotation_id="17168">
          <DiscourseConnective annotation_id="17168" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political elite move to ever closer union and federal empire, the people want freedom and independence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12005" annotation_id="18986">
          <DiscourseConnective annotation_id="18986" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'élite politique s'efforce de resserrer ses rangs <DiscourseConnective annotation_id="19047">et</DiscourseConnective> de constituer un empire fédéral, les citoyens aspirent à la liberté <DiscourseConnective annotation_id="19118">et</DiscourseConnective> à l'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17282" docOffset="120">
      <en>Such mismatches are the seedbed of revolution.</en>
      <fr>De telles divergences creusent le lit des révolutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17329" docOffset="121">
      <en>Congratulate yourselves on accession progress all you like, <Alignment alignment="27857" annotation_id="17389">
          <DiscourseConnective annotation_id="17389" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the coming financial meltdown in the countries being crushed in your Euro straightjacket will be costly to us all, but fatal to your Utopia.</en>
      <fr>Réjouissez-vous tous sans exception des progrès du processus d'adhésion, <Alignment alignment="6960" annotation_id="19267">
          <DiscourseConnective annotation_id="19267" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons tous <DiscourseConnective annotation_id="19289">à</DiscourseConnective> pâtir de l'effondrement financier des pays engloutis par le tourbillon de l'euro; quant à votre rêve, il lui sera fatal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17534" docOffset="122">
      <en>Iceland, and the nations now stuck in your raspberry Reich, will be free at last.</en>
      <fr>L'Islande, <DiscourseConnective annotation_id="19423">et</DiscourseConnective> avec elle toutes les nations actuellement coincées dans votre Raspberry Reich briseront un jour leurs chaînes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17616" id="606" name="Alf Svensson">
    <ParallelChunk annotation_id="17616" docOffset="123">
      <en>(SV) Mr President, Iceland is a small nation in terms of its population, with around 300 000 inhabitants, <Alignment alignment="19676" annotation_id="17722">
          <DiscourseConnective annotation_id="17722" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a great nation.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, au regard de sa population, l'Islande, avec ses quelque trois cents mille habitants, représente un petit pays, <Alignment alignment="4544" annotation_id="19676">
          <DiscourseConnective annotation_id="19676" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une grande nation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17748" docOffset="124">
      <en>I really want to emphasise what has been said here.</en>
      <fr>Je voudrais vraiment appuyer les commentaires formulés en ce lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17800" docOffset="125">
      <en>Iceland has democratic traditions, it has an impressive culture, <Alignment alignment="55987" annotation_id="17865">
          <DiscourseConnective annotation_id="17865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was actually <Alignment alignment="19873" annotation_id="17885">
          <DiscourseConnective annotation_id="17885" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to provide social security long <Alignment alignment="10279" annotation_id="17927">
          <DiscourseConnective annotation_id="17927" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> other countries were able to.</en>
      <fr>L'Islande a des traditions démocratiques, elle possède une culture impressionnante <Alignment alignment="1932" annotation_id="19856">
          <DiscourseConnective annotation_id="19856" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a réussi <Alignment alignment="28193" annotation_id="19873">
          <DiscourseConnective annotation_id="19873" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19882">à</DiscourseConnective> mettre en place un système de sécurité sociale bien <Alignment alignment="4452" annotation_id="19936">
          <DiscourseConnective annotation_id="19936" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17964" docOffset="126">
      <en>Clearly, we could get bogged down talking about the economic excesses of 2008, <Alignment alignment="38175" annotation_id="18043">
          <DiscourseConnective annotation_id="18043" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have been such excesses in more countries than just little Iceland.</en>
      <fr>Nous pourrions discuter sans fin des dérives économiques de 2008 <Alignment alignment="15676" annotation_id="20022">
          <DiscourseConnective annotation_id="20022" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces dernières se sont produites dans de nombreux pays autres <DiscourseConnective annotation_id="20088">que</DiscourseConnective> l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18121" docOffset="127">
      <en>It is clear that <Alignment alignment="12606" annotation_id="18138">
          <DiscourseConnective annotation_id="18138" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a small nation with a population of 300 000 is affected by the unrestrained market economy, there are no inertia effects in the administration.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="20118">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18138" annotation_id="20123">
          <DiscourseConnective annotation_id="20123" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une économie de marché débridée dévaste une petite nation de trois cents mille habitants, aucune force d'inertie n'agit sur l'administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18287" docOffset="128">
      <en>That is something that we should not forget <Alignment alignment="56361" annotation_id="18331">
          <DiscourseConnective annotation_id="18331" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk about a country, an island nation, in the Arctic region.</en>
      <fr>C'est un constat dont il faut se souvenir <Alignment alignment="15963" annotation_id="20314">
          <DiscourseConnective annotation_id="20314" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on discute d'un pays, une nation insulaire, de la région arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18401" docOffset="129">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="18403" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> understand very well that the Icelanders are interested in fishing.</en>
      <fr>Je comprends parfaitement l'intérêt des Islandais <DiscourseConnective annotation_id="20441">pour</DiscourseConnective> la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18476" docOffset="130">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="18482" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the branch of industry that has made it possible for generation after generation to live on the island.</en>
      <fr>Elle représente le secteur industriel qui a, au fil des générations, permis <DiscourseConnective annotation_id="20532">à</DiscourseConnective> ces derniers de vivre sur l'île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18591" docOffset="131">
      <en>We have to be careful <Alignment alignment="15595" annotation_id="18613">
          <DiscourseConnective annotation_id="18613" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk about a small nation that we do not fall into a kind of big brother role.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22897" annotation_id="20567">
          <DiscourseConnective annotation_id="20567" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous utilisons l'expression "petite nation", prenons garde <DiscourseConnective annotation_id="20634">à</DiscourseConnective> ne pas vouloir jouer au grand frère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18700" docOffset="132">
      <en>Iceland is naturally subject to scrutiny by the EU, <Alignment alignment="38973" annotation_id="18752">
          <DiscourseConnective annotation_id="18752" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to say that it is coping with it better than many current Member States would have done <Alignment alignment="16063" annotation_id="18857">
          <DiscourseConnective annotation_id="18857" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had been subject to as rigorous scrutiny <Alignment alignment="29226" annotation_id="18906">
          <DiscourseConnective annotation_id="18906" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are now subjecting Iceland to.</en>
      <fr>Il est normal que l'Islande fasse l'objet d'une surveillance de l'UE, <Alignment alignment="14682" annotation_id="20743">
          <DiscourseConnective annotation_id="20743" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="20768">que</DiscourseConnective> ce pays réagit bien <DiscourseConnective annotation_id="20792">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20798">que</DiscourseConnective> ne l'auraient fait beaucoup d'États devenus membres à ce jour <Alignment alignment="3739" annotation_id="20864">
          <DiscourseConnective annotation_id="20864" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils avaient fait l'objet d'un suivi <DiscourseConnective annotation_id="20902">aussi</DiscourseConnective> rigoureux <Alignment alignment="15475" annotation_id="20918">
          <DiscourseConnective annotation_id="20918" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui auquel nous soumettons l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="20961">en</DiscourseConnective> ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18943" docOffset="133">
      <en>By that, I do not mean that it is wrong.</en>
      <fr>Cela étant, je ne prétends nullement <DiscourseConnective annotation_id="21012">que</DiscourseConnective> ce contrôle <DiscourseConnective annotation_id="21028">soit</DiscourseConnective> inapproprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18984" docOffset="134">
      <en>I <Alignment alignment="27179" annotation_id="18986">
          <Alignment alignment="21058" annotation_id="18986">
            <DiscourseConnective annotation_id="18986" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> believe that it will be easier for Norway to draw closer to the EU and eventually become a Member <Alignment alignment="21159" annotation_id="19089">
          <DiscourseConnective annotation_id="19089" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iceland joins.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="18986" annotation_id="21055">
          <DiscourseConnective annotation_id="21055" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il sera plus facile <DiscourseConnective annotation_id="21087">à</DiscourseConnective> la Norvège de se rapprocher de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="21125">et</DiscourseConnective> d'en devenir <DiscourseConnective annotation_id="21141">finalement</DiscourseConnective> membre <Alignment alignment="1208" annotation_id="21159">
          <DiscourseConnective annotation_id="21159" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Islande y adhère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19107" docOffset="135">
      <en>Iceland should be welcomed.</en>
      <fr>L'Islande devrait être la bienvenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19135" docOffset="136">
      <en>Iceland will breathe life into the EU <Alignment alignment="55477" annotation_id="19173">
          <DiscourseConnective annotation_id="19173" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is certainly not a sacrificial offering.</en>
      <fr>Elle donnera un nouveau souffle à l'UE, <Alignment alignment="17176" annotation_id="21259">
          <DiscourseConnective annotation_id="21259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainement pas par esprit de sacrifice.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19221" id="607" name="Catherine Stihler">
    <ParallelChunk annotation_id="19221" docOffset="137">
      <en>Mr President, I would like to thank the rapporteur.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19273" docOffset="138">
      <en>The motion for a resolution before us is balanced and covers all key aspects of the progress report.</en>
      <fr>La présente proposition de résolution est équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="21422">et</DiscourseConnective> concerne tous les principaux aspects du rapport de suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19374" docOffset="139">
      <en>With 33 chapters discussed in the progress report, Iceland moves forward quickly to meeting the criteria to join the EU.</en>
      <fr>Au regard des trente-trois chapitres examinés dans ce dernier, l'Islande se trouve à un stade avancé <DiscourseConnective annotation_id="21584">pour</DiscourseConnective> ce qui est du respect des critères d'adhésion à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19495" docOffset="140">
      <en>The reference in the motion to the report of the special investigation committee into the collapse of the Icelandic banking system is important.</en>
      <fr>La référence, dans la proposition de résolution, au rapport de la commission spéciale d'enquête chargée d'analyser les éléments ayant entraîné l'effondrement du système bancaire islandais, est importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19640" docOffset="141">
      <en>The fact that justice will be served on the culprits of the crisis is welcome.</en>
      <fr>Nous saluons la décision de traduire <DiscourseConnective annotation_id="21885">en</DiscourseConnective> justice les responsables de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19719" docOffset="142">
      <en>Perhaps the EU and its Member States could copy Iceland's sensible approach.</en>
      <fr>Peut-être l'UE <DiscourseConnective annotation_id="21941">et</DiscourseConnective> ses États membres devraient-ils s'inspirer du comportement sage de l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19796" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="2761" annotation_id="19796">
          <DiscourseConnective annotation_id="19796" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are two issues I wish to raise this evening: Icesave and mackerel.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="19796" annotation_id="22034">
          <DiscourseConnective annotation_id="22034" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> me pencher ce soir sur deux problèmes: Icesave <DiscourseConnective annotation_id="22091">et</DiscourseConnective> le maquereau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19878" docOffset="144">
      <en>The referendum at the end of this week will hopefully bring an end to the saga.</en>
      <fr>Le référendum de ce week-end mettra, je l'espère, un terme <DiscourseConnective annotation_id="22167">à</DiscourseConnective> cette saga.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19958" docOffset="145">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19958" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, I was disappointed that the second referendum was necessary after the intense renegotiation and the approval of the Althingi, the Icelandic Parliament.</en>
      <fr>La nécessité d'organiser un second référendum en dépit des négociations intenses <DiscourseConnective annotation_id="22262">et</DiscourseConnective> de l'approbation du parlement islandais, l'Althingi, m'a toutefois déçue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20119" docOffset="146">
      <en>On mackerel, the unilateral increase of quotas without discussion and the consequences for neighbouring fleets was short-sighted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22339">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le maquereau, l'augmentation unilatérale des quotas, <DiscourseConnective annotation_id="22411">sans</DiscourseConnective> discussion préalable, <DiscourseConnective annotation_id="22438">et</DiscourseConnective> ses conséquences <DiscourseConnective annotation_id="22458">pour</DiscourseConnective> les flottes voisines, témoignent d'un manque de clairvoyance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20249" docOffset="147">
      <en>The need to resolve issues surrounding fisheries is essential to the success of the accession negotiations.</en>
      <fr>Il est essentiel de résoudre les problèmes de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="22580">afin d'</DiscourseConnective>assurer l'aboutissement des négociations d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20357" docOffset="148">
      <en>Finally, I would like to wish the second JPC, led by Pat the Cope Gallagher, to Reykjavík on 26 and 27 April, well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22640">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais souhaiter bonne chance au deuxième comité parlementaire mixte, présidé par Pat the Cope Gallagher, qui se réunira à Reykjavík les 26 <DiscourseConnective annotation_id="22792">et</DiscourseConnective> 27 avril.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20473" id="608" name="Struan Stevenson">
    <ParallelChunk annotation_id="20473" docOffset="149">
      <en>Mr President, I am glad to hear that a majority of the Icelanders in recent opinion polls say that they have no intention of joining the EU because, frankly, why do we want them to join?</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je me réjouis d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="22859">que</DiscourseConnective>, dans les derniers sondages, la majorité des Islandais déclarent n'avoir nullement l'intention d'adhérer à l'UE. <DiscourseConnective annotation_id="22976">En effet</DiscourseConnective>, en toute sincérité, pourquoi souhaitons-nous l'adhésion de ce pays?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20660" docOffset="150">
      <en>What exactly are they going to bring to our European club?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23054">Que</DiscourseConnective> va-t-il apporter exactement <DiscourseConnective annotation_id="23086">à</DiscourseConnective> notre club d'Européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20719" docOffset="151">
      <en>They have got a collapsed economy, their banks have defaulted, their volcano closed our airspace for nine days - I presume we would have to pick up the bill for that <Alignment alignment="23260" annotation_id="20885">
          <DiscourseConnective annotation_id="20885" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it happens again - <Alignment alignment="23339" annotation_id="20907">
          <DiscourseConnective annotation_id="20907" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now they are plundering our mackerel stocks.</en>
      <fr>L'économie de l'Islande s'est effondrée, ses banques ont manqué à leurs engagements, son volcan a paralysé notre espace aérien pendant neuf jours - <Alignment alignment="12414" annotation_id="23260">
          <DiscourseConnective annotation_id="23260" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un tel incident se reproduisait, je suppose que nous en ferions les frais - <Alignment alignment="2609" annotation_id="23339">
          <DiscourseConnective annotation_id="23339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en ce moment, ce pays pille nos stocks de maquereaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20956" docOffset="152">
      <en>In 2005, Iceland landed 367 tonnes of north-east Atlantic mackerel.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23396">En</DiscourseConnective> 2005, l'Islande a déchargé trois cents soixante-sept tonnes de maquereaux capturés dans le nord-est de l'Atlantique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21024" docOffset="153">
      <en>This year, they intend to land 150 000 tonnes.</en>
      <fr>Cette année, elle compte <DiscourseConnective annotation_id="23541">en</DiscourseConnective> pêcher cent cinquante mille tonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21071" docOffset="154">
      <en>What kind of good management - sustainable management of fisheries - do you call that?</en>
      <fr>Qualifieriez-vous cette gestion de bonne gestion - de gestion durable de la pêche?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21158" docOffset="155">
      <en>They always pride themselves on having a sustainable fishery <Alignment alignment="23717" annotation_id="21219">
          <DiscourseConnective annotation_id="21219" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they laugh at the common fisheries policy that we employ.</en>
      <fr>L'Islande s'enorgueillit toujours de sa pêche durable <Alignment alignment="14693" annotation_id="23717">
          <DiscourseConnective annotation_id="23717" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle se gausse de notre politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21281" docOffset="156">
      <en>This is almost criminal.</en>
      <fr>C'est presque criminel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21306" docOffset="157">
      <en>This is almost illegal fishing <Alignment alignment="23855" annotation_id="21337">
          <DiscourseConnective annotation_id="21337" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no way we should invite them to join the EU.</en>
      <fr>Cette pratique de la pêche est pour ainsi dire illégale <Alignment alignment="21337" annotation_id="23855">
          <DiscourseConnective annotation_id="23855" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en aucun cas, nous ne devrions inviter ce pays <DiscourseConnective annotation_id="23906">à</DiscourseConnective> adhérer à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21395" id="609" name="Alain Cadec">
    <ParallelChunk annotation_id="21395" docOffset="158">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, let me begin with my usual refrain: Parliament has only one seat, Strasbourg.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="23989">d'abord</DiscourseConnective> mon coup de cœur habituel: le Parlement n'a <DiscourseConnective annotation_id="24041">qu'</DiscourseConnective>un siège, c'est Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21528" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="34350" annotation_id="21528">
          <DiscourseConnective annotation_id="21528" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the Committee on Fisheries is concerned about the mackerel situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17246" annotation_id="24072">
          <DiscourseConnective annotation_id="24072" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la question du maquereau inquiète la commission de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21611" docOffset="160">
      <en>I am particularly troubled by the recent breakdown of negotiations between the European Union, Iceland and the Faroe Islands.</en>
      <fr>Je m'interroge particulièrement sur les dernières négociations qui ont été un échec entre l'Union, l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="24263">et</DiscourseConnective> les îles Féroé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21737" docOffset="161">
      <en>For over 10 years, the mackerel quota has been allocated using a fixed allocation key based on historical catches for each coastal State.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24282">Depuis</DiscourseConnective> plus de dix ans, le quota de maquereaux est réparti sur la base de clés de répartition, c'est-à-dire des antériorités de pêche de chaque État côtier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21875" docOffset="162">
      <en>Since 2010, Iceland has been demanding new, much higher quotas, citing a hypothetical geographic redistribution of mackerel stocks caused by climate change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24439">Depuis</DiscourseConnective> 2010, l'Islande demande de nouveaux quotas, beaucoup plus élevés que par le passé, en invoquant une hypothétique redistribution géographique du stock de maquereaux en raison du réchauffement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22032" docOffset="163">
      <en>Iceland <DiscourseConnective annotation_id="22040" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> suddenly - <DiscourseConnective annotation_id="22061" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Mr Stevenson has just said - increased its catch quota from 2 000 tonnes to 130 000 tonnes in 2010.</en>
      <fr>À cet effet, l'Islande a brusquement - notre collègue Stevenson le disait à l'instant - relevé son quota de capture de 2 000 <DiscourseConnective annotation_id="24774">à</DiscourseConnective> 130 000 tonnes <DiscourseConnective annotation_id="24791">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22164" docOffset="164">
      <en>That is an increase of over 6 500%, ladies and gentlemen.</en>
      <fr>Plus 6 500 %, vous imaginez!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22222" docOffset="165">
      <en>This decision is unacceptable <Alignment alignment="59328" annotation_id="22252">
          <DiscourseConnective annotation_id="22252" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been taken unilaterally and penalises EU fishermen.</en>
      <fr>Cette décision est inacceptable <Alignment alignment="6189" annotation_id="24861">
          <DiscourseConnective annotation_id="24861" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est unilatérale <DiscourseConnective annotation_id="24886">et</DiscourseConnective> pénalise les pêcheurs de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22319" docOffset="166">
      <en>What is more, it sends a very negative message in the context of Iceland's accession negotiations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24923">Par ailleurs</DiscourseConnective>, c'est un très mauvais signal dans le cadre des négociations d'adhésion de l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22418" docOffset="167">
      <en>We cannot accept this unilateral decision.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas accepter cette décision unilatérale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22461" docOffset="168">
      <en>We would like to see a rapid resolution of the conflict between Iceland and the European Union.</en>
      <fr>Nous souhaitons un règlement rapide du conflit qui oppose l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="25147">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22557" docOffset="169">
      <en>Iceland needs to adapt to our common fisheries policy, rather than our common fisheries policy changing for Iceland's benefit.</en>
      <fr>C'est à l'Islande de s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="25200">à</DiscourseConnective> notre politique commune de la pêche, et non à notre politique commune de la pêche de s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="25297">à</DiscourseConnective> l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22684" docOffset="170">
      <en>In my view, Iceland is playing a dangerous game by imposing these unacceptable conditions on us.</en>
      <fr>Je pense que l'Islande joue un jeu dangereux <DiscourseConnective annotation_id="25355">en</DiscourseConnective> nous imposant ces conditions inacceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22781" docOffset="171">
      <en>Iceland needs to put forward a more realistic proposal.</en>
      <fr>Elle doit nous faire une proposition plus réaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22837" docOffset="172">
      <en>At the end of the day, no one wants to see overfishing or the collapse of mackerel stocks, which would be damaging for all sides.</en>
      <fr>Personne ne voudrait, au final, une surpêche <DiscourseConnective annotation_id="25499">et</DiscourseConnective> un effondrement des stocks de maquereaux, qui seraient préjudiciables <DiscourseConnective annotation_id="25572">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22967" docOffset="173">
      <en>I urge Iceland to be more responsible and flexible in negotiations and to display greater transparency in discussions.</en>
      <fr>J'appelle l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="25603">à</DiscourseConnective> plus de responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="25628">et</DiscourseConnective> de flexibilité dans les négociations <DiscourseConnective annotation_id="25668">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25671">à</DiscourseConnective> plus de transparence dans les débats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23086" id="610" name="Jan Kozłowski">
    <ParallelChunk annotation_id="23086" docOffset="174">
      <en>(PL) Mr President, I would like to congratulate Iceland very sincerely on gaining candidate country status.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais féliciter chaleureusement l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="25787">pour</DiscourseConnective> son accession au statut de pays candidat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23194" docOffset="175">
      <en>According to the Commission statement, Iceland's preparations to meet European Union requirements are generally good and on schedule.</en>
      <fr>Selon la déclaration de la Commission, l'Islande prend, de manière générale, les mesures appropriées <DiscourseConnective annotation_id="25935">pour</DiscourseConnective> remplir les critères de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25983">et</DiscourseConnective> elle respecte les délais fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23328" docOffset="176">
      <en>It should not be forgotten, <Alignment alignment="60802" annotation_id="23356">
          <DiscourseConnective annotation_id="23356" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that one condition for the accession of any country to the European Union is the clear commitment of both government and society.</en>
      <fr>N'oublions pas <Alignment alignment="1748" annotation_id="26033">
          <DiscourseConnective annotation_id="26033" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26043">que</DiscourseConnective> la condition sine qua non à l'adhésion d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="26096">à</DiscourseConnective> l'Union européenne réside dans l'engagement transparent de son gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="26174">et</DiscourseConnective> de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23495" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="26208" annotation_id="23495">
          <DiscourseConnective annotation_id="23495" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think an effective strategy for informing society is of key significance for gaining the support of society for Iceland's membership of the European Union.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="33980" annotation_id="26208">
          <DiscourseConnective annotation_id="26208" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'une politique efficace d'information de cette dernière est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="26297">pour</DiscourseConnective> gagner le soutien de la population <DiscourseConnective annotation_id="26337">à</DiscourseConnective> l'adhésion de l'Islande à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23664" docOffset="178">
      <en>Poland's experience shows that a significant role may be played here not only by a broad range of government measures, but also by national media, local non-governmental organisations and international cooperation at regional and local level.</en>
      <fr>L'expérience polonaise démontre le rôle fondamental de toutes les mesures gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="26476">mais aussi</DiscourseConnective> celui des médias nationaux, des organisations locales non gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="26562">et</DiscourseConnective> de la coopération internationale aux niveaux régional <DiscourseConnective annotation_id="26619">et</DiscourseConnective> local.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23907" id="611" name="Petru Constantin Luhan">
    <ParallelChunk annotation_id="23907" docOffset="179">
      <en>(RO) Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="23926" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I <Alignment alignment="26666" annotation_id="23931">
          <DiscourseConnective annotation_id="23931" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> observed during the European Parliament delegation's official visit last year, of which I was a member, Iceland has made huge investments in education and research and development.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, j'ai moi <Alignment alignment="19322" annotation_id="26666">
          <DiscourseConnective annotation_id="26666" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> constaté l'an dernier, lors de la visite officielle de la délégation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="26763">à</DiscourseConnective> laquelle j'ai pris part, que l'Islande a consenti d'énormes investissements dans l'éducation, la recherche <DiscourseConnective annotation_id="26872">et</DiscourseConnective> le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24117" docOffset="180">
      <en>I congratulate the Icelandic authorities for the support given to the Lisbon strategy and their involvement in it, including through the adoption of an Iceland 2020 strategy, which highlights the importance of these areas and outlines targets for the years ahead.</en>
      <fr>Je félicite les autorités islandaises <DiscourseConnective annotation_id="26931">pour</DiscourseConnective> leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="26949">à</DiscourseConnective> la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="26976">et</DiscourseConnective> pour leur implication dans cette dernière, <DiscourseConnective annotation_id="27022">notamment</DiscourseConnective> par l'adoption de la stratégie Islande 2020 qui souligne l'importance de ces matières <DiscourseConnective annotation_id="27118">et</DiscourseConnective> précise les objectifs des années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24381" docOffset="181">
      <en>I think that accession to the European Union will entail benefits for all the parties involved.</en>
      <fr>L'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="27174">à</DiscourseConnective> l'Union européenne sera, je le pense, bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="27224">pour</DiscourseConnective> toutes les parties concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24477" docOffset="182">
      <en>Iceland will gain economic and monetary stability, <Alignment alignment="3436" annotation_id="24528">
          <DiscourseConnective annotation_id="24528" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union will become more powerful in the Arctic region and in areas such as renewable energy and climate change.</en>
      <fr>L'Islande gagnera en stabilité économique <DiscourseConnective annotation_id="27302">et</DiscourseConnective> monétaire <Alignment alignment="6071" annotation_id="27315">
          <DiscourseConnective annotation_id="27315" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne renforcera sa puissance dans la région arctique dans des domaines tels <DiscourseConnective annotation_id="27415">que</DiscourseConnective> les énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="27446">et</DiscourseConnective> le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24658" docOffset="183">
      <en>I firmly believe that improving dialogue with civil society and also between the European Union and Iceland is of paramount importance.</en>
      <fr>J'ai la ferme conviction <DiscourseConnective annotation_id="27500">qu'</DiscourseConnective>il est essentiel de développer le dialogue avec la société civile <DiscourseConnective annotation_id="27569">mais aussi</DiscourseConnective> les pourparlers entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27621">et</DiscourseConnective> l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24794" docOffset="184">
      <en>My simple recommendation to the Icelandic people is for them to wait for the final outcome of the negotiations <Alignment alignment="64455" annotation_id="24905">
          <DiscourseConnective annotation_id="24905" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopting a stance.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="27647">simplement</DiscourseConnective> conseiller aux Islandais d'attendre le <DiscourseConnective annotation_id="27697">résultat</DiscourseConnective> final des négociations <Alignment alignment="24905" annotation_id="27729">
          <DiscourseConnective annotation_id="27729" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre position.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24931" id="612" name="Mitro Repo">
    <ParallelChunk annotation_id="24931" docOffset="185">
      <en>(FI) Mr President, ladies and gentlemen, we can actually congratulate ourselves.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27793">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous pouvons, sans le moindre doute, être fiers de nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25012" docOffset="186">
      <en>The willingness of the Icelanders to join us shows that the EU is still an attractive prospect.</en>
      <fr>La volonté des Islandais de se joindre à nous démontre <DiscourseConnective annotation_id="27919">que</DiscourseConnective> l'UE conserve son attrait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25108" docOffset="187">
      <en>The stability, prosperity and security that result from European integration have been so successfully achieved that a country with such a high standard of living as Iceland is willing to join us.</en>
      <fr>La stabilité, la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="27978">et</DiscourseConnective> la sécurité inhérentes à l'intégration européenne sont à ce point satisfaisantes <DiscourseConnective annotation_id="28062">qu'</DiscourseConnective>un pays au niveau de vie aussi élevé <DiscourseConnective annotation_id="28102">que</DiscourseConnective> celui de l'Islande exprime le désir d'être l'un des nôtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25305" docOffset="188">
      <en>Of course, Iceland's economic crisis may well <DiscourseConnective annotation_id="25351" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have some sort of role in all this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28166">Certes</DiscourseConnective>, la crise économique de l'Islande joue probablement un rôle dans cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25392" docOffset="189">
      <en>Iceland's membership of the EU, <Alignment alignment="28254" annotation_id="25424">
          <DiscourseConnective annotation_id="25424" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, may not be a matter of course.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17802" annotation_id="28254">
          <DiscourseConnective annotation_id="28254" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adhésion de l'Islande à l'UE ne va pas nécessairement de soi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25464" docOffset="190">
      <en>Have we considered adequately what Iceland's added value would be for Europe?</en>
      <fr>Avons-nous bien réfléchi à ce que représenterait la valeur ajoutée de l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="28408">pour</DiscourseConnective> l'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25542" docOffset="191">
      <en>Iceland has already, in practice, outsourced its legislation to Brussels and its defence forces to NATO.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28423">En</DiscourseConnective> pratique, l'Islande a <DiscourseConnective annotation_id="28448">déjà</DiscourseConnective> confié ses textes législatifs <DiscourseConnective annotation_id="28483">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="28495">et</DiscourseConnective> délégué ses forces défensives <DiscourseConnective annotation_id="28528">à</DiscourseConnective> l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25647" docOffset="192">
      <en>It would be the smallest country in the EU in terms of population.</en>
      <fr>Elle serait le plus petit pays de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="28577">en</DiscourseConnective> termes de population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25714" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="28602" annotation_id="25714">
          <Alignment alignment="28602" annotation_id="25714">
            <DiscourseConnective annotation_id="25714" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is perhaps an irony that, compared to earlier enlargements, Iceland, as a wealthy and cherished applicant country, would actually meet the conditions set for EU membership.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11043" annotation_id="28602">
          <Alignment alignment="18084" annotation_id="28602">
            <DiscourseConnective annotation_id="28602" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> - c'est peut-être une ironie du sort - <DiscourseConnective annotation_id="28654">en comparaison</DiscourseConnective> avec les précédents élargissements, l'Islande, en <DiscourseConnective annotation_id="28719">tant que</DiscourseConnective> pays riche <DiscourseConnective annotation_id="28739">et</DiscourseConnective> apprécié, remplit <DiscourseConnective annotation_id="28760">en fait</DiscourseConnective> tous les critères d'adhésion à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25909" docOffset="194">
      <en>I am hoping for active and completely open discussions on Iceland's membership of the EU.</en>
      <fr>J'appelle de mes vœux un débat actif <DiscourseConnective annotation_id="28842">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28845">sans</DiscourseConnective> arrière-pensées sur l'adhésion de l'Islande à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25999" id="613" name="Katarína Neveďalová">
    <ParallelChunk annotation_id="25999" docOffset="195">
      <en>(SK) Mr President, it is necessary to take account of many aspects <DiscourseConnective annotation_id="26066" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> evaluating the report on the progress of Iceland.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, il est nécessaire de prendre en considération de nombreux aspects au cours de l'évaluation du rapport de suivi sur l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26121" docOffset="196">
      <en>Iceland is a fully functioning democracy and a country which fulfils all the expected standards on human rights.</en>
      <fr>Cette dernière est une démocratie qui fonctionne bien <DiscourseConnective annotation_id="29110">et</DiscourseConnective> un pays qui répond à toutes les attentes en ce qui concerne les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26234" docOffset="197">
      <en>Iceland is part of the European Free Trade Area, and is therefore compatible with the acquis in many of the areas covered by this agenda.</en>
      <fr>L'Islande est membre de la zone de libre-échange européenne <DiscourseConnective annotation_id="29256">et</DiscourseConnective>, dans beaucoup de matières figurant <DiscourseConnective annotation_id="29295">à</DiscourseConnective> notre agenda, elle a déjà fait sien l'acquis communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26372" docOffset="198">
      <en>In comparison with other candidate countries, this puts Iceland ahead of the competition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29357">Par comparaison</DiscourseConnective> avec d'autres pays candidats, l'Islande se place dès lors en tête du classement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26462" docOffset="199">
      <en>Despite the fact that Iceland has a functioning market economy, one of its biggest problems is the crisis in the financial sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29454">Bien que</DiscourseConnective> l'économie de marché de l'Islande fonctionne bien, la crise de son secteur financier constitue l'un des problèmes majeurs de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26593" docOffset="200">
      <en>The divided banking sector and public debt amounting to 90% of GDP are alarming.</en>
      <fr>La division du secteur bancaire <DiscourseConnective annotation_id="29629">et</DiscourseConnective> la dette publique qui représente 90 % du PIB sont inquiétantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26674" docOffset="201">
      <en>The situation may be improving, <Alignment alignment="46944" annotation_id="26706">
          <DiscourseConnective annotation_id="26706" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> only very slowly.</en>
      <fr>La conjoncture peut <DiscourseConnective annotation_id="29716">s'</DiscourseConnective>améliorer, <Alignment alignment="26706" annotation_id="29729">
          <DiscourseConnective annotation_id="29729" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'évolution sera très lente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26728" docOffset="202">
      <en>Reduced inflation is a positive development, in my opinion, <Alignment alignment="54698" annotation_id="26788">
          <DiscourseConnective annotation_id="26788" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, there is rising unemployment.</en>
      <fr>J'estime la réduction de l'inflation encourageante, <Alignment alignment="29891" annotation_id="29815">
          <DiscourseConnective annotation_id="29815" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le <DiscourseConnective annotation_id="29828">même</DiscourseConnective> temps, le chômage augmente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26841" docOffset="203">
      <en>I welcome Iceland's decision reinforcing the independence of the judiciary in relation to the replacement of judges.</en>
      <fr>Je salue la décision de l'Islande de renforcer l'indépendance de la justice dans les nominations de magistrats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26958" docOffset="204">
      <en>I personally consider the progress made by Iceland in the area of education and culture to be a huge success.</en>
      <fr>Personnellement, je trouve appréciables les progrès de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="30036">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="30067">et</DiscourseConnective> la culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27068" docOffset="205">
      <en>Standards are very high compared to the EU, thanks to which the country is participating in the Youth in Action and Erasmus Mundus lifelong learning programmes I <Alignment alignment="30307" annotation_id="27230">
          <DiscourseConnective annotation_id="27230" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with the Commission's conclusions that Iceland is a stable democracy with strong institutions.</en>
      <fr>Comparées à celles de l'UE, les normes islandaises sont très strictes, ce qui permet au pays de participer <DiscourseConnective annotation_id="30189">à</DiscourseConnective> des programmes d'apprentissage tout au long de la vie tels que "Jeunesse <DiscourseConnective annotation_id="30264">en</DiscourseConnective> action" <DiscourseConnective annotation_id="30275">et</DiscourseConnective> "Erasmus Mundus". Je partage <Alignment alignment="2700" annotation_id="30307">
          <DiscourseConnective annotation_id="30307" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conclusions de la Commission: l'Islande est une démocratie stable dotée d'institutions solides.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27336" id="614" name="Štefan Füle">
    <ParallelChunk annotation_id="27336" docOffset="206">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, today's discussion has proved productive in identifying the steps Iceland needs to take in order to ensure a positive outcome in the accession negotiations.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la discussion d'aujourd'hui s'est révélée fructueuse et a permis de préciser les mesures que l'Islande doit prendre <DiscourseConnective annotation_id="30555">afin d'</DiscourseConnective>assurer l'aboutissement satisfaisant des négociations d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27535" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="47615" annotation_id="27535">
          <DiscourseConnective annotation_id="27535" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> acknowledged in the draft resolution we discussed today, and in the Commission progress report of last November, Iceland is at an advanced stage of meeting membership obligations and has achieved a great deal, <Alignment alignment="47793" annotation_id="27748">
          <DiscourseConnective annotation_id="27748" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it needs to deliver more on a number of well-defined issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27535" annotation_id="30628">
          <DiscourseConnective annotation_id="30628" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le précisent la proposition de résolution discutée aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="30697">et</DiscourseConnective> le rapport de suivi de novembre dernier, l'Islande se trouve <DiscourseConnective annotation_id="30761">à</DiscourseConnective> un stade avancé pour ce qui est du respect des exigences d'adhésion qu'elle remplit partiellement, <Alignment alignment="12" annotation_id="30862">
          <DiscourseConnective annotation_id="30862" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle doit se préparer plus activement en ce qui concerne certaines questions bien précises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27813" docOffset="208">
      <en>Some of you have mentioned mackerel.</en>
      <fr>Plusieurs d'entre vous ont évoqué le maquereau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27850" docOffset="209">
      <en>
        <Alignment alignment="31007" annotation_id="27850">
          <DiscourseConnective annotation_id="27850" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> this issue relates primarily to the management, by the coastal states concerned, of the mackerel stock in the north-east Atlantic, let me say this: we are disappointed at the lack of progress in the latest consultations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15128" annotation_id="31007">
          <DiscourseConnective annotation_id="31007" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sujet concerne principalement la gestion du stock de maquereaux du nord-est de l'atlantique par les États côtiers concernés, permettez-moi de dire ceci: l'absence de progrès des dernières consultations est décevante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28077" docOffset="210">
      <en>Substantial differences of opinion between the parties remain - particularly between the European Union and Norway, on the one hand, and the Faroe Islands and Iceland, on the other - with regard to their respective shares.</en>
      <fr>Il subsiste des divergences d'opinion entre les protagonistes - particulièrement entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="31342">et</DiscourseConnective> la Norvège <DiscourseConnective annotation_id="31356">d'un côté</DiscourseConnective>, les îles Féroé <DiscourseConnective annotation_id="31382">et</DiscourseConnective> l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="31395">de l'autre</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="31408">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les quotas respectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28300" docOffset="211">
      <en>The sustainability of this resource is important for our fishing industry, <Alignment alignment="16199" annotation_id="28375">
          <DiscourseConnective annotation_id="28375" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will continue to explore all possible avenues in order to find a balanced solution for the mackerel stock, in cooperation with the coastal states.</en>
      <fr>La viabilité de cette ressource est fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="31499">pour</DiscourseConnective> notre industrie de la pêche <Alignment alignment="10818" annotation_id="31532">
          <DiscourseConnective annotation_id="31532" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission s'appliquera <DiscourseConnective annotation_id="31562">à</DiscourseConnective> explorer toutes les pistes possibles <DiscourseConnective annotation_id="31601">afin de</DiscourseConnective> trouver une solution équilibrée au problème du stock de maquereaux, <DiscourseConnective annotation_id="31677">en</DiscourseConnective> coopération avec les États côtiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28541" docOffset="212">
      <en>Iceland is now entering a decisive stage in which the pace of progress towards EU membership depends on its own determination.</en>
      <fr>L'Islande entre <DiscourseConnective annotation_id="31732">maintenant</DiscourseConnective> dans une phase décisive au cours de laquelle seule sa détermination peut influencer son rythme de progression vers l'adhésion à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28668" docOffset="213">
      <en>I am positive that, with our joint support and, most importantly, with the involvement and support of its people, Iceland is capable of making real progress in the direction of the European Union.</en>
      <fr>Je suis optimiste et, grâce à notre soutien conjoint <DiscourseConnective annotation_id="31930">et</DiscourseConnective>, bien plus <DiscourseConnective annotation_id="31944">encore</DiscourseConnective>, grâce à l'implication <DiscourseConnective annotation_id="31974">et</DiscourseConnective> à l'encouragement de ses citoyens, l'Islande peut accomplir de véritables progrès vers l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="32075">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28865" id="615" language="HU" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="28865" docOffset="214">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, thank you for this debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32129">et</DiscourseConnective> Messieurs, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="32160">pour</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28928" docOffset="215">
      <en>You have pointed out quite a number of issues, which I am convinced the Council will address appropriately during the accession negotiations, <Alignment alignment="32333" annotation_id="29070">
          <DiscourseConnective annotation_id="29070" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be able to pay the utmost attention to their settlement.</en>
      <fr>Vous avez souligné toute une série de questions sur lesquelles, j'en suis persuadée, le Conseil se penchera de très près pendant les négociations d'adhésion, <Alignment alignment="5618" annotation_id="32333">
          <DiscourseConnective annotation_id="32333" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous accorderons la plus grande attention <DiscourseConnective annotation_id="32378">à</DiscourseConnective> leur résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29139" docOffset="216">
      <en>I would like to inform you that I am planning to attend the Iceland-EU Association Council meeting at the end of April, <Alignment alignment="53608" annotation_id="29259">
          <DiscourseConnective annotation_id="29259" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I trust that we will receive first hand information from the Icelandic authorities regarding these matters.</en>
      <fr>Je voudrais vous informer de mon intention de participer à la réunion du conseil d'association UE-Islande fin avril, <Alignment alignment="17859" annotation_id="32514">
          <DiscourseConnective annotation_id="32514" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="32533">que</DiscourseConnective> les autorités islandaises nous communiqueront alors toutes les informations adéquates concernant ces sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29371" docOffset="217">
      <en>There has never been one second of doubt that it is agriculture, but especially fisheries, or the Icesave case, where the situation is the most difficult.</en>
      <fr>C'est dans le domaine agricole, <DiscourseConnective annotation_id="32678">mais</DiscourseConnective> particulièrement dans la pêche, <DiscourseConnective annotation_id="32715">ou encore</DiscourseConnective> dans le dossier Icesave, que résident les principales difficultés, nous n'en avons jamais douté un seul instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29526" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="4595" annotation_id="29526">
          <DiscourseConnective annotation_id="29526" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I trust that the Commission will handle these issues in a very transparent manner.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="3866" annotation_id="32846">
          <DiscourseConnective annotation_id="32846" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> persuadée <DiscourseConnective annotation_id="32866">que</DiscourseConnective> la Commission examinera ces questions <DiscourseConnective annotation_id="32908">en</DiscourseConnective> toute transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29618" docOffset="219">
      <en>The Members will <DiscourseConnective annotation_id="29635" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be appropriately informed about these issues at all times over the course of the accession negotiations.</en>
      <fr>Les députés seront régulièrement informés à leur propos tout au long des négociations d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29745" docOffset="220">
      <en>Finally, I would like to add one more thought: I am very pleased that, during the debate, no speaker questioned the fact that Iceland has a perfectly functional democratic institutional system and political culture - we all recognised this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33029">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais formuler une autre remarque: je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="33092">qu'</DiscourseConnective>au cours du débat, aucun orateur n'ait mis en doute le fonctionnement parfait du système institutionnel démocratique de l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="33225">et</DiscourseConnective> sa culture politique - nous en sommes tous convenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29986" docOffset="221">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29986" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> I am certain that the Icelandic people will make a very responsible decision about whether <Alignment alignment="15225" annotation_id="30081">
          <DiscourseConnective annotation_id="30081" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to join the European Union.</en>
      <fr>Je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="33298">que</DiscourseConnective> le peuple islandais prendra une décision mûrement réfléchie lorsqu'il acceptera <Alignment alignment="36595" annotation_id="33382">
          <DiscourseConnective annotation_id="33382" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> refusera d'adhérer à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30116" docOffset="222">
      <en>Let us trust them with this; this is their task.</en>
      <fr>Faisons-lui confiance; il <DiscourseConnective annotation_id="33452">s'</DiscourseConnective>agit de son devoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30165" docOffset="223">
      <en>Our task is to enable their accession, <Alignment alignment="59336" annotation_id="30204">
          <DiscourseConnective annotation_id="30204" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> should they decide on it, we will welcome them <DiscourseConnective annotation_id="30255" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Le nôtre consiste <DiscourseConnective annotation_id="33492">à</DiscourseConnective> rendre l'adhésion de l'Islande possible <Alignment alignment="16307" annotation_id="33534">
          <DiscourseConnective annotation_id="33534" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quelle que <DiscourseConnective annotation_id="33549">soit</DiscourseConnective> la décision de ses citoyens, nous nous y conformerons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30268" docOffset="224">
      <en>Thank you very much, Mr President.</en>
      <fr>Je vous remercie, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30303" id="616" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="30303" docOffset="225">
      <en>To wind up the debate, I have received a motion for a resolution tabled in accordance with Rule 110(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33650">Pour</DiscourseConnective> clore ce débat, j'ai reçu, conformément à l'article 110, paragraphe 2, du règlement, une proposition de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30433" docOffset="226">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30455" docOffset="227">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="33815">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30499" docOffset="228">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30529" id="617" language="SK" name="Monika Flašíková Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="30529" docOffset="229">
      <en>Iceland has not seriously considered full membership of the EU since the beginning of European integration, applying for accession in 2009, following a financial collapse.</en>
      <fr>Lors de sa demande d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="33893">en</DiscourseConnective> 2009 à la suite de l'effondrement de son système financier, l'Islande n'a pas sérieusement soupesé ce que représente une adhésion pleine et entière à l'UE <DiscourseConnective annotation_id="34051">depuis</DiscourseConnective> l'intégration de cette dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30701" docOffset="230">
      <en>Despite this, the country has managed to achieve European standards and, in many areas, to fulfil the set conditions necessary for successful integration into the current 27 countries of the EU.</en>
      <fr>Malgré cela, le pays a pu faire siennes les normes européennes <DiscourseConnective annotation_id="34154">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34158">à</DiscourseConnective> maints égards, remplir les conditions préétablies nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="34222">à</DiscourseConnective> une intégration harmonieuse aux 27 pays actuellement membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30896" docOffset="231">
      <en>Membership of the European Economic Area and the Schengen Area has contributed substantially to this progress.</en>
      <fr>Sa qualité de membre de la zone de libre-échange européenne <DiscourseConnective annotation_id="34354">et</DiscourseConnective> de l'espace Schengen a considérablement contribué aux progrès de l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31007" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="75290" annotation_id="31007">
          <DiscourseConnective annotation_id="31007" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iceland has managed to implement a considerable part of European legislation, the actual accession procedure may be complicated by, <DiscourseConnective annotation_id="31148" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, economic policy or the policy on fishing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31373" annotation_id="34433">
          <DiscourseConnective annotation_id="34433" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce pays ait réussi <DiscourseConnective annotation_id="34461">à</DiscourseConnective> adopter une bonne partie de la législation européenne, des embûches telles que la politique économique <DiscourseConnective annotation_id="34566">ou</DiscourseConnective> la politique de la pêche pourraient compromettre la procédure d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="34642">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31203" docOffset="233">
      <en>This represents half of Iceland's exports, accounting for 10% of its GDP.</en>
      <fr>La pêche représente la moitié des exportations islandaises et 10 % de son PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31277" docOffset="234">
      <en>The as yet unsettled dispute between Iceland and the Netherlands and Great Britain may be viewed as another possible obstacle to Icelandic membership.</en>
      <fr>Le différend qui oppose <DiscourseConnective annotation_id="34755">encore</DiscourseConnective> l'Islande aux Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="34785">et</DiscourseConnective> au Royaume-Uni peut être considéré <DiscourseConnective annotation_id="34823">comme</DiscourseConnective> un éventuel obstacle supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="34865">à</DiscourseConnective> l'adhésion de l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31428" docOffset="235">
      <en>The parties involved continue to look for an appropriate way to compensate Dutch and British citizens who lost their savings through the collapse of Icelandic banks.</en>
      <fr>Les parties concernées sont toujours <DiscourseConnective annotation_id="34929">à</DiscourseConnective> la recherche du moyen idoine de dédommager les citoyens néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="34999">et</DiscourseConnective> britanniques qui ont perdu leurs économies à la suite de l'effondrement du système bancaire islandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31594" docOffset="236">
      <en>The fact that a considerable proportion of Icelandic citizens do not much favour EU membership may <DiscourseConnective annotation_id="31693" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be regarded as a negative factor to some extent, despite the considerable support from the population for the accession talks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35105">En outre</DiscourseConnective>, la réticence de la majorité des citoyens islandais à l'adhésion à l'UE peut être considérée d'une certaine manière <DiscourseConnective annotation_id="35230">comme</DiscourseConnective> un facteur négatif en dépit du soutien considérable de la population aux négociations d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31825" docOffset="237">
      <en>It might <DiscourseConnective annotation_id="31834" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be appropriate for the Icelandic Government to initiate steps to inform the citizens as to what membership in European institutions would mean for the country, and the resulting benefits in the everyday lives of the population.</en>
      <fr>Aussi serait-il sans doute souhaitable <DiscourseConnective annotation_id="35373">que</DiscourseConnective> le gouvernement islandais prenne des mesures <DiscourseConnective annotation_id="35422">pour</DiscourseConnective> informer les citoyens des répercussions de l'adhésion aux institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="35510">pour</DiscourseConnective> le pays <DiscourseConnective annotation_id="35523">et</DiscourseConnective> des avantages de cette dernière pour le quotidien de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32072" id="618" language="PL" name="Jolanta Emilia Hibner">
    <ParallelChunk annotation_id="32072" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="21207" annotation_id="32072">
          <DiscourseConnective annotation_id="32072" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, Iceland began accession negotiations in July 2010.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25364" annotation_id="35594">
          <DiscourseConnective annotation_id="35594" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, l'Islande a entamé les négociations d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="35663">en</DiscourseConnective> juillet 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32135" docOffset="239">
      <en>From the outset, Iceland has been in a privileged position because of its membership in the European Economic Area.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="35683">tant que</DiscourseConnective> membre de l'espace économique européen, ce pays a, dès le début, bénéficié d'un statut privilégié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32251" docOffset="240">
      <en>Iceland's progress on the road to EU membership is evident.</en>
      <fr>Les progrès de l'Islande vers l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="35832">à</DiscourseConnective> l'UE sont évidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32311" docOffset="241">
      <en>The prospect of accession is being seen in a positive light, <DiscourseConnective annotation_id="32372" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> there are still some disputed matters, such as whaling, which is banned in the EU, Iceland's desire to protect its fisheries and agriculture markets and the dispute over Icesave.</en>
      <fr>Les perspectives d'adhésion sont considérées sous un angle positif malgré la persistance de plusieurs litiges tels <DiscourseConnective annotation_id="35969">que</DiscourseConnective> la chasse à la baleine, interdite au sein de l'UE, la volonté de l'Islande de protéger sa pêche <DiscourseConnective annotation_id="36069">et</DiscourseConnective> ses marchés agricoles, <DiscourseConnective annotation_id="36095">et</DiscourseConnective> le contentieux Icesave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32555" docOffset="242">
      <en>Further progress is essential, mainly in the areas of fisheries, agriculture and rural development.</en>
      <fr>Il est essentiel de consolider les progrès, principalement dans les domaines de la pêche, de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="36229">et</DiscourseConnective> du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32655" docOffset="243">
      <en>It is important to reach agreement on the question of fishing quotas.</en>
      <fr>Il est important de trouver un accord sur les quotas de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32725" docOffset="244">
      <en>We should emphasise the necessity of bringing Iceland's fisheries legislation into line with the principles of the EU internal market.</en>
      <fr>Nous devrions souligner la nécessité d'aligner la législation islandaise en matière de pêche sur les principes qui régissent le marché intérieur de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32860" docOffset="245">
      <en>Let us not forget that Iceland is a country in which the economy is, to a great extent, based on fisheries.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="36488">que</DiscourseConnective> l'Islande est un pays dont l'économie est basée, dans une large mesure, sur la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32968" docOffset="246">
      <en>
        <Alignment alignment="42286" annotation_id="32968">
          <DiscourseConnective annotation_id="32968" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, following Iceland's accession to the EU, it would want to retain a certain degree of control over the management of fisheries in its own exclusive economic zone.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24781" annotation_id="36578">
          <DiscourseConnective annotation_id="36578" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Islande voudra-t-elle probablement, <DiscourseConnective annotation_id="36622">après</DiscourseConnective> son adhésion <DiscourseConnective annotation_id="36641">à</DiscourseConnective> l'UE, garder un certain contrôle de la gestion de sa pêche <DiscourseConnective annotation_id="36702">à</DiscourseConnective> l'intérieur de sa propre zone économique exclusive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33141" docOffset="247">
      <en>We should <Alignment alignment="45335" annotation_id="33151">
          <DiscourseConnective annotation_id="33151" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> give attention to the serious differences on the question of whaling.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="9920" annotation_id="36770">
          <DiscourseConnective annotation_id="36770" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> rester attentifs aux profondes dissensions concernant la chasse à la baleine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33226" docOffset="248">
      <en>The ban on whaling is part of the body of EU law, which every new Member State has to accept.</en>
      <fr>L'interdiction de la chasse à la baleine fait partie de l'acquis de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="36933">et</DiscourseConnective> tous les États membres doivent s'y conformer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33320" docOffset="249">
      <en>Worthy of note are the recent results of public opinion polls, which showed a rise in the support of society for continuing the accession negotiations and increased trust in the European Parliament.</en>
      <fr>Il est intéressant d'observer les résultats des derniers sondages qui témoignent d'un soutien accru de la société civile à la poursuite des négociations d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="37146">et</DiscourseConnective> d'une confiance renforcée envers le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33519" id="618" language="PL" name="Jarosław Leszek Wałęsa">
    <ParallelChunk annotation_id="33519" docOffset="250">
      <en>The prospect of Iceland's accession has been well received.</en>
      <fr>la perspective de l'adhésion de l'Islande est bien perçue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33579" docOffset="251">
      <en>
        <Alignment alignment="62508" annotation_id="33579">
          <DiscourseConnective annotation_id="33579" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contentious issues still exist, such as whaling, which is banned in the European Union, and Iceland's wish to protect its fisheries markets.</en>
      <fr>Il persiste <Alignment alignment="9265" annotation_id="37276">
          <DiscourseConnective annotation_id="37276" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> des sujets litigieux, tels <DiscourseConnective annotation_id="37313">que</DiscourseConnective> la chasse à la baleine, interdite au sein de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="37382">et</DiscourseConnective> la volonté de l'Islande de protéger son marché de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33729" docOffset="252">
      <en>I do not think we can make any allowances in the case of whaling.</en>
      <fr>Je ne pense pas que nous puissions faire preuve de laxisme <DiscourseConnective annotation_id="37504">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la chasse à la baleine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33795" docOffset="253">
      <en>Regardless of historical factors, we cannot allow a situation in which a country applying for EU membership intends to catch these rare and protected animals.</en>
      <fr>Indépendamment des faits historiques, nous ne pouvons pas tolérer <DiscourseConnective annotation_id="37613">qu'</DiscourseConnective>un pays candidat <DiscourseConnective annotation_id="37633">à</DiscourseConnective> l'adhésion à l'UE manifeste son intention de capturer ces animaux rares <DiscourseConnective annotation_id="37707">et</DiscourseConnective> protégés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33954" docOffset="254">
      <en>Standards which were adopted and came into force in the European Community after many years of work cannot be 'bent' to fit a brutal reality for reasons of tradition.</en>
      <fr>Il est inconcevable de faire fi des règles <DiscourseConnective annotation_id="37763">que</DiscourseConnective> nous avons adoptées <DiscourseConnective annotation_id="37787">et</DiscourseConnective> mises <DiscourseConnective annotation_id="37796">en</DiscourseConnective> œuvre au sein de la communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="37841">après</DiscourseConnective> de longues années de travail, et d'adapter ces dernières à une réalité brutale par respect des traditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34121" docOffset="255">
      <en>Another question is the dispute over the size of mackerel catches.</en>
      <fr>Une autre question concerne le différend sur le volume de capture du maquereau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34188" docOffset="256">
      <en>
        <Alignment alignment="31765" annotation_id="34188">
          <DiscourseConnective annotation_id="34188" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, despite appeals to observe the principles of responsible fishing, in 2010, the government in Reykjavik unilaterally established a total allowable catch for the species which was much higher than the limits put forward in scientific advice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="311" annotation_id="38034">
          <DiscourseConnective annotation_id="38034" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, en dépit des appels au respect des principes de la pêche responsable, <DiscourseConnective annotation_id="38125">en</DiscourseConnective> 2010, le gouvernement de Reykjavík a fixé unilatéralement un <DiscourseConnective annotation_id="38189">total</DiscourseConnective> autorisé de capture de toutes les espèces bien plus élevé <DiscourseConnective annotation_id="38253">que</DiscourseConnective> les seuils conseillés par les scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34441" docOffset="257">
      <en>Iceland has not demonstrated the necessary openness and flexibility to achieve a compromise on this matter.</en>
      <fr>L'Islande n'a pas fait preuve de l'ouverture ni de la souplesse nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="38378">à</DiscourseConnective> l'obtention d'un consensus dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34549" docOffset="258">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="34549" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, Iceland has announced that it will introduce catch limits for 2011 of 146 000 tonnes.</en>
      <fr>Ce pays a annoncé son intention de porter à cent quarante-six mille tonnes son seuil de capture <DiscourseConnective annotation_id="38520">pour</DiscourseConnective> 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34648" docOffset="259">
      <en>Such an approach fills me with fear <DiscourseConnective annotation_id="34684" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I think of future cooperation with Iceland on fisheries.</en>
      <fr>Une telle approche ne me rassure pas sur l'avenir de notre coopération avec l'Islande dans le domaine de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34746" docOffset="260">
      <en>We all realise that this conflict jeopardises the accession negotiations with Iceland.</en>
      <fr>Nous admettons tous <DiscourseConnective annotation_id="38666">que</DiscourseConnective> ce différend compromet les négociations d'adhésion avec ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34833" docOffset="261">
      <en>
        <Alignment alignment="57626" annotation_id="34833">
          <DiscourseConnective annotation_id="34833" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I personally think that in both cases, we should not agree to any concessions and should enforce compliance with the standards set by the Union in the fisheries sector.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34833" annotation_id="38735">
          <DiscourseConnective annotation_id="38735" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense personnellement <DiscourseConnective annotation_id="38771">que</DiscourseConnective>, dans les deux cas, nous devrions refuser toute concession <DiscourseConnective annotation_id="38834">et</DiscourseConnective> imposer le respect des normes établies par l'Union européenne dans le secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
