<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Award of the Sakharov Prize (formal sitting)</en>
    <fr>Remise du prix Sakharov (séance solennelle)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="45" id="176" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45" docOffset="1">
      <en>Dear President-in-Office Chastel, dear High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy/Vice-President of the Commission Lady Ashton, dear guests,</en>
      <fr>Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="66">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Madame la Haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="131">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="160">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="188">et</DiscourseConnective> vice-présidente de la Commission, chers invités,</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="216" id="178" name="Guillermo Fariñas">
    <ParallelChunk annotation_id="216" docOffset="2">
      <en>(ES) A message to the European Parliament: Santa Clara, 14 December 2010</en>
      <fr>(ES) Message au Parlement européen: Santa Clara, 14 décembre 2010</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="289" docOffset="3">
      <en>Dear Mr Jerzy Buzek, President of the European Parliament,</en>
      <fr>Cher Monsieur Buzek, président du Parlement européen,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="348" docOffset="4">
      <en>Dear Vice-Presidents and honourable Members of this multi-national democratic forum,</en>
      <fr>Chers vice-présidents <DiscourseConnective annotation_id="382">et</DiscourseConnective> députés de ce forum démocratique multinational,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="433" docOffset="5">
      <en>Unfortunately, for want of the tolerance that we so much need on this tormented planet of ours, I cannot be with you as a representative of the Cuban people in rebellion and those Cuban citizens who have lost their dread of the totalitarian government which has been repressing us for a shameful total of 52 years, whose latest victim is the martyr Orlando Zapata Tamayo.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="433">Malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="450">pour</DiscourseConnective> avoir voulu la tolérance qui fait tant défaut sur cette planète tourmentée qui est la nôtre, je ne peux être présent parmi vous en <DiscourseConnective annotation_id="586">tant que</DiscourseConnective> représentant du peuple cubain <DiscourseConnective annotation_id="625">en</DiscourseConnective> rébellion <DiscourseConnective annotation_id="638">et</DiscourseConnective> des citoyens cubains désormais affranchis de la peur du gouvernement totalitaire qui nous oppresse <DiscourseConnective annotation_id="740">depuis</DiscourseConnective> une période honteusement longue de 52 ans, et dont la dernière victime est le martyr Orlando Zapata Tamayo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="805" docOffset="6">
      <en>Unluckily for those who misgovern us in our own homeland the fact that I cannot leave and return voluntarily to the island where I was born is, in itself, the most irrefutable witness to the fact that unfortunately, nothing has changed in the autocratic system ruling my country.</en>
      <fr>Au grand dam de ceux qui nous gouvernent si mal au sein de notre propre patrie, le fait <DiscourseConnective annotation_id="943">que</DiscourseConnective> je ne puisse pas retourner volontairement sur l'île sur laquelle je suis né est <DiscourseConnective annotation_id="1027">en</DiscourseConnective> soi le signe le plus flagrant <DiscourseConnective annotation_id="1060">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1064">malheureusement</DiscourseConnective>, rien n'a changé dans le système autocratique qui régit mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1085" docOffset="7">
      <en>In the minds of Cuba's current rulers, we Cuban citizens are just like the slaves from whom I am descended, kidnapped in Africa and brought to the Americas by force.</en>
      <fr>Dans l'esprit des dirigeants actuels de Cuba, nous, citoyens cubains, ne sommes que de simples esclaves à l'instar de ceux qui étaient mes ancêtres, qui ont été kidnappés <DiscourseConnective annotation_id="1317">en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="1328">et</DiscourseConnective> amenés <DiscourseConnective annotation_id="1338">en</DiscourseConnective> Amérique par la force.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1251" docOffset="8">
      <en>For me or any other ordinary citizen to be able to travel abroad, I need a Carta de Libertad, that is a Freedom Card, just <Alignment alignment="1515" annotation_id="1374">
          <DiscourseConnective annotation_id="1374" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the slaves did: only today it is called a Carta Blanca, a White Card.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1364">Pour</DiscourseConnective> pouvoir me rendre à l'étranger, je dois, comme tout autre citoyen ordinaire, obtenir une Carta de Libertad, c'est-à-dire une Carte de la liberté, <Alignment alignment="1876" annotation_id="1515">
          <DiscourseConnective annotation_id="1515" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les esclaves autrefois, à la seule différence qu'aujourd'hui, cela <DiscourseConnective annotation_id="1588">s'</DiscourseConnective>appelle une Carta Blanca, une Carte blanche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1447" docOffset="9">
      <en>My deepest hope is that you will not allow yourselves to be deceived by the siren songs of a cruel regime practising 'wild communism' whose only desire, <DiscourseConnective annotation_id="1600" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> pretending to make ostensible economic changes, is that the European Union and the European Parliament will rescind the Common Position, and allow the regime to benefit from the loans and investments used to help Third World countries under the Cotonou Agreements.</en>
      <fr>J'espère de tout cœur <DiscourseConnective annotation_id="1657">que</DiscourseConnective> vous ne vous laisserez pas bercer par les sirènes d'un régime cruel pratiquant le "communisme sauvage", dont le seul désir, au terme d'un simulacre de réformes économiques radicales, est <DiscourseConnective annotation_id="1848">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1871">et</DiscourseConnective> le Parlement européen annulent la position commune <DiscourseConnective annotation_id="1925">et</DiscourseConnective> autorisent le régime <DiscourseConnective annotation_id="1949">à</DiscourseConnective> bénéficier des prêts <DiscourseConnective annotation_id="1972">et</DiscourseConnective> investissements utilisés <DiscourseConnective annotation_id="2000">pour</DiscourseConnective> aider les pays du tiers monde dans le cadre des accords de Cotonou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1871" docOffset="10">
      <en>Former political prisoners or prisoners of conscience, recently released by 'wild communism', will surely have taken their seats alongside you.</en>
      <fr>Les anciens prisonniers politiques <DiscourseConnective annotation_id="2108">et</DiscourseConnective> objecteurs de conscience récemment libérés par le "communisme sauvage" auraient très certainement pris place à vos côtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2015" docOffset="11">
      <en>It would be a mistake to think that they were set at liberty; they and their families are subject to 'psychological banishment', <Alignment alignment="2361" annotation_id="2144">
          <DiscourseConnective annotation_id="2144" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> their nearest and dearest were blackmailed by the neo-Stalinist Cuban Government.</en>
      <fr>Il serait faux de penser <DiscourseConnective annotation_id="2258">qu'</DiscourseConnective>ils ont été remis <DiscourseConnective annotation_id="2279">en</DiscourseConnective> liberté; eux <DiscourseConnective annotation_id="2295">et</DiscourseConnective> leurs familles font l'objet d'un "bannissement psychologique", <Alignment alignment="2144" annotation_id="2361">
          <DiscourseConnective annotation_id="2361" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs proches ont été victimes de diffamations de la part du gouvernement cubain néo-staliniste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2234" docOffset="12">
      <en>We, the peaceful opposition within Cuba, take a stocial, rational approach to the material or spiritual difficulties we suffer, <DiscourseConnective annotation_id="2362" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we do to the risk of losing our freedom and even our lives, being <DiscourseConnective annotation_id="2431" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we are part of the leastfavoured sector of the population.</en>
      <fr>Nous, l'opposition pacifique <DiscourseConnective annotation_id="2497">à</DiscourseConnective> Cuba, adoptons une position stoïque, rationnelle, face aux difficultés matérielles <DiscourseConnective annotation_id="2582">ou</DiscourseConnective> spirituelles que nous endurons, ainsi que face au risque de perdre notre liberté, voire notre vie, étant donné notre appartenance à la frange la plus défavorisée de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2493" docOffset="13">
      <en>Here, inside Cuba, we are all suffering, <Alignment alignment="2808" annotation_id="2534">
          <DiscourseConnective annotation_id="2534" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not complain, for that reason we hope to be able to rely on your support.</en>
      <fr>Ici, au sein de Cuba, nous souffrons tous, <Alignment alignment="2534" annotation_id="2808">
          <DiscourseConnective annotation_id="2808" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne nous plaignons pas; nous espérons donc pouvoir compter sur votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2618" docOffset="14">
      <en>Dear Members of the European Parliament, I ask you not to give in to the claims of the Cuban ruling elite, <Alignment alignment="3008" annotation_id="2725">
          <DiscourseConnective annotation_id="2725" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> the following five demands are met:</en>
      <fr>Chers membres du Parlement européen, je vous demande de ne pas céder aux demandes de l'élite dirigeante de Cuba, <Alignment alignment="2069" annotation_id="3008">
          <DiscourseConnective annotation_id="3008" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cinq exigences suivantes soient remplies:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2768" docOffset="15">
      <en>First: continue with the release, without banishment, of all political prisoners and prisoners of conscience, and make a public commitment never to imprison non-violent political opponents.</en>
      <fr>Premièrement: poursuivre la libération, <DiscourseConnective annotation_id="3106">sans</DiscourseConnective> bannissement, de tous les prisonniers politiques <DiscourseConnective annotation_id="3160">et</DiscourseConnective> objecteurs de conscience <DiscourseConnective annotation_id="3188">et</DiscourseConnective> s'engager publiquement <DiscourseConnective annotation_id="3214">à</DiscourseConnective> ne jamais emprisonner des opposants politiques non violents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2958" docOffset="16">
      <en>Second: put an immediate end to the violent beating-up and threatening of the peaceful opposition within the country by the regime's military and paramilitary followers.</en>
      <fr>Deuxièmement: mettre fin sur-le-champ à toute répression <DiscourseConnective annotation_id="3334">ou</DiscourseConnective> intimidation violente de l'opposition pacifique au sein du pays par les partisans militaires <DiscourseConnective annotation_id="3430">et</DiscourseConnective> paramilitaires du régime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3128" docOffset="17">
      <en>Third: announce that all Cuban laws which contravene the Universal Declaration of Human Rights are to be examined and repealed.</en>
      <fr>Troisièmement: annoncer <DiscourseConnective annotation_id="3483">que</DiscourseConnective> toute loi cubaine contraire aux dispositions de la déclaration universelle des droits de l'homme doit être examinée <DiscourseConnective annotation_id="3603">et</DiscourseConnective> abrogée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3256" docOffset="18">
      <en>Four: grant the wherewithal, in daily practice, for establishing opposition parties, mass media not subordinate to the 'State socialism' system, independent trade unions and any other kinds of peaceful social bodies.</en>
      <fr>Quatrièmement: octroyer les moyens nécessaires, dans la pratique quotidienne, <DiscourseConnective annotation_id="3693">pour</DiscourseConnective> soutenir les partis de l'opposition, les médias de masse non contrôlés par le système du "socialisme d'État", les syndicats indépendants <DiscourseConnective annotation_id="3835">et</DiscourseConnective> tout autre type d'organismes sociaux pacifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3473" docOffset="19">
      <en>Five: publicly accept that all Cubans living in the diaspora have the right to take part in Cuba's cultural, economic, political and social life.</en>
      <fr>Cinquièmement: accepter publiquement <DiscourseConnective annotation_id="3924">que</DiscourseConnective> tous les Cubains vivant dans la diaspora aient le droit de participer <DiscourseConnective annotation_id="3998">à</DiscourseConnective> la vie sociale, politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="4038">et</DiscourseConnective> culturelle de Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3619" docOffset="20">
      <en>At this crucial juncture in the history of my country, you and all men and women of goodwill throughout the world need to pay close attention to the continual social outbursts and protests within Cuba, caused by frustration in the face of the overweening power of a government capable of issuing the order to murder my compatriots.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4061">En</DiscourseConnective> ce moment crucial de l'<DiscourseConnective annotation_id="4087">histoire de</DiscourseConnective> mon pays, vous <DiscourseConnective annotation_id="4114">ainsi</DiscourseConnective> que tous les hommes <DiscourseConnective annotation_id="4140">et</DiscourseConnective> toutes les femmes de bonne volonté à travers le monde devez suivre de près les manifestations <DiscourseConnective annotation_id="4237">et</DiscourseConnective> éclats de colère qui se produisent à répétition à Cuba en raison des frustrations sociales générées par le pouvoir démesuré d'un gouvernement capable de donner l'ordre d'assassiner mes compatriotes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3951" docOffset="21">
      <en>I hope to God that there will be no unnecessary civil war between Cubans due to a blind refusal to accept that the political model of 'State socialism' has been and is a failure wherever there has been an attempt to introduce it: something acknowledged by the historic leader of the ill-named Cuban Revolution himself in the foreign press.</en>
      <fr>J'espère devant Dieu <DiscourseConnective annotation_id="4460">qu'</DiscourseConnective>il n'y aura pas de guerre civile inutile entre les Cubains à cause d'un refus aveugle d'accepter <DiscourseConnective annotation_id="4560">que</DiscourseConnective> le modèle politique du "socialisme d'État" a fait son temps <DiscourseConnective annotation_id="4624">et</DiscourseConnective> s'est avéré un échec partout où on a essayé de l'introduire, chose que reconnaît lui-même le leader historique de la mal nommée révolution cubaine dans la presse étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4291" docOffset="22">
      <en>The old men who govern Cuba, in their daily contempt for those they govern, do not wish to understand that they should be public servants, <Alignment alignment="960" annotation_id="4430">
          <DiscourseConnective annotation_id="4430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all genuine public servants give their compatriots the possibility of replacing them or endorsing them.</en>
      <fr>Dans leur mépris quotidien de ceux qu'ils gouvernent, les anciens qui dirigent Cuba ne veulent pas comprendre <DiscourseConnective annotation_id="4910">qu'</DiscourseConnective>ils sont censés être des fonctionnaires, <Alignment alignment="4241" annotation_id="4954">
          <DiscourseConnective annotation_id="4954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4957">que</DiscourseConnective> tout fonctionnaire qui se respecte donne à ses compatriotes la possibilité de le remplacer <DiscourseConnective annotation_id="5052">ou</DiscourseConnective> de le conserver dans ses fonctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4543" docOffset="23">
      <en>No person in power should seek to be served by those he governs, <Alignment alignment="5177" annotation_id="4608">
          <DiscourseConnective annotation_id="4608" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the case in Cuba.</en>
      <fr>Aucune personne au pouvoir ne devrait exiger d'être servie par ceux qu'elle gouverne, <Alignment alignment="2012" annotation_id="5177">
          <DiscourseConnective annotation_id="5177" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="5196">à</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4632" docOffset="24">
      <en>With our sisters and brothers in the struggle who share democratic ideals, with those who are still in prison, those who enjoy ostensible freedom in the streets, and those who have departed into the harshness of exile, we shall continue our unequal non-violent struggle against the Castrist oppressors, <Alignment alignment="5522" annotation_id="4935">
          <DiscourseConnective annotation_id="4935" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with the help of God, we will win the battle without bloodshed.</en>
      <fr>Avec nos frères <DiscourseConnective annotation_id="5220">et</DiscourseConnective> nos sœurs d'armes qui partagent les mêmes idéaux démocratiques, avec ceux qui sont toujours <DiscourseConnective annotation_id="5315">en</DiscourseConnective> prison, avec ceux qui jouissent d'une liberté manifeste dans les rues, <DiscourseConnective annotation_id="5389">et</DiscourseConnective> avec ceux qui ont choisi la dureté de l'exil, nous continuerons notre combat non violent inégal contre les oppresseurs castristes <Alignment alignment="4935" annotation_id="5522">
          <DiscourseConnective annotation_id="5522" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec l'aide de Dieu, nous gagnerons cette bataille <DiscourseConnective annotation_id="5577">sans</DiscourseConnective> effusion de sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5003" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="11002" annotation_id="5003">
          <DiscourseConnective annotation_id="5003" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one thing that I do in the company of my dissident colleagues, it is to banish any rancour against my political adversaries from my soul.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5003" annotation_id="5600">
          <DiscourseConnective annotation_id="5600" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est une chose <DiscourseConnective annotation_id="5619">que</DiscourseConnective> je fais <DiscourseConnective annotation_id="5631">en</DiscourseConnective> compagnie de mes collègues dissidents, c'est de bannir toute rancœur envers mes adversaires politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5153" docOffset="26">
      <en>The fact is - and this makes us better human beings to tackle the task of rebuilding our homeland - that in this struggle I have learned to be guided by the words of the first known dissident, Jesus Christ: 'love thine enemies'.</en>
      <fr>Le fait est - <DiscourseConnective annotation_id="5752">et</DiscourseConnective> cela fait de nous de meilleurs êtres humains dans notre tâche de reconstruction de notre patrie - <DiscourseConnective annotation_id="5853">que</DiscourseConnective> dans cette lutte, j'ai appris <DiscourseConnective annotation_id="5887">à</DiscourseConnective> être guidé par les mots du premier dissident connu, Jésus Christ: "Aime tes ennemis".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5382" docOffset="27">
      <en>I thank the European Parliament for not abandoning the Cuban people in these more than 50 years of the struggle for democracy.</en>
      <fr>Je remercie le Parlement européen de ne pas avoir abandonné le peuple cubain durant les plus de cinquante ans qu'a duré <DiscourseConnective annotation_id="6095">à</DiscourseConnective> ce jour la lutte <DiscourseConnective annotation_id="6114">pour</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5509" docOffset="28">
      <en>In accepting the 2010 Andrei Sakharov Prize for Freedom of Conscience that has been awarded to me I do so <Alignment alignment="2306" annotation_id="5615">
          <DiscourseConnective annotation_id="5615" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel myself to be a tiny part of the rebellious spirit that nourishes the people I am proud to belong to.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6134">En</DiscourseConnective> acceptant le prix Andrei Sakharov 2010 <DiscourseConnective annotation_id="6176">pour</DiscourseConnective> la liberté de conscience, c'est ce que je fais, <Alignment alignment="2644" annotation_id="6229">
          <DiscourseConnective annotation_id="6229" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me sens <DiscourseConnective annotation_id="6250">comme</DiscourseConnective> une minuscule partie de l'esprit de rébellion qui nourrit le peuple auquel je suis fier d'appartenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5731" docOffset="29">
      <en>I am extremely grateful to you, ladies and gentlemen, Members of the European Parliament, for this gesture shows that you have not forgotten the sufferings we endure, <Alignment alignment="5928" annotation_id="5898">
          <DiscourseConnective annotation_id="5898" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5902" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> your gesture brings the light of freedom that much closer to my country.</en>
      <fr>Je vous suis extrêmement reconnaissant, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6407">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="6455">car</DiscourseConnective> ce geste montre <DiscourseConnective annotation_id="6475">que</DiscourseConnective> vous n'avez pas oublié nos souffrances, <Alignment alignment="2977" annotation_id="6519">
          <DiscourseConnective annotation_id="6519" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il rapproche tellement de mon pays la lumière de la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5980" docOffset="30">
      <en>May God grant that in Cuba we shall shortly see reconciliation amongst His children, <Alignment alignment="6672" annotation_id="6065">
          <DiscourseConnective annotation_id="6065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the country will be blessed with democracy.</en>
      <fr>Que Dieu accorde <DiscourseConnective annotation_id="6600">à</DiscourseConnective> Cuba d'assister très prochainement à la réconciliation de Ses enfants <Alignment alignment="6065" annotation_id="6672">
          <DiscourseConnective annotation_id="6672" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6675">qu'</DiscourseConnective>il lui accorde la bénédiction de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6118" docOffset="31">
      <en>Guillermo Fariñas Hernández</en>
      <fr>Guillermo Fariñas Hernández</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6146" docOffset="32">
      <en>Qualified psychologist</en>
      <fr>Psychologue certifié</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6169" docOffset="33">
      <en>Librarian and independent journalist, three times imprisoned on political grounds</en>
      <fr>Bibliothécaire <DiscourseConnective annotation_id="6790">et</DiscourseConnective> journaliste indépendant, emprisonné à trois reprises <DiscourseConnective annotation_id="6846">pour</DiscourseConnective> des motifs politiques</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6251" docOffset="34">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
