<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Security and prevention measures on offshore oil platforms in the EU (debate)</en>
    <fr>Mesures de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="20">et</DiscourseConnective> de prévention sur les plateformes pétrolières offshore de l'Union européenne (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="78" id="543" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="78" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on security and prevention measures on offshore oil platforms in the EU.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur les mesures de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="192">et</DiscourseConnective> de prévention sur les plateformes pétrolières offshore de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="193" id="544" language="DE" name="Günther Oettinger">
    <ParallelChunk annotation_id="193" docOffset="2">
      <en>Madam President, 20 April was a dark day for the Gulf of Mexico, for the United States of America, nay, for the whole world.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le 20 avril a été une journée sombre <DiscourseConnective annotation_id="332">pour</DiscourseConnective> le golfe du Mexique et les États-Unis d'Amérique, voire <DiscourseConnective annotation_id="393">pour</DiscourseConnective> la planète toute entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="318" docOffset="3">
      <en>For exactly four weeks now, the industry and the authorities have been trying everything - without conclusive success <Alignment alignment="22343" annotation_id="436">
          <DiscourseConnective annotation_id="436" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> far - to bring a halt to the enormous oil leak and to minimise the environmental damage, in particular, on the coast.</en>
      <fr>Cela fait <DiscourseConnective annotation_id="434">maintenant</DiscourseConnective> tout juste quatre semaines que l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="488">et</DiscourseConnective> les autorités mettent <DiscourseConnective annotation_id="513">tout en</DiscourseConnective> œuvre - <DiscourseConnective annotation_id="529">sans</DiscourseConnective> beaucoup de succès <Alignment alignment="9239" annotation_id="553">
          <DiscourseConnective annotation_id="553" sense="Contingency.Cause.Result">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> présent - <DiscourseConnective annotation_id="571">pour</DiscourseConnective> stopper l'énorme fuite de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="610">et</DiscourseConnective> réduire les dommages causés à l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="660">en particulier</DiscourseConnective> aux côtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="559" docOffset="4">
      <en>The accident throws into sharp relief the risks associated with oil and gas supply works out at sea.</en>
      <fr>Cet accident a clairement mis <DiscourseConnective annotation_id="716">en</DiscourseConnective> évidence les risques associés à l'exploitation de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="777">et</DiscourseConnective> de gaz <DiscourseConnective annotation_id="787">en</DiscourseConnective> mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="660" docOffset="5">
      <en>The public perception has increased, and quite rightly so, not only in the United States, but also in Europe.</en>
      <fr>La sensibilisation du public s'est renforcée, à juste titre d'ailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="867">non seulement</DiscourseConnective> aux États-Unis, <DiscourseConnective annotation_id="897">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="902">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="912">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="770" docOffset="6">
      <en>Europe, together with Norway, produces more than 200 million tonnes of crude oil a year, most of it from the North Sea.</en>
      <fr>L'Europe, avec la Norvège, produit plus de 200 millions de tonnes de pétrole brut par an, essentiellement dans la mer du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="890" docOffset="7">
      <en>Even <Alignment alignment="58222" annotation_id="895">
          <DiscourseConnective annotation_id="895" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the exploration for and conveying of oil and gas does not take place under comparably extreme conditions or at the same depths as in the Gulf of Mexico, we must still plan for the possibility of an accident in the EU and be ready for it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="895" annotation_id="1050">
          <DiscourseConnective annotation_id="1050" sense="Contingency.Condition">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exploration <DiscourseConnective annotation_id="1072">et</DiscourseConnective> le transport de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="1099">et</DiscourseConnective> de gaz ne se déroulent pas dans des conditions <DiscourseConnective annotation_id="1149">aussi</DiscourseConnective> extrêmes <DiscourseConnective annotation_id="1164">ou</DiscourseConnective> aux mêmes profondeurs <DiscourseConnective annotation_id="1189">que</DiscourseConnective> dans le golfe du Mexique, nous devons envisager la possibilité d'un accident dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="1280">et</DiscourseConnective> nous y préparer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1136" docOffset="8">
      <en>We have the competent bodies and mechanisms in order to be able to react quickly to a potential accident.</en>
      <fr>Nous disposons des organes compétents <DiscourseConnective annotation_id="1338">et</DiscourseConnective> des mécanismes nécessaires pour réagir rapidement <DiscourseConnective annotation_id="1391">à</DiscourseConnective> un accident éventuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1242" docOffset="9">
      <en>There is the European Maritime Safety Agency, we have rescue boats, we have civil protection mechanisms, we have good coordination of assistance measures, <Alignment alignment="30200" annotation_id="1397">
          <DiscourseConnective annotation_id="1397" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Georgieva was <DiscourseConnective annotation_id="1428" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> able to offer European assistance for ongoing measures in the Gulf of Mexico from an early stage.</en>
      <fr>Nous avons notamment l'Agence européenne pour la sécurité maritime, des bateaux de sauvetage, des mécanismes de protection civile <Alignment alignment="16980" annotation_id="1545">
          <DiscourseConnective annotation_id="1545" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une bonne coordination des mesures d'assistance, ce qui a permis <DiscourseConnective annotation_id="1613">à</DiscourseConnective> la commissaire Georgieva de proposer très rapidement le soutien de l'Europe aux mesures actuellement pries dans le golfe du Mexique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1531" docOffset="10">
      <en>Our goal must be prevention, <Alignment alignment="45154" annotation_id="1560">
          <DiscourseConnective annotation_id="1560" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="77466" annotation_id="1563">
          <DiscourseConnective annotation_id="1563" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to have to deal with the major clear-up after a disaster at all.</en>
      <fr>Notre objectif premier doit être la prévention, <Alignment alignment="14289" annotation_id="1796">
          <Alignment alignment="11251" annotation_id="1796">
            <DiscourseConnective annotation_id="1796" sense="Temporal.Synchrony">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ne pas avoir <DiscourseConnective annotation_id="1817">à</DiscourseConnective> assumer les opérations de nettoyage de grande envergure qui font suite <DiscourseConnective annotation_id="1890">à</DiscourseConnective> une catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1635" docOffset="11">
      <en>Together with Commissioner Potočnik, I have <Alignment alignment="1961" annotation_id="1679">
          <DiscourseConnective annotation_id="1679" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked our offices to review applicable EU legislation.</en>
      <fr>En collaboration avec le commissaire Potočnik, j'ai <Alignment alignment="1679" annotation_id="1961">
          <DiscourseConnective annotation_id="1961" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé à nos services de revoir la législation européenne en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1744" docOffset="12">
      <en>The European legislation represents the framework for safety and environmental protection measures, both in general and in the event of a specific accident.</en>
      <fr>La législation européenne sert de cadre aux mesures de protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="2132">et</DiscourseConnective> de sécurité, que ce <DiscourseConnective annotation_id="2155">soit</DiscourseConnective> de manière générale <DiscourseConnective annotation_id="2180">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2183">en</DiscourseConnective> cas d'accident spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1901" docOffset="13">
      <en>Our directives ensure minimum safety standards for equipment <Alignment alignment="2298" annotation_id="1962">
          <DiscourseConnective annotation_id="1962" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they contain detailed minimum standards for the health and safety of workers.</en>
      <fr>Nos directives garantissent des normes de sécurité minimales en matière d'équipement <Alignment alignment="2872" annotation_id="2298">
          <DiscourseConnective annotation_id="2298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> fixent des normes minimales détaillées <DiscourseConnective annotation_id="2340">pour</DiscourseConnective> ce qui est de la santé <DiscourseConnective annotation_id="2368">et</DiscourseConnective> de la sécurité des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2044" docOffset="14">
      <en>We will now review all these legal texts to see whether they provide an adequate and optimal toolset for a similar disaster or a worst case scenario.</en>
      <fr>Nous allons à présent examiner tous ces textes juridiques <DiscourseConnective annotation_id="2462">afin de</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="2475">s'</DiscourseConnective>ils offrent un ensemble d'outils adéquat <DiscourseConnective annotation_id="2518">et</DiscourseConnective> optimal en cas de catastrophe semblable <DiscourseConnective annotation_id="2561">ou</DiscourseConnective> de scénario catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2194" docOffset="15">
      <en>This means close cooperation with the national regulatory authorities, <Alignment alignment="2670" annotation_id="2265">
          <DiscourseConnective annotation_id="2265" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a major part of the safety provisions governing conveying oil and gas <DiscourseConnective annotation_id="2338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> health protection is in the hands of the Member States rather than our hands directly.</en>
      <fr>Cela exige une étroite coopération avec les autorités réglementaires nationales, <Alignment alignment="2265" annotation_id="2670">
          <DiscourseConnective annotation_id="2670" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'application de bon nombre de dispositions en matière de sécurité régissant le transport de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="2789">et</DiscourseConnective> de gaz, de même que la protection de la santé, repose entre les mains des États membres et non des nôtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2429" docOffset="16">
      <en>Of course, no set of regulations can offer a 100% guarantee.</en>
      <fr>Il est évident qu'aucun ensemble de règlements ne peut offrir une garantie totale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2490" docOffset="17">
      <en>A lot depends on the approach and the behaviour of the operative field in our industry.</en>
      <fr>Une telle garantie dépend en grande partie de l'approche <DiscourseConnective annotation_id="3039">et</DiscourseConnective> de l'attitude du secteur opérationnel de notre industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2578" docOffset="18">
      <en>We <Alignment alignment="3111" annotation_id="2581">
          <DiscourseConnective annotation_id="2581" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have every reason to get together: politics and the industry must cooperate in order to ensure that the European environment and the public are as safe as possible.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="7431" annotation_id="3111">
          <DiscourseConnective annotation_id="3111" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> de bonnes raisons d'unir nos forces: le monde politique <DiscourseConnective annotation_id="3176">et</DiscourseConnective> l'industrie doivent collaborer <DiscourseConnective annotation_id="3210">afin de</DiscourseConnective> garantir une sécurité maximale <DiscourseConnective annotation_id="3249">à</DiscourseConnective> l'environnement européen <DiscourseConnective annotation_id="3276">et</DiscourseConnective> aux citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2756" docOffset="19">
      <en>I want to put safety and sustainability in the transport of oil and gas at the heart of our stakeholder conversations.</en>
      <fr>Je voudrais faire de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3326">et</DiscourseConnective> la durabilité du transport du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="3367">et</DiscourseConnective> du gaz un thème central de nos discussions avec les parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2875" docOffset="20">
      <en>That is why, in the last week, I hosted a gathering of high-ranking officials from the major energy firms active in European waters.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle j'ai organisé, la semaine dernière, une réunion de cadres de haut rang issus de grandes compagnies énergétiques opérant dans les eaux européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3008" docOffset="21">
      <en>Commissioner Georgieva was <Alignment alignment="58671" annotation_id="3035">
          <DiscourseConnective annotation_id="3035" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> there.</en>
      <fr>La commissaire Georgieva était <Alignment alignment="8152" annotation_id="3649">
          <DiscourseConnective annotation_id="3649" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> présente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3047" docOffset="22">
      <en>In this technically-oriented meeting, we asked the industry to ensure that all possible efforts were made to prevent comparable accidents in the vicinity of European coasts.</en>
      <fr>Au cours de cette réunion à caractère technique, nous avons demandé à l'industrie de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="3767">que</DiscourseConnective> tout soit fait <DiscourseConnective annotation_id="3786">pour</DiscourseConnective> empêcher des accidents comparables <DiscourseConnective annotation_id="3826">à</DiscourseConnective> proximité des côtes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3221" docOffset="23">
      <en>We presented a catalogue of questions that were answered by the companies over the following days.</en>
      <fr>Nous avons présenté un catalogue de questions auxquelles les compagnies ont répondu durant les jours suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3320" docOffset="24">
      <en>There were 12 questions, <DiscourseConnective annotation_id="3345" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they very specifically included everything that is crucial to safety on oil platforms and gas platforms and for the waters, the coasts and the Member States.</en>
      <fr>Le questionnaire comptait 12 questions, spécifiquement ciblées sur les points cruciaux <DiscourseConnective annotation_id="4059">pour</DiscourseConnective> la sécurité sur les plateformes de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="4107">et</DiscourseConnective> de gaz, <DiscourseConnective annotation_id="4118">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="4128">pour</DiscourseConnective> les eaux, les côtes <DiscourseConnective annotation_id="4153">et</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3507" docOffset="25">
      <en>I see this meeting with the industry as the beginning of a process that will strengthen the transparency of the industry's operations and promote compliance with the regulations and the application of best practice.</en>
      <fr>Je vois dans cette réunion avec l'industrie le début d'un processus qui renforcera la transparence des opérations de l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="4304">et</DiscourseConnective> encouragera le respect des règlements <DiscourseConnective annotation_id="4345">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre des meilleures pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3723" docOffset="26">
      <en>We are planning a second meeting in the upcoming months, <Alignment alignment="63912" annotation_id="3780">
          <DiscourseConnective annotation_id="3780" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a better understanding of the causes of the accident, in order to evaluate the situation and to learn the lessons for Europe from the accident in the Gulf of Mexico.</en>
      <fr>Nous prévoyons d'organiser une deuxième réunion au cours des prochains mois, <Alignment alignment="7275" annotation_id="4468">
          <DiscourseConnective annotation_id="4468" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposerons d'informations plus complètes sur les causes de l'accident, <DiscourseConnective annotation_id="4553">afin d'</DiscourseConnective>évaluer la situation <DiscourseConnective annotation_id="4581">et</DiscourseConnective> de permettre à l'Europe de tirer les leçons de l'accident survenu dans le golfe du Mexique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3959" docOffset="27">
      <en>At this point in time, <DiscourseConnective annotation_id="3982" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the causes and circumstances have not yet been analysed, it would be premature to draw conclusions or to call for new legislative initiatives.</en>
      <fr>Les causes <DiscourseConnective annotation_id="4687">et</DiscourseConnective> les circonstances n'ayant pas <DiscourseConnective annotation_id="4720">encore</DiscourseConnective> été analysées, il serait actuellement prématuré de tirer des conclusions <DiscourseConnective annotation_id="4800">ou</DiscourseConnective> de demander de nouvelles initiatives législatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4130" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="4854" annotation_id="4130">
          <DiscourseConnective annotation_id="4130" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should transpire, <Alignment alignment="4866" annotation_id="4154">
          <DiscourseConnective annotation_id="4154" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that a regulatory response is needed, I can assure you that the Commission will waste no time in submitting proposals for European legislation to you.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9659" annotation_id="4854">
          <DiscourseConnective annotation_id="4854" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il devait <Alignment alignment="28429" annotation_id="4866">
          <DiscourseConnective annotation_id="4866" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> apparaître <DiscourseConnective annotation_id="4887">qu'</DiscourseConnective>une réponse réglementaire est nécessaire, je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="4953">que</DiscourseConnective> la Commission vous soumettra <DiscourseConnective annotation_id="4986">sans</DiscourseConnective> tarder des propositions de législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4314" docOffset="29">
      <en>You see, ladies and gentlemen, there are constant efforts in Europe to prevent a similar tragedy over here.</en>
      <fr>Comme vous pouvez le voir, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5078">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'Europe ne ménage pas ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="5127">pour</DiscourseConnective> éviter une tragédie semblable ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4422" docOffset="30">
      <en>Should a similar accident <Alignment alignment="42742" annotation_id="4448">
          <DiscourseConnective annotation_id="4448" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> occur, we have a number of measures and mechanisms to react effectively and without delay, and to minimise the magnitude of any such accident for citizens and the environment in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5167">Si</DiscourseConnective> un accident similaire devait <Alignment alignment="30990" annotation_id="5199">
          <DiscourseConnective annotation_id="5199" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> se produire, sachez que nous disposons d'une série de mesures <DiscourseConnective annotation_id="5271">et</DiscourseConnective> de mécanismes qui nous permettront de réagir de manière efficace <DiscourseConnective annotation_id="5339">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5342">sans</DiscourseConnective> délai, <DiscourseConnective annotation_id="5354">ainsi</DiscourseConnective> que de réduire les répercussions d'un tel accident <DiscourseConnective annotation_id="5411">pour</DiscourseConnective> les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="5429">et</DiscourseConnective> l'environnement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4646" docOffset="31">
      <en>I will be more than happy to report back to you after our next meeting on what we are planning.</en>
      <fr>Je reviendrai avec plaisir vers vous <DiscourseConnective annotation_id="5495">après</DiscourseConnective> notre prochaine réunion <DiscourseConnective annotation_id="5525">pour</DiscourseConnective> vous faire part des mesures prévues.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4742" id="545" language="PL" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="4742" docOffset="32">
      <en>The explosion of the platform in the Gulf of Mexico is the greatest ecological disaster of its kind in history.</en>
      <fr>L'explosion de la plateforme dans le golfe du Mexique est la plus grande catastrophe écologique de ce type de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4854" docOffset="33">
      <en>Every day, 800 000 litres of crude oil are flowing into the Gulf, which means over 22 million litres <Alignment alignment="56402" annotation_id="4955">
          <DiscourseConnective annotation_id="4955" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the disaster began.</en>
      <fr>800 000 litres de pétrole brut se déversent chaque jour dans le Golfe, <DiscourseConnective annotation_id="5760">soit</DiscourseConnective> plus de 22 millions de litres <Alignment alignment="4955" annotation_id="5795">
          <DiscourseConnective annotation_id="5795" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le début de la catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4981" docOffset="34">
      <en>The oil slick now covers over 43 000 square kilometres, which is bigger than the Netherlands.</en>
      <fr>La nappe de pétrole s'étend à présent sur plus de 43 000 kilomètres carrés, <DiscourseConnective annotation_id="5906">soit</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="5916">que</DiscourseConnective> la superficie des Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5075" docOffset="35">
      <en>At the moment, it is our duty to declare solidarity with the United States and all the victims of the tragedy, and to ensure that we give as much help as possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5948">Pour</DiscourseConnective> l'instant, il est de notre devoir de manifester notre solidarité <DiscourseConnective annotation_id="6018">à</DiscourseConnective> l'égard des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="6043">et</DiscourseConnective> de toutes les victimes de la tragédie <DiscourseConnective annotation_id="6084">et</DiscourseConnective> d'apporter toute l'aide possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5239" docOffset="36">
      <en>In the light of this disaster, I think it essential that we immediately carry out a special assessment - a detailed and far-reaching technical inspection of drilling platforms operating in the territorial waters of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6121">À</DiscourseConnective> la lumière de cette catastrophe, j'estime essentiel d'entreprendre sans tarder une évaluation spéciale - une inspection technique détaillée <DiscourseConnective annotation_id="6263">et</DiscourseConnective> de grande envergure des plateformes de forage qui opèrent dans les eaux territoriales de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5474" docOffset="37">
      <en>This should be the first step at supranational level towards ensuring the safety of Europe's seas.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="6378">s'</DiscourseConnective>agirait de la toute première mesure <DiscourseConnective annotation_id="6416">à</DiscourseConnective> caractère supranational visant <DiscourseConnective annotation_id="6449">à</DiscourseConnective> garantir la sécurité des mers européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5573" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="6506" annotation_id="5573">
          <Alignment alignment="50694" annotation_id="5573">
            <DiscourseConnective annotation_id="5573" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like to draw particular attention to the fact that <Alignment alignment="52083" annotation_id="5645">
          <DiscourseConnective annotation_id="5645" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a similar disaster were to happen in the Baltic Sea, which is a closed sea, it would cause permanent and irreversible devastation in the entire region and its coastal areas.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="3230" annotation_id="6506">
          <Alignment alignment="5573" annotation_id="6506">
            <DiscourseConnective annotation_id="6506" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> attirer tout particulièrement l'attention sur le fait <Alignment alignment="5645" annotation_id="6569">
          <DiscourseConnective annotation_id="6569" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une catastrophe similaire se produisait dans la mer Baltique, qui est une mer fermée, elle entraînerait la dévastation permanente <DiscourseConnective annotation_id="6706">et</DiscourseConnective> irréversible de la région toute entière <DiscourseConnective annotation_id="6749">et</DiscourseConnective> de ses zones côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5822" docOffset="39">
      <en>It is essential that all developments carried out in the territorial waters of the European Union should be subject to special monitoring, <DiscourseConnective annotation_id="5961" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that they should comply with the highest safety standards and be equipped with the most modern safety systems.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="6792">que</DiscourseConnective> toutes les activités d'exploitation entreprises dans les eaux territoriales de l'Union européenne fassent l'objet d'une surveillance spéciale, se conforment aux normes de sécurité les plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="6994">et</DiscourseConnective> soient dotées des tous derniers systèmes de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6076" docOffset="40">
      <en>In this respect, I think it is <Alignment alignment="14013" annotation_id="6107">
          <DiscourseConnective annotation_id="6107" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential to develop a common cross-border procedure for reaction and cooperation, which would be put into action immediately <DiscourseConnective annotation_id="6238" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> a leakage of crude oil occurred.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7051">À cet égard</DiscourseConnective>, j'estime qu'il est <Alignment alignment="6107" annotation_id="7083">
          <DiscourseConnective annotation_id="7083" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> primordial de développer une procédure transfrontière commune de réaction <DiscourseConnective annotation_id="7167">et</DiscourseConnective> de coopération, qui serait immédiatement mise <DiscourseConnective annotation_id="7216">en</DiscourseConnective> pratique en cas de fuite de pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6274" docOffset="41">
      <en>Observers in the United States point out that in many cases, permission to install platforms in the Gulf of Mexico has been given under pressure and in the interests of the oil industry, at the cost of the natural environment.</en>
      <fr>Des observateurs aux États-Unis soulignent <DiscourseConnective annotation_id="7299">que</DiscourseConnective>, souvent, l'autorisation d'installer des plateformes dans le golfe du Mexique a été accordée sous la pression <DiscourseConnective annotation_id="7413">et</DiscourseConnective> dans l'intérêt de l'industrie pétrolière, au détriment du milieu naturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6501" docOffset="42">
      <en>It is hard, here, not to mention the decision to build Nord Stream, the Northern Gas Pipeline, which was a political decision which did not take account of the dangers this investment may present to the Baltic Sea ecosystem.</en>
      <fr>On peut difficilement ne pas faire allusion à la décision de construire le Nord Stream, ou Northern Gas Pipeline, une décision politique prise <DiscourseConnective annotation_id="7633">sans</DiscourseConnective> prendre en considération les risques éventuels d'un tel investissement <DiscourseConnective annotation_id="7709">pour</DiscourseConnective> l'écosystème de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6726" docOffset="43">
      <en>Mr Oettinger, in the face of the drama in the Gulf of Mexico, drilling installations for extracting crude oil or gas should never be allowed to appear without a 100% guarantee of safety for the seas and oceans concerned.</en>
      <fr>Monsieur Oettinger, au vu du drame qui se déroule actuellement dans le golfe du Mexique, il est clair que des installations de forage <DiscourseConnective annotation_id="7881">pour</DiscourseConnective> l'extraction de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="7910">ou</DiscourseConnective> de gaz ne devraient jamais être autorisées <DiscourseConnective annotation_id="7956">à</DiscourseConnective> voir le jour <DiscourseConnective annotation_id="7971">sans</DiscourseConnective> une garantie totale de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="8011">pour</DiscourseConnective> les mers <DiscourseConnective annotation_id="8025">et</DiscourseConnective> les océans concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6947" docOffset="44">
      <en>Decisions made under pressure from an industrial or political lobby should not be allowed.</en>
      <fr>La prise de décisions sous la pression d'un lobby industriel <DiscourseConnective annotation_id="8111">ou</DiscourseConnective> politique ne devrait jamais être autorisée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7038" id="546" language="EL" name="Kriton Arsenis">
    <ParallelChunk annotation_id="7038" docOffset="45">
      <en>Commissioner, often it is not enough to simply increase prevention measures.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, bien souvent, renforcer les mesures de prévention ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7115" docOffset="46">
      <en>The recent explosion in the Gulf of Mexico involved a platform which was only built in 2001 <Alignment alignment="8341" annotation_id="7207">
          <DiscourseConnective annotation_id="7207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its subsequent sinking is causing one of the biggest ecological disasters to date.</en>
      <fr>La plateforme qui a explosé récemment dans le golfe du Mexique n'a été construite <DiscourseConnective annotation_id="8330">qu'en</DiscourseConnective> 2001 <Alignment alignment="10718" annotation_id="8341">
          <DiscourseConnective annotation_id="8341" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le naufrage qui s'en est ensuivi est à l'origine d'une des pires catastrophes écologiques connues <DiscourseConnective annotation_id="8442">à</DiscourseConnective> ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7294" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="2293" annotation_id="7294">
          <DiscourseConnective annotation_id="7294" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> far, <Alignment alignment="8470" annotation_id="7304">
          <DiscourseConnective annotation_id="7304" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is 29 days since the accident, it has not been possible to stop the leak <Alignment alignment="17399" annotation_id="7384">
          <DiscourseConnective annotation_id="7384" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36887" annotation_id="7389">
          <DiscourseConnective annotation_id="7389" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Sonik said, over 5 000 tonnes of oil a day are flowing into the sea in the Gulf.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7294" annotation_id="8453">
          <DiscourseConnective annotation_id="8453" sense="Contingency.Cause.Result">Jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> présent, <Alignment alignment="7580" annotation_id="8470">
          <DiscourseConnective annotation_id="8470" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela fait 29 jours <DiscourseConnective annotation_id="8492">que</DiscourseConnective> l'accident a eu lieu, il s'est avéré impossible de stopper la fuite <Alignment alignment="7384" annotation_id="8564">
          <DiscourseConnective annotation_id="8564" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8418" annotation_id="8568">
          <DiscourseConnective annotation_id="8568" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'a déclaré M. Sonik, plus de 5 000 tonnes de pétrole se déversent chaque jour dans le golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7476" docOffset="48">
      <en>This massive pollution has happened at a time <Alignment alignment="47769" annotation_id="7522">
          <DiscourseConnective annotation_id="7522" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a great many species, many of which are disappearing, are in full spawning season.</en>
      <fr>Cette pollution massive est intervenue en pleine période de reproduction <Alignment alignment="19047" annotation_id="8745">
          <DiscourseConnective annotation_id="8745" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> de très nombreuses espèces, dont beaucoup sont en voie de disparition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7610" docOffset="49">
      <en>I refer to five of the seven species of sea turtle, dolphins, numerous whales and numerous important sea mammals.</en>
      <fr>Je pense ici <DiscourseConnective annotation_id="8834">à</DiscourseConnective> cinq des sept espèces de tortue marine, aux dauphins, à bon nombre de baleines <DiscourseConnective annotation_id="8915">et</DiscourseConnective> à de nombreux mammifères marins importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7724" docOffset="50">
      <en>Inevitably, man is <Alignment alignment="46465" annotation_id="7743">
          <DiscourseConnective annotation_id="7743" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affected.</en>
      <fr>L'homme <DiscourseConnective annotation_id="8970">s'</DiscourseConnective>en trouve <Alignment alignment="5944" annotation_id="8982">
          <DiscourseConnective annotation_id="8982" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> affecté, inévitablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7758" docOffset="51">
      <en>This explosion, this accident occurred just <Alignment alignment="46530" annotation_id="7802">
          <DiscourseConnective annotation_id="7802" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the area was starting to recover from the devastating effects of Hurricane Katrina; it <DiscourseConnective annotation_id="7894" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> claimed 11 lives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9017">En plus d'</DiscourseConnective>avoir coûté la vie à 11 personnes, cet accident est survenu <Alignment alignment="11220" annotation_id="9087">
          <DiscourseConnective annotation_id="9087" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la région se remettait à peine des effets dévastateurs de l'ouragan Katrina.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7917" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="9191" annotation_id="7917">
          <DiscourseConnective annotation_id="7917" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, measures are being taken in the United States.</en>
      <fr>Des mesures sont <Alignment alignment="7917" annotation_id="9191">
          <DiscourseConnective annotation_id="9191" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> actuellement prises aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7973" docOffset="53">
      <en>In 1981, Congress voted for a moratorium banning offshore oil drilling in 85% of the coastal waters around the United States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9237">En</DiscourseConnective> 1981, le Congrès a adopté un moratoire interdisant l'extraction pétrolière en mer dans 85 % des eaux côtières autour des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8099" docOffset="54">
      <en>The Obama government confirmed the moratorium after the accident, despite its initial statements to the contrary.</en>
      <fr>L'administration Obama a confirmé ce moratoire <DiscourseConnective annotation_id="9420">après</DiscourseConnective> l'accident, malgré des déclarations initiales dans le sens contraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8213" docOffset="55">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="58342" annotation_id="8231">
          <DiscourseConnective annotation_id="8231" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, oil platforms are still being commissioned, mainly in the North Sea.</en>
      <fr>Des plateformes pétrolières continuent <Alignment alignment="8231" annotation_id="9535">
          <DiscourseConnective annotation_id="9535" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'être construites, principalement dans la mer du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8309" docOffset="56">
      <en>There are, at present, hundreds of offshore platforms, drilling for both oil and natural gas.</en>
      <fr>Il existe actuellement des centaines de plateformes d'extraction de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="9677">et</DiscourseConnective> de gaz en mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8403" docOffset="57">
      <en>The recent accident in the Gulf of Mexico really did confirm the danger of annihilation of the marine environment from offshore oil platforms.</en>
      <fr>Le récent accident survenu dans le golfe du Mexique a confirmé le risque de destruction de l'environnement marin posé par les plateformes pétrolières offshore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8546" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="29963" annotation_id="8546">
          <DiscourseConnective annotation_id="8546" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, under European legislation, drilling for oil under the sea is exempted from the scope of the Seveso Directive on major accident hazards involving dangerous substances.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8546" annotation_id="9855">
          <DiscourseConnective annotation_id="9855" sense="Comparison.Concession">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en vertu de la législation européenne, les forages pétroliers <DiscourseConnective annotation_id="9927">en</DiscourseConnective> mer sont exclus du champ d'application de la directive Seveso concernant les dangers liés aux accidents majeurs impliquant des substances dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8727" docOffset="59">
      <en>This recent disaster shows us that no one is in a position to guarantee that a similar disaster will not happen in the European Union <Alignment alignment="70671" annotation_id="8861">
          <DiscourseConnective annotation_id="8861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sometimes, merely increasing prevention measures does not suffice.</en>
      <fr>Cette récente catastrophe a démontré <DiscourseConnective annotation_id="10118">que</DiscourseConnective> personne n'est <DiscourseConnective annotation_id="10137">en</DiscourseConnective> mesure de garantir <DiscourseConnective annotation_id="10159">qu'</DiscourseConnective>une catastrophe similaire ne se produira pas dans l'Union européenne <Alignment alignment="27145" annotation_id="10231">
          <DiscourseConnective annotation_id="10231" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, parfois, le simple renforcement des mesures de prévention ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8933" docOffset="60">
      <en>The Obama government was forced to retreat by the scale of the disaster.</en>
      <fr>L'administration Obama a été contrainte de battre en arrière face à l'ampleur de la catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9006" docOffset="61">
      <en>Perhaps the time has come, in addition to extra prevention measures, for the European Union to introduce a moratorium banning offshore drilling in EU waters with immediate effect, to match the US moratorium?</en>
      <fr>L'heure est donc peut-être venue <DiscourseConnective annotation_id="10438">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="10463">en plus d'</DiscourseConnective>introduire des mesures de prévention supplémentaires, d'adopter un moratoire interdisant l'extraction pétrolière dans les eaux européennes avec effet immédiat, dans la ligne du moratoire américain?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9214" docOffset="62">
      <en>We need to act at once, <Alignment alignment="77014" annotation_id="9238">
          <DiscourseConnective annotation_id="9238" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> an accident waiting to happen like that in the Gulf of Mexico comes knocking at our door.</en>
      <fr>Nous devons agir <DiscourseConnective annotation_id="10688">sans</DiscourseConnective> tarder, <Alignment alignment="16980" annotation_id="10701">
          <DiscourseConnective annotation_id="10701" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être frappés de plein fouet par une catastrophe qui n'attend que l'occasion de se produire, <DiscourseConnective annotation_id="10801">comme</DiscourseConnective> dans le golfe du Mexique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9335" id="547" language="FR" name="Corinne Lepage">
    <ParallelChunk annotation_id="9335" docOffset="63">
      <en>Madam President, the collapse of the platform off the coast of Louisiana on 22 April has caused an oil slick on an incredible scale.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Madame la Présidente, l'effondrement de la plateforme au large des côtes de la Louisiane, le 22 avril dernier, a provoqué une marée noire d'une ampleur exceptionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9468" docOffset="64">
      <en>The latter raises three major issues.</en>
      <fr>Celle-ci soulève trois grandes questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9506" docOffset="65">
      <en>The fact that no systems were put in place in advance to stop a leak of this nature and on this scale is hard to understand, <Alignment alignment="11228" annotation_id="9631">
          <DiscourseConnective annotation_id="9631" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the absence of sufficient controls, on the part of the public authorities, over security systems required and implemented by the platform operators to avoid the risks of pollution and, ultimately, the specific risk relating to pollution by hydrocarbons of particularly sensitive and/or particularly inhabited areas.</en>
      <fr>L'absence de mise <DiscourseConnective annotation_id="11086">en</DiscourseConnective> place, par anticipation, de systèmes permettant d'arrêter une fuite de cette nature <DiscourseConnective annotation_id="11173">et</DiscourseConnective> de cette ampleur, est difficilement compréhensible. <Alignment alignment="23847" annotation_id="11228">
          <DiscourseConnective annotation_id="11228" sense="Temporal.Synchrony">Tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence de contrôles suffisants, de la part des autorités publiques, sur des systèmes de sécurité exigés <DiscourseConnective annotation_id="11346">et</DiscourseConnective> mis en œuvre par les opérateurs de plateforme <DiscourseConnective annotation_id="11395">pour</DiscourseConnective> éviter les risques de pollution <DiscourseConnective annotation_id="11432">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11436">enfin</DiscourseConnective>, le risque spécifique lié <DiscourseConnective annotation_id="11468">à</DiscourseConnective> la pollution par hydrocarbures de lieux particulièrement sensibles et/ou particulièrement habités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9953" docOffset="66">
      <en>A moment ago, our fellow Member, Mr Sonik, reminded us of how disastrous such pollution would be in the Baltic Sea, <Alignment alignment="26581" annotation_id="10069">
          <DiscourseConnective annotation_id="10069" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Notre collègue Sonik a rappelé il y a un instant la catastrophe que représenterait une pollution, <Alignment alignment="10069" annotation_id="11667">
          <DiscourseConnective annotation_id="11667" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10082" docOffset="67">
      <en>The North Sea has already seen at least two serious accidents on offshore platforms and is one of the regions of the world with the greatest concentration of platforms.</en>
      <fr>La mer du Nord a <DiscourseConnective annotation_id="11718">déjà</DiscourseConnective> connu <DiscourseConnective annotation_id="11729">au moins</DiscourseConnective> deux accidents graves sur des plateformes off shore <DiscourseConnective annotation_id="11790">et</DiscourseConnective> constitue l'une des régions du monde où la concentration de plateformes est la plus dense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10251" docOffset="68">
      <en>Under these conditions, it is absolutely essential that we take stock of the situation to make sure that a similar accident is not possible off our coasts, <Alignment alignment="58465" annotation_id="10407">
          <DiscourseConnective annotation_id="10407" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are delighted, Commissioner, that an initiative of this nature has been taken.</en>
      <fr>Dans ces conditions, il est absolument indispensable <DiscourseConnective annotation_id="11937">que</DiscourseConnective> nous procédions à un état des lieux <DiscourseConnective annotation_id="11977">pour</DiscourseConnective> nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="11995">qu'</DiscourseConnective>un accident similaire n'est pas possible au large de nos côtes <Alignment alignment="32216" annotation_id="12061">
          <DiscourseConnective annotation_id="12061" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous réjouissons, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="12112">qu'</DiscourseConnective>une initiative de cet ordre ait été prise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10493" docOffset="69">
      <en>Having said that, what measures do you intend to take in the short term to improve safety and accident prevention on offshore platforms located in our territorial waters?</en>
      <fr>Ceci étant, quelles mesures comptez-vous prendre dans l'immédiat <DiscourseConnective annotation_id="12223">pour</DiscourseConnective> renforcer la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12250">et</DiscourseConnective> la prévention d'accidents sur des plateformes off shore qui se trouvent dans nos eaux territoriales?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10664" docOffset="70">
      <en>You spoke of minimum standards, Commissioner, <DiscourseConnective annotation_id="10710" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> that is not enough.</en>
      <fr>Vous avez parlé de normes minimales, Monsieur le Commissaire, cela ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10734" docOffset="71">
      <en>Secondly, what control measures are in place to ensure that safety requirements are fully met?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12436">Deuxièmement</DiscourseConnective>. Quelles sont les mesures de contrôle mises <DiscourseConnective annotation_id="12493">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="12502">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="12517">que</DiscourseConnective> les exigences de sécurité sont parfaitement remplies?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10829" docOffset="72">
      <en>Having safety rules on paper is not enough; they have to be applied <Alignment alignment="58962" annotation_id="10897">
          <DiscourseConnective annotation_id="10897" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their application actually monitored.</en>
      <fr>Il ne suffit pas qu'il y ait sur le papier des règles de sécurité, encore faut-il qu'elles soient appliquées <Alignment alignment="30914" annotation_id="12684">
          <DiscourseConnective annotation_id="12684" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le contrôle de cette application soit <DiscourseConnective annotation_id="12729">effectivement</DiscourseConnective> fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10939" docOffset="73">
      <en>What do you intend to do to move in this direction?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12749">Que</DiscourseConnective> comptez-vous faire <DiscourseConnective annotation_id="12772">pour</DiscourseConnective> aller dans ce sens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10991" docOffset="74">
      <en>Thirdly, in the event of an accident, what resources are in place to avoid coastal pollution?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12797">Troisièmement</DiscourseConnective>, quels sont les moyens mis <DiscourseConnective annotation_id="12838">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="12847">pour</DiscourseConnective> éviter, <DiscourseConnective annotation_id="12860">en</DiscourseConnective> cas d'accident, la pollution des côtes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11085" docOffset="75">
      <en>It is all very well having vessels and civilian forces, <Alignment alignment="82023" annotation_id="11141">
          <DiscourseConnective annotation_id="11141" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what do we have at our disposal?</en>
      <fr>C'est très bien de disposer de bateaux <DiscourseConnective annotation_id="12942">et</DiscourseConnective> de forces civiles <Alignment alignment="3527" annotation_id="12963">
          <DiscourseConnective annotation_id="12963" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de quoi disposons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11178" docOffset="76">
      <en>Is it not time that we demanded that operators have specific technical equipment that could be pooled?</en>
      <fr>Le moment n'est-il pas venu d'exiger des exploitants des mesures techniques spécifiques qui pourraient être mutualisées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11281" docOffset="77">
      <en>Is it not <Alignment alignment="20874" annotation_id="11291">
          <DiscourseConnective annotation_id="11291" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, given the inclusion henceforth of environmental harm in EU law, to provide for an adequate system of compensation and associated financial guarantees?</en>
      <fr>N'est-il pas <Alignment alignment="3436" annotation_id="13126">
          <DiscourseConnective annotation_id="13126" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire de prévoir, compte tenu désormais de la prise en compte par le droit communautaire du préjudice écologique, un système de réparation adéquate <DiscourseConnective annotation_id="13289">et</DiscourseConnective> de garantie financière afférente?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11458" docOffset="78">
      <en>Finally, oil companies are operating at ever-increasing depths, making intervention very difficult <Alignment alignment="13438" annotation_id="11557">
          <DiscourseConnective annotation_id="11557" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an accident and putting the marine environment at risk.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13326">Enfin</DiscourseConnective>, les compagnies pétrolières exploitent de plus <DiscourseConnective annotation_id="13379">en plus</DiscourseConnective> profondément rendant très difficile l'intervention <Alignment alignment="11557" annotation_id="13438">
          <DiscourseConnective annotation_id="13438" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> cas d'accident <DiscourseConnective annotation_id="13456">et</DiscourseConnective> mettant <DiscourseConnective annotation_id="13467">en</DiscourseConnective> péril l'environnement marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11627" docOffset="79">
      <en>What measures are planned for offshore oil exploitation at greater depths and, in particular, in the Far North?</en>
      <fr>Quelles mesures sont prévues <DiscourseConnective annotation_id="13528">pour</DiscourseConnective> l'exploitation du pétrole en mer dans des profondeurs plus grandes <DiscourseConnective annotation_id="13600">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13604">notamment</DiscourseConnective>, dans le grand nord?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11739" docOffset="80">
      <en>Finally, I will return to the question that our fellow Member, Mr Arsenis, asked just now: is it not time that we considered an extended moratorium under the same conditions as those that the United States wants to introduce?</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="13638">enfin</DiscourseConnective>, je rejoindrai la question <DiscourseConnective annotation_id="13671">que</DiscourseConnective> notre collègue Arsenis vient de poser: le moment n'est-il pas venu de se poser la question d'un moratoire étendu dans les mêmes conditions <DiscourseConnective annotation_id="13814">que</DiscourseConnective> celui <DiscourseConnective annotation_id="13824">que</DiscourseConnective> les États-Unis veulent mettre en place?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11965" docOffset="81">
      <en>We want <Alignment alignment="60113" annotation_id="11973">
          <DiscourseConnective annotation_id="11973" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to move away from this oil-based society. Is it not time that we did so?</en>
      <fr>Nous voulons <Alignment alignment="20201" annotation_id="13881">
          <DiscourseConnective annotation_id="13881" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin de sortir de la société du pétrole, le moment n'est-il pas venu?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12058" id="548" language="FR" name="Isabelle Durant">
    <ParallelChunk annotation_id="12058" docOffset="82">
      <en>Madam President, Commissioner, I too feel that we need to stop those in industry from playing God.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Madame la Présidente, moi <DiscourseConnective annotation_id="14023">aussi</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, je pense <DiscourseConnective annotation_id="14064">qu'</DiscourseConnective>il faut barrer la route aux apprentis sorciers dans l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12157" docOffset="83">
      <en>Today, more than ever, the industrialised nations are thirsty for oil.</en>
      <fr>Les pays industrialisés, aujourd'hui plus <DiscourseConnective annotation_id="14174">que</DiscourseConnective> jamais, sont assoiffés de pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12228" docOffset="84">
      <en>They are drilling everything they can, <Alignment alignment="14254" annotation_id="12267">
          <DiscourseConnective annotation_id="12267" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at ever-increasing depths, which clearly increases the risk of accidents.</en>
      <fr>Ils exploitent tout ce qui est possible, <Alignment alignment="8660" annotation_id="14254">
          <DiscourseConnective annotation_id="14254" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de plus <DiscourseConnective annotation_id="14265">en plus</DiscourseConnective> profondément, ce qui, évidemment, multiplie les risques d'accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12345" docOffset="85">
      <en>In recent times, the industries have favoured exploration and extraction, to the detriment of safety and of the environment; every day for almost a month now, 800 000 litres of crude oil have been flowing into the Gulf of Mexico, <Alignment alignment="22685" annotation_id="12575">
          <DiscourseConnective annotation_id="12575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the environmental and economic damage will be catastrophic.</en>
      <fr>Les industries ont, ces derniers temps, privilégié la prospection <DiscourseConnective annotation_id="14408">et</DiscourseConnective> l'extraction, au détriment de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="14453">et</DiscourseConnective> de l'environnement; 800 000 litres de brut continuent à s'écouler chaque jour dans le golfe du Mexique <DiscourseConnective annotation_id="14559">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14566">bientôt</DiscourseConnective> un mois <Alignment alignment="11265" annotation_id="14582">
          <DiscourseConnective annotation_id="14582" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dégâts écologiques <DiscourseConnective annotation_id="14608">et</DiscourseConnective> économiques vont être désastreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12639" docOffset="86">
      <en>I see a huge gap between the colossal sums spent on deeper and deeper extraction and the utterly inadequate resources devoted to the upstream prevention and the anticipation of risks.</en>
      <fr>Je constate un immense décalage entre les sommes colossales dépensées <DiscourseConnective annotation_id="14715">pour</DiscourseConnective> l'extraction de plus en plus profonde <DiscourseConnective annotation_id="14758">et</DiscourseConnective> les moyens tout à fait insuffisants consacrés <DiscourseConnective annotation_id="14807">à</DiscourseConnective> la prévention en aval <DiscourseConnective annotation_id="14831">et</DiscourseConnective> à l'anticipation des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12823" docOffset="87">
      <en>Like my fellow Members, I too demand several things.</en>
      <fr>Alors moi <DiscourseConnective annotation_id="14874">aussi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14881">comme</DiscourseConnective> mes collègues, je demande plusieurs choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12876" docOffset="88">
      <en>Firstly, I think we need to conduct an audit of all the oil platforms to check their state of repair, their level of safety and their compliance with standards. Of course, we <DiscourseConnective annotation_id="13051" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need to perform platform inspections, even <Alignment alignment="38289" annotation_id="13099">
          <DiscourseConnective annotation_id="13099" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these inspections are the responsibility of the Member States, <Alignment alignment="15236" annotation_id="13165">
          <DiscourseConnective annotation_id="13165" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need inspections by the Commission of the inspections themselves.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="14940">tout d'abord</DiscourseConnective> qu'il faut effectuer un audit de l'ensemble des plateformes pétrolières <DiscourseConnective annotation_id="15025">pour</DiscourseConnective> vérifier leur état de vétusté, leur niveau de sécurité, leur conformité aux normes, qu'il faut aussi, bien entendu, opérer un contrôle des plateformes, <Alignment alignment="3283" annotation_id="15182">
          <DiscourseConnective annotation_id="15182" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce contrôle est du ressort des États membres, <Alignment alignment="4941" annotation_id="15236">
          <DiscourseConnective annotation_id="15236" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il faut un contrôle de la Commission sur le contrôle lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13238" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="15305" annotation_id="13238">
          <DiscourseConnective annotation_id="13238" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think we need to protect the most fragile ecosystems once and for all.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15246" annotation_id="15305">
          <DiscourseConnective annotation_id="15305" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense qu'il faut protéger définitivement les écosystèmes les plus fragiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13324" docOffset="90">
      <en>In this respect, as well as the initiative which you have taken <Alignment alignment="62644" annotation_id="13388">
          <DiscourseConnective annotation_id="13388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which I welcome, to try to ascertain how we could cope with such circumstances <Alignment alignment="15545" annotation_id="13471">
          <DiscourseConnective annotation_id="13471" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a similar accident were to happen off our coasts, I do think that Europe must take initiatives to protect the most fragile ecosystems once and for all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15394">À</DiscourseConnective> ce titre, au delà de l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="15430">que</DiscourseConnective> vous avez prise <Alignment alignment="3934" annotation_id="15450">
          <DiscourseConnective annotation_id="15450" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15453">que</DiscourseConnective> je salue, d'essayer de voir comment nous pourrions faire face à de telles circonstances <Alignment alignment="11822" annotation_id="15545">
          <DiscourseConnective annotation_id="15545" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accident pareil devait se produire sur nos côtes, je pense néanmoins <DiscourseConnective annotation_id="15620">que</DiscourseConnective> l'Europe doit prendre des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="15662">pour</DiscourseConnective> protéger définitivement les écosystèmes les plus fragiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13626" docOffset="91">
      <en>I am thinking about Alaska, <Alignment alignment="15747" annotation_id="13654">
          <DiscourseConnective annotation_id="13654" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15735">à</DiscourseConnective> l'Alaska, <Alignment alignment="4130" annotation_id="15747">
          <DiscourseConnective annotation_id="15747" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13667" docOffset="92">
      <en>We need an international convention on the same model as that which exists for the protection of resources in Antarctica, <Alignment alignment="19230" annotation_id="13789">
          <DiscourseConnective annotation_id="13789" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe could spearhead this type of work and this type of convention.</en>
      <fr>Il faut une convention internationale sur le <DiscourseConnective annotation_id="15805">même</DiscourseConnective> modèle <DiscourseConnective annotation_id="15817">que</DiscourseConnective> ce qui existe <DiscourseConnective annotation_id="15835">pour</DiscourseConnective> la protection des ressources <DiscourseConnective annotation_id="15869">en</DiscourseConnective> Antarctique <Alignment alignment="17964" annotation_id="15884">
          <DiscourseConnective annotation_id="15884" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe pourrait être à la tête de ce genre de travail <DiscourseConnective annotation_id="15943">et</DiscourseConnective> de convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13863" docOffset="93">
      <en>Finally, <Alignment alignment="15968" annotation_id="13872">
          <DiscourseConnective annotation_id="13872" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we still needed one, this is a very good reason to invest more and sooner in renewable energies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15961">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17074" annotation_id="15968">
          <DiscourseConnective annotation_id="15968" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était <DiscourseConnective annotation_id="15979">encore</DiscourseConnective> nécessaire, voilà une très bonne raison d'investir plus vite <DiscourseConnective annotation_id="16047">et</DiscourseConnective> davantage dans les énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13972" docOffset="94">
      <en>The volcano - I will not say its name, <Alignment alignment="44874" annotation_id="14011">
          <DiscourseConnective annotation_id="14011" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unpronounceable - was a sign for us on the issue of air transport; in the same way, this terrible accident is another sign for us on the issue of oil extraction.</en>
      <fr>Le volcan - je ne citerai pas son nom, d'ailleurs, <Alignment alignment="12379" annotation_id="16144">
          <DiscourseConnective annotation_id="16144" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est imprononçable - nous a donné un signal sur la question du transport aérien; <DiscourseConnective annotation_id="16236">de la même manière</DiscourseConnective>, ce terrible accident nous en donne un autre sur la question de l'extraction pétrolière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14187" docOffset="95">
      <en>It is time for us to acknowledge that the folly of racing to extract oil anywhere and at any cost is behind us.</en>
      <fr>Il est temps de nous rendre compte <DiscourseConnective annotation_id="16379">que</DiscourseConnective> la folie de la course <DiscourseConnective annotation_id="16405">à</DiscourseConnective> l'extraction tous azimuts <DiscourseConnective annotation_id="16433">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16436">à</DiscourseConnective> n'importe quel prix est derrière nous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14299" id="549" name="Giles Chichester">
    <ParallelChunk annotation_id="14299" docOffset="96">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Madam President, I welcome the statement from the Commissioner.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je salue la déclaration du commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14393" docOffset="97">
      <en>The world has watched in amazement, both at the immense flow of gas and oil from the ruptured pipe following the explosion and disaster in the Gulf of Mexico and at the seeming inability of both the industry and the US authorities to stem the flow; we must hope that recent developments will prove successful.</en>
      <fr>Le monde a assisté avec stupeur <DiscourseConnective annotation_id="16571">à</DiscourseConnective> l'écoulement massif de gaz <DiscourseConnective annotation_id="16600">et</DiscourseConnective> de pétrole hors de la conduite cassée à la suite de l'explosion <DiscourseConnective annotation_id="16667">et</DiscourseConnective> de la catastrophe qui se sont produites dans le golfe du Mexique <DiscourseConnective annotation_id="16735">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16738">à</DiscourseConnective> l'apparente incapacité de l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="16778">et</DiscourseConnective> des autorités américaines <DiscourseConnective annotation_id="16807">à</DiscourseConnective> endiguer ce flux; nous ne pouvons qu'espérer <DiscourseConnective annotation_id="16854">que</DiscourseConnective> les récents développements seront couronnés de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14703" docOffset="98">
      <en>We have had, <Alignment alignment="62954" annotation_id="14716">
          <DiscourseConnective annotation_id="14716" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> colleagues have mentioned, our own experience of platform disasters in the North Sea.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14716" annotation_id="16913">
          <DiscourseConnective annotation_id="16913" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que certains collègues l'ont mentionné, nous avons connu notre propre lot de catastrophes liées à des plateformes dans la mer du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14805" docOffset="99">
      <en>I think of Piper Alpha as one example, <Alignment alignment="17087" annotation_id="14844">
          <DiscourseConnective annotation_id="14844" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that lessons have been learned from that.</en>
      <fr>Je pense notamment <DiscourseConnective annotation_id="17073">à</DiscourseConnective> Piper Alpha <Alignment alignment="33486" annotation_id="17087">
          <DiscourseConnective annotation_id="17087" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="17099">que</DiscourseConnective> nous avons tiré certaines leçons de ces événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14900" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="17166" annotation_id="14900">
          <DiscourseConnective annotation_id="14900" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> let us remember that there is a significant difference between the depth of sea in which they are operating in the Gulf of Mexico and the depth of the North Sea.</en>
      <fr>N'oublions <Alignment alignment="14900" annotation_id="17166">
          <DiscourseConnective annotation_id="17166" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <DiscourseConnective annotation_id="17180">qu'</DiscourseConnective>il existe une grosse différence entre la profondeur des forages <DiscourseConnective annotation_id="17247">en</DiscourseConnective> mer dans le golfe du Mexique <DiscourseConnective annotation_id="17279">et</DiscourseConnective> celle de la mer du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15066" docOffset="101">
      <en>Let me urge that we are cautious and do not rush into new legislation.</en>
      <fr>Je voudrais dès lors insister <DiscourseConnective annotation_id="17337">pour que</DiscourseConnective> nous fassions preuve de prudence <DiscourseConnective annotation_id="17379">et</DiscourseConnective> ne nous précipitions pas pour adopter une nouvelle législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15137" docOffset="102">
      <en>Let us be certain as to what happened.</en>
      <fr>Nous devons être sûrs de ce qui s'est passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15176" docOffset="103">
      <en>Let us be certain whether our existing rules would have prevented it happening here, and let us be certain that any new rules would prevent it happening.</en>
      <fr>Nous devons être certains <DiscourseConnective annotation_id="17517">que</DiscourseConnective> les règles existantes auraient permis d'empêcher une telle catastrophe ici <DiscourseConnective annotation_id="17596">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17599">que</DiscourseConnective> de nouvelles règles empêcheraient une telle situation de se produire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15330" docOffset="104">
      <en>Accidents and acts of God do happen, <Alignment alignment="43879" annotation_id="15367">
          <DiscourseConnective annotation_id="15367" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot guarantee to prevent them.</en>
      <fr>Des accidents <DiscourseConnective annotation_id="17687">et</DiscourseConnective> des catastrophes naturelles se produisent inéluctablement <Alignment alignment="17781" annotation_id="17748">
          <DiscourseConnective annotation_id="17748" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous est impossible de garantir que nous pourrons les empêcher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15408" docOffset="105">
      <en>There has to be a limit to what we can do in order to prevent them.</en>
      <fr>Il y a des limites <DiscourseConnective annotation_id="17837">à</DiscourseConnective> ce que nous pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="17865">pour</DiscourseConnective> les empêcher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15476" docOffset="106">
      <en>I would like to give you a final thought, <DiscourseConnective annotation_id="15518" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we are considering relative risk: that accidents like this put the relative safety of nuclear energy into a different perspective.</en>
      <fr>Je voudrais vous faire part d'une dernière réflexion concernant le risque relatif, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="17976">que</DiscourseConnective> les accidents de ce genre nous font voir la sécurité relative de l'énergie nucléaire sous <DiscourseConnective annotation_id="18070">un jour</DiscourseConnective> différent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15654" id="550" language="FR" name="Elie Hoarau">
    <ParallelChunk annotation_id="15654" docOffset="107">
      <en>Madam President, the oil rig leak in the Bay of Mexico is a real disaster, both environmentally and economically.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Madame la Présidente, la fuite du forage pétrolier de la baie du Mexique est une véritable catastrophe écologique <DiscourseConnective annotation_id="18231">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15768" docOffset="108">
      <en>Apparently, there were some irregularities in the granting of drilling permits by the United States Interior Secretary.</en>
      <fr>Il apparaîtrait que des irrégularités auraient été constatées dans l'octroi, par le ministère de l'intérieur des États-Unis, des permis de forer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15888" docOffset="109">
      <en>This would constitute unforgivable irresponsibility, the consequences of which are incalculable and do not only affect the United States.</en>
      <fr>Il s'agirait là d'une légèreté impardonnable dont les conséquences sont incalculables <DiscourseConnective annotation_id="18478">et</DiscourseConnective> ne concernent pas seulement les États-Unis d'Amérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16026" docOffset="110">
      <en>We know that hundreds of offshore drilling authorisations are granted by countries throughout the world, <DiscourseConnective annotation_id="16131" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="37738" annotation_id="16135">
          <DiscourseConnective annotation_id="16135" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these authorisations were granted just as irresponsibly, it would pose serious problems to the entire world.</en>
      <fr>Quand on sait <DiscourseConnective annotation_id="18550">que</DiscourseConnective>, dans le monde, des centaines d'autorisation de forage off shore sont accordées par les États, <Alignment alignment="8742" annotation_id="18649">
          <DiscourseConnective annotation_id="18649" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces autorisations sont concédées avec la même légèreté, cela poserait de graves problèmes <DiscourseConnective annotation_id="18742">à</DiscourseConnective> l'ensemble du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16247" docOffset="111">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16247" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> MEP for a European outermost region and for the overseas countries and territories (PTOM), made up almost entirely of islands, nearly 130 in total, scattered over three continents, I must express my great concern for our islands in the face of offshore oil exploitation projects.</en>
      <fr>Élu de région européenne ultrapériphérique <DiscourseConnective annotation_id="18808">et</DiscourseConnective> des PTOM composés presque entièrement d'îles, près de 130 <DiscourseConnective annotation_id="18869">au total</DiscourseConnective>, réparties dans les trois continents, je dois dire ici ma très grande inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="18959">pour</DiscourseConnective> nos îles face aux projets d'exploitation pétrolière en mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16530" docOffset="112">
      <en>That is why it is essential for the European Union, which must set an example, to review with the utmost rigour the security and prevention measures on its own offshore oil platforms.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="19071">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, qui doit donner l'exemple, revoie avec la plus grande rigueur les mesures de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="19181">et</DiscourseConnective> de prévention sur ses propres plateformes pétrolières off shore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16714" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="55866" annotation_id="16714">
          <DiscourseConnective annotation_id="16714" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, accidental or operational oil spillages into the sea, not necessarily caused by Europe, are estimated at several tens of thousands of tonnes each year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16968" annotation_id="19249">
          <DiscourseConnective annotation_id="19249" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les déversements accidentels <DiscourseConnective annotation_id="19287">ou</DiscourseConnective> opérationnels de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="19315">en</DiscourseConnective> mer, pas obligatoirement du fait de l'Europe, sont évalués <DiscourseConnective annotation_id="19377">à</DiscourseConnective> plusieurs dizaines de milliers de tonnes chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16879" docOffset="114">
      <en>Is it not time the European Union took initiatives so that, henceforth, offshore platforms fall under an undisputed scientific authority, which should be established in the form of an international authority?</en>
      <fr>Ne conviendrait-il pas que l'Union européenne prenne des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="19503">pour que</DiscourseConnective> les plateformes en mer relèvent désormais d'une autorité scientifique incontestée <DiscourseConnective annotation_id="19594">qu'</DiscourseConnective>il conviendrait de mettre en place sous la forme d'une autorité internationale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17088" docOffset="115">
      <en>After Copenhagen and in preparation for Cancún, the European Union should pride itself on promoting real global governance where the search for, protection and exploitation of deep-sea resources are concerned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19677">Après</DiscourseConnective> Copenhague <DiscourseConnective annotation_id="19694">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19697">en</DiscourseConnective> préparation de Cancun, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19742">s'</DiscourseConnective>honorerait de promouvoir une vraie gouvernance mondiale <DiscourseConnective annotation_id="19800">pour</DiscourseConnective> la recherche, la protection <DiscourseConnective annotation_id="19833">et</DiscourseConnective> l'exploitation des ressources des fonds marins.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17298" id="551" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="17298" docOffset="116">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, as a neighbour of the 'Swabian Sea', I would like to call on you to take the accident, the disaster, in the Gulf of Mexico as seriously <Alignment alignment="20071" annotation_id="17470">
          <Alignment alignment="65441" annotation_id="17470">
            <DiscourseConnective annotation_id="17470" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it had happened in our own Lake Constance.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, en <DiscourseConnective annotation_id="19939">tant que</DiscourseConnective> voisin de la "mer de Souabe", je voudrais vous demander d'examiner cet accident, cette catastrophe, avec <DiscourseConnective annotation_id="20053">autant</DiscourseConnective> de sérieux <Alignment alignment="7989" annotation_id="20071">
          <Alignment alignment="37501" annotation_id="20071">
            <DiscourseConnective annotation_id="20071" sense="Expansion.Conjunction">que s'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il s'était produit dans notre propre lac de Constance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17519" docOffset="117">
      <en>You would <DiscourseConnective annotation_id="17529" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> no longer have any drinking water <Alignment alignment="45766" annotation_id="17568">
          <DiscourseConnective annotation_id="17568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my home town, there would be no more festival, with all the dramatic consequences that would involve, and much else <DiscourseConnective annotation_id="17691" sense="Expansion.Conjunction">besides</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Si cela avait été le cas, il n'y aurait plus d'eau potable <Alignment alignment="3430" annotation_id="20191">
          <DiscourseConnective annotation_id="20191" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ma ville natale serait privée de festival, avec toutes les conséquences dramatiques <DiscourseConnective annotation_id="20278">que</DiscourseConnective> cela implique, <DiscourseConnective annotation_id="20297">et</DiscourseConnective> bien d'autres choses encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17700" docOffset="118">
      <en>What does that mean?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20329">Qu'</DiscourseConnective>est-ce que cela veut dire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17721" docOffset="119">
      <en>Are you sure that the oil rigs far away from us - <Alignment alignment="19851" annotation_id="17771">
          <DiscourseConnective annotation_id="17771" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the North Sea and the Baltic - will really stand up to the different storm conditions that we will have to face as a result of climate change?</en>
      <fr>Êtes-vous certain <DiscourseConnective annotation_id="20377">que</DiscourseConnective> les plateformes pétrolières implantées loin de chez nous - <Alignment alignment="1328" annotation_id="20440">
          <DiscourseConnective annotation_id="20440" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la mer du Nord <DiscourseConnective annotation_id="20475">et</DiscourseConnective> la Baltique - pourront réellement résister aux différentes conditions de tempête auxquelles nous devrons faire face <DiscourseConnective annotation_id="20594">à</DiscourseConnective> cause du réchauffement climatique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17933" docOffset="120">
      <en>Are you sure that your European Maritime Safety Agency really is equipped to deal with something like this?</en>
      <fr>Êtes-vous certain <DiscourseConnective annotation_id="20649">que</DiscourseConnective> l'Agence européenne pour la sécurité maritime est réellement armée <DiscourseConnective annotation_id="20720">pour</DiscourseConnective> faire face à une situation <DiscourseConnective annotation_id="20752">comme</DiscourseConnective> celle-ci?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18041" docOffset="121">
      <en>You spoke about good coordination.</en>
      <fr>Vous avez parlé d'une bonne coordination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18076" docOffset="122">
      <en>We have already often experienced failures in radio contact between the different countries.</en>
      <fr>Pourtant, nous avons souvent connu des défaillances dans les contacts radio entre les différents pays par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18169" docOffset="123">
      <en>Has that been checked, <Alignment alignment="47308" annotation_id="18192">
          <DiscourseConnective annotation_id="18192" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> an emergency incident occurs?</en>
      <fr>Ce point a-t-il été vérifié <Alignment alignment="16859" annotation_id="20954">
          <DiscourseConnective annotation_id="20954" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une urgence ne survienne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18229" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="82717" annotation_id="18229">
          <DiscourseConnective annotation_id="18229" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> something actually does happen, what is the legal situation in relation to lawsuits against the oil companies?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11149" annotation_id="20989">
          <DiscourseConnective annotation_id="20989" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un accident se produit, quelle est la situation juridique qui prévaut <DiscourseConnective annotation_id="21066">en</DiscourseConnective> termes de poursuites à l'encontre des compagnies pétrolières?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18345" docOffset="125">
      <en>Would a risk fund perhaps be useful in this connection?</en>
      <fr>Un fonds de risque pourrait-il s'avérer utile <DiscourseConnective annotation_id="21177">à</DiscourseConnective> cet égard?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18401" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="21190" annotation_id="18401">
          <DiscourseConnective annotation_id="18401" sense="Expansion.Conjunction">Finally</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is it clear to you that the monitoring authorities in the US were much too closely interdependent with the oil industry?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23098" annotation_id="21190">
          <DiscourseConnective annotation_id="21190" sense="Expansion.Conjunction">Enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, est-il évident <DiscourseConnective annotation_id="21212">à</DiscourseConnective> vos yeux <DiscourseConnective annotation_id="21223">que</DiscourseConnective> les autorités de surveillance américaine étaient trop liées à l'industrie pétrolière?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18531" docOffset="127">
      <en>Can you rule out us having the same problems at European level?</en>
      <fr>Pouvez-vous exclure l'existence de problèmes comparables au niveau européen?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18595" docOffset="128">
      <en>The stipulation should not be 'You can do everything, except ...'.</en>
      <fr>La clause conditionnelle ne devrait pas être formulée comme suit: "Vous pouvez tout faire, sauf...".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18662" id="552" name="Elena Oana Antonescu">
    <ParallelChunk annotation_id="18662" docOffset="129">
      <en>(RO) I, too, welcome the Commission's initiative.</en>
      <fr>(RO) Permettez-moi de saluer à mon tour l'initiative de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18712" docOffset="130">
      <en>I think that it is important for us to discuss this topic, even <Alignment alignment="48906" annotation_id="18776">
          <DiscourseConnective annotation_id="18776" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the accident did not occur in an area under the jurisdiction of a European Union Member State.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21571">qu'</DiscourseConnective>il est important <DiscourseConnective annotation_id="21591">que</DiscourseConnective> nous discutions de ce sujet, <Alignment alignment="13258" annotation_id="21624">
          <DiscourseConnective annotation_id="21624" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accident ne s'est pas produit dans une zone sous la juridiction d'un État membre de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18878" docOffset="131">
      <en>There are currently a huge number of platforms in Member States' territorial waters extracting oil.</en>
      <fr>Les eaux territoriales des États membres comptent actuellement un très grand nombre de plateformes pétrolières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18978" docOffset="132">
      <en>This activity is expected to increase at a time <DiscourseConnective annotation_id="19026" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the International Energy Agency estimates that only 5% of sea oil reserves are currently known.</en>
      <fr>Ces activités semblent vouées <DiscourseConnective annotation_id="21880">à</DiscourseConnective> se développer, l'Agence internationale de l'énergie estimant <DiscourseConnective annotation_id="21943">qu'</DiscourseConnective>à l'heure actuelle, seulement 5 % des réserves maritimes de pétrole sont connues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19127" docOffset="133">
      <en>It is important for us to see what lessons we need to learn from the disaster in the Gulf of Mexico <Alignment alignment="64435" annotation_id="19227">
          <DiscourseConnective annotation_id="19227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the current situation is in waters where similar production activities are being carried out in EU Member States.</en>
      <fr>Il est important que nous réfléchissions aux leçons <DiscourseConnective annotation_id="22080">à</DiscourseConnective> tirer de la catastrophe survenue dans le golfe du Mexique, <Alignment alignment="1189" annotation_id="22141">
          <DiscourseConnective annotation_id="22141" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22147">qu'</DiscourseConnective>à la situation actuelle dans les eaux territoriales des États membres où des activités de production similaires se déroulent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19350" docOffset="134">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19350" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> necessary, we must <Alignment alignment="2969" annotation_id="19372">
          <DiscourseConnective annotation_id="19372" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take additional measures to improve the safety of workers on these platforms, as well as further measures to prevent accidents with disastrous consequences for Europe's vulnerable regions.</en>
      <fr>Le cas échéant, il conviendra <Alignment alignment="18439" annotation_id="22306">
          <DiscourseConnective annotation_id="22306" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de prendre des mesures supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="22355">pour</DiscourseConnective> améliorer la sécurité des travailleurs sur ces plateformes, <DiscourseConnective annotation_id="22420">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres mesures <DiscourseConnective annotation_id="22447">pour</DiscourseConnective> prévenir les accidents ayant des conséquences désastreuses sur les régions vulnérables d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19566" docOffset="135">
      <en>Another lesson which we must learn from the Deepwater Horizon disaster, and from the past as well, is that we need to look very closely at how operating licences are granted <DiscourseConnective annotation_id="19740" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what current contracting practices are followed.</en>
      <fr>Nous devons également tirer une autre leçon de la catastrophe de la plateforme Deepwater Horizon, <DiscourseConnective annotation_id="22647">ainsi</DiscourseConnective> que du passé, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="22676">qu'</DiscourseConnective>il est impératif de surveiller de très près la manière dont sont octroyées les licences d'exploitation, <DiscourseConnective annotation_id="22783">de même que</DiscourseConnective> les pratiques d'adjudication actuellement en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19793" docOffset="136">
      <en>We must ensure that companies cannot shirk from assuming responsibility.</en>
      <fr>Nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="22874">que</DiscourseConnective> les compagnies ne peuvent pas se dérober à leurs obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19866" docOffset="137">
      <en>A company entering into a deal with a certain degree of risk which must be tackled with specific safety measures and can generate huge revenue must <Alignment alignment="14816" annotation_id="20014">
          <DiscourseConnective annotation_id="20014" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be prepared to suffer the consequences <DiscourseConnective annotation_id="20058" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> an accident occurs.</en>
      <fr>Une compagnie qui conclut un contrat comportant un certain degré de risque, qui exige des mesures de sécurité spécifiques, <DiscourseConnective annotation_id="23063">et</DiscourseConnective> susceptible de générer d'importants revenus doit <Alignment alignment="4928" annotation_id="23115">
          <DiscourseConnective annotation_id="23115" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être prête <DiscourseConnective annotation_id="23136">à</DiscourseConnective> subir les conséquences en cas d'accident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20081" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="72286" annotation_id="20081">
          <DiscourseConnective annotation_id="20081" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have followed the course of the inquiry into this disaster in the United States, the chain of contractual relations established between several firms allows companies to pass the buck to each other, <Alignment alignment="75918" annotation_id="20287">
          <DiscourseConnective annotation_id="20287" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> oil continues to pour into the sea.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6306" annotation_id="23180">
          <DiscourseConnective annotation_id="23180" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez suivi le déroulement de l'enquête sur cette catastrophe aux États-Unis, vous aurez constaté que la chaîne de relations contractuelles établies entre plusieurs entreprises permet aux compagnies <DiscourseConnective annotation_id="23386">à</DiscourseConnective> se renvoyer la balle, <Alignment alignment="30741" annotation_id="23410">
          <DiscourseConnective annotation_id="23410" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pétrole continue de se déverser dans la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20329" docOffset="139">
      <en>We cannot put up with a similar situation here.</en>
      <fr>Nous ne pouvons permettre qu'une situation similaire <DiscourseConnective annotation_id="23522">s'</DiscourseConnective>instaure ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20377" docOffset="140">
      <en>This is why we must look at the legislation in this area and make any improvements to the legislative framework <Alignment alignment="23666" annotation_id="20489">
          <Alignment alignment="80945" annotation_id="20489">
            <DiscourseConnective annotation_id="20489" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can ensure we reduce the risks of such an incident occurring.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23538">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons étudier la législation dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="23604">et</DiscourseConnective> apporter les améliorations nécessaires au cadre législatif <Alignment alignment="3117" annotation_id="23666">
          <Alignment alignment="8779" annotation_id="23666">
            <DiscourseConnective annotation_id="23666" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> pouvoir réduire le risque de survenue d'un tel incident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20562" docOffset="141">
      <en>Past experience shows that huge human and environmental losses remain in the wake of accidents, with the procedures for establishing liability capable of lasting for years on end.</en>
      <fr>L'expérience passée nous montre <DiscourseConnective annotation_id="23768">que</DiscourseConnective> les accidents entraînent dans leur sillage de lourdes pertes humaines <DiscourseConnective annotation_id="23842">et</DiscourseConnective> environnementales, les procédures visant <DiscourseConnective annotation_id="23886">à</DiscourseConnective> établir les responsabilités pouvant durer plusieurs années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20742" docOffset="142">
      <en>The Commission must ensure that the legislation for exploiting oil resources in safe conditions does not contain provisions which are too lax and assess to what extent this legislation needs to be amended in order to reduce the use of means of shirking responsibility.</en>
      <fr>La Commission doit s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="23977">que</DiscourseConnective> la législation relative <DiscourseConnective annotation_id="24005">à</DiscourseConnective> l'exploitation des ressources pétrolières dans des conditions sûres ne renferme pas de dispositions trop laxistes <DiscourseConnective annotation_id="24121">et</DiscourseConnective> déterminer dans quelle mesure cette législation doit être modifiée <DiscourseConnective annotation_id="24191">en vue de</DiscourseConnective> réduire le recours à divers moyens <DiscourseConnective annotation_id="24236">pour</DiscourseConnective> esquiver les responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21011" id="553" name="Marek Józef Gróbarczyk">
    <ParallelChunk annotation_id="21011" docOffset="143">
      <en>(PL) The example provided by the disaster in the Gulf of Mexico forces us to think carefully about investment projects under way in the European Union.</en>
      <fr>(PL) La situation engendrée par la catastrophe survenue dans le golfe du Mexique nous oblige <DiscourseConnective annotation_id="24364">à</DiscourseConnective> réfléchir sérieusement aux projets d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="24418">en</DiscourseConnective> cours dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21163" docOffset="144">
      <en>I am talking about the Northern Gas Pipeline, which is being built in defiance of recommendations made by the European Parliament.</en>
      <fr>Je veux parler du Northern Gas Pipeline, qui est actuellement construit au mépris des recommandations du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21294" docOffset="145">
      <en>The source of the gas will be the Russian Stockman field in the Barents Sea.</en>
      <fr>Le gaz proviendra du gisement russe de Chtokman dans la mer de Barents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21371" docOffset="146">
      <en>The project plans the extraction of 24 billion m3 of gas annually in the first phase, <DiscourseConnective annotation_id="21457" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this will <Alignment alignment="49856" annotation_id="21471">
          <DiscourseConnective annotation_id="21471" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> rise to 68 billion.</en>
      <fr>Le projet prévoit, dans un premier temps, l'extraction de 24 milliards de m3 de gaz par an, <DiscourseConnective annotation_id="24741">pour</DiscourseConnective> augmenter <Alignment alignment="33480" annotation_id="24756">
          <DiscourseConnective annotation_id="24756" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24764">à</DiscourseConnective> 68 milliards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21496" docOffset="147">
      <en>To obtain this amount of gas, many boreholes have to be made in a very short space of time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24780">Pour</DiscourseConnective> obtenir une telle quantité de gaz, de nombreux forages ont été effectués <DiscourseConnective annotation_id="24858">en</DiscourseConnective> un laps de temps très court.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21588" docOffset="148">
      <en>It will not be possible to stop the stream of 148 000 tonnes of methane, <Alignment alignment="24957" annotation_id="21661">
          <DiscourseConnective annotation_id="21661" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are no valves or transit stations.</en>
      <fr>Il sera impossible d'arrêter le flux de 148 000 tonnes de méthane, <Alignment alignment="36060" annotation_id="24957">
          <DiscourseConnective annotation_id="24957" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune vanne ni poste de transit n'est prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21710" docOffset="149">
      <en>Damage to the pipeline will by no means mean its closure.</en>
      <fr>Des dégâts au niveau de la conduite n'entraîneront <DiscourseConnective annotation_id="25058">en</DiscourseConnective> aucun cas sa fermeture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21768" docOffset="150">
      <en>Gas will continue to flow out <Alignment alignment="25123" annotation_id="21798">
          <DiscourseConnective annotation_id="21798" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fault has been repaired, <Alignment alignment="25162" annotation_id="21833">
          <DiscourseConnective annotation_id="21833" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25166" annotation_id="21841">
          <DiscourseConnective annotation_id="21841" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> water got inside, it would cripple the pipeline completely.</en>
      <fr>Le gaz continuera de s'écouler dehors <Alignment alignment="10541" annotation_id="25123">
          <DiscourseConnective annotation_id="25123" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la faille <DiscourseConnective annotation_id="25148">soit</DiscourseConnective> réparée, <Alignment alignment="18462" annotation_id="25162">
          <DiscourseConnective annotation_id="25162" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13749" annotation_id="25166">
          <DiscourseConnective annotation_id="25166" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'eau pénètre à l'intérieur, elle détruira complètement le gazoduc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21904" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="66705" annotation_id="21904">
          <DiscourseConnective annotation_id="21904" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I call upon the Commission to carry out a thorough analysis of the dangers presented by development projects of this kind.</en>
      <fr>J'en appelle <Alignment alignment="21904" annotation_id="25253">
          <DiscourseConnective annotation_id="25253" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25262">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25278">pour qu'</DiscourseConnective>elle procède à une analyse approfondie des dangers que présentent les projets de développement de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22038" id="554" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="22038" docOffset="152">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, this debate is a timely one.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25454">et</DiscourseConnective> Messieurs, ce débat est opportun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22125" docOffset="153">
      <en>We have not yet solved the problems in the Gulf of Mexico, <DiscourseConnective annotation_id="22184" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> do we know where the next problems will occur.</en>
      <fr>Nous n'avons toujours pas résolu les problèmes dans le golfe du Mexique et nous ignorons où surgiront les prochains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22235" docOffset="154">
      <en>That is the reason for my first question, Commissioner, which is <DiscourseConnective annotation_id="22300" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> follows: where, at this present time, can Europe help with specialist expertise, the Joint Research Centre or with the various other bodies that we have <Alignment alignment="25866" annotation_id="22456">
          <Alignment alignment="25866" annotation_id="22456">
            <DiscourseConnective annotation_id="22456" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can attempt, together, to obtain a solution for the disaster in the Gulf of Mexico as quickly and as effectively as possible?</en>
      <fr>Telle est la raison de ma première question, Monsieur le Commissaire: à quel niveau l'Europe pourrait-elle actuellement offrir son aide, au travers de son savoir-faire spécialisé, du Centre commun de recherche <DiscourseConnective annotation_id="25818">ou</DiscourseConnective> des divers autres organes dont elle dispose, <Alignment alignment="1097" annotation_id="25866">
          <Alignment alignment="37081" annotation_id="25866">
            <DiscourseConnective annotation_id="25866" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tenter de trouver tous ensemble et de manière à la fois rapide <DiscourseConnective annotation_id="25937">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25940">aussi</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="25955">que</DiscourseConnective> possible une solution <DiscourseConnective annotation_id="25981">à</DiscourseConnective> la catastrophe qui frappe le golfe du Mexique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22593" docOffset="155">
      <en>In reducing CO2 emissions by 20% and making up the difference through renewable energy sources, the European Union has chosen the right route, <Alignment alignment="26187" annotation_id="22736">
          <DiscourseConnective annotation_id="22736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can achieve a very great deal through greater efficiency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26030">En</DiscourseConnective> réduisant les émissions de CO2 de 20 % <DiscourseConnective annotation_id="26072">et</DiscourseConnective> en comblant la différence avec des sources d'énergie renouvelable, l'Union européenne a pris la bonne direction <Alignment alignment="10995" annotation_id="26187">
          <DiscourseConnective annotation_id="26187" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrions obtenir beaucoup en améliorant l'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22801" docOffset="156">
      <en>Do you believe that we could, <Alignment alignment="67944" annotation_id="22831">
          <DiscourseConnective annotation_id="22831" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, launch new initiatives together with Norway within the European Economic Area?</en>
      <fr>Ne pensez-vous pas <DiscourseConnective annotation_id="26269">que</DiscourseConnective> nous pourrions, <Alignment alignment="22831" annotation_id="26289">
          <DiscourseConnective annotation_id="26289" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lancer de nouvelles initiatives avec la Norvège dans le cadre de l'Espace économique européen?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22923" id="555" name="Saïd El Khadraoui">
    <ParallelChunk annotation_id="22923" docOffset="157">
      <en>(NL) Like other speakers, I am terribly shocked that it has been possible for hundreds of thousands of litres of crude oil to gush into the sea for weeks on end without us managing to stop it.</en>
      <fr>(NL) <DiscourseConnective annotation_id="26402">Comme</DiscourseConnective> d'autres orateurs, je suis consterné de voir <DiscourseConnective annotation_id="26453">qu'</DiscourseConnective>on a laissé des centaines de milliers de litres de pétrole brut se déverser dans la mer <DiscourseConnective annotation_id="26544">depuis</DiscourseConnective> des semaines <DiscourseConnective annotation_id="26564">sans</DiscourseConnective> pouvoir mettre un terme à cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23116" docOffset="158">
      <en>I am <Alignment alignment="26620" annotation_id="23121">
          <DiscourseConnective annotation_id="23121" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> terribly shocked by the enormous damage this is causing and by the fact that the company in question, BP, is constantly playing this down.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="23121" annotation_id="26620">
          <DiscourseConnective annotation_id="26620" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> terriblement choqué par les dégâts énormes que cette situation provoque <DiscourseConnective annotation_id="26702">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26705">par le fait que</DiscourseConnective> la compagnie concernée, BP, ne cesse de minimiser les faits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23265" docOffset="159">
      <en>We are being forced to face the facts, <Alignment alignment="3842" annotation_id="23304">
          <DiscourseConnective annotation_id="23304" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have not even been able to assess all the longer-term consequences.</en>
      <fr>Nous n'avons pas d'autre choix que d'affronter la réalité <Alignment alignment="17362" annotation_id="26840">
          <DiscourseConnective annotation_id="26840" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'avons <DiscourseConnective annotation_id="26851">même</DiscourseConnective> pas été en mesure d'évaluer toutes les conséquences à plus long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23379" docOffset="160">
      <en>It is essential, <Alignment alignment="23069" annotation_id="23396">
          <DiscourseConnective annotation_id="23396" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we take the measures at European rather than national level that are needed to render such occurrences impossible in future.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="5180" annotation_id="26934">
          <DiscourseConnective annotation_id="26934" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel de prendre les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="26994">pour</DiscourseConnective> empêcher de tels accidents <DiscourseConnective annotation_id="27026">à</DiscourseConnective> l'avenir au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="27056">plutôt que</DiscourseConnective> national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23537" docOffset="161">
      <en>In so doing, we must concentrate on the procedural and also the technical aspects, by imposing the necessary safety systems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27077">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous devons nous concentrer sur les aspects procéduraux, <DiscourseConnective annotation_id="27149">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27154">également</DiscourseConnective> techniques, <DiscourseConnective annotation_id="27176">en</DiscourseConnective> imposant la mise en place des systèmes de sécurité nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23662" docOffset="162">
      <en>This has a cost, of course, <Alignment alignment="27275" annotation_id="23690">
          <DiscourseConnective annotation_id="23690" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cost of doing nothing would obviously be much higher.</en>
      <fr>Cela a bien évidemment un coût, <Alignment alignment="15515" annotation_id="27275">
          <DiscourseConnective annotation_id="27275" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le coût de l'inertie serait beaucoup plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23752" docOffset="163">
      <en>In the past, we took the global lead by imposing double hulls for oil tankers.</en>
      <fr>Nous avons déjà pris les commandes par le passé en imposant des doubles coques aux pétroliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23831" docOffset="164">
      <en>I think that here, too, we should take the lead and set a good example.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="27433">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27438">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27450">également</DiscourseConnective>, nous devrions prendre les rênes <DiscourseConnective annotation_id="27493">et</DiscourseConnective> montrer l'exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23903" id="556" name="Karin Kadenbach">
    <ParallelChunk annotation_id="23903" docOffset="165">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner Oettinger, as a Member of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety and as shadow rapporteur for biodiversity, this disaster obviously has a personal impact for me.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire Oettinger, en <DiscourseConnective annotation_id="27580">tant que</DiscourseConnective> membre de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="27654">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="27684">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27687">que</DiscourseConnective> rapporteure fictive <DiscourseConnective annotation_id="27711">pour</DiscourseConnective> la biodiversité, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="27746">que</DiscourseConnective> cette catastrophe me touche personnellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24125" docOffset="166">
      <en>There is a lot of destruction of life that should be conserved.</en>
      <fr>De nombreuses vies qui auraient dû être préservées sont aujourd'hui détruites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24189" docOffset="167">
      <en>Someone has said it already today, <Alignment alignment="27910" annotation_id="24224">
          <DiscourseConnective annotation_id="24224" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the truth is that, despite every precaution, accidents do happen, <Alignment alignment="1718" annotation_id="24294">
          <DiscourseConnective annotation_id="24294" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are limits to prevention.</en>
      <fr>Quelqu'un l'a <DiscourseConnective annotation_id="27888">déjà</DiscourseConnective> dit aujourd'hui, <Alignment alignment="18675" annotation_id="27910">
          <DiscourseConnective annotation_id="27910" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27915">le fait est que</DiscourseConnective>, malgré toutes les précautions, des accidents se produisent inéluctablement, <Alignment alignment="24294" annotation_id="28008">
          <DiscourseConnective annotation_id="28008" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la prévention a ses limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24329" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="28070" annotation_id="24329">
          <DiscourseConnective annotation_id="24329" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, accidents are not confined to oil platforms - nuclear power stations, too, are not immune to incidents and accidents.</en>
      <fr>Les accidents ne se limitent <Alignment alignment="19395" annotation_id="28070">
          <DiscourseConnective annotation_id="28070" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas aux plateformes pétrolières - les centrales nucléaires ne sont pas non plus à l'abri d'incidents <DiscourseConnective annotation_id="28181">et</DiscourseConnective> d'accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24456" docOffset="169">
      <en>In Austria, we have a saying, and it goes as follows: 'Does something always have to happen <DiscourseConnective annotation_id="24548" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> something happens?'</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28197">En</DiscourseConnective> Autriche, nous avons un dicton qui dit: "Faut-il vraiment attendre que quelque chose arrive pour que quelque chose se passe?".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24575" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="21603" annotation_id="24575">
          <Alignment alignment="7490" annotation_id="24575">
            <Alignment alignment="28327" annotation_id="24575">
              <DiscourseConnective annotation_id="24575" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, does there always have to be an accident <DiscourseConnective annotation_id="24632" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> we learn anything?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19415" annotation_id="28327">
          <Alignment alignment="6335" annotation_id="28327">
            <Alignment alignment="18330" annotation_id="28327">
              <DiscourseConnective annotation_id="28327" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, faut-il attendre qu'un accident se produise pour tirer des leçons?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24658" docOffset="171">
      <en>This oil disaster should make us all consider whether leaving behind nuclear power would not be a way forward for Europe.</en>
      <fr>Cette catastrophe pétrolière devrait tous nous amener à nous demander <DiscourseConnective annotation_id="28484">si</DiscourseConnective> l'abandon de l'énergie nucléaire ne constituerait pas une ouverture sur l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="28568">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24780" docOffset="172">
      <en>We should <Alignment alignment="28597" annotation_id="24790">
          <DiscourseConnective annotation_id="24790" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concentrate all our mental energies and our financial resources on investing in renewable energy.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="19922" annotation_id="28597">
          <DiscourseConnective annotation_id="28597" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> concentrer toutes nos facultés mentales <DiscourseConnective annotation_id="28647">et</DiscourseConnective> nos moyens financiers sur les investissements dans l'énergie renouvelable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24893" id="557" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="24893" docOffset="173">
      <en>(GA) Madam President, it is good that we are discussing this important issue <Alignment alignment="28814" annotation_id="24970">
          <DiscourseConnective annotation_id="24970" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the end of the day, I do not know what will come of our talks <Alignment alignment="28876" annotation_id="25040">
          <DiscourseConnective annotation_id="25040" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> what effect we will have on large companies - the oil companies who own the oil wells which caused this damage and this disaster.</en>
      <fr>(GA) Madame la Présidente, il est <DiscourseConnective annotation_id="28759">bien que</DiscourseConnective> nous discutions de cette question importante, <Alignment alignment="3194" annotation_id="28814">
          <DiscourseConnective annotation_id="28814" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ignore ce qui ressortira <DiscourseConnective annotation_id="28846">finalement</DiscourseConnective> de nos discussions <Alignment alignment="6931" annotation_id="28876">
          <DiscourseConnective annotation_id="28876" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'effet que nous aurons sur les grandes compagnies - ces compagnies pétrolières qui possèdent les puits de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="28994">à</DiscourseConnective> l'origine de ces dégâts <DiscourseConnective annotation_id="29020">et</DiscourseConnective> de cette catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25173" docOffset="174">
      <en>At the same time, the Commission is to be applauded for their recommendations that measures be implemented here to ensure that the same will not happen in our own area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29045">En même temps</DiscourseConnective>, il convient d'applaudir la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29098">pour</DiscourseConnective> ses recommandations, qui réclament la mise en place de mesures dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="29190">afin d'</DiscourseConnective>éviter un accident de ce genre dans notre région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25342" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="35611" annotation_id="25342">
          <DiscourseConnective annotation_id="25342" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="46715" annotation_id="25351">
          <DiscourseConnective annotation_id="25351" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one lesson to be learned from this disaster, it is that we desperately need to make other sources available to provide energy in our own area, particularly natural energy such as wind and solar power.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6738" annotation_id="29247">
          <DiscourseConnective annotation_id="29247" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20207" annotation_id="29258">
          <DiscourseConnective annotation_id="29258" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a bien une leçon <DiscourseConnective annotation_id="29282">à</DiscourseConnective> tirer de cette catastrophe, c'est <DiscourseConnective annotation_id="29318">que</DiscourseConnective> notre propre région a désespérément besoin d'autres sources d'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="29402">en</DiscourseConnective> énergie et <DiscourseConnective annotation_id="29416">notamment en</DiscourseConnective> énergie naturelle telle <DiscourseConnective annotation_id="29453">que</DiscourseConnective> l'énergie éolienne <DiscourseConnective annotation_id="29476">et</DiscourseConnective> solaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25564" docOffset="176">
      <en>The sooner we do this, the better it will be for everyone.</en>
      <fr>Plus vite nous y parviendrons, <DiscourseConnective annotation_id="29519">mieux</DiscourseConnective> cela sera <DiscourseConnective annotation_id="29535">pour</DiscourseConnective> chacun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25623" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="13456" annotation_id="25623">
          <DiscourseConnective annotation_id="25623" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not succeed in doing this, the oil companies will be going further out in the ocean searching for oil and damage <Alignment alignment="29670" annotation_id="25745">
          <DiscourseConnective annotation_id="25745" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> disasters like this will happen not just once, but over and over again.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3981" annotation_id="29548">
          <DiscourseConnective annotation_id="29548" sense="Contingency.Condition">À défaut d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>y parvenir, les compagnies pétrolières iront chercher du pétrole toujours plus loin dans l'océan <DiscourseConnective annotation_id="29656">et</DiscourseConnective> des dégâts <Alignment alignment="1146" annotation_id="29670">
          <DiscourseConnective annotation_id="29670" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="29690">comme</DiscourseConnective> celle-ci ne feront que se répéter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25821" docOffset="178">
      <en>We should not allow this to happen.</en>
      <fr>Nous ne pouvons permettre que cela arrive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25857" id="558" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="25857" docOffset="179">
      <en>(RO) We support the investments made in Europe's energy infrastructure, <Alignment alignment="29861" annotation_id="25929">
          <DiscourseConnective annotation_id="25929" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> only <Alignment alignment="2152" annotation_id="25938">
          <DiscourseConnective annotation_id="25938" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they guarantee total safety for construction and production activities.</en>
      <fr>(RO) Nous soutenons les investissements dans l'infrastructure énergétique de l'Europe, <Alignment alignment="2613" annotation_id="29861">
          <DiscourseConnective annotation_id="29861" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> uniquement <Alignment alignment="24350" annotation_id="29877">
          <DiscourseConnective annotation_id="29877" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils garantissent des activités de construction <DiscourseConnective annotation_id="29926">et</DiscourseConnective> de production totalement sûres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26015" docOffset="180">
      <en>I <Alignment alignment="366" annotation_id="26017">
          <DiscourseConnective annotation_id="26017" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take this opportunity to call for any project involving the underwater extraction or transport of hydrocarbons to be implemented only <Alignment alignment="3773" annotation_id="26156">
          <DiscourseConnective annotation_id="26156" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> a proper assessment of the environmental impact has been carried out.</en>
      <fr>Je profite <Alignment alignment="9608" annotation_id="29972">
          <DiscourseConnective annotation_id="29972" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="30000">pour</DiscourseConnective> demander <DiscourseConnective annotation_id="30014">que</DiscourseConnective> tout projet impliquant l'extraction <DiscourseConnective annotation_id="30054">ou</DiscourseConnective> le transport sous l'eau d'hydrocarbures ne <DiscourseConnective annotation_id="30100">soit</DiscourseConnective> mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="30118">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="4306" annotation_id="30121">
          <DiscourseConnective annotation_id="30121" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> une évaluation appropriée de l'impact environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26232" docOffset="181">
      <en>I have called on more than one occasion for European maritime accident intervention centres to be set up in every Member State with access to the sea.</en>
      <fr>J'ai demandé <DiscourseConnective annotation_id="30195">en</DiscourseConnective> maintes occasions la mise en place de centres européens d'intervention en cas d'accident maritime dans tous les États membres ayant un accès <DiscourseConnective annotation_id="30339">à</DiscourseConnective> la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26383" docOffset="182">
      <en>This type of accident <Alignment alignment="12703" annotation_id="26405">
          <DiscourseConnective annotation_id="26405" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> comes under this category.</en>
      <fr>Le type d'accident dont il est question aujourd'hui relève <Alignment alignment="19667" annotation_id="30408">
          <DiscourseConnective annotation_id="30408" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de cette catégorie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26437" docOffset="183">
      <en>Last but not least, all companies involved in the underwater extraction and transport of hydrocarbons should offer guarantees and have insurance policies for paying out damages in the event of accidents.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30438">Enfin</DiscourseConnective>, toutes les compagnies participant <DiscourseConnective annotation_id="30479">à</DiscourseConnective> l'extraction <DiscourseConnective annotation_id="30494">et</DiscourseConnective> au transport sus l'eau d'hydrocarbures devraient offrir des garanties <DiscourseConnective annotation_id="30567">et</DiscourseConnective> souscrire des polices d'assurance <DiscourseConnective annotation_id="30604">afin de</DiscourseConnective> pouvoir rembourser les dégâts <DiscourseConnective annotation_id="30642">en</DiscourseConnective> cas d'accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26641" id="559" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="26641" docOffset="184">
      <en>(LT) I believe that the whole world is watching with concern the events that continue to unfold today on the coast of the Bay of Mexico.</en>
      <fr>(LT) Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30676">que</DiscourseConnective> le monde entier suit d'un œil inquiet les événements qui continuent de se dérouler aujourd'hui sur la côte de la baie du Mexique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26778" docOffset="185">
      <en>Nobody could have envisaged and forecast that such a huge country, the world's leading nation, the United States would be unable to deal with what at first glance seems manageable.</en>
      <fr>Qui aurait pu croire <DiscourseConnective annotation_id="30831">ou</DiscourseConnective> prévoir <DiscourseConnective annotation_id="30842">qu'</DiscourseConnective>un pays <DiscourseConnective annotation_id="30853">aussi</DiscourseConnective> grand, le pays le plus important au monde, les États-Unis, serait incapable de faire face à une situation qui, de prime abord, semble gérable?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26959" docOffset="186">
      <en>I think that we, Europe too, are contributing considerable funds and human resources towards solving the problems of climate change.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="31011">que</DiscourseConnective> nous ne ménageons pas nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="31049">pour</DiscourseConnective> résoudre les problèmes liés au changement climatique au travers des fonds <DiscourseConnective annotation_id="31128">et</DiscourseConnective> des ressources humaines considérables que nous engageons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27092" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="76488" annotation_id="27092">
          <DiscourseConnective annotation_id="27092" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nature has its own demands.</en>
      <fr>La nature a <Alignment alignment="11431" annotation_id="31201">
          <DiscourseConnective annotation_id="31201" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses propres exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27129" docOffset="188">
      <en>I feel it is very good that we will have opportunities to learn from others' mistakes, <Alignment alignment="21856" annotation_id="27216">
          <DiscourseConnective annotation_id="27216" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> again, I would <DiscourseConnective annotation_id="27235" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to remind you of the problem with the Northern gas pipeline <DiscourseConnective annotation_id="27305" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe that we, Europe, will be politically responsible for the exploitation of this gas pipeline <DiscourseConnective annotation_id="27410" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="56242" annotation_id="27414">
          <DiscourseConnective annotation_id="27414" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would <DiscourseConnective annotation_id="27433" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> urge the Commissioner to ensure that we once again review the conditions of the exploitation of this gas project, <DiscourseConnective annotation_id="27552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I <DiscourseConnective annotation_id="27558" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> welcome the opportunity and will to strengthen Europe's own rescue capacities.</en>
      <fr>J'estime que c'est une très bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="31274">que</DiscourseConnective> nous ayons la possibilité de tirer des leçons des erreurs d'autrui, <Alignment alignment="10648" annotation_id="31346">
          <DiscourseConnective annotation_id="31346" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une fois de plus, je voudrais vous rappeler le problème du gazoduc nordique. J'estime <DiscourseConnective annotation_id="31438">que</DiscourseConnective> la responsabilité politique de l'Europe sera engagée dans l'exploitation de ce gazoduc, <Alignment alignment="12064" annotation_id="31530">
          <DiscourseConnective annotation_id="31530" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais demander instamment au Commissaire de veiller à <DiscourseConnective annotation_id="31603">que</DiscourseConnective> nous examinions à nouveau les conditions d'exploitation de ce projet de gaz.</fr>
    </ParallelChunk>

</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27643" id="560" language="DE" name="Günther Oettinger">
    <ParallelChunk annotation_id="27643" docOffset="190">
      <en>Madam President, honourable Members, like you, I am shocked, not only in my role as a Commissioner, but also as a citizen, <DiscourseConnective annotation_id="27766" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I see how nature is disrupted and destroyed in such cases for many years.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames et Messieurs, je suis moi aussi choqué, tant <DiscourseConnective annotation_id="31880">en</DiscourseConnective> ma qualité de commissaire que de citoyen, de voir les souffrances <DiscourseConnective annotation_id="31949">et</DiscourseConnective> les destructions endurées par la nature <DiscourseConnective annotation_id="31992">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années dans des situations comme celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27845" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="57056" annotation_id="27845">
          <DiscourseConnective annotation_id="27845" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are shocked, we must still remain calm and level-headed, <Alignment alignment="57149" annotation_id="27914">
          <DiscourseConnective annotation_id="27914" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> frenetic activity and hysteria would be out of place here.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34341" annotation_id="32056">
          <DiscourseConnective annotation_id="32056" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> choqués, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="32086">toutefois</DiscourseConnective> garder notre calme <DiscourseConnective annotation_id="32115">et</DiscourseConnective> la tête sur les épaules, <Alignment alignment="12031" annotation_id="32143">
          <DiscourseConnective annotation_id="32143" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la frénésie <DiscourseConnective annotation_id="32159">et</DiscourseConnective> l'hystérie seraient totalement déplacées ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27976" docOffset="192">
      <en>The exact cause of the accident in the Gulf of Mexico is still unknown.</en>
      <fr>La cause exacte de l'accident survenu dans le golfe du Mexique n'est toujours connue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28048" docOffset="193">
      <en>Was it the technology that failed?</en>
      <fr>La technologie a-t-elle connu une défaillance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28083" docOffset="194">
      <en>Was it human error?</en>
      <fr>Une erreur humaine est-elle à l'origine de la catastrophe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28103" docOffset="195">
      <en>I have confidence in the US Government and public to seek an explanation with the same thoroughness <DiscourseConnective annotation_id="28203" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> exists in our interest in explaining the causes here in Europe.</en>
      <fr>Je ne doute pas un instant que le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="32447">et</DiscourseConnective> les citoyens américains chercheront une explication avec la <DiscourseConnective annotation_id="32510">même</DiscourseConnective> méticulosité qui transparaît dans notre volonté d'expliquer les causes ici <DiscourseConnective annotation_id="32590">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28270" docOffset="196">
      <en>I <Alignment alignment="26691" annotation_id="28272">
          <DiscourseConnective annotation_id="28272" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the population of the United States of America expects, with the same shock and thoroughness, that lessons will be learned.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="16778" annotation_id="32610">
          <DiscourseConnective annotation_id="32610" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32620">que</DiscourseConnective> la population des États-Unis espère, avec la <DiscourseConnective annotation_id="32669">même</DiscourseConnective> consternation <DiscourseConnective annotation_id="32688">et</DiscourseConnective> méticulosité, <DiscourseConnective annotation_id="32705">que</DiscourseConnective> des leçons seront tirées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28414" docOffset="197">
      <en>In that regard, I have confidence in the United States as an industrialised nation, in its technical skills and in its democracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32735">À cet égard</DiscourseConnective>, j'ai toute confiance dans les États-Unis, en <DiscourseConnective annotation_id="32793">tant que</DiscourseConnective> pays industrialisé, ainsi que dans leurs compétences techniques <DiscourseConnective annotation_id="32866">et</DiscourseConnective> leur démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28544" docOffset="198">
      <en>As a second point, we must move away from oil.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32886">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous devons prendre nos distances par rapport au pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28591" docOffset="199">
      <en>It is clear, <Alignment alignment="34110" annotation_id="28604">
          <DiscourseConnective annotation_id="28604" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we have been going down the oil route for generations <Alignment alignment="57619" annotation_id="28672">
          <DiscourseConnective annotation_id="28672" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this applies to the industrialised nations of Europe <DiscourseConnective annotation_id="28729" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Cela fait <Alignment alignment="4589" annotation_id="32968">
          <DiscourseConnective annotation_id="32968" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> des générations <DiscourseConnective annotation_id="32994">que</DiscourseConnective> nous suivons la route du pétrole <Alignment alignment="10774" annotation_id="33031">
          <DiscourseConnective annotation_id="33031" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vaut tout particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="33066">pour</DiscourseConnective> les nations industrialisées d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28744" docOffset="200">
      <en>Our citizens have far in excess of 200 million cars - <Alignment alignment="57983" annotation_id="28798">
          <DiscourseConnective annotation_id="28798" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you and I all drive them.</en>
      <fr>Le parc automobile européen compte plus de 200 millions de voitures - <Alignment alignment="17336" annotation_id="33179">
          <DiscourseConnective annotation_id="33179" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous <DiscourseConnective annotation_id="33187">et</DiscourseConnective> moi en conduisons tous une.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28828" docOffset="201">
      <en>I drive a lot, <Alignment alignment="77862" annotation_id="28843">
          <DiscourseConnective annotation_id="28843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <DiscourseConnective annotation_id="28849" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> fly a lot for business purposes.</en>
      <fr>Je roule beaucoup, <Alignment alignment="5646" annotation_id="33237">
          <DiscourseConnective annotation_id="33237" sense="Expansion.Conjunction">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me déplace énormément en avion dans le cadre de mon travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28887" docOffset="202">
      <en>At the weekend, hundreds of thousands of people will be flying south once again, and spending their Whit break in Mallorca.</en>
      <fr>Ce week-end, des centaines de milliers de personnes emprunteront l'avion à destination du sud, afin de passer le week-end de la Pentecôte à Majorque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29011" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="33463" annotation_id="29011">
          <DiscourseConnective annotation_id="29011" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to Greece and Spain, people say that only tourism can solve the economic crisis, <DiscourseConnective annotation_id="29106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that means more flights to Athens, to Palma, to Marbella and to other destinations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6598" annotation_id="33463">
          <DiscourseConnective annotation_id="33463" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> Grèce <DiscourseConnective annotation_id="33472">et</DiscourseConnective> en Espagne, les gens affirment <DiscourseConnective annotation_id="33506">que</DiscourseConnective> seul le tourisme peut résoudre la crise économique, ce qui signifie davantage de vols encore vers Athènes, Palma, Marbella <DiscourseConnective annotation_id="33633">et</DiscourseConnective> autres destinations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29194" docOffset="204">
      <en>We consume oil - all of us, you and I. It seems to me that even this august Chamber, this honourable House, is not exactly constructed in an energy friendly way.</en>
      <fr>Nous consommons du pétrole - tous autant que nous sommes. J'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="33733">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33737">même</DiscourseConnective> cette auguste Chambre, cet honorable Parlement, n'est pas vraiment construit de manière énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29356" docOffset="205">
      <en>There are more neon lamps than MEPs here tonight.</en>
      <fr>Il y a plus de néons que de députés présents ici ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29406" docOffset="206">
      <en>It is because of all that that I believe that we simply have to be aware that we still need many years of major oil consumption <DiscourseConnective annotation_id="29534" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> that we must <Alignment alignment="34072" annotation_id="29551">
          <DiscourseConnective annotation_id="29551" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> be fully ambitious <DiscourseConnective annotation_id="29583" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we walk the path away from oil: 20% renewable energy sources in 10 years' time.</en>
      <fr>C'est pour toutes ces raisons <DiscourseConnective annotation_id="33931">que</DiscourseConnective> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="33944">que</DiscourseConnective> nous devons prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="33979">qu'</DiscourseConnective>il nous faudra <DiscourseConnective annotation_id="33997">encore</DiscourseConnective> de nombreuses années de forte consommation de pétrole. Cela ne doit <Alignment alignment="3604" annotation_id="34072">
          <DiscourseConnective annotation_id="34072" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas nous empêcher de faire preuve d'ambition sur la voie qui nous éloignera du pétrole: 20 % de sources d'énergie renouvelable d'ici 10 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29666" docOffset="207">
      <en>We are a preparing a 'Roadmap 2050' <Alignment alignment="34284" annotation_id="29702">
          <DiscourseConnective annotation_id="29702" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will present the various alternatives to you in the course of the year.</en>
      <fr>Nous sommes en train de préparer une "Feuille de route 2050" <Alignment alignment="16429" annotation_id="34284">
          <DiscourseConnective annotation_id="34284" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous présenterons les différentes alternatives dans le courant de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29781" docOffset="208">
      <en>Expert opinions say that, in four decades, we can obtain 80% of our energy needs from sources other than fossil fuels and thus other than oil.</en>
      <fr>Selon l'avis d'experts, nous pourrions satisfaire 80 % de nos besoins en énergie avec des sources autres <DiscourseConnective annotation_id="34467">que</DiscourseConnective> des combustibles fossiles <DiscourseConnective annotation_id="34497">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34501">donc</DiscourseConnective>, autres <DiscourseConnective annotation_id="34514">que</DiscourseConnective> le pétrole, d'ici quatre décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29924" docOffset="209">
      <en>Electromobility represents an option here, <DiscourseConnective annotation_id="29967" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> the majority of vehicles will still not be electrically powered for many years and will <DiscourseConnective annotation_id="30059" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> be powered by oil in the form of diesel and petrol.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34554">À cet égard</DiscourseConnective>, l'électromobilité constitue une option. Il faudra toutefois de nombreuses années avant que la majorité des véhicules fonctionnent à l'électricité, de sorte qu'ils continueront de rouler au pétrole, sous la forme de diesel <DiscourseConnective annotation_id="34789">et</DiscourseConnective> d'essence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30119" docOffset="210">
      <en>It is clear that drilling for oil in the North Sea or the Gulf of Mexico represents an attempt to reduce dependence on a number of countries.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="34816">que</DiscourseConnective> les forages pétroliers dans la mer du Nord <DiscourseConnective annotation_id="34863">et</DiscourseConnective> le golfe du Mexique sont une tentative <DiscourseConnective annotation_id="34905">pour</DiscourseConnective> réduire la dépendance vis-à-vis de plusieurs pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30261" docOffset="211">
      <en>Without this, without our own deposits, our dependence on the OPEC States and on countries that are not always characterised by democracy would be even greater than it is.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34961">Sans</DiscourseConnective> cela, <DiscourseConnective annotation_id="34972">sans</DiscourseConnective> nos propres gisements, notre dépendance <DiscourseConnective annotation_id="35017">à</DiscourseConnective> l'égard des pays de l'OPEP <DiscourseConnective annotation_id="35046">et</DiscourseConnective> de pays qui ne se distinguent pas toujours par leur démocratie serait <DiscourseConnective annotation_id="35119">encore</DiscourseConnective> plus grande <DiscourseConnective annotation_id="35138">qu'</DiscourseConnective>elle ne l'est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30433" docOffset="212">
      <en>There is one crucial difference <Alignment alignment="35163" annotation_id="30465">
          <DiscourseConnective annotation_id="30465" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>: in the North Sea, drilling takes place to around 150 to 200 metres, <Alignment alignment="77381" annotation_id="30541">
          <DiscourseConnective annotation_id="30541" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the Gulf of Mexico, the depth is 3 000 to as far as 4 000 metres, with far inferior opportunities to guarantee safety.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="32579" annotation_id="35163">
          <DiscourseConnective annotation_id="35163" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> une différence cruciale: dans la mer du Nord, le forage se déroule <DiscourseConnective annotation_id="35240">à</DiscourseConnective> des profondeurs d'environ 150 <DiscourseConnective annotation_id="35272">à</DiscourseConnective> 200 mètres, <Alignment alignment="6002" annotation_id="35286">
          <DiscourseConnective annotation_id="35286" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le golfe du Mexique, ces profondeurs atteignent 3 000, voire 4 000 mètres, ce qui réduit considérablement les possibilités de garantir la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30671" docOffset="213">
      <en>Depths of 150 and 200 metres can be reached with manned submarines.</en>
      <fr>Des sous-marins habités sont en mesure d'atteindre des profondeurs de 150 <DiscourseConnective annotation_id="35524">à</DiscourseConnective> 200 mètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30739" docOffset="214">
      <en>In the Gulf of Mexico, human beings are, in principle, far away from the source of danger, far away from the technical safety provided.</en>
      <fr>Dans le golfe du Mexique, l'homme est, <DiscourseConnective annotation_id="35577">en</DiscourseConnective> principe, éloigné de la source de danger, très loin de la sécurité technique offerte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30875" docOffset="215">
      <en>I <Alignment alignment="26008" annotation_id="30877">
          <DiscourseConnective annotation_id="30877" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have confidence in our Member States.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="37999" annotation_id="35671">
          <DiscourseConnective annotation_id="35671" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> confiance dans nos États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30920" docOffset="216">
      <en>We have every reason to have confidence in our national authorities and our technical teams in the United Kingdom, Germany, Norway and Denmark.</en>
      <fr>Nous avons toutes les raisons d'avoir confiance dans nos autorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="35793">et</DiscourseConnective> nos équipes techniques au Royaume-Uni, en Allemagne, en Norvège <DiscourseConnective annotation_id="35860">et</DiscourseConnective> au Danemark.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31064" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="35886" annotation_id="31064">
          <DiscourseConnective annotation_id="31064" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the partnership which currently exists between the European Union and our authority (the European Maritime Safety Agency - EMSA) and the national safety teams, we have an excellent, high level of cooperative safety between the European Union and those of our Member States that are bordering countries.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="19509" annotation_id="35886">
          <DiscourseConnective annotation_id="35886" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le partenariat actuel entre l'Union européenne, notre autorité (l'Agence européenne pour la sécurité maritime - AESM) <DiscourseConnective annotation_id="36023">et</DiscourseConnective> les équipes nationales de sécurité, un degré élevé de coopération au niveau de la sécurité entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="36142">et</DiscourseConnective> nos États membres limitrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31376" docOffset="218">
      <en>In the case of Nord Stream, too, we naturally had to examine the issue of safety.</en>
      <fr>Dans le cas de Nord Stream <DiscourseConnective annotation_id="36203">également</DiscourseConnective>, il va de soi que nous avons dû nous pencher sur la question de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31458" docOffset="219">
      <en>This involved complicated safety and approval processes that were all carried out, <Alignment alignment="36392" annotation_id="31541">
          <DiscourseConnective annotation_id="31541" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to make clear that Nord Stream will probably be the most modern and the safest gas pipeline in the world.</en>
      <fr>Cela a nécessité des processus d'approbation <DiscourseConnective annotation_id="36335">et</DiscourseConnective> de sécurité compliqués qui ont tous été menés à bien, <Alignment alignment="6004" annotation_id="36392">
          <DiscourseConnective annotation_id="36392" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36404">à</DiscourseConnective> dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="36422">que</DiscourseConnective> Nord Stream sera probablement le gazoduc le plus moderne <DiscourseConnective annotation_id="36483">et</DiscourseConnective> le plus sûr au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31658" docOffset="220">
      <en>Here, too, there is one crucial difference: <DiscourseConnective annotation_id="31702" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there were ever a problem in the gas pipeline, the gas could be stopped at the source or at the coast.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36508">À cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36520">également</DiscourseConnective>, il existe une différence cruciale: en cas de problème au niveau du gazoduc, le gaz pourra être arrêté <DiscourseConnective annotation_id="36633">à</DiscourseConnective> la source <DiscourseConnective annotation_id="36645">ou</DiscourseConnective> sur la côte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31808" docOffset="221">
      <en>Nord Stream is not comparable with what is happening in the Gulf of Mexico.</en>
      <fr>Nord Stream n'est en rien comparable avec la situation à laquelle nous assistons actuellement dans le golfe du Mexique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31884" docOffset="222">
      <en>Ultimately, we will have to take the path that leads away from oil, <Alignment alignment="36869" annotation_id="31952">
          <DiscourseConnective annotation_id="31952" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will need decades to go down that path.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36781">Enfin</DiscourseConnective>, nous devons nous engager sur une voie qui nous éloignera du pétrole, en comptant <Alignment alignment="7569" annotation_id="36869">
          <DiscourseConnective annotation_id="36869" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il nous faudra des dizaines d'années <DiscourseConnective annotation_id="36919">pour</DiscourseConnective> parcourir ce chemin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31999" docOffset="223">
      <en>All of us in politics and in society must take that path.</en>
      <fr>La classe politique <DiscourseConnective annotation_id="36965">et</DiscourseConnective> la société doivent toutes deux s'engager dans cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32057" docOffset="224">
      <en>On the way there, <DiscourseConnective annotation_id="32075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in the meantime, we must check whether our safety standards and laws and guidelines and safety teams represent the highest level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37026">En attendant</DiscourseConnective>, nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="37065">que</DiscourseConnective> nos normes de sécurité, nos législations, nos lignes directrices <DiscourseConnective annotation_id="37134">et</DiscourseConnective> nos équipes de sécurité sont optimales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32209" docOffset="225">
      <en>We have put the relevant questions.</en>
      <fr>Nous avons posé les questions qui s'imposaient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32245" docOffset="226">
      <en>In the autumn, <Alignment alignment="32262" annotation_id="32260">
          <DiscourseConnective annotation_id="32260" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know the causes, <Alignment alignment="37275" annotation_id="32285">
          <DiscourseConnective annotation_id="32285" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the answers, <Alignment alignment="37307" annotation_id="32311">
          <DiscourseConnective annotation_id="32311" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have grilled our energy companies, we will be happy to give you more information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37225">À</DiscourseConnective> l'automne, <Alignment alignment="16063" annotation_id="37238">
          <DiscourseConnective annotation_id="37238" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous connaîtrons les causes, <Alignment alignment="17033" annotation_id="37275">
          <DiscourseConnective annotation_id="37275" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons les réponses et <Alignment alignment="32311" annotation_id="37307">
          <DiscourseConnective annotation_id="37307" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons mis sur la sellette les compagnies énergétiques, nous nous ferons un plaisir de vous donner davantage de précisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32401" docOffset="227">
      <en>I believe that the energy companies are well aware of the seriousness of the situation.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="37449">que</DiscourseConnective> les compagnies énergétiques sont parfaitement conscientes de la gravité de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32489" docOffset="228">
      <en>I have one final point to make.</en>
      <fr>Je voudrais soulever un dernier point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32521" docOffset="229">
      <en>There are already bases for liability for punitive damages.</en>
      <fr>Il existe <DiscourseConnective annotation_id="37591">déjà</DiscourseConnective> un cadre de responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="37623">pour</DiscourseConnective> les dommages et intérêts punitifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32581" docOffset="230">
      <en>Incidentally, none of the parties involved in the United States disputes that.</en>
      <fr>Cela dit en passant, aucune des parties concernées aux États-Unis ne le conteste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32660" docOffset="231">
      <en>
        <Alignment alignment="37745" annotation_id="32660">
          <DiscourseConnective annotation_id="32660" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear who bears the guilt, the party in question will be liable <Alignment alignment="61165" annotation_id="32735">
          <DiscourseConnective annotation_id="32735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can already see that this will amount to billions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30740" annotation_id="37745">
          <DiscourseConnective annotation_id="37745" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le coupable aura été clairement identifié, il sera tenu <DiscourseConnective annotation_id="37809">pour</DiscourseConnective> responsable <Alignment alignment="4336" annotation_id="37826">
          <DiscourseConnective annotation_id="37826" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on peut d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="37849">déjà</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="37859">que</DiscourseConnective> cela se chiffrera <DiscourseConnective annotation_id="37881">en</DiscourseConnective> milliards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32793" docOffset="232">
      <en>In European environmental law, as well as in our national environmental regulations, the question of liability, of causing damage and of punitive damages is clear.</en>
      <fr>Dans notre droit européen de l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="37941">ainsi</DiscourseConnective> que dans nos règlements nationaux en matière d'environnement, la question de la responsabilité, des dommages causés et des dommages et intérêts punitifs est claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32957" docOffset="233">
      <en>This, too, will reinforce a precautionary approach <Alignment alignment="25422" annotation_id="33008">
          <DiscourseConnective annotation_id="33008" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to safety.</en>
      <fr>Cela permettra <DiscourseConnective annotation_id="38127">également</DiscourseConnective> de renforcer l'approche préventive <Alignment alignment="17892" annotation_id="38172">
          <DiscourseConnective annotation_id="38172" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33033" docOffset="234">
      <en>I assume that, in a few weeks, we will know whether we in Europe have any legal or technical need to act, <Alignment alignment="55248" annotation_id="33139">
          <DiscourseConnective annotation_id="33139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will <DiscourseConnective annotation_id="33151" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> be happy to report back to Parliament again.</en>
      <fr>Je suppose <DiscourseConnective annotation_id="38207">que</DiscourseConnective>, d'ici quelques semaines, nous saurons <DiscourseConnective annotation_id="38250">si</DiscourseConnective> l'Europe doit intervenir d'un point de vue juridique <DiscourseConnective annotation_id="38306">ou</DiscourseConnective> technique, <Alignment alignment="33139" annotation_id="38320">
          <DiscourseConnective annotation_id="38320" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous serons également heureux de le faire savoir au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33201" docOffset="235">
      <en>Your words <DiscourseConnective annotation_id="33212" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> show how important it is to you, across all the parties, to act in a foresighted and precautionary way on this subject rather than to react <Alignment alignment="33276" annotation_id="33357">
          <DiscourseConnective annotation_id="33357" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33368" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> a disaster has already occurred.</en>
      <fr>Vos propos témoignent de l'importance <DiscourseConnective annotation_id="38424">à</DiscourseConnective> vos yeux de voir toutes les parties agir de manière préventive <DiscourseConnective annotation_id="38489">et</DiscourseConnective> prévoyante par rapport <DiscourseConnective annotation_id="38515">à</DiscourseConnective> cette question <DiscourseConnective annotation_id="38532">plutôt que de</DiscourseConnective> réagir <Alignment alignment="33357" annotation_id="38553">
          <DiscourseConnective annotation_id="38553" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> coup, après la survenue d'une catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33406" docOffset="236">
      <en>That is how we work in the Commission.</en>
      <fr>C'est de cette façon que nous travaillons au sein de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33445" id="561" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="33445" docOffset="237">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33467" docOffset="238">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33497" id="562" language="HU" name="András Gyürk ">
    <ParallelChunk annotation_id="33497" docOffset="239">
      <en>After the disaster involving the deep-sea oil rig on US shores, it is advisable for us, too, to draw a few lessons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38722">Après</DiscourseConnective> la catastrophe impliquant la plateforme pétrolière en haute mer au large des côtes américaines, il serait bon <DiscourseConnective annotation_id="38838">que</DiscourseConnective> nous tirions nous <DiscourseConnective annotation_id="38860">aussi</DiscourseConnective> quelques leçons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33613" docOffset="240">
      <en>First and foremost, we must assert that <Alignment alignment="38923" annotation_id="33653">
          <DiscourseConnective annotation_id="33653" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> deep-sea drilling showcases state-of-the-art industrial technologies, it is still not without risk.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38883">Avant</DiscourseConnective> toute chose, nous devons admettre <Alignment alignment="16262" annotation_id="38923">
          <DiscourseConnective annotation_id="38923" sense="Comparison.Concession">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le forage en haute mer fait appel à des technologies industrielles de pointe, il n'est <DiscourseConnective annotation_id="39017">toutefois</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="39031">sans</DiscourseConnective> risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33762" docOffset="241">
      <en>We must <Alignment alignment="39056" annotation_id="33770">
          <DiscourseConnective annotation_id="33770" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> state unambiguously that the increase in private investment in the oil sector must not mean that political decision makers surrender the right to strict environmental regulation.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="13180" annotation_id="39056">
          <DiscourseConnective annotation_id="39056" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> préciser sans équivoque <DiscourseConnective annotation_id="39090">que</DiscourseConnective> l'augmentation des investissements privés dans le secteur du pétrole ne signifie nullement <DiscourseConnective annotation_id="39185">que</DiscourseConnective> les décideurs politiques renoncent au droit <DiscourseConnective annotation_id="39233">à</DiscourseConnective> une réglementation stricte en matière d'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33954" docOffset="242">
      <en>The oil disaster in the United States is a good opportunity for the EU to review its own safety regulations.</en>
      <fr>La catastrophe pétrolière aux États-Unis offre <DiscourseConnective annotation_id="39337">à</DiscourseConnective> l'UE une excellente occasion de revoir ses propres règlements en matière de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34063" docOffset="243">
      <en>These are still too general in nature.</en>
      <fr>Ceux-ci revêtent un caractère <DiscourseConnective annotation_id="39455">encore</DiscourseConnective> trop général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34102" docOffset="244">
      <en>We only need to think about the directive on environmental impact assessments or the framework for occupational safety.</en>
      <fr>Il suffit de penser à la directive sur l'évaluation des incidences sur l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="39563">ou</DiscourseConnective> le cadre <DiscourseConnective annotation_id="39575">pour</DiscourseConnective> la sécurité au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34222" docOffset="245">
      <en>The review is further justified because the rules that are somewhat more specific focus more on the steps to take <Alignment alignment="39733" annotation_id="34336">
          <DiscourseConnective annotation_id="34336" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> a disaster has occurred.</en>
      <fr>Une révision se justifie <DiscourseConnective annotation_id="39629">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39639">dans la mesure où</DiscourseConnective> les règles parfois plus spécifiques ciblent davantage les mesures <DiscourseConnective annotation_id="39723">à</DiscourseConnective> prendre <Alignment alignment="35145" annotation_id="39733">
          <DiscourseConnective annotation_id="39733" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la survenue d'une catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34367" docOffset="246">
      <en>Considerations to do with prevention <Alignment alignment="39818" annotation_id="34404">
          <DiscourseConnective annotation_id="34404" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> take a back seat.</en>
      <fr>Les considérations <DiscourseConnective annotation_id="39789">en</DiscourseConnective> matière de prévention ont <Alignment alignment="34404" annotation_id="39818">
          <DiscourseConnective annotation_id="39818" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> tendance à passer au second plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34432" docOffset="247">
      <en>Learning from the US example, we need to delineate clearly the areas of responsibility for the oil well owners and operators and those of the supervisory authorities.</en>
      <fr>Sur la base des leçons tirées de l'exemple américain, nous devons clairement établir les domaines de compétence des propriétaires <DiscourseConnective annotation_id="39991">et</DiscourseConnective> des exploitants de puits pétroliers, ainsi que des autorités de supervision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34599" docOffset="248">
      <en>Industrial regulations and voluntary undertakings by companies do not offer a reassuring solution.</en>
      <fr>Les réglementations industrielles <DiscourseConnective annotation_id="40105">et</DiscourseConnective> les promesses spontanées des compagnies ne constituent nullement une solution rassurante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34698" docOffset="249">
      <en>It is absolutely clear that legally defined safety guarantees are needed.</en>
      <fr>La nécessité d'avoir des garanties définies par la loi en matière de sécurité est plus que claire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
