<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>14.</en>
    <fr>14.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4" docOffset="1">
    <en>Authorisation and refusal of authorisation of certain health claims made on foods and referring to children's development and health (</en>
    <fr>Autorisation <DiscourseConnective annotation_id="17">et</DiscourseConnective> refus d'autorisation de certaines allégations de santé portant sur les denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="112">et</DiscourseConnective> se rapportant au développement <DiscourseConnective annotation_id="146">et</DiscourseConnective> à la santé infantiles (</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="139" docOffset="2">
    <en>Before the vote</en>
    <fr>
      <DiscourseConnective annotation_id="173">Avant</DiscourseConnective> le vote</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="155" id="136" name="Glenis Willmott">
    <ParallelChunk annotation_id="155" docOffset="3">
      <en>Mr President, MEPs have an important role to play in scrutinising decisions on health claims.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les députés européens ont un rôle de premier plan <DiscourseConnective annotation_id="265">à</DiscourseConnective> jouer dans le contrôle des décisions relatives aux allégations de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="249" docOffset="4">
      <en>I have received many letters and emails of concern from parents, major health and consumer organisations, midwives, nurses and doctors' organisations, as well as Unicef and the WHO.</en>
      <fr>J'ai reçu de nombreux courriers <DiscourseConnective annotation_id="372">et</DiscourseConnective> courriels inquiets de la part de parents, de grandes organisations de santé <DiscourseConnective annotation_id="451">et</DiscourseConnective> de consommateurs, d'organisations de sages-femmes, d'infirmières <DiscourseConnective annotation_id="519">et</DiscourseConnective> de docteurs également, <DiscourseConnective annotation_id="545">ainsi</DiscourseConnective> que de l'Unicef <DiscourseConnective annotation_id="567">et</DiscourseConnective> de l'OMS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="431" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="1211" annotation_id="431">
          <DiscourseConnective annotation_id="431" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is real consensus in the scientific community about the validity of this claim, we must not allow it.</en>
      <fr>Nous ne devons pas autoriser cette allégation <Alignment alignment="431" annotation_id="626">
          <DiscourseConnective annotation_id="626" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">aussi longtemps qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un véritable consensus ne s'est pas dégagé au sein de la communauté scientifique sur sa validité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="545" docOffset="6">
      <en>The evidence we currently have is not conclusive <Alignment alignment="820" annotation_id="594">
          <DiscourseConnective annotation_id="594" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no evidence exists to support the use of such a claim on follow-on formulas.</en>
      <fr>Les éléments de preuve dont nous disposons actuellement ne sont pas probants <Alignment alignment="594" annotation_id="820">
          <DiscourseConnective annotation_id="820" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'existe aucune preuve permettant de soutenir l'utilisation d'une telle allégation en rapport avec les préparations de suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="675" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="952" annotation_id="675">
          <DiscourseConnective annotation_id="675" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the future, synthesised DHA is proven to be truly beneficial to babies, we should make it an essential ingredient in all formulas, and not allow it to be used as a marketing ploy by a specific brand.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="0" annotation_id="952">
          <DiscourseConnective annotation_id="952" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le futur, il est prouvé quez le DHA de synthèse est vraiment bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="1032">pour</DiscourseConnective> les bébés, nous devrons en faire un élément essentiel de toutes les préparations, <DiscourseConnective annotation_id="1119">et</DiscourseConnective> empêcher qu'il devienne un stratagème de marketing dans le chef d'une marque particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="882" docOffset="8">
      <en>I would urge you to support this resolution.</en>
      <fr>Je vous prie instamment de soutenir cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="927" id="137" name="Esther de Lange">
    <ParallelChunk annotation_id="927" docOffset="9">
      <en>Mr President, I definitely do not want to reopen the debate, <Alignment alignment="450593" annotation_id="988">
          <DiscourseConnective annotation_id="988" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really should think twice about giving the floor to people who can put their personal opinion forward under the disguise of scientific evidence.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je ne souhaite certainement par rouvrir le débat, <Alignment alignment="988" annotation_id="1345">
          <DiscourseConnective annotation_id="1345" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions vraiment réfléchir à deux fois <DiscourseConnective annotation_id="1395">avant de</DiscourseConnective> donner la parole <DiscourseConnective annotation_id="1421">à</DiscourseConnective> des personnes capables de proclamer leur avis sous le couvert d'éléments de preuve scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1140" docOffset="10">
      <en>Let us just vote.</en>
      <fr>Votons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1158" docOffset="11">
      <en>We have made up our minds.</en>
      <fr>Nous avons fait notre choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1185" docOffset="12">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
