<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2.</en>
    <fr>2.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Azerbaijan (debate)</en>
    <fr>Azerbaïdjan (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="23" id="314" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolutions on Azerbaijan.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur six propositions de résolution concernant l'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="97" id="315" language="FR" name="Marie-Christine Vergiat">
    <ParallelChunk annotation_id="97" docOffset="3">
      <en>Mr President, this is another occasion <DiscourseConnective annotation_id="136" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we find ourselves looking into the situation in Azerbaijan.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, une nouvelle fois nous nous penchons sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="205">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="201" docOffset="4">
      <en>The democratic situation in that country is dramatic enough.</en>
      <fr>La situation démocratique dans ce pays est assez dramatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="262" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="2049" annotation_id="262">
          <DiscourseConnective annotation_id="262" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is a country that is a not insignificant partner within the European Union's Eastern Partnership.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7287" annotation_id="282">
          <DiscourseConnective annotation_id="282" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est un pays qui est un partenaire non négligeable dans le cadre du partenariat oriental de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="374" docOffset="6">
      <en>Opposition parties and non-governmental organisations continue to denounce attacks on human rights and the political repression which is rife there, not to mention the corruption of the regime in power.</en>
      <fr>Les partis d'opposition <DiscourseConnective annotation_id="429">et</DiscourseConnective> les ONG ne cessent d'y dénoncer les atteintes aux droits de l'homme, la répression politique qui y sévit, <DiscourseConnective annotation_id="538">sans</DiscourseConnective> parler de la corruption du régime <DiscourseConnective annotation_id="577">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="577" docOffset="7">
      <en>The values of democracy and human rights form an integral part of the values of the European Union, in theory.</en>
      <fr>Les valeurs de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="613">et</DiscourseConnective> de droits de l'homme font partie intégrante, <DiscourseConnective annotation_id="661">en</DiscourseConnective> théorie, des valeurs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="688" docOffset="8">
      <en>Should we not draw lessons from what is happening in what are called the Arab countries and not demand of our Eastern partners what we did not demand of some governments, notably those of Tunisia, Libya or Egypt?</en>
      <fr>Ne devrait-on pas tirer les leçons de ce qui se passe dans les pays dits arabes <DiscourseConnective annotation_id="788">et</DiscourseConnective> exiger de nos partenaires orientaux ce que nous n'avons pas su exiger de certains gouvernements, <DiscourseConnective annotation_id="888">notamment</DiscourseConnective> tunisien, libyen <DiscourseConnective annotation_id="915">ou</DiscourseConnective> égyptien?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="901" docOffset="9">
      <en>Should we not, Mr Andor, see to it that democracy can finally rule in those countries, that we have minimum requirements in the matter?</en>
      <fr>Ne devrions-nous pas, Monsieur le Commissaire, faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="990">que</DiscourseConnective> la démocratie puisse <DiscourseConnective annotation_id="1015">enfin</DiscourseConnective> régner dans ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="1043">que</DiscourseConnective> nous ayons un minimum d'exigences <DiscourseConnective annotation_id="1081">en</DiscourseConnective> la matière?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1037" docOffset="10">
      <en>For my part, I find that the resolution we have before us is, at best, a resolution with as low a profile <DiscourseConnective annotation_id="1143" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is possible to have.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1096">Pour</DiscourseConnective> ma part, je trouve <DiscourseConnective annotation_id="1120">que</DiscourseConnective> la résolution qui nous est soumise est, pour le moins, une résolution au profil minimum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1170" docOffset="11">
      <en>For this reason, we have dissociated ourselves from it <DiscourseConnective annotation_id="1225" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we shall make do with abstaining on the vote.</en>
      <fr>Nous ne nous sommes donc pas associés <DiscourseConnective annotation_id="1251">à</DiscourseConnective> cette résolution, nous nous contenterons de nous abstenir sur le vote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1275" id="316" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="1275" docOffset="12">
      <en>author. - Mr President, Azerbaijan is, regrettably, a one-party, semi-authoritarian state where political opposition to the dynastic rule of the Aliyev family is barely tolerated.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'Azerbaïdjan est <DiscourseConnective annotation_id="1365">malheureusement</DiscourseConnective> un État semi-autoritaire à parti unique où l'opposition politique au règne dynastique de la famille Aliyev est à peine tolérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1455" docOffset="13">
      <en>Last December's elections predictably delivered an overwhelming majority for Heydar Aliyev's New Azerbaijan Party.</en>
      <fr>Conformément aux prévisions, le Parti du nouvel Azerbaïdjan de Heydar Aliyev a obtenu une majorité écrasante lors des élections de décembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1570" docOffset="14">
      <en>In response, the OSCE stated that the conduct of these elections overall was not sufficient to constitute meaningful progress in the democratic development of that country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1658">En</DiscourseConnective> réponse, l'OSCE a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="1687">que</DiscourseConnective> le déroulement de ces élections n'a dans l'ensemble pas suffi <DiscourseConnective annotation_id="1753">à</DiscourseConnective> constituer un progrès sensible dans l'évolution démocratique du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1743" docOffset="15">
      <en>The OSCE's report went on to say that freedom of expression was limited <Alignment alignment="6828" annotation_id="1815">
          <DiscourseConnective annotation_id="1815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that normal political discourse was almost impossible, partly because of tight constraints on the media.</en>
      <fr>Le rapport de l'OSCE déclare également <DiscourseConnective annotation_id="1864">que</DiscourseConnective> la liberté d'expression était limitée <Alignment alignment="11019" annotation_id="1906">
          <DiscourseConnective annotation_id="1906" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1909">qu'</DiscourseConnective>un discours politique normal était quasiment impossible, en partie à cause des limites strictes imposées aux médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1924" docOffset="16">
      <en>Now we are hearing new reports about the targeting of opposition parties and journalists.</en>
      <fr>Nous entendons à présent de nouveaux rapports faisant état que les journalistes <DiscourseConnective annotation_id="2109">et</DiscourseConnective> les partis d'opposition étaient pris pour cible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2014" docOffset="17">
      <en>This is nothing new, <Alignment alignment="27413" annotation_id="2035">
          <DiscourseConnective annotation_id="2035" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is good from time to time in this House to remind ourselves of the true nature of the Aliyev regime.</en>
      <fr>Ce n'est pas nouveau, <Alignment alignment="13421" annotation_id="2183">
          <DiscourseConnective annotation_id="2183" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est bon que cette Assemblée se rappelle de temps en temps la véritable nature du régime d'Aliyev.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2143" docOffset="18">
      <en>After all, this is a country which, like all EU countries, enjoys membership of the Council of Europe and is part of our eastern EU partnership.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2289">Après tout</DiscourseConnective>, c'est un pays qui, à l'instar de tous les pays de l'Union européenne, est membre du Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="2405">et</DiscourseConnective> qui participe au partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2288" docOffset="19">
      <en>Supposedly, Azerbaijan is committed to democracy, the rule of law and human rights.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan est soi-disant engagé envers la démocratie, l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="2521">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2372" docOffset="20">
      <en>The truth is quite different.</en>
      <fr>La réalité est assez différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2402" docOffset="21">
      <en>Azerbaijan spends countless petro-dollars trying to convince outsiders of the benign nature of the regime <Alignment alignment="2705" annotation_id="2508">
          <DiscourseConnective annotation_id="2508" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I, for one, am not fully taken in.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan dépense sans compter des pétrodollars pour tenter de convaincre les autres pays de la nature bénigne du régime <Alignment alignment="9264" annotation_id="2705">
          <DiscourseConnective annotation_id="2705" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> personnellement, je n'y crois pas vraiment.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2547" id="317" language="RO" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="2547" docOffset="22">
      <en>Mr President, I will begin with some encouraging news. I am referring specifically to the release of the two bloggers, Adnan Hajizade and Emin Milli, whom we have discussed in this Chamber.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je commencerai avec certaines nouvelles encourageantes, <DiscourseConnective annotation_id="2833">en particulier</DiscourseConnective> de la libération de deux blogueurs, Adnan Hajizade <DiscourseConnective annotation_id="2899">et</DiscourseConnective> Emin Milli, dont nous avions parlé dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2737" docOffset="23">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2737" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="37075" annotation_id="2748">
          <DiscourseConnective annotation_id="2748" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the situation is more than worrying in Azerbaijan.</en>
      <fr>Pour le reste, <Alignment alignment="14051" annotation_id="2974">
          <DiscourseConnective annotation_id="2974" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la situation <DiscourseConnective annotation_id="2998">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan est très préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2808" docOffset="24">
      <en>We are hearing about the harassment of journalists and the intimidation of human rights activists, who are facing criminal charges.</en>
      <fr>Nous entendons parler de harcèlement des journalistes <DiscourseConnective annotation_id="3090">et</DiscourseConnective> de l'intimidation des activistes des droits de l'homme, qui font l'objet d'accusations au pénal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2940" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="3190" annotation_id="2940">
          <Alignment alignment="40739" annotation_id="2940">
            <DiscourseConnective annotation_id="2940" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there were 200 arrests made in the wake of the recent protests in Baku in March and April.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2940" annotation_id="3190">
          <Alignment alignment="8755" annotation_id="3190">
            <DiscourseConnective annotation_id="3190" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, 200 arrestations ont eu lieu dans le sillage des récentes protestations <DiscourseConnective annotation_id="3276">à</DiscourseConnective> Bakou, <DiscourseConnective annotation_id="3285">en</DiscourseConnective> mars <DiscourseConnective annotation_id="3293">et</DiscourseConnective> avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3044" docOffset="26">
      <en>All these incidents raise serious question marks with us, especially <Alignment alignment="43591" annotation_id="3113">
          <DiscourseConnective annotation_id="3113" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not forget that Azerbaijan has signed up to the European Convention for the Protection of Human Rights and Fundamental Freedoms.</en>
      <fr>Tous ces incidents ont soulevé de nombreux doutes dans nos esprits, <DiscourseConnective annotation_id="3371">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14263" annotation_id="3386">
          <DiscourseConnective annotation_id="3386" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="3429">que</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan a signé la Convention européenne de sauvegarde des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="3516">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3253" docOffset="27">
      <en>The Azeri authorities have seemingly failed to understand that dialogue needs to be established between them and civil society, and not pressure being exerted by the authorities on society.</en>
      <fr>Les autorités azerbaïdjanaises n'ont apparemment pas compris <DiscourseConnective annotation_id="3608">qu'</DiscourseConnective>elles devaient établir un dialogue avec la société civile et qu'elles ne pouvaient exercer aucune pression sur la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3443" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="25113" annotation_id="3443">
          <DiscourseConnective annotation_id="3443" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that ultimately, we can establish cooperation within the Eastern Partnership and in the Euronest Parliamentary Assembly.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="8503" annotation_id="3743">
          <DiscourseConnective annotation_id="3743" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3752">que</DiscourseConnective> nous pourrons <DiscourseConnective annotation_id="3770">finalement</DiscourseConnective> établir une coopération au sein du partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="3837">et</DiscourseConnective> de l'assemblée parlementaire Euronest.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3585" id="318" name="Marietje Schaake">
    <ParallelChunk annotation_id="3585" docOffset="29">
      <en>author. - Mr President, <Alignment alignment="3902" annotation_id="3609">
          <DiscourseConnective annotation_id="3609" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we welcome the release from prison of Adnan Hajizade and Emin Milli, the good news about Azerbaijan ends about there.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <Alignment alignment="12213" annotation_id="3902">
          <DiscourseConnective annotation_id="3902" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous saluons la libération d'Adnan Hajizade <DiscourseConnective annotation_id="3949">et</DiscourseConnective> d'Emin Milli, les bonnes nouvelles concernant l'Azerbaïdjan s'arrêtent à peu près là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3733" docOffset="30">
      <en>The European Parliament is very concerned about the massive crackdown on freedom of expression and assembly carried out in Azerbaijan following the peaceful protest against the government in March and April of this year.</en>
      <fr>Le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4060">s'</DiscourseConnective>inquiète vivement des vastes mesures de restriction de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="4141">et</DiscourseConnective> de rassemblement actuellement menées <DiscourseConnective annotation_id="4181">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, à la suite des protestations pacifiques contre le gouvernement qui ont eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="4276">en</DiscourseConnective> mars <DiscourseConnective annotation_id="4284">et</DiscourseConnective> avril de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3954" docOffset="31">
      <en>Young people, civil society activists, media professionals and opposition politicians are being harassed and intimidated.</en>
      <fr>Les activistes de la société civile, les professionnels des médias <DiscourseConnective annotation_id="4376">et</DiscourseConnective> les personnalités politiques d'opposition sont victimes de harcèlement <DiscourseConnective annotation_id="4450">et</DiscourseConnective> d'intimidations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4076" docOffset="32">
      <en>Some demonstrators have been sentenced in mass trials which took place late at night <Alignment alignment="4569" annotation_id="4161">
          <DiscourseConnective annotation_id="4161" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39388" annotation_id="4165">
          <DiscourseConnective annotation_id="4165" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> people did not have access to a lawyer.</en>
      <fr>Certains manifestants ont été condamnés lors de procès de masse qui se sont déroulés tard le soir, <Alignment alignment="4161" annotation_id="4569">
          <DiscourseConnective annotation_id="4569" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5450" annotation_id="4572">
          <DiscourseConnective annotation_id="4572" sense="Comparison.Contrast">sans que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les accusés aient accès <DiscourseConnective annotation_id="4605">à</DiscourseConnective> un avocat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4211" docOffset="33">
      <en>Most of these lawyers, <Alignment alignment="20524" annotation_id="4234">
          <DiscourseConnective annotation_id="4234" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, were not informed of the locations where the trials were being held.</en>
      <fr>La plupart de ces avocats, <Alignment alignment="7148" annotation_id="4645">
          <DiscourseConnective annotation_id="4645" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur part, ne savaient pas où se déroulaient les procès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4312" docOffset="34">
      <en>The Human Rights House of Azerbaijan has been closed down by order of the Ministry of Justice.</en>
      <fr>La Maison des droits de l'homme Azerbaïdjan a été fermée sur ordre du ministère de la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4407" docOffset="35">
      <en>This climate of fear and intimidation and the breaches of human rights must end.</en>
      <fr>Ce climat de peur <DiscourseConnective annotation_id="4820">et</DiscourseConnective> d'intimidation <DiscourseConnective annotation_id="4838">ainsi</DiscourseConnective> que les violations des droits de l'homme doivent cesser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4488" docOffset="36">
      <en>The Azerbaijani Government is losing its credibility by breaching conventions it has itself signed up to, such as the Council of Europe and the European Convention on Human Rights.</en>
      <fr>Le gouvernement azerbaïdjanais perd sa crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="4952">en</DiscourseConnective> enfreignant les conventions dont il est signataire, <DiscourseConnective annotation_id="5007">comme</DiscourseConnective> le Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="5036">et</DiscourseConnective> la Convention européenne des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4669" docOffset="37">
      <en>We want President Aliyev to keep his word.</en>
      <fr>Nous voulons que le président Aliyev tienne parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4712" docOffset="38">
      <en>Europe <Alignment alignment="26658" annotation_id="4719">
          <DiscourseConnective annotation_id="4719" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> loses credibility <Alignment alignment="5178" annotation_id="4742">
          <DiscourseConnective annotation_id="4742" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not act upon these breaches.</en>
      <fr>L'Europe perd <Alignment alignment="3086" annotation_id="5153">
          <DiscourseConnective annotation_id="5153" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa crédibilité <Alignment alignment="4742" annotation_id="5178">
          <DiscourseConnective annotation_id="5178" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne réagit pas <DiscourseConnective annotation_id="5200">à</DiscourseConnective> ces infractions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4780" docOffset="39">
      <en>They should have real consequences for the relations between the EU and Azerbaijan.</en>
      <fr>Elles devraient avoir de réelles conséquences <DiscourseConnective annotation_id="5265">pour</DiscourseConnective> les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5309">et</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4864" id="319" language="DE" name="Ulrike Lunacek">
    <ParallelChunk annotation_id="4864" docOffset="40">
      <en>Mr President, a few days ago, we celebrated the grand opening of Euronest at the European Parliament in Brussels.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il y a quelques jours, nous avons célébré l'inauguration d'Euronest au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5440">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4978" docOffset="41">
      <en>Azerbaijan is a founding member of that assembly <Alignment alignment="5518" annotation_id="5027">
          <DiscourseConnective annotation_id="5027" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as such, has committed itself to democracy, human rights, the rule of law and freedom of assembly and the media.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan est l'un des membres fondateurs de cette assemblée <Alignment alignment="8412" annotation_id="5518">
          <DiscourseConnective annotation_id="5518" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5522">à</DiscourseConnective> ce titre, il s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="5550">à</DiscourseConnective> respecter la démocratie, les droits de l'homme, l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="5616">et</DiscourseConnective> la liberté de rassemblement <DiscourseConnective annotation_id="5647">et</DiscourseConnective> des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5144" docOffset="42">
      <en>This is <Alignment alignment="35584" annotation_id="5152">
          <DiscourseConnective annotation_id="5152" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a fundamental element of the negotiations on an association agreement between the EU and Azerbaijan that have been taking place since July 2010.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5665">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="18292" annotation_id="5672">
          <DiscourseConnective annotation_id="5672" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un élément essentiel des négociations de l'accord d'association UE - Azerbaïdjan qui se déroulent <DiscourseConnective annotation_id="5782">depuis</DiscourseConnective> juillet 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5302" docOffset="43">
      <en>In light of this, it is really quite staggering how the Azerbaijani Government has behaved towards peacefully demonstrating people over the last two months.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5803">À</DiscourseConnective> la lumière de ces éléments, la manière dont le gouvernement azerbaïdjanais s'est comporté à l'égard des participants aux protestations pacifiques au cours des deux derniers mois est réellement stupéfiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5459" docOffset="44">
      <en>Here we have young people - who organised themselves via social networks like Facebook - arrested and sentenced to up to two and a half years imprisonment <Alignment alignment="40987" annotation_id="5614">
          <DiscourseConnective annotation_id="5614" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they peacefully demonstrated under the slogan 'drug abuse'.</en>
      <fr>Des jeunes - qui se sont organisés via des réseaux sociaux <DiscourseConnective annotation_id="6070">comme</DiscourseConnective> Facebook - ont été arrêtés <DiscourseConnective annotation_id="6103">et</DiscourseConnective> condamnés <DiscourseConnective annotation_id="6116">à</DiscourseConnective> des peines allant <DiscourseConnective annotation_id="6136">jusqu'à</DiscourseConnective> deux ans <DiscourseConnective annotation_id="6153">et</DiscourseConnective> demi de prison <Alignment alignment="6143" annotation_id="6171">
          <DiscourseConnective annotation_id="6171" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils avaient manifesté pacifiquement sous le slogan "toxicomanie".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5682" docOffset="45">
      <en>Others are threatened with a similar fate.</en>
      <fr>D'autres ont été menacés d'un sort similaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5725" docOffset="46">
      <en>At least 30 people, who <Alignment alignment="8956" annotation_id="5749">
          <DiscourseConnective annotation_id="5749" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> protested peacefully, have been sentenced to five to eight days of imprisonment without being able to contact their legal representatives in a cloak and dagger operation that excludes the public.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6292">Au moins</DiscourseConnective> 30 personnes, qui ont <Alignment alignment="7970" annotation_id="6323">
          <DiscourseConnective annotation_id="6323" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> protesté pacifiquement, ont été condamnées <DiscourseConnective annotation_id="6376">à</DiscourseConnective> entre cinq et huit jours de prison <DiscourseConnective annotation_id="6413">sans</DiscourseConnective> pouvoir contacter avec leurs représentants légaux, dans le cadre d'un procès secret à huis clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5954" docOffset="47">
      <en>Ladies and gentlemen, Commissioner, that is unacceptable!</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6524">et</DiscourseConnective> Messieurs, Monsieur le Commissaire, c'est inacceptable!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6012" docOffset="48">
      <en>In a joint resolution of the five largest groups in Parliament, we are calling for all these people to be released immediately <Alignment alignment="13357" annotation_id="6139">
          <DiscourseConnective annotation_id="6139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the rule of law, freedom of expression and of the media to actually be ensured so that, <Alignment alignment="3798" annotation_id="6235">
          <DiscourseConnective annotation_id="6235" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> President Aliyev assured us years ago - in 2005 - 'No journalist is persecuted in Azerbaijan'.</en>
      <fr>Dans une résolution commune des cinq plus grands groupes au Parlement, nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="6669">que</DiscourseConnective> toutes ces personnes soient immédiatement libérées <Alignment alignment="6139" annotation_id="6724">
          <DiscourseConnective annotation_id="6724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6727">que</DiscourseConnective> l'état de droit, la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="6772">et</DiscourseConnective> des médias soient réellement garantis <DiscourseConnective annotation_id="6813">pour qu'</DiscourseConnective>aucun journaliste ne <DiscourseConnective annotation_id="6842">soit</DiscourseConnective> persécuté <DiscourseConnective annotation_id="6857">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, <Alignment alignment="6449" annotation_id="6873">
          <DiscourseConnective annotation_id="6873" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avait déjà assuré le président Aliyev il y a quelques années, <DiscourseConnective annotation_id="6948">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6333" docOffset="49">
      <en>He must finally keep these promises.</en>
      <fr>Il doit <DiscourseConnective annotation_id="6965">finalement</DiscourseConnective> tenir ses promesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6370" docOffset="50">
      <en>I really hope that, by the time of the inter-parliamentary assembly scheduled for June, we will succeed in having all these people released, including newspaper editor Eynulla Fatullayev, <Alignment alignment="28366" annotation_id="6558">
          <DiscourseConnective annotation_id="6558" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the government and the governing parties finally keep to their promises.</en>
      <fr>J'espère réellement <DiscourseConnective annotation_id="7017">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7022">pour</DiscourseConnective> l'assemblée interparlementaire prévue <DiscourseConnective annotation_id="7065">pour</DiscourseConnective> le mois de juin, nous réussirons <DiscourseConnective annotation_id="7103">à</DiscourseConnective> obtenir la libération de toutes ces personnes, y compris l'éditeur de journal Eynulla Fatullayev, <Alignment alignment="12404" annotation_id="7203">
          <DiscourseConnective annotation_id="7203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7206">que</DiscourseConnective> le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="7226">et</DiscourseConnective> les partis au pouvoir tiendront <DiscourseConnective annotation_id="7261">finalement</DiscourseConnective> parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6640" docOffset="51">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6640" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, there must be consequences.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, il doit y avoir des conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6679" id="320" language="SK" name="Eduard Kukan">
    <ParallelChunk annotation_id="6679" docOffset="52">
      <en>Mr President, the democracy and human rights situation in Azerbaijan is raising legitimate concerns.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la situation de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="7390">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme en Azerbaïdjan est inquiétante, à juste titre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6780" docOffset="53">
      <en>These include freedom of expression, media freedom, freedom of association and many other areas.</en>
      <fr>Ces droits englobent la liberté d'expression, la liberté des médias, la liberté de rassemblement <DiscourseConnective annotation_id="7559">et</DiscourseConnective> de nombreux autres droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6877" docOffset="54">
      <en>We are monitoring incidents involving arrests and political pressure on democratic activists, journalists and the political opposition.</en>
      <fr>Nous surveillons les incidents impliquant des arrestations <DiscourseConnective annotation_id="7648">et</DiscourseConnective> des pressions politiques exercées sur des activistes démocratiques, des journalistes <DiscourseConnective annotation_id="7736">et</DiscourseConnective> des personnalités politiques d'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7013" docOffset="55">
      <en>Azerbaijan and other countries in the region need to get a clear signal that violations of human and civil rights cannot be tolerated under any circumstances.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="7796">et</DiscourseConnective> d'autres pays de la région doivent recevoir un signal clair <DiscourseConnective annotation_id="7859">que</DiscourseConnective> les violations des droits civils <DiscourseConnective annotation_id="7896">et</DiscourseConnective> humains ne peuvent être <DiscourseConnective annotation_id="7923">en</DiscourseConnective> aucun cas tolérées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7172" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="13922" annotation_id="7172">
          <DiscourseConnective annotation_id="7172" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they want to be partner countries of the EU, they must respect its values.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7172" annotation_id="7946">
          <DiscourseConnective annotation_id="7946" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils veulent être des pays partenaires de l'Union européenne, ils doivent en respecter les valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7250" docOffset="57">
      <en>The debate on violations of human rights and democratic standards should <Alignment alignment="8133" annotation_id="7323">
          <DiscourseConnective annotation_id="7323" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> cover the entire region of the South Caucasus.</en>
      <fr>Le débat sur les violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="8097">et</DiscourseConnective> des normes démocratiques devrait <Alignment alignment="12976" annotation_id="8133">
          <DiscourseConnective annotation_id="8133" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> couvrir toute la région du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7380" docOffset="58">
      <en>In this context, I would <Alignment alignment="29351" annotation_id="7405">
          <DiscourseConnective annotation_id="7405" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to draw attention to the re-escalation of tension between Azerbaijan and Armenia in the region of Nagorno-Karabakh.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je voudrais <Alignment alignment="7405" annotation_id="8211">
          <DiscourseConnective annotation_id="8211" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer l'attention sur la recrudescence des tensions entre l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="8295">et</DiscourseConnective> l'Arménie dans la région du Haut-Karabagh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7531" docOffset="59">
      <en>This situation now represents a security risk for the entire region.</en>
      <fr>Cette situation pose aujourd'hui un risque de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="8396">pour</DiscourseConnective> toute la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7600" docOffset="60">
      <en>It is therefore important for this reason as well to adopt the resolution now.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="8425">donc</DiscourseConnective> important, <DiscourseConnective annotation_id="8441">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="8459">également</DiscourseConnective>, d'adopter la résolution <DiscourseConnective annotation_id="8494">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7679" docOffset="61">
      <en>The Union should take a more active and more responsible approach, not only in Azerbaijan, but also in the whole region.</en>
      <fr>L'Union devrait adopter une approche plus active <DiscourseConnective annotation_id="8555">et</DiscourseConnective> plus responsable, <DiscourseConnective annotation_id="8576">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8590">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, <DiscourseConnective annotation_id="8606">mais</DiscourseConnective> dans toute la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7800" docOffset="62">
      <en>We should learn from the experience of the conflict between Russia and Georgia, and prevent a repeat of similar tragedies.</en>
      <fr>Nous devrions tirer des leçons du conflit entre la Russie <DiscourseConnective annotation_id="8691">et</DiscourseConnective> la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="8705">et</DiscourseConnective> éviter que se répètent des tragédies de ce genre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7923" id="321" name="Kristian Vigenin">
    <ParallelChunk annotation_id="7923" docOffset="63">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - Mr President, it is true that the situation in Azerbaijan is difficult, <Alignment alignment="14962" annotation_id="8025">
          <DiscourseConnective annotation_id="8025" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have reasons for concern.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la situation <DiscourseConnective annotation_id="8794">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan est <DiscourseConnective annotation_id="8813">certes</DiscourseConnective> difficile, <Alignment alignment="8025" annotation_id="8831">
          <DiscourseConnective annotation_id="8831" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons des raisons d'être inquiets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8058" docOffset="64">
      <en>Here, I would specially mention the case of Mr Hajiyev.</en>
      <fr>Je voudrais, en particulier, mentionner le cas de M. Hajiyev.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8114" docOffset="65">
      <en>I think the authorities should understand that peaceful demonstrations are a natural part of political life in any democratic country <Alignment alignment="39548" annotation_id="8248">
          <DiscourseConnective annotation_id="8248" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the pluralism of opinions and political beliefs is a fundamental part of a democratic society.</en>
      <fr>Je pense que les autorités devraient comprendre <DiscourseConnective annotation_id="8984">que</DiscourseConnective> les protestations pacifiques sont un élément normal de la vie politique dans tout pays démocratique <Alignment alignment="8248" annotation_id="9088">
          <DiscourseConnective annotation_id="9088" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9091">que</DiscourseConnective> le pluralisme d'opinions <DiscourseConnective annotation_id="9120">et</DiscourseConnective> de croyances politiques est un élément fondamental d'une société démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8352" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="9211" annotation_id="8352">
          <DiscourseConnective annotation_id="8352" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I must say that it is rather unfortunate that we have put the urgent issues of Azerbaijan and Belarus one after the other - one week <Alignment alignment="40016" annotation_id="8504">
          <DiscourseConnective annotation_id="8504" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> Azerbaijan became - and was welcomed as - a founder of the Euronest Parliamentary Assembly together with us, the European Parliament.</en>
      <fr>Je dois, <Alignment alignment="1905" annotation_id="9211">
          <DiscourseConnective annotation_id="9211" sense="Comparison.Contrast">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="9225">dire qu'</DiscourseConnective>il est <DiscourseConnective annotation_id="9240">plutôt</DiscourseConnective> regrettable <DiscourseConnective annotation_id="9259">que</DiscourseConnective> nous ayons inscrit les questions d'urgence concernant l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="9331">et</DiscourseConnective> la Biélorussie l'une <DiscourseConnective annotation_id="9355">après</DiscourseConnective> l'autre - une semaine <Alignment alignment="1879" annotation_id="9383">
          <DiscourseConnective annotation_id="9383" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Azerbaïdjan a fondé avec nous, le Parlement européen - <DiscourseConnective annotation_id="9450">et</DiscourseConnective> qui doit être salué à ce titre -, l'assemblée parlementaire Euronest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8644" docOffset="67">
      <en>We need engagement both with the authorities and with civil society, <Alignment alignment="15279" annotation_id="8713">
          <DiscourseConnective annotation_id="8713" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to do more, in addition to adopting urgent measures and resolutions.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un engagement avec les autorités <DiscourseConnective annotation_id="9576">et</DiscourseConnective> la société civile, <Alignment alignment="14848" annotation_id="9598">
          <DiscourseConnective annotation_id="9598" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas nous limiter <DiscourseConnective annotation_id="9633">à</DiscourseConnective> adopter des mesures <DiscourseConnective annotation_id="9655">et</DiscourseConnective> des résolutions d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8794" docOffset="68">
      <en>The Eastern Partnership and the Euronest Assembly are a good platform for such an engagement, <Alignment alignment="9790" annotation_id="8888">
          <DiscourseConnective annotation_id="8888" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that there is a new wind coming from Azerbaijan, a renewed wish for political dialogue.</en>
      <fr>Le partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="9709">et</DiscourseConnective> l'assemblée Euronest constituent une bonne plateforme <DiscourseConnective annotation_id="9766">pour</DiscourseConnective> un tel engagement, <Alignment alignment="993" annotation_id="9790">
          <DiscourseConnective annotation_id="9790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="9811">qu'</DiscourseConnective>un nouveau vent souffle <DiscourseConnective annotation_id="9838">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, une volonté renouvelée d'entamer un dialogue politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8987" docOffset="69">
      <en>The PCC, which is going in June to Azerbaijan, should use this opportunity to raise the human rights issue but also to establish a more consistent dialogue with the country.</en>
      <fr>La CCP, qui se rendra <DiscourseConnective annotation_id="9932">en</DiscourseConnective> juin en Azerbaïdjan, devrait profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="9991">pour</DiscourseConnective> soulever la question des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="10039">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10042">pour</DiscourseConnective> établir un dialogue plus constant avec le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9161" id="322" name="Graham Watson">
    <ParallelChunk annotation_id="9161" docOffset="70">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, I venture to suggest that were Azerbaijan known as Azeria, as with Georgia and Armenia, European citizens' concern for democratic standards there would be higher.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ose suggérer <DiscourseConnective annotation_id="10133">que si</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan était connu sous le nom d'Azérie, <DiscourseConnective annotation_id="10188">comme</DiscourseConnective> la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="10205">et</DiscourseConnective> l'Arménie, les citoyens européens se soucieraient davantage des normes démocratiques dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9369" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="42131" annotation_id="9369">
          <DiscourseConnective annotation_id="9369" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my group cannot share Mr Vigenin's view. The media in Azerbaijan is not free.</en>
      <fr>Mon groupe ne peut <Alignment alignment="9369" annotation_id="10326">
          <DiscourseConnective annotation_id="10326" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas partager l'avis de M. Vigenin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9456" docOffset="72">
      <en>Its elections are not fair. Its people are subject to arbitrary and sometimes violent treatment by officials.</en>
      <fr>En Azerbaïdjan, les médias ne sont pas libres, les élections ne sont pas justes, le peuple est soumis <DiscourseConnective annotation_id="10473">à</DiscourseConnective> un traitement arbitraire <DiscourseConnective annotation_id="10500">et</DiscourseConnective> parfois violent de la part des agents de l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9566" docOffset="73">
      <en>Peaceful demonstrations in recent weeks have met with repression more common to an Arab than to a European country, from an 18-year-old regime which has slowly stifled hope of progress.</en>
      <fr>Les protestations pacifiques des dernières semaines ont fait l'objet d'une répression plus propre d'un pays arabe <DiscourseConnective annotation_id="10666">que</DiscourseConnective> d'un pays européen, d'un régime en place depuis 18 ans qui a lentement étouffé les espoirs de progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9752" docOffset="74">
      <en>This country's continued participation in the European Neighbourhood Policy must be made conditional on democratic reforms rather than on its willingness to supply oil for the Nabucco pipeline.</en>
      <fr>La poursuite de la participation de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="10817">à</DiscourseConnective> la politique européenne de voisinage doit être assujettie <DiscourseConnective annotation_id="10877">à</DiscourseConnective> des réformes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="10906">plutôt qu'</DiscourseConnective>à sa volonté de fournir du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="10951">à</DiscourseConnective> l'oléoduc de Nabucco.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9946" id="323" name="Heidi Hautala">
    <ParallelChunk annotation_id="9946" docOffset="75">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, democracy and respect for human rights and the rule of law are an integral part of the new association agreement which is currently being negotiated between Azerbaijan and the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="11012">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="11048">et</DiscourseConnective> de l'état de droit font partie intégrante du nouvel accord d'association actuellement négocié entre l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="11165">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10188" docOffset="76">
      <en>Without respect for these principles, it is impossible to see how Azerbaijan can have a common future with its European partners.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11188">Sans</DiscourseConnective> le respect de ces principes, il est impossible de voir comment l'Azerbaïdjan peut avoir un avenir commun avec ses partenaires européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10318" docOffset="77">
      <en>Let me <Alignment alignment="11344" annotation_id="10325">
          <DiscourseConnective annotation_id="10325" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> join those colleagues who point out that we need to be very clear and objective <Alignment alignment="8678" annotation_id="10410">
          <DiscourseConnective annotation_id="10410" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk to our partners in the Eastern Partnership countries.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="10325" annotation_id="11344">
          <DiscourseConnective annotation_id="11344" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de me joindre aux collègues qui ont souligné <DiscourseConnective annotation_id="11399">que</DiscourseConnective> nous devons être très clairs <DiscourseConnective annotation_id="11432">et</DiscourseConnective> objectifs <Alignment alignment="10410" annotation_id="11445">
          <DiscourseConnective annotation_id="11445" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons aux pays du partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10477" docOffset="78">
      <en>We should not believe that we can get away with simply bashing Belarus, <Alignment alignment="16939" annotation_id="10549">
          <DiscourseConnective annotation_id="10549" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are severe problems in Azerbaijan and in several other Eastern Partnership countries, <Alignment alignment="32986" annotation_id="10649">
          <DiscourseConnective annotation_id="10649" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the forthcoming study commissioned by the Subcommittee on Human Rights will give some guidance on how we should talk to these countries about their human rights situation.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas croire <DiscourseConnective annotation_id="11528">que</DiscourseConnective> nous pouvons nous contenter de <DiscourseConnective annotation_id="11563">simplement</DiscourseConnective> critiquer la Biélorussie, <Alignment alignment="6660" annotation_id="11600">
          <DiscourseConnective annotation_id="11600" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a de graves problèmes <DiscourseConnective annotation_id="11631">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="11646">et</DiscourseConnective> dans plusieurs autres pays du partenariat oriental, <Alignment alignment="1136" annotation_id="11701">
          <DiscourseConnective annotation_id="11701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="11713">que</DiscourseConnective> la future étude commandée par la sous-commission des droits de l'homme donnera certaines orientations sur la manière dont nous devrions parler <DiscourseConnective annotation_id="11860">à</DiscourseConnective> ces pays de la situation des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10837" id="324" language="SK" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="10837" docOffset="79">
      <en>Mr President, Azerbaijan is one of the special partners of the EU and a founding member of the Euronest grouping, and <DiscourseConnective annotation_id="10955" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> benefits considerably from privileged relations with the EU.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'Azerbaïdjan est l'un des partenaires spéciaux de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12003">et</DiscourseConnective> l'un des membres fondateurs de l'assemblée Euronest, <DiscourseConnective annotation_id="12059">et</DiscourseConnective> à ce titre, il jouit de relations privilégiées avec l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11026" docOffset="80">
      <en>As a country with such an exceptional status, <Alignment alignment="19347" annotation_id="11072">
          <DiscourseConnective annotation_id="11072" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it has promised, in the signing of mutual agreements as a partner of the EU, to uphold the principles of democracy, human rights and the rule of law, which are fundamental preconditions for such cooperation.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="12126">tant que</DiscourseConnective> pays qui dispose d'un statut aussi exceptionnel, <Alignment alignment="13593" annotation_id="12184">
          <DiscourseConnective annotation_id="12184" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il s'est engagé, lors de la signature des accords mutuels en qualité de partenaire de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="12290">à</DiscourseConnective> respecter la démocratie, les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="12339">et</DiscourseConnective> l'état de droit, qui sont les conditions préalables essentielles <DiscourseConnective annotation_id="12407">à</DiscourseConnective> une telle coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11289" docOffset="81">
      <en>The unjustified arrests of journalists, representatives of youth organisations and civil activists, the banning of peaceful protests and the use of physical force against protestors are therefore unacceptable.</en>
      <fr>Les arrestations injustifiées de journalistes, de représentants d'organisations de jeunesse <DiscourseConnective annotation_id="12524">et</DiscourseConnective> d'activistes de la société civile, l'interdiction de protestations pacifiques <DiscourseConnective annotation_id="12605">et</DiscourseConnective> l'emploi de la violence physique contre les protestataires sont <DiscourseConnective annotation_id="12672">donc</DiscourseConnective> inacceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11499" docOffset="82">
      <en>I expect that the High Representative and Vice President of the Commission, Baroness Ashton, as well as the Commission itself, will convey and represent to the Azerbaijani Government our disquiet over the suppression of democracy in the country, and demand immediate corrective action.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="12701">que</DiscourseConnective> la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="12728">et</DiscourseConnective> vice-présidente de la Commission, la baronne Ashton, <DiscourseConnective annotation_id="12784">ainsi</DiscourseConnective> que la Commission elle-même, transmettront <DiscourseConnective annotation_id="12833">et</DiscourseConnective> feront part au gouvernement azerbaïdjanais de notre préoccupation concernant la répression de la démocratie dans le pays, <DiscourseConnective annotation_id="12958">et</DiscourseConnective> demanderont des mesures correctives immédiates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11785" docOffset="83">
      <en>By adopting the drafted resolution, we will give both the Commission and the High Representative the necessary mandate for this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13009">En</DiscourseConnective> adoptant la proposition de résolution, nous donnerons <DiscourseConnective annotation_id="13066">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13082">et</DiscourseConnective> à la haute représentante le mandat nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="13131">pour ce faire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11914" id="325" name="Sari Essayah">
    <ParallelChunk annotation_id="11914" docOffset="84">
      <en>(FI) Mr President, Commissioner, it is somehow grotesque that our Euronest partners, Azerbaijan and Belarus, are both being discussed in succession here as urgent human rights cases.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, il est plutôt grotesque <DiscourseConnective annotation_id="13223">que</DiscourseConnective> nos partenaires d'Euronest, l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="13269">et</DiscourseConnective> la Biélorussie, fassent l'objet ici de débats successifs concernant des situations d'urgence en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12097" docOffset="85">
      <en>Surely the partnership ought to require a respect for European values.</en>
      <fr>Le partenariat devrait certainement exiger le respect des valeurs européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12168" docOffset="86">
      <en>According to the human rights organisation, Amnesty International, the Azerbaijani authorities are trying to stifle critical voices with a view to preventing wider protests, the like of which have been seen in the Arab world in recent months.</en>
      <fr>Selon l'organisation des droits de l'homme Amnesty International, les autorités azerbaïdjanaises tentent d'étouffer les critiques <DiscourseConnective annotation_id="13607">en vue d'</DiscourseConnective>empêcher des protestations plus importantes, <DiscourseConnective annotation_id="13661">comme</DiscourseConnective> cela a été le cas dans le monde arabe ces derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12411" docOffset="87">
      <en>In the past few weeks, the Azerbaijani police have broken up several demonstrations in the country and have <DiscourseConnective annotation_id="12519" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> arrested representatives of the opposition on trumpedup charges, frequently, the possession of drugs.</en>
      <fr>Au cours des dernières semaines, la police azerbaïdjanaise a dispersé plusieurs protestations dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="13831">et</DiscourseConnective> a procédé à l'arrestation de représentants de l'opposition sous de fausses accusations, souvent la possession de drogues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12626" docOffset="88">
      <en>The Savalan case and the cases of demonstrators arrested recently show how basic rights in Azerbaijan remain weak <Alignment alignment="19043" annotation_id="12740">
          <DiscourseConnective annotation_id="12740" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how far the authorities are prepared to silence dissidents.</en>
      <fr>L'affaire Savalan <DiscourseConnective annotation_id="13974">et</DiscourseConnective> l'affaire des manifestants arrêtés récemment montrent à quel point les droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="14068">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan sont faibles <Alignment alignment="12740" annotation_id="14096">
          <DiscourseConnective annotation_id="14096" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que les autorités sont prêtes à faire <DiscourseConnective annotation_id="14140">pour</DiscourseConnective> réduire les dissidents au silence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12804" id="326" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="12804" docOffset="89">
      <en>Mr President, the situation in Azerbaijan is very disappointing.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la situation <DiscourseConnective annotation_id="14221">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan est très décevante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12869" docOffset="90">
      <en>Here is a country that has not really moved forward in terms of political rights since the break-up of the Soviet Union.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="14259">s'</DiscourseConnective>agit d'un pays qui n'a pas vraiment progressé <DiscourseConnective annotation_id="14307">en</DiscourseConnective> termes de droits politiques <DiscourseConnective annotation_id="14338">depuis</DiscourseConnective> l'effondrement de l'Union soviétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12990" docOffset="91">
      <en>There are just too many examples of lack of freedom - freedom of speech and freedom of the press, which are fundamental to any properly functioning democracy - as well as evidence of the torture of prisoners, court cases where illegally acquired evidence is always admitted, <DiscourseConnective annotation_id="13265" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on.</en>
      <fr>L'absence de libertés - liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="14428">et</DiscourseConnective> liberté de la presse, qui sont fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="14476">pour</DiscourseConnective> toute démocratie qui fonctionne - est tout <DiscourseConnective annotation_id="14524">simplement</DiscourseConnective> flagrante et les preuves de torture des prisonniers, d'affaires où les aveux obtenus par des moyens illégaux sont toujours admis, etc. sont légion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13276" docOffset="92">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13276" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> we have a close relationship with this country, we certainly have to engage in dialogue, <Alignment alignment="49355" annotation_id="13373">
          <DiscourseConnective annotation_id="13373" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> my position is closer to Mr Watson's thinking: that we need to take a tough hand as well, <Alignment alignment="35008" annotation_id="13467">
          <DiscourseConnective annotation_id="13467" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27428" annotation_id="13475">
          <DiscourseConnective annotation_id="13475" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you go 'softly, softly' on a continuous basis, you will get nowhere.</en>
      <fr>Vu les liens étroits qui nous lient, nous devons, <DiscourseConnective annotation_id="14733">certes</DiscourseConnective>, entamer un dialogue avec ce pays, <Alignment alignment="4275" annotation_id="14775">
          <DiscourseConnective annotation_id="14775" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ma position est plus proche de la réflexion de M. Watson: nous devons être fermes <DiscourseConnective annotation_id="14862">également</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18295" annotation_id="14873">
          <DiscourseConnective annotation_id="14873" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4832" annotation_id="14877">
          <DiscourseConnective annotation_id="14877" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous allez toujours "doucement, doucement", vous n'arriverez nulle part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13547" docOffset="93">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13547" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> I would hope, yes, for dialogue and, yes, for engagement, <Alignment alignment="19936" annotation_id="13608">
          <DiscourseConnective annotation_id="13608" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to up the ante in terms of making demands for freedom: freedom of expression, freedom of speech and, above all, freedom of the press.</en>
      <fr>J'espère donc, <DiscourseConnective annotation_id="14968">en effet</DiscourseConnective>, qu'il y aura un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="15003">et</DiscourseConnective> qu'il y aura un engagement, <Alignment alignment="23324" annotation_id="15034">
          <DiscourseConnective annotation_id="15034" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons placer la barre plus haut quant aux demandes de libertés: liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="15130">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15134">surtout</DiscourseConnective>, liberté de la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13754" id="327" name="Mitro Repo">
    <ParallelChunk annotation_id="13754" docOffset="94">
      <en>(FI) Mr President, freedom of speech and freedom of assembly are universal fundamental rights and the cornerstones of a democratic society.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="15217">et</DiscourseConnective> la liberté de rassemblement sont des droits fondamentaux universels <DiscourseConnective annotation_id="15288">et</DiscourseConnective> les pierres angulaires d'une société démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13894" docOffset="95">
      <en>It is sad that harassment, intimidation and arrests are used as a means of suppressing the diversity of civil society.</en>
      <fr>Il est triste <DiscourseConnective annotation_id="15356">que</DiscourseConnective> les arrestations, le harcèlement <DiscourseConnective annotation_id="15393">et</DiscourseConnective> les intimidations soient utilisés <DiscourseConnective annotation_id="15430">comme</DiscourseConnective> outils <DiscourseConnective annotation_id="15443">pour</DiscourseConnective> supprimer la diversité de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14013" docOffset="96">
      <en>Azerbaijan is party to the European Convention on Human Rights and a member of the Council of Europe, <DiscourseConnective annotation_id="14115" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has a responsibility to safeguard its citizens' human rights and respect them.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan est membre du Conseil de l'Europe et partie <DiscourseConnective annotation_id="15551">à</DiscourseConnective> la Convention européenne des droits de l'homme, et à ce titre, il a l'obligation de protéger <DiscourseConnective annotation_id="15646">et</DiscourseConnective> de respecter les droits de l'homme de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14201" docOffset="97">
      <en>Bloggers, journalists and civil society activists are denied freedom of speech in Azerbaijan <Alignment alignment="20583" annotation_id="14294">
          <DiscourseConnective annotation_id="14294" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> peaceful protests are prevented.</en>
      <fr>Les blogueurs, les journalistes <DiscourseConnective annotation_id="15733">et</DiscourseConnective> les activistes de la société civile ne jouissent pas de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="15816">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan <Alignment alignment="22264" annotation_id="15831">
          <DiscourseConnective annotation_id="15831" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les protestations pacifiques sont interdites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14331" docOffset="98">
      <en>Young people are prevented from using new communications technology and social media, and are even punished <Alignment alignment="10382" annotation_id="14439">
          <DiscourseConnective annotation_id="14439" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do use them.</en>
      <fr>Les jeunes se voient interdire l'utilisation des nouvelles technologies de communications <DiscourseConnective annotation_id="15970">et</DiscourseConnective> des réseaux sociaux, <DiscourseConnective annotation_id="15994">et</DiscourseConnective> sont <DiscourseConnective annotation_id="16002">même</DiscourseConnective> punis <Alignment alignment="10559" annotation_id="16013">
          <DiscourseConnective annotation_id="16013" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils les utilisent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14460" docOffset="99">
      <en>This is ironical, <Alignment alignment="48446" annotation_id="14478">
          <DiscourseConnective annotation_id="14478" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the state would definitely benefit from an active and diverse civil society.</en>
      <fr>C'est ironique, <Alignment alignment="14478" annotation_id="16050">
          <DiscourseConnective annotation_id="16050" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'État tirerait certainement avantage d'une société civile active <DiscourseConnective annotation_id="16120">et</DiscourseConnective> diversifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14563" docOffset="100">
      <en>Azerbaijan should be supported in its democratic and human rights development within the framework of the European Neighbourhood Policy and the Eastern Partnership.</en>
      <fr>Le développement de l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="16170">en</DiscourseConnective> matière de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="16195">et</DiscourseConnective> de respect des droits de l'homme devrait être soutenu dans le cadre de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="16306">et</DiscourseConnective> du partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14728" id="328" name="Vytautas Landsbergis">
    <ParallelChunk annotation_id="14728" docOffset="101">
      <en>Mr President, the resolution on Azerbaijan expresses our concern about eventual North African echoes in this, a European partnership country.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la résolution sur l'Azerbaïdjan exprime nos inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="16418">quant à</DiscourseConnective> un éventuel effet domino de la situation d'Afrique du Nord dans ce pays, un pays du partenariat européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14870" docOffset="102">
      <en>The leadership there should avoid, in its approaches to the opposition and peaceful protestors, any similarity with the regimes in North Africa, Russia or Belarus.</en>
      <fr>Les autorités azerbaïdjanaises devraient éviter, dans leur approche de l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="16616">et</DiscourseConnective> des protestataires pacifiques, toute similarité avec les régimes d'Afrique du Nord, de Russie <DiscourseConnective annotation_id="16713">ou</DiscourseConnective> de Biélorussie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15034" docOffset="103">
      <en>That suggestion and warning can be read in the document before us, certain points of which could express that criticism with more clarity.</en>
      <fr>Cette suggestion <DiscourseConnective annotation_id="16749">et</DiscourseConnective> cet avertissement figurent dans le document qui nous est présenté, dont certains points pourraient exprimer cette critique plus clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15173" docOffset="104">
      <en>The wording on the worsening human rights situation and the increased number of incidents should be preceded by the word 'recently', <Alignment alignment="15372" annotation_id="15306">
          <DiscourseConnective annotation_id="15306" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not about general developments over the years going from bad to worse.</en>
      <fr>Les énoncés concernant la dégradation de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16968">et</DiscourseConnective> le nombre croissant d'incidents devraient être précédés du mot "récemment", <Alignment alignment="15306" annotation_id="17047">
          <DiscourseConnective annotation_id="17047" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="17068">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une dégradation progressive au fil des ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15388" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="32634" annotation_id="15388">
          <DiscourseConnective annotation_id="15388" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
        </Alignment>, until the spring events, Azerbaijan was making relatively good progress and was not listed by Human Rights Watch among such poorly-viewed states as China, Iraq, Israel, Russia, Saudi Arabia or Uzbekistan.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5622" annotation_id="17125">
          <DiscourseConnective annotation_id="17125" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, jusqu'aux événements du printemps, l'Azerbaïdjan progressait relativement bien <DiscourseConnective annotation_id="17218">et</DiscourseConnective> ne figurait pas sur la liste de Human Rights Watch des pays <DiscourseConnective annotation_id="17281">aussi</DiscourseConnective> mal considérés <DiscourseConnective annotation_id="17302">que</DiscourseConnective> la Chine, l'Irak, Israël, la Russie, l'Arabie saoudite <DiscourseConnective annotation_id="17361">ou</DiscourseConnective> l'Ouzbékistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15610" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="31305" annotation_id="15610">
          <DiscourseConnective annotation_id="15610" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was not mentioned, Azerbaijan looked better, <Alignment alignment="17466" annotation_id="15661">
          <DiscourseConnective annotation_id="15661" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we need a little more balance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7379" annotation_id="17379">
          <DiscourseConnective annotation_id="17379" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne figurait pas sur la liste, l'Azerbaïdjan paraissait en meilleure position, <Alignment alignment="15661" annotation_id="17466">
          <DiscourseConnective annotation_id="17466" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons à présent corriger cela.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15700" id="329" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="15700" docOffset="107">
      <en>(RO) Mr President, not only as an active partner of the European Union within the European Neighbourhood Policy and Eastern Partnership, but also as a founding member of Euronest, Azerbaijan must fulfil the commitments it has made to the European Union.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="17539">tant que</DiscourseConnective> partenaire actif de l'Union européenne au sein de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="17635">et</DiscourseConnective> du partenariat oriental, <DiscourseConnective annotation_id="17663">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17668">également</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="17681">tant que</DiscourseConnective> membre fondateur d'Euronest, l'Azerbaïdjan doit tenir les promesses qu'il a faites <DiscourseConnective annotation_id="17773">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15954" docOffset="108">
      <en>This includes having respect for democracy, human rights and the rule of law, as well as for the basic freedoms guaranteed by the European Convention for the Protection of Human Rights and Fundamental Freedoms and other international treaties to which Azerbaijan is party.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan s'était <DiscourseConnective annotation_id="17817">notamment</DiscourseConnective> engagé à respecter la démocratie, les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="17883">et</DiscourseConnective> l'état de droit, <DiscourseConnective annotation_id="17903">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17906">à</DiscourseConnective> garantir les libertés fondamentales protégées par la Convention de sauvegarde des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="18008">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="18038">et</DiscourseConnective> d'autres traités internationaux auxquels il est partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16227" docOffset="109">
      <en>A country aspiring to become a globally recognised democracy cannot operate without allowing its citizens to demonstrate peacefully, especially young people.</en>
      <fr>Un pays qui aspire à être considéré comme une démocratie reconnue à l'échelle mondiale ne peut interdire à ses citoyens de protester pacifiquement, <DiscourseConnective annotation_id="18245">en particulier</DiscourseConnective> aux jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16385" docOffset="110">
      <en>It is not normal either to ban them from taking their exams just <Alignment alignment="32539" annotation_id="16450">
          <DiscourseConnective annotation_id="16450" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they hold different political opinions to those of the country's current leaders.</en>
      <fr>Il n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="18285">non plus</DiscourseConnective> normal de leur interdire de passer leurs examens <DiscourseConnective annotation_id="18343">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16450" annotation_id="18354">
          <DiscourseConnective annotation_id="18354" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont des opinions politiques différentes de celles des dirigeants actuels du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16540" docOffset="111">
      <en>We European partners would like to see in Azerbaijan an ongoing dialogue with civil society, a press which enjoys freedom of expression and can report without any political pressure <Alignment alignment="8258" annotation_id="16722">
          <DiscourseConnective annotation_id="16722" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16725" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to provide the public with correct information, as well as free, uncensored access to the Internet to facilitate communication between Azerbaijan and Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18449">En</DiscourseConnective> tant que partenaires européens, nous voudrions voir, <DiscourseConnective annotation_id="18505">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, un dialogue continu avec la société civile, une presse qui peut s'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="18596">et</DiscourseConnective> informer librement <DiscourseConnective annotation_id="18618">sans</DiscourseConnective> faire l'objet d'aucune pression politique <Alignment alignment="13679" annotation_id="18665">
          <DiscourseConnective annotation_id="18665" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> fournir des informations correctes au public, <DiscourseConnective annotation_id="18719">ainsi</DiscourseConnective> qu'un accès libre et non censuré <DiscourseConnective annotation_id="18758">à</DiscourseConnective> l'internet <DiscourseConnective annotation_id="18771">afin de</DiscourseConnective> promouvoir la communication entre les Azerbaïdjanais <DiscourseConnective annotation_id="18832">et</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16886" id="330" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="16886" docOffset="112">
      <en>(LT) Mr President, there are two faces to modern Azerbaijan.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, l'Azerbaïdjan moderne a deux visages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16947" docOffset="113">
      <en>On the one hand, Azerbaijan demonstrates impressive economic growth, which highlights the huge amount of oil, progress in negotiations with the European Union on an association agreement and participation in the Euronest Parliamentary Assembly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18911">D'une part</DiscourseConnective>, il affiche une croissance économique impressionnante, qui met au jour l'énorme quantité de pétrole dont dispose le pays, des progrès dans les négociations avec l'Union européenne dans le cadre d'un accord d'association <DiscourseConnective annotation_id="19142">et</DiscourseConnective> la participation <DiscourseConnective annotation_id="19162">à</DiscourseConnective> l'assemblée parlementaire Euronest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17192" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="44032" annotation_id="17192">
          <Alignment alignment="23178" annotation_id="17192">
            <Alignment alignment="19200" annotation_id="17192">
              <DiscourseConnective annotation_id="17192" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, there are arrests, press restrictions, <Alignment alignment="24523" annotation_id="17250">
          <Alignment alignment="23588" annotation_id="17250">
            <Alignment alignment="24458" annotation_id="17250">
              <DiscourseConnective annotation_id="17250" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, a situation that is dangerously reminiscent of the one in Belarus, which my fellow Members spoke about.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7841" annotation_id="19200">
          <Alignment alignment="17192" annotation_id="19200">
            <Alignment alignment="17192" annotation_id="19200">
              <DiscourseConnective annotation_id="19200" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il y a les arrestations, les restrictions de la presse, <Alignment alignment="3" annotation_id="19270">
          <Alignment alignment="22190" annotation_id="19270">
            <Alignment alignment="17250" annotation_id="19270">
              <DiscourseConnective annotation_id="19270" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, une situation qui rappelle dangereusement celle de la Biélorussie, dont a parlé mon collègue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17370" docOffset="115">
      <en>I believe that the authorities in Baku must resolve to listen to public opinion, <Alignment alignment="19470" annotation_id="17451">
          <DiscourseConnective annotation_id="17451" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> sitting on the fence is not an option, <Alignment alignment="40712" annotation_id="17498">
          <DiscourseConnective annotation_id="17498" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union, with all its instruments, should help it choose the right direction.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="19393">que</DiscourseConnective> les autorités de Bakou doivent se résoudre <DiscourseConnective annotation_id="19440">à</DiscourseConnective> écouter l'opinion publique, <Alignment alignment="1945" annotation_id="19470">
          <DiscourseConnective annotation_id="19470" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> camper sur leurs positions n'est pas une option, <Alignment alignment="21379" annotation_id="19523">
          <DiscourseConnective annotation_id="19523" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne, avec tous ses instruments, devrait les aider à choisir la bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17591" id="331" name="László Andor">
    <ParallelChunk annotation_id="17591" docOffset="116">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, developments in Azerbaijan regarding democracy and human rights continue to be a matter of serious concern to all of us.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les événements, <DiscourseConnective annotation_id="19655">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, en matière de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="19696">et</DiscourseConnective> de droits de l'homme, continuent <DiscourseConnective annotation_id="19732">à</DiscourseConnective> susciter de vives inquiétudes chez nous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17754" docOffset="117">
      <en>Over the last few years, we have noted a worrying trend of increasing restrictions in this domain.</en>
      <fr>Au cours des dernières années, nous avons constaté une tendance inquiétante aux restrictions croissantes dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17853" docOffset="118">
      <en>Parliamentary elections held on 7 November 2010 were not sufficient to constitute meaningful progress in the democratic development of that country.</en>
      <fr>Les élections parlementaires qui se sont déroulées le 7 novembre 2010 n'ont pas suffi <DiscourseConnective annotation_id="19988">à</DiscourseConnective> constituer un progrès sensible dans l'évolution démocratique du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18002" docOffset="119">
      <en>There are other areas where we believe that Azerbaijan needs to improve its record of meeting fully its Council of Europe and OSCE commitments.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="20074">que</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan doit améliorer ses résultats dans d'autres domaines <DiscourseConnective annotation_id="20144">pour</DiscourseConnective> satisfaire pleinement aux engagements qu'il a pris dans le cadre du Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="20237">et</DiscourseConnective> de l'OSCE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18146" docOffset="120">
      <en>First of all, media freedom: overall, there is a lack of media pluralism.</en>
      <fr>Le premier est la liberté des médias: dans l'ensemble, il n'y a pas de pluralisme des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18220" docOffset="121">
      <en>There are <Alignment alignment="17517" annotation_id="18230">
          <DiscourseConnective annotation_id="18230" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reports of harassment of, and violence against, journalists, as well as questionable judicial proceedings against media representatives.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="18230" annotation_id="20352">
          <DiscourseConnective annotation_id="20352" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des rapports de harcèlement <DiscourseConnective annotation_id="20390">et</DiscourseConnective> de violence à l'égard de journalistes, <DiscourseConnective annotation_id="20432">ainsi</DiscourseConnective> que des poursuites judiciaires douteuses contre des représentants des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18372" docOffset="122">
      <en>Individual cases in this field remain a concern.</en>
      <fr>Certains cas particuliers, dans ce domaine, restent inquiétants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18421" docOffset="123">
      <en>Freedom of assembly is another area where I am deeply worried.</en>
      <fr>La liberté de rassemblement est un autre domaine pour lequel je suis vivement inquiet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18484" docOffset="124">
      <en>The recent months have witnessed several severe actions taken by the authorities vis-à-vis organised protests, as well as attempts to organise protests inspired by the Arab Spring revolutions.</en>
      <fr>Au cours des derniers mois, nous avons constaté plusieurs actions graves prises par les autorités vis-à-vis de manifestations organisées, <DiscourseConnective annotation_id="20806">ainsi</DiscourseConnective> que des tentatives visant <DiscourseConnective annotation_id="20838">à</DiscourseConnective> organiser des manifestations inspirées par les révolutions du printemps arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18677" docOffset="125">
      <en>The detention of activists and other repressive measures against protesters are deeply deplorable.</en>
      <fr>La détention d'activistes <DiscourseConnective annotation_id="20945">et</DiscourseConnective> les autres mesures répressives à l'égard des manifestants sont très regrettables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18776" docOffset="126">
      <en>The European Union has a responsibility to convey clear messages on the importance of democracy, human rights and respect for the rule of law.</en>
      <fr>L'Union européenne a l'obligation de transmettre des messages clairs sur l'importance de la démocratie, des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="21156">et</DiscourseConnective> du respect de l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18919" docOffset="127">
      <en>Such messages were passed on by President Barroso himself during his visit to Baku in January, and will be high on our agenda for future visits.</en>
      <fr>Ces messages ont été transmis par le président Barroso lui-même lors de sa visite <DiscourseConnective annotation_id="21272">à</DiscourseConnective> Bakou, <DiscourseConnective annotation_id="21281">en</DiscourseConnective> janvier, <DiscourseConnective annotation_id="21293">et</DiscourseConnective> figurera parmi nos priorités lors de prochaines visites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19064" docOffset="128">
      <en>Human rights and democracy are cornerstones in our cooperation with Azerbaijan under the existing partnership and cooperation agreement.</en>
      <fr>Les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="21375">et</DiscourseConnective> la démocratie sont les pierres angulaires de notre coopération avec l'Azerbaïdjan dans le cadre de l'actuel accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="21508">et</DiscourseConnective> de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19201" docOffset="129">
      <en>Last year, we established a new Subcommittee on Justice, Freedom, Security and Human Rights and Democracy.</en>
      <fr>L'année dernière, nous avons créé une nouvelle sous-commission sur la justice, la liberté, la sécurité, les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="21653">et</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19308" docOffset="130">
      <en>Democracy and human rights are <Alignment alignment="21715" annotation_id="19339">
          <DiscourseConnective annotation_id="19339" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a central theme in our negotiations on a new association agreement.</en>
      <fr>La démocratie <DiscourseConnective annotation_id="21685">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont <Alignment alignment="19339" annotation_id="21715">
          <DiscourseConnective annotation_id="21715" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au cœur de nos négociations sur un nouvel accord d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19412" docOffset="131">
      <en>I welcome the willingness of Azerbaijan to discuss these methods.</en>
      <fr>Je salue la volonté de l'Azerbaïdjan de discuter de ces méthodes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19478" docOffset="132">
      <en>I <Alignment alignment="40835" annotation_id="19480">
          <DiscourseConnective annotation_id="19480" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the role the European Parliament plays in advocating democratic values to the partners in Azerbaijan, including through its work in the EU-Azerbaijan Cooperation Committee.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="5542" annotation_id="21864">
          <DiscourseConnective annotation_id="21864" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rôle que joue le Parlement européen dans la défense des valeurs démocratiques auprès des partenaires <DiscourseConnective annotation_id="21978">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, y compris par ses travaux au sein du comité de coopération UE - Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19666" id="332" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19666" docOffset="133">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19688" docOffset="134">
      <en>The vote will take place shortly.</en>
      <fr>Le vote aura lieu prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19722" docOffset="135">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (articles 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19752" id="333" language="RO" name="Monica Luisa Macovei">
    <ParallelChunk annotation_id="19752" docOffset="136">
      <en>Anyone in Azerbaijan criticising the government is silenced.</en>
      <fr>Tous ceux, <DiscourseConnective annotation_id="22170">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, qui critiquent le gouvernement sont réduits au silence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19813" docOffset="137">
      <en>The European Parliament resolution and reports from human rights organisations highlight serious human rights violations.</en>
      <fr>La résolution du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="22278">et</DiscourseConnective> les rapports d'organisations de défense des droits de l'homme mettent au jour de graves violations de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19935" docOffset="138">
      <en>One such violation which I have drawn the Council's attention to in a written question concerns the journalist Eynulla Fatullayev, who is still being held in detention, even <DiscourseConnective annotation_id="20109" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> a decision was issued by the European Court of Human Rights for him to be released.</en>
      <fr>L'une d'entre elles, sur laquelle j'ai attiré l'attention du Conseil dans une question écrite, concerne le journaliste Eynulla Fatullayev, qui est toujours détenu, malgré l'arrêt prononcé par la Cour européenne des droits de l'homme en faveur de sa libération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20200" docOffset="139">
      <en>I pointed this out <Alignment alignment="27944" annotation_id="20219">
          <DiscourseConnective annotation_id="20219" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15350" annotation_id="20224">
          <DiscourseConnective annotation_id="20224" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I now urge the removal from the Criminal Code of the provisions concerning defamation, slander and insult (Art. 147-148).</en>
      <fr>Je l'ai fait remarquer <Alignment alignment="13574" annotation_id="22686">
          <DiscourseConnective annotation_id="22686" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20224" annotation_id="22692">
          <DiscourseConnective annotation_id="22692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <DiscourseConnective annotation_id="22706">à présent que</DiscourseConnective> soient éliminées du code pénal les dispositions concernant la diffamation, les calomnies <DiscourseConnective annotation_id="22809">et</DiscourseConnective> les injures (articles 147-148).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20350" docOffset="140">
      <en>A recent report about Azerbaijan from Transparency International indicates that the government is not taking measures to combat corruption <Alignment alignment="19642" annotation_id="20489">
          <DiscourseConnective annotation_id="20489" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the independence of the judiciary is not guaranteed.</en>
      <fr>Un récent rapport sur l'Azerbaïdjan publié par Transparency International indique <DiscourseConnective annotation_id="22926">que</DiscourseConnective> le gouvernement ne prend aucune mesure <DiscourseConnective annotation_id="22969">pour</DiscourseConnective> lutter contre la corruption <Alignment alignment="5528" annotation_id="23002">
          <DiscourseConnective annotation_id="23002" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23005">que</DiscourseConnective> l'indépendance du pouvoir judiciaire n'est pas garantie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20551" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="25315" annotation_id="20551">
          <DiscourseConnective annotation_id="20551" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the authorities responded to the recent protests which took place on 11 March and 2 April with arrests and harassment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23481" annotation_id="23066">
          <DiscourseConnective annotation_id="23066" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les autorités ont répondu aux récentes protestations qui se sont déroulées le 11 mars <DiscourseConnective annotation_id="23166">et</DiscourseConnective> le 2 avril par des arrestations <DiscourseConnective annotation_id="23201">et</DiscourseConnective> du harcèlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20683" docOffset="142">
      <en>Democracy is based on people's freely expressed desire.</en>
      <fr>La démocratie se base sur le désir librement exprimé du peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20739" docOffset="143">
      <en>I call on the Council and Commission to urge the authorities in Azerbaijan to respect human rights, especially those relating to the freedom of expression and peaceful demonstration, as well as to take concrete measures to combat corruption and reform the justice system.</en>
      <fr>J'invite le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="23304">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23321">à</DiscourseConnective> demander instamment aux autorités azerbaïdjanaises de respecter les droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="23410">en particulier</DiscourseConnective> ceux liés <DiscourseConnective annotation_id="23435">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="23461">et</DiscourseConnective> de manifestation pacifique, et de prendre des mesures concrètes <DiscourseConnective annotation_id="23528">pour</DiscourseConnective> lutter contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="23561">et</DiscourseConnective> réformer le pouvoir judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21011" docOffset="144">
      <en>The European Union must support all those who risk their lives and freedom in this country for the values which we share.</en>
      <fr>L'Union européenne doit soutenir tous ceux qui risquent leur vie <DiscourseConnective annotation_id="23661">et</DiscourseConnective> leur liberté dans ce pays <DiscourseConnective annotation_id="23690">pour</DiscourseConnective> les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="23707">que</DiscourseConnective> nous partageons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21133" id="334" language="IT" name="Fiorello Provera">
    <ParallelChunk annotation_id="21133" docOffset="145">
      <en>Azerbaijan actively participates in the European Neighbourhood Policy, is one of the EU's six Eastern partners, and is among the founders of the Euronest Parliamentary Assembly.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan, qui participe activement <DiscourseConnective annotation_id="23768">à</DiscourseConnective> la politique européenne de voisinage, est l'un des six pays partenaires de l'Union dans le partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="23882">et</DiscourseConnective> est l'un des membres fondateurs de l'assemblée parlementaire Euronest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21311" docOffset="146">
      <en>The core values of these three initiatives are respect for democracy, human rights and the rule of law.</en>
      <fr>La démocratie, les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="23993">et</DiscourseConnective> l'état de droit sont les valeurs fondamentales à la base de ces trois initiatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21415" docOffset="147">
      <en>These initiatives are intended to foster a continuous political dialogue that can deepen ties between member countries and enable Europe to accompany them along the path to reform.</en>
      <fr>Ces initiatives visent <DiscourseConnective annotation_id="24102">à</DiscourseConnective> encourager un dialogue politique continu qui peut renforcer les liens entre pays membres <DiscourseConnective annotation_id="24193">et</DiscourseConnective> permettent à l'Europe de les accompagner sur le chemin des réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21596" docOffset="148">
      <en>We believe that the instrument of the emergency resolution may be inadequate or even counterproductive to the achievement of the desired goal, namely, Azerbaijan steadily progressing towards its objectives of full and modern democracy.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="24278">que</DiscourseConnective> l'instrument de la résolution d'urgence peut être inadéquat voire contreproductif <DiscourseConnective annotation_id="24364">pour</DiscourseConnective> atteindre l'objectif souhaité, à savoir que l'Azerbaïdjan progresse constamment vers ses objectifs de démocratie complète <DiscourseConnective annotation_id="24491">et</DiscourseConnective> moderne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21832" docOffset="149">
      <en>The institutions set up under the agreements reached at interparliamentary and intergovernmental level are intended to achieve these ends; these are the right place to demand explanations for possible infringements of rights and effectively encourage good behaviour and democratic reforms.</en>
      <fr>Les institutions mises en place par les accords intergouvernementaux <DiscourseConnective annotation_id="24572">et</DiscourseConnective> interparlementaires visent <DiscourseConnective annotation_id="24602">à</DiscourseConnective> atteindre ces objectifs, elles sont le forum <DiscourseConnective annotation_id="24649">pour</DiscourseConnective> demander des explications concernant d'éventuelles violations des droits <DiscourseConnective annotation_id="24727">et</DiscourseConnective> encourager <DiscourseConnective annotation_id="24741">effectivement</DiscourseConnective> des réformes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="24782">et</DiscourseConnective> un bon comportement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22122" id="335" language="PL" name="Tadeusz Zwiefka">
    <ParallelChunk annotation_id="22122" docOffset="150">
      <en>Once again, we are calling attention to the question of free speech and freedom of the press and to the general policy of treating journalists in Azerbaijan.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="24815">encore</DiscourseConnective>, nous attirons l'attention sur la question de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="24892">et</DiscourseConnective> de la liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="24922">et</DiscourseConnective> sur la politique générale de traitement des journalistes <DiscourseConnective annotation_id="24982">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22280" docOffset="151">
      <en>Reports from a variety of sources indicate that the situation of journalists and every kind of political activist in Azerbaijan is becoming increasingly difficult.</en>
      <fr>Les rapports de plusieurs sources indiquent <DiscourseConnective annotation_id="25042">que</DiscourseConnective> la situation des journalistes <DiscourseConnective annotation_id="25076">et</DiscourseConnective> de tout type d'activistes politiques <DiscourseConnective annotation_id="25116">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan devient de plus <DiscourseConnective annotation_id="25147">en plus</DiscourseConnective> difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22444" docOffset="152">
      <en>As far back as 2005, the President of Azerbaijan, Ilham Aliyev, pledged that all the rights of journalists would be respected <Alignment alignment="25282" annotation_id="22570">
          <DiscourseConnective annotation_id="22570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they would be able to count on help in the event of any kind of danger.</en>
      <fr>En 2005, le président azerbaïdjanais, Ilham Aliyev, a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="25228">que</DiscourseConnective> les droits de chaque journaliste étaient protégés <Alignment alignment="14473" annotation_id="25282">
          <DiscourseConnective annotation_id="25282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> devaient être défendus par l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22651" docOffset="153">
      <en>The facts reveal, <Alignment alignment="41383" annotation_id="22669">
          <DiscourseConnective annotation_id="22669" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that those words are just an empty promise.</en>
      <fr>Les faits révèlent <Alignment alignment="7880" annotation_id="25339">
          <DiscourseConnective annotation_id="25339" sense="Comparison.Contrast">malheureusement</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ce n'était <DiscourseConnective annotation_id="25370">que</DiscourseConnective> des paroles en l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22722" docOffset="154">
      <en>As someone who, for many years, worked as a journalist and has a thorough knowledge of the job, this matter is of particular importance to me.</en>
      <fr>Ayant travaillé pendant de nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="25441">comme</DiscourseConnective> journaliste <DiscourseConnective annotation_id="25459">et</DiscourseConnective> ayant une connaissance approfondie du travail, j'accorde une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="25547">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22865" docOffset="155">
      <en>In Azerbaijan, journalists are constantly hindered from fulfilling their basic role - the reliable and credible provision of information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25565">En</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, les journalistes sont constamment empêchés d'assurer leur rôle essentiel, à savoir informer de manière fiable <DiscourseConnective annotation_id="25691">et</DiscourseConnective> crédible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23003" docOffset="156">
      <en>It is unacceptable that journalists are carrying out their work under the threat of arrests and body searches.</en>
      <fr>Il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="25724">que</DiscourseConnective> les journalistes fassent leur travail sous la menace d'arrestation <DiscourseConnective annotation_id="25795">et</DiscourseConnective> de fouille corporelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23114" docOffset="157">
      <en>The Azerbaijani authorities have to realise that the activity of free and independent media is a clear signal to the international community that a country is a credible partner on the world stage.</en>
      <fr>Les autorités azerbaïdjanaises doivent comprendre <DiscourseConnective annotation_id="25871">que</DiscourseConnective> l'activité des médias libres <DiscourseConnective annotation_id="25904">et</DiscourseConnective> indépendants est un signe clair qui montre <DiscourseConnective annotation_id="25950">à</DiscourseConnective> la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="25981">qu'</DiscourseConnective>un pays est un partenaire crédible sur la scène mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23312" docOffset="158">
      <en>The message given by the European Parliament should be clear - the benefits of economic cooperation with the European Union must not obscure expectations regarding the need to move towards European standards of respect for fundamental human rights, in particular, free speech and freedom of the press, which are a pillar of democracy <DiscourseConnective annotation_id="23646" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> without which it is impossible for a modern democratic society to exist.</en>
      <fr>Le message lancé par le Parlement européen devrait être clair - les avantage de la coopération économique avec l'Union européenne ne doivent pas éclipser les attentes concernant la nécessité de progresser vers les normes européennes de respect des droits de l'homme fondamentaux, <DiscourseConnective annotation_id="26321">en particulier</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="26360">et</DiscourseConnective> la liberté de la presse, qui sont un pilier de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="26424">sans</DiscourseConnective> lequel il n'y a pas de société démocratique moderne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
