<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>European statistics on tourism (debate)</en>
    <fr>Statistiques européennes sur le tourisme (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="40" id="088" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="40" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Brian Simpson, on behalf of the Committee on Transport and Tourism, concerning European statistics on tourism - C7-0085/2010 - (Α7-0329/2010).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Brian Simpson, au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="141">et</DiscourseConnective> du tourisme, concernant les statistiques européennes sur le tourisme - C7-0085/2010 - (Α7-0329/2010).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="217" id="089" name="Brian Simpson">
    <ParallelChunk annotation_id="217" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, I would first of all like to thank all the shadow rapporteurs for their efforts on what is actually quite a technical report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="278">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="291">à</DiscourseConnective> remercier tous les rapporteurs fictifs qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="350">à</DiscourseConnective> ce rapport qui est, <DiscourseConnective annotation_id="372">en fait</DiscourseConnective>, très technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="371" docOffset="3">
      <en>The Commission's proposal on tourism statistics has given us a good opportunity to revise the existing legal framework on the collection of statistical data on tourism in Europe.</en>
      <fr>La proposition de la Commission concernant les statistiques européennes sur le tourisme nous a donné l'occasion de réviser le cadre juridique actuel relatif à la collecte des données statistiques dans le domaine du tourisme <DiscourseConnective annotation_id="621">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="550" docOffset="4">
      <en>This is especially relevant at this time, <DiscourseConnective annotation_id="592" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> all eyes are on developing a strategy for European tourism policy on the back of the new EU competences in this field.</en>
      <fr>Elle tombe à point nommé, à un moment où, en raison des nouvelles compétences de l'Union européenne dans ce domaine, le développement d'une stratégie en matière de politique pour le tourisme européen suscite un vif intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="716" docOffset="5">
      <en>Updating our tourism statistics database can, <DiscourseConnective annotation_id="762" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>, play an important role in giving policy makers a good basis for implementing successful tourism policies.</en>
      <fr>La mise à jour de nos bases de données statistiques sur le tourisme peut jouer un rôle significatif <DiscourseConnective annotation_id="956">en</DiscourseConnective> fournissant aux décideurs politiques une base solide <DiscourseConnective annotation_id="1012">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre des politiques touristiques performantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="877" docOffset="6">
      <en>For these reasons, the approach that I took, supported by our shadows, in formulating Parliament's position, was to strongly support the aim of improving the completeness, relevance and comparability of the statistics on offer in this field, bringing the statistics more up to date with new trends in the tourism sector to reflect, <DiscourseConnective annotation_id="1209" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>, the increase in Internet bookings and in short-stay trips.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1075">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, avec le soutien des rapporteurs fictifs, j'ai pris le parti, <DiscourseConnective annotation_id="1152">en</DiscourseConnective> formulant la position du Parlement, de soutenir fermement l'objectif d'améliorer le caractère exhaustif, pertinent <DiscourseConnective annotation_id="1270">et</DiscourseConnective> comparable des données statistiques sur l'offre dans ce domaine, en adaptant les statistiques aux nouvelles tendances dans le secteur touristique <DiscourseConnective annotation_id="1419">en vue de</DiscourseConnective> refléter, entre autres, l'augmentation de l'utilisation de l'internet dans les réservations <DiscourseConnective annotation_id="1521">et</DiscourseConnective> les voyages de courte durée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1282" docOffset="7">
      <en>We are all agreed that improving the competitiveness of EU tourism is a way to keep visitors coming to Europe, <Alignment alignment="55075" annotation_id="1393">
          <DiscourseConnective annotation_id="1393" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that the statistics we collect keep pace with the changing nature of the sector, identifying current and potential trends in that sector and monitoring supply and demand.</en>
      <fr>Nous convenons tous <DiscourseConnective annotation_id="1573">du fait qu'</DiscourseConnective>améliorer la compétitivité du tourisme de l'UE est une façon de conserver les visiteurs qui viennent <DiscourseConnective annotation_id="1685">en</DiscourseConnective> Europe. Il est <Alignment alignment="26251" annotation_id="1703">
          <DiscourseConnective annotation_id="1703" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="1718">que</DiscourseConnective> les statistiques que nous récoltons suivent le rythme de la nature changeante de ce secteur, en identifiant les tendances actuelles <DiscourseConnective annotation_id="1854">et</DiscourseConnective> potentielles, <DiscourseConnective annotation_id="1871">et</DiscourseConnective> en surveillant l'offre <DiscourseConnective annotation_id="1897">et</DiscourseConnective> la demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1583" docOffset="8">
      <en>In this way, the statistics collected can be a useful tool for supporting the decision maker in the tourism industry.</en>
      <fr>Les statistiques recueillies peuvent, <DiscourseConnective annotation_id="1950">en ce sens</DiscourseConnective>, être un outil efficace <DiscourseConnective annotation_id="1985">pour</DiscourseConnective> appuyer la prise de décision dans le secteur du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1701" docOffset="9">
      <en>On the one hand, it is <Alignment alignment="2055" annotation_id="1724">
          <DiscourseConnective annotation_id="1724" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to ensure that the updated statistics are as complete as possible, giving a good overview of tourism across Europe, whilst, <Alignment alignment="52736" annotation_id="1863">
          <Alignment alignment="2220" annotation_id="1863">
            <Alignment alignment="2220" annotation_id="1863">
              <DiscourseConnective annotation_id="1863" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, bearing in mind the need to keep the burden down for respondents.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10345" annotation_id="2055">
          <DiscourseConnective annotation_id="2055" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important, <DiscourseConnective annotation_id="2076">d'une part</DiscourseConnective> de garantir <DiscourseConnective annotation_id="2099">que</DiscourseConnective> les statistiques mises à jour soient <DiscourseConnective annotation_id="2140">aussi</DiscourseConnective> complètes <DiscourseConnective annotation_id="2156">que</DiscourseConnective> possible et donnent un bon aperçu du tourisme <DiscourseConnective annotation_id="2206">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="2216">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14963" annotation_id="2220">
          <Alignment alignment="35411" annotation_id="2220">
            <Alignment alignment="7041" annotation_id="2220">
              <DiscourseConnective annotation_id="2220" sense="Comparison.Contrast">de l'autre</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, de tenir compte de la nécessite de ne pas surcharger les répondants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1948" docOffset="10">
      <en>It was for that reason that I was keen to see a final agreement on incoming data collection on same-day visits, which we now have in the final agreement, <DiscourseConnective annotation_id="2102" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> same-day visits account for a large part of tourism activity.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="2307">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="2325">que</DiscourseConnective> je souhaitais voir un accord définitif, qui fait désormais partie de l'accord final, sur la collecte des données fournies sur les visites à la journée, ces dernières comptant <DiscourseConnective annotation_id="2504">pour</DiscourseConnective> une part importante de l'activité touristique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2167" docOffset="11">
      <en>Parliament <Alignment alignment="2571" annotation_id="2178">
          <DiscourseConnective annotation_id="2178" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pushed for the regulation to cover areas of data collection which, until now, have not been thought of as relevant for tourism statistics <Alignment alignment="55991" annotation_id="2321">
          <DiscourseConnective annotation_id="2321" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which we felt needed to be included as part of the recognition of tourism's important social, economic and environmental impact.</en>
      <fr>Le Parlement a <Alignment alignment="34673" annotation_id="2571">
          <DiscourseConnective annotation_id="2571" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> insisté <DiscourseConnective annotation_id="2589">pour que</DiscourseConnective> la réglementation couvre des domaines de collecte de données dont l'importance était, <DiscourseConnective annotation_id="2684">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, mésestimée dans les statistiques touristiques, <Alignment alignment="2321" annotation_id="2748">
          <DiscourseConnective annotation_id="2748" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2753">qu'</DiscourseConnective>il nous a semblé utile d'inclure <DiscourseConnective annotation_id="2789">pour</DiscourseConnective> reconnaître l'impact significatif du tourisme au niveau social, économique <DiscourseConnective annotation_id="2869">et</DiscourseConnective> environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2454" docOffset="12">
      <en>I thought that the collection of data on employment and economic expenditure - the so-called tourism satellite accounts - was particularly relevant in this regard <Alignment alignment="3051" annotation_id="2617">
          <DiscourseConnective annotation_id="2617" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we pushed hard for this to be included as part of the regulation.</en>
      <fr>J'ai pensé <DiscourseConnective annotation_id="2900">que</DiscourseConnective> la collecte de données sur l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="2940">et</DiscourseConnective> les dépenses économiques - les "comptes satellites du tourisme" - était tout à fait pertinente <DiscourseConnective annotation_id="3038">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2617" annotation_id="3051">
          <DiscourseConnective annotation_id="3051" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons exercé de fortes pressions <DiscourseConnective annotation_id="3092">pour qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="3105">soit</DiscourseConnective> insérée dans la réglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2687" docOffset="13">
      <en>The final agreement with Council now includes a provision on drawing up pilot studies that will enable Member States to show the effects of tourism on the economy and on employment, which I hope will contribute to a better understanding of the true size and value of our tourism industry.</en>
      <fr>L'accord final avec le Conseil inclut désormais une disposition sur la réalisation d'études pilotes permettant aux États membres de montrer les répercussions du tourisme sur l'économie <DiscourseConnective annotation_id="3327">et</DiscourseConnective> l'emploi, ce qui, j'espère, contribuera <DiscourseConnective annotation_id="3370">à</DiscourseConnective> une meilleure perception de la dimension <DiscourseConnective annotation_id="3413">et</DiscourseConnective> de la valeur véritables de notre industrie touristique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2976" docOffset="14">
      <en>The final agreement <Alignment alignment="3491" annotation_id="2996">
          <DiscourseConnective annotation_id="2996" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sees the inclusion of pilot studies that show the effect of tourism on the environment - an interesting avenue to pursue, given the need for a sustainable tourism approach.</en>
      <fr>L'accord introduit <Alignment alignment="2996" annotation_id="3491">
          <DiscourseConnective annotation_id="3491" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des études pilotes qui révèlent les effets du tourisme sur l'environnement, voie qu'il serait intéressant de suivre vu la nécessité d'avoir une approche durable dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3174" docOffset="15">
      <en>The inclusion of data on accessibility to tourist accommodation for persons with reduced mobility, which was the only real sticking point that we had with Council, is <Alignment alignment="74174" annotation_id="3341">
          <DiscourseConnective annotation_id="3341" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> now an important inclusion.</en>
      <fr>L'insertion de données relatives à l'accessibilité des personnes <DiscourseConnective annotation_id="3744">à</DiscourseConnective> mobilité réduite aux hébergements de tourisme, qui a été le seul véritable point de friction avec le Conseil, est <Alignment alignment="3341" annotation_id="3860">
          <DiscourseConnective annotation_id="3860" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3374" docOffset="16">
      <en>Following Parliament's insistence on this point, Council finally backed down and agreed to its inclusion as part of the basic information collected from tourist accommodation establishments.</en>
      <fr>Face à la détermination du Parlement, le Conseil a <DiscourseConnective annotation_id="3933">finalement</DiscourseConnective> fait marche arrière, <DiscourseConnective annotation_id="3965">et</DiscourseConnective> a accepté que cet élément soit intégré au titre des informations de base transmises par les établissements d'hébergement touristiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3565" docOffset="17">
      <en>Together with the agreements that we have reached on restricting the delegation of powers to the Commission - which I <DiscourseConnective annotation_id="3683" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> had some concerns about - I am very pleased that first-reading agreement has been found with Council.</en>
      <fr>Avec les accords auxquels nous sommes parvenus sur la restriction de la délégation de pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="4198">à</DiscourseConnective> la Commission - sujet sur lequel j'avais quelques préoccupations - je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="4281">qu'</DiscourseConnective>un accord ait été trouvé avec le Conseil en première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3790" docOffset="18">
      <en>I hope Parliament will lend its strong support to the agreement in Wednesday's plenary vote.</en>
      <fr>J'espère que le Parlement apportera tout son soutien <DiscourseConnective annotation_id="4399">à</DiscourseConnective> cet accord lors du vote en séance plénière de mercredi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3883" id="090" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="3883" docOffset="19">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, in these times of austerity, the Commission is rationalising as well.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="4480">en</DiscourseConnective> ces temps d'austérité, la Commission fait elle <DiscourseConnective annotation_id="4530">aussi</DiscourseConnective> attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3995" docOffset="20">
      <en>Mr Simpson, as rapporteur you said that this is a technical report, <DiscourseConnective annotation_id="4063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is <DiscourseConnective annotation_id="4073" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4081" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4085" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> it is an important one.</en>
      <fr>M. Simpson, en <DiscourseConnective annotation_id="4562">tant que</DiscourseConnective> rapporteur, vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="4597">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="4603">s'</DiscourseConnective>agit d'un rapport technique, ce qui est le cas. Il n'en demeure pas moins qu'il <DiscourseConnective annotation_id="4685">s'</DiscourseConnective>agit d'un rapport important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4122" docOffset="21">
      <en>The purpose of the proposal from the Commission was to update and optimise the existing legal framework for European statistics on tourism.</en>
      <fr>L'objectif de la proposition de la Commission était d'actualiser <DiscourseConnective annotation_id="4781">et</DiscourseConnective> d'optimiser le cadre juridique actuel <DiscourseConnective annotation_id="4822">pour</DiscourseConnective> les statistiques sur le tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4262" docOffset="22">
      <en>Both producers and users of tourism statistics have requested this adjustment.</en>
      <fr>Les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="4877">comme</DiscourseConnective> les utilisateurs de ces statistiques ont demandé cet ajustement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4341" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="4965" annotation_id="4341">
          <DiscourseConnective annotation_id="4341" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ultimate aim is to provide monthly and annual European statistics on tourism supply and demand using a common framework.</en>
      <fr>Le but final est <Alignment alignment="5618" annotation_id="4965">
          <DiscourseConnective annotation_id="4965" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de fournir des statistiques européennes mensuelles <DiscourseConnective annotation_id="5021">et</DiscourseConnective> annuelles sur l'offre <DiscourseConnective annotation_id="5046">et</DiscourseConnective> la demande touristiques à partir d'un cadre commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4469" docOffset="24">
      <en>The proposal is very well balanced in terms of data needs and the burden put on respondents and administrators.</en>
      <fr>La proposition est parfaitement équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="5144">en</DiscourseConnective> termes de besoins de données <DiscourseConnective annotation_id="5176">et</DiscourseConnective> de charges imposées aux répondants <DiscourseConnective annotation_id="5214">et</DiscourseConnective> aux administrateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4581" docOffset="25">
      <en>To achieve this, permission has been included to collect some parts of the data on an optional basis or every third year, to defer the entry into force of certain provisions to a later stage, and to exclude the smallest enterprises.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5238">Pour</DiscourseConnective> parvenir à cet équilibre, nous avons introduit la possibilité de recueillir certaines données sur une base facultative <DiscourseConnective annotation_id="5362">ou</DiscourseConnective> triennale, de reporter l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="5397">en</DiscourseConnective> vigueur de certaines dispositions, <DiscourseConnective annotation_id="5435">et</DiscourseConnective> d'exclure les plus petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4814" docOffset="26">
      <en>Following an informal trialogue held on 12 January 2011 and further discussions, <Alignment alignment="5502" annotation_id="4895">
          <DiscourseConnective annotation_id="4895" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you mentioned, rapporteur, a compromise text was agreed between Parliament and the Council.</en>
      <fr>Monsieur le rapporteur, <Alignment alignment="9465" annotation_id="5502">
          <DiscourseConnective annotation_id="5502" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit, à la suite du trilogue informel du 12 janvier 2011 <DiscourseConnective annotation_id="5576">et</DiscourseConnective> après d'autres discussions, un texte de compromis a été trouvé entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5661">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4990" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="5689" annotation_id="4990">
          <DiscourseConnective annotation_id="4990" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Council agreed to an additional demand from Parliament of having the variable concerning the accessibility of tourist accommodation for persons with reduced mobility included in the regulation.</en>
      <fr>Le Conseil a <Alignment alignment="10043" annotation_id="5689">
          <DiscourseConnective annotation_id="5689" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> souscrit <DiscourseConnective annotation_id="5708">à</DiscourseConnective> une nouvelle demande du Parlement concernant l'introduction, dans le règlement, d'une variable relative à l'accessibilité des hébergements de tourisme aux personnes <DiscourseConnective annotation_id="5875">à</DiscourseConnective> mobilité réduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5203" docOffset="28">
      <en>All amendments in the report and the compromise text are acceptable to the Commission.</en>
      <fr>L'ensemble des amendements <DiscourseConnective annotation_id="5922">et</DiscourseConnective> le texte de compromis sont acceptables <DiscourseConnective annotation_id="5964">pour</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5290" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="5984" annotation_id="5290">
          <DiscourseConnective annotation_id="5290" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to thank you, Mr Simpson, and the shadow rapporteurs and the members of the Committee on Transport and Tourism for your constructive work on the proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5290" annotation_id="5984">
          <DiscourseConnective annotation_id="5984" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur Simpson, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6027">à</DiscourseConnective> vous remercier, <DiscourseConnective annotation_id="6045">ainsi</DiscourseConnective> que tous les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="6084">et</DiscourseConnective> les membres de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="6131">et</DiscourseConnective> du tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="6147">pour</DiscourseConnective> le travail constructif que vous avez effectué sur cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5469" docOffset="30">
      <en>Following fruitful cooperation between all three institutions, I believe that we have now reached our objective, which is the establishment of a common framework for the systematic development, production and dissemination of European statistics on tourism.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="6230">qu'</DiscourseConnective>à la suite de la coopération fructueuse des trois institutions, nous avons atteint notre objectif qui est l'établissement d'un cadre commun <DiscourseConnective annotation_id="6373">pour</DiscourseConnective> le développement systématique, la production <DiscourseConnective annotation_id="6423">et</DiscourseConnective> la diffusion de statistiques européennes sur le tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5727" id="091" language="IT" name="Carlo Fidanza">
    <ParallelChunk annotation_id="5727" docOffset="31">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, let me start by thanking the rapporteur for his commitment and his skills of political succinctness.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6539">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi tout d'abord de remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="6607">pour</DiscourseConnective> son engagement <DiscourseConnective annotation_id="6627">et</DiscourseConnective> sa concision politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5878" docOffset="32">
      <en>The Group of the European People's Party (Christian Democrats) will wholeheartedly support the compromise reached with the Council.</en>
      <fr>Le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) apportera tout son soutien au compromis trouvé avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6010" docOffset="33">
      <en>This regulation replaces the text in force since 1995, which no longer reflects today's reality on some key issues, such as new needs and new user habits, the need for more timely data and improved comparability, and completeness of the statistical framework.</en>
      <fr>Ce règlement remplace le texte <DiscourseConnective annotation_id="6810">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="6821">depuis</DiscourseConnective> 1995, lequel ne reflète plus la réalité actuelle sur différents aspects fondamentaux tels <DiscourseConnective annotation_id="6918">que</DiscourseConnective> les nouveaux besoins <DiscourseConnective annotation_id="6943">et</DiscourseConnective> habitudes des utilisateurs, la nécessité de disposer de données plus fiables, l'amélioration de la comparabilité <DiscourseConnective annotation_id="7059">et</DiscourseConnective> l'exhaustivité du cadre statistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6270" docOffset="34">
      <en>The final text incorporates all the policy priorities supported by the PPE during the negotiations; <DiscourseConnective annotation_id="6370" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>, a better definition of the parts of the regulation amendable by delegated acts, introduction of the definition of 'same-day visits', which is essential for including in the collection of statistics all those who travel within a single day, <DiscourseConnective annotation_id="6625" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6633" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> including the phenomenon of conference tourism, a better definition of the statistics to be collected, including expenditure by tourists in transit for food and drink in bars and restaurants, which represents a substantial part of our tourism industry, accepted - even <DiscourseConnective annotation_id="6907" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> only on a voluntary basis - by the Council, and data on accessibility for people with reduced mobility.</en>
      <fr>Le texte final inclut toutes les priorités politiques soutenues par le PPE lors des négociations et, en particulier, une meilleure définition des parties de la réglementation modifiables par actes délégués, et l'introduction d'une définition concernant les "visites à la journée", essentielle pour inclure dans la récolte des données toutes les personnes qui voyagent au cours d'une même journée ainsi que le tourisme de conférence. Il introduit également une meilleure définition des données à recueillir, notamment en ce qui concerne les dépenses des touristes en transit relatives à la nourriture et aux boissons prises dans les bars et les restaurants, lesquelles représentent une part non négligeable du secteur touristique - élément que le Conseil a uniquement accepté sur une base volontaire, et les données sur l'accessibilité des personnes à mobilité réduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7014" docOffset="35">
      <en>The rapporteur has already duly noted that this is a key point for the Parliamentary delegation.</en>
      <fr>Le rapporteur a <DiscourseConnective annotation_id="7984">déjà</DiscourseConnective> souligné <DiscourseConnective annotation_id="7998">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="8004">s'</DiscourseConnective>agit d'un point fondamental <DiscourseConnective annotation_id="8034">pour</DiscourseConnective> la délégation du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7111" docOffset="36">
      <en>In conclusion, this regulation is an important element within the new European tourism strategy that all the European institutions are examining.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8067">En</DiscourseConnective> conclusion, ce règlement constitue un élément important de la nouvelle stratégie européenne du tourisme <DiscourseConnective annotation_id="8174">que</DiscourseConnective> toutes les institutions européennes sont en train d'examiner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7257" docOffset="37">
      <en>This will permit an updated legal framework that is in step with market developments and offers a clearer and more coherent approach to collecting data on tourism, <DiscourseConnective annotation_id="7421" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it will <DiscourseConnective annotation_id="7433" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ensure more effective monitoring of the sector for a better understanding of consumer needs.</en>
      <fr>Il permettra de disposer d'un cadre juridique actualisé et <DiscourseConnective annotation_id="8299">en</DiscourseConnective> ligne avec les évolutions du marché, d'apporter une approche plus claire <DiscourseConnective annotation_id="8375">et</DiscourseConnective> plus cohérente en matière de collecte des données, et de garantir un suivi plus efficace du secteur <DiscourseConnective annotation_id="8478">en vue d'</DiscourseConnective>une meilleure compréhension des besoins du consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7531" docOffset="38">
      <en>I again express my thanks to Mr Simpson, the Commission for the initiative, and the Council for its excellent mediation.</en>
      <fr>Je tiens, une fois encore, à remercier M. Simpson, la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="8610">pour</DiscourseConnective> cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="8632">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="8646">pour</DiscourseConnective> son excellente médiation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7652" id="092" language="RO" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="7652" docOffset="39">
      <en>Mr President, I would like to congratulate my colleague, Brian Simpson, for this report on the EU regulation establishing a common framework for developing, producing and distributing European statistics on tourism.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier mon collègue, M. Brian Simpson, <DiscourseConnective annotation_id="8754">pour</DiscourseConnective> son rapport sur le règlement de l'UE établissant un cadre commun <DiscourseConnective annotation_id="8824">pour</DiscourseConnective> le développement, la production <DiscourseConnective annotation_id="8861">et</DiscourseConnective> la diffusion de statistiques européennes sur le tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7868" docOffset="40">
      <en>It is the task of Member States to collect, compile, process and transmit harmonised European statistics on tourism supply and demand.</en>
      <fr>Il appartient aux États membres de recueillir, de compiler, de traiter <DiscourseConnective annotation_id="8993">et</DiscourseConnective> de transmettre des statistiques harmonisées sur l'offre <DiscourseConnective annotation_id="9052">et</DiscourseConnective> la demande dans le domaine du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8003" docOffset="41">
      <en>The majority of businesses in the tourism sector are small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>La majorité des entreprises opérant dans ce secteur sont des PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8092" docOffset="42">
      <en>Their strategic importance is not just restricted to their economic value <DiscourseConnective annotation_id="8166" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>, above all, the considerable potential they offer in terms of job creation must <Alignment alignment="862" annotation_id="8250">
          <DiscourseConnective annotation_id="8250" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be recognised.</en>
      <fr>Leur importance stratégique n'est pas limitée <DiscourseConnective annotation_id="9207">à</DiscourseConnective> leur valeur économique, elle <DiscourseConnective annotation_id="9238">s'</DiscourseConnective>étend <DiscourseConnective annotation_id="9246">avant</DiscourseConnective> tout à leur potentiel considérable <DiscourseConnective annotation_id="9287">en</DiscourseConnective> termes de création d'emplois qui doit <Alignment alignment="20947" annotation_id="9328">
          <DiscourseConnective annotation_id="9328" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être reconnu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8270" docOffset="43">
      <en>According to the Eurostat data for 2007, one European family in three could not afford to take a one-week holiday every year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9352">En</DiscourseConnective> 2007, selon les données d'Eurostat, une famille européenne sur trois ne pouvait pas se permettre de prendre une semaine de vacances par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8396" docOffset="44">
      <en>The economic crisis has increased the number of European citizens vulnerable to the risk of poverty.</en>
      <fr>La crise économique a augmenté le nombre de citoyens européens exposés au risque de pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8497" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="68897" annotation_id="8497">
          <Alignment alignment="6740" annotation_id="8497">
            <DiscourseConnective annotation_id="8497" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there has been an even bigger fall in the number of those who can afford to have a weekly holiday every year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17937" annotation_id="9589">
          <Alignment alignment="9596" annotation_id="9589">
            <DiscourseConnective annotation_id="9589" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le nombre de ceux pouvant se permettre d'avoir une semaine de vacance chaque année a chuté <DiscourseConnective annotation_id="9696">encore</DiscourseConnective> davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8620" docOffset="46">
      <en>I <Alignment alignment="9723" annotation_id="8622">
          <DiscourseConnective annotation_id="8622" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the tourism statistics are necessary and also relevant in terms of assessing the social aspect of this sector.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="3282" annotation_id="9723">
          <DiscourseConnective annotation_id="9723" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9738">que</DiscourseConnective> les statistiques touristiques sont nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="9790">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9795">également</DiscourseConnective> qu'elles sont importantes <DiscourseConnective annotation_id="9831">en</DiscourseConnective> termes d'évaluation de l'aspect social du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8754" docOffset="47">
      <en>Social tourism boosts the number of European tourists and helps counter the seasonal nature of tourism, reinforce the idea of European citizenship, as well as foster regional development.</en>
      <fr>Le tourisme social stimule le nombre de touristes européens, contribue à contrer la nature saisonnière du tourisme, et renforce l'idée d'une citoyenneté européenne <DiscourseConnective annotation_id="10049">tout en</DiscourseConnective> favorisant le développement social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8942" docOffset="48">
      <en>Social tourism statistics would enable the Commission and Member States to identify the specific needs of different social groups and devise suitable programmes.</en>
      <fr>Des statistiques sur le tourisme social permettraient à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10163">et</DiscourseConnective> aux États membres d'identifier les besoins spécifiques des différents groupes sociaux, <DiscourseConnective annotation_id="10253">et</DiscourseConnective> de concevoir des programmes adéquats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9104" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="79266" annotation_id="9104">
          <DiscourseConnective annotation_id="9104" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> compiling European statistics under this regulation, national statistical authorities should <Alignment alignment="62397" annotation_id="9202">
          <DiscourseConnective annotation_id="9202" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide data on the funds used for tourism by each Member State, in particular, where EU funds are used.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7902" annotation_id="10294">
          <DiscourseConnective annotation_id="10294" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> recueillant les statistiques européennes sur la base de ce règlement, les autorités statistiques nationales devraient <Alignment alignment="17955" annotation_id="10415">
          <DiscourseConnective annotation_id="10415" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fournir des informations sur les financements utilisés <DiscourseConnective annotation_id="10480">pour</DiscourseConnective> le tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="10498">notamment</DiscourseConnective> dans le cas de financements européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9312" docOffset="50">
      <en>Last but not least, I think that European tourism statistics should <Alignment alignment="62535" annotation_id="9380">
          <DiscourseConnective annotation_id="9380" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include data about the staff employed, their seasonal nature, professional training and qualifications, as well as information about their current working conditions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10547">Enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10553">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10556">surtout</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="10574">que</DiscourseConnective> les statistiques européennes sur le tourisme devraient <Alignment alignment="4215" annotation_id="10633">
          <DiscourseConnective annotation_id="10633" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclure des données sur le personnel employé dans ce secteur, la nature saisonnière de leur emploi, la formation <DiscourseConnective annotation_id="10756">et</DiscourseConnective> les qualifications professionnelles, <DiscourseConnective annotation_id="10796">ainsi</DiscourseConnective> que des informations sur leur conditions actuelles de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9552" docOffset="51">
      <en>We cannot have a high quality tourism sector without well-trained staff.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas avoir un secteur touristique de qualité <DiscourseConnective annotation_id="10925">sans</DiscourseConnective> une main-d'œuvre qualifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9625" id="093" language="IT" name="Giommaria Uggias">
    <ParallelChunk annotation_id="9625" docOffset="52">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would firstly like to congratulate the committee Chair, Brian Simpson, for leading the work of the committee and work on the file, and, above all, for having allowed its conclusion - at least I hope so <Alignment alignment="11219" annotation_id="9865">
          <DiscourseConnective annotation_id="9865" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe (ALDE) will be voting for this - and approval on first reading, and hence the successful conclusion of the regulation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="11007">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11020">à</DiscourseConnective> féliciter le président de la commission, M. Brian Simpson, <DiscourseConnective annotation_id="11081">pour</DiscourseConnective> avoir dirigé le travail de la commission <DiscourseConnective annotation_id="11127">ainsi</DiscourseConnective> que le dossier <DiscourseConnective annotation_id="11148">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11152">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11161">pour</DiscourseConnective> avoir permis la conclusion - <DiscourseConnective annotation_id="11195">en tout cas</DiscourseConnective> je l'espère <Alignment alignment="5359" annotation_id="11219">
          <DiscourseConnective annotation_id="11219" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le vote du groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="11276">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="11292">pour</DiscourseConnective> l'Europe (ALDE) sera favorable - <DiscourseConnective annotation_id="11330">et</DiscourseConnective> l'approbation <DiscourseConnective annotation_id="11347">en</DiscourseConnective> première lecture <DiscourseConnective annotation_id="11367">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11371">par conséquent</DiscourseConnective>, un dénouement positif <DiscourseConnective annotation_id="11409">pour</DiscourseConnective> ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10055" docOffset="53">
      <en>This task actually involves reviewing the regulation, which sets out to establish a common framework for the collection of statistics on tourism and, more specifically, for all its stages, ranging from the collection to the processing, treatment and transmission of statistics, enabling optimum knowledge of the financial world that is activated and revolves around tourism.</en>
      <fr>Cette tâche implique <DiscourseConnective annotation_id="11449">en fait</DiscourseConnective> de réviser le règlement visant <DiscourseConnective annotation_id="11488">à</DiscourseConnective> établir un cadre commun <DiscourseConnective annotation_id="11514">pour</DiscourseConnective> la collecte des données statistiques sur le tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="11573">et</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="11579">à</DiscourseConnective> tous les niveaux, de la collecte <DiscourseConnective annotation_id="11614">à</DiscourseConnective> l'élaboration, au traitement <DiscourseConnective annotation_id="11645">et</DiscourseConnective> à la transmission de statistiques, et permet une connaissance optimale du monde économique qui opère <DiscourseConnective annotation_id="11749">et</DiscourseConnective> tourne autour du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10430" docOffset="54">
      <en>Mr President, it is clear that, <Alignment alignment="65648" annotation_id="10462">
          <DiscourseConnective annotation_id="10462" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the 1995 directive, which is the predecessor of this directive, remarkable growth has been recorded in tourism <Alignment alignment="11935" annotation_id="10579">
          <DiscourseConnective annotation_id="10579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must acknowledge, in particular, the great prospects that the economic system of tourism will contribute to the European economy as a whole in the near future.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="11815">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26427" annotation_id="11819">
          <DiscourseConnective annotation_id="11819" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> la directive de 1995 qui précède la présente réglementation, le tourisme a connu une croissance remarquable, <Alignment alignment="3919" annotation_id="11935">
          <DiscourseConnective annotation_id="11935" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons reconnaître les perspectives prometteuses <DiscourseConnective annotation_id="11996">que</DiscourseConnective> le système économique du tourisme apportera <DiscourseConnective annotation_id="12044">à</DiscourseConnective> l'économie européenne toute entière dans un proche avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10746" docOffset="55">
      <en>I worked on the file as a shadow rapporteur for the ALDE Group <Alignment alignment="14716" annotation_id="10809">
          <DiscourseConnective annotation_id="10809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36793" annotation_id="10814">
          <DiscourseConnective annotation_id="10814" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said earlier, we are going to vote in favour of it.</en>
      <fr>J'ai travaillé sur ce dossier en <DiscourseConnective annotation_id="12138">tant que</DiscourseConnective> rapporteur fictif <DiscourseConnective annotation_id="12165">pour</DiscourseConnective> le groupe ALDE <Alignment alignment="37025" annotation_id="12185">
          <DiscourseConnective annotation_id="12185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12304" annotation_id="12189">
          <DiscourseConnective annotation_id="12189" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà dit, nous allons voter <DiscourseConnective annotation_id="12231">en</DiscourseConnective> sa faveur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10871" docOffset="56">
      <en>I think the Simpson report will be particularly popular due to the notion of tourism satellite accounts, namely, the adoption of pilot projects that will make it possible to assess the economic impact on individual sectors of the economy, <DiscourseConnective annotation_id="11110" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, aspects relating to same-day visits, the evaluation report to be drawn up every five years and the possibility, indeed the necessity, of a five-yearly report to assess the effects of statistics.</en>
      <fr>Je crois que le rapport Simpson sera <DiscourseConnective annotation_id="12282">surtout</DiscourseConnective> apprécié <DiscourseConnective annotation_id="12299">pour</DiscourseConnective> la notion relative aux comptes satellites du tourisme, c'est-à-dire l'adoption de projets pilotes qui permettront d'estimer les répercussions sur chaque secteur de l'économie, et notamment les aspects relatifs aux visites à la journée, le rapport d'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="12564">à</DiscourseConnective> faire tous les cinq ans, <DiscourseConnective annotation_id="12591">et</DiscourseConnective> la possibilité, voire la nécessité, d'un rapport quinquennal visant <DiscourseConnective annotation_id="12662">à</DiscourseConnective> évaluer les effets des statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11321" docOffset="57">
      <en>I will conclude by saying that this is part of the new responsibility arising out of the Treaty of Lisbon <Alignment alignment="37332" annotation_id="11427">
          <DiscourseConnective annotation_id="11427" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think this time, we are beginning to assume the responsibilities of Parliament effectively <Alignment alignment="31263" annotation_id="11524">
          <DiscourseConnective annotation_id="11524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will do the same with the next file being worked on, soon to arrive in this Chamber.</en>
      <fr>Je vais conclure <DiscourseConnective annotation_id="12718">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="12728">que</DiscourseConnective> cela fait partie des nouvelles compétences qui découlent du traité de Lisbonne, <Alignment alignment="14074" annotation_id="12812">
          <DiscourseConnective annotation_id="12812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que cette fois nous commençons réellement <DiscourseConnective annotation_id="12866">à</DiscourseConnective> assumer les responsabilités du Parlement, <Alignment alignment="11524" annotation_id="12910">
          <DiscourseConnective annotation_id="12910" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ferons <DiscourseConnective annotation_id="12925">de même</DiscourseConnective> avec le dossier suivant qui arrivera <DiscourseConnective annotation_id="12970">bientôt</DiscourseConnective> dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11616" id="094" language="EL" name="Nikolaos Salavrakos">
    <ParallelChunk annotation_id="11616" docOffset="58">
      <en>Mr President, it is a known fact that the European Union is the number one tourist destination in the world.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il est bien connu <DiscourseConnective annotation_id="13041">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est la première destination touristique mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11725" docOffset="59">
      <en>Tourism accounts for 4% of GDP in the EU, 2 million undertakings are involved in it, <DiscourseConnective annotation_id="11810" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it pays for approximately 8 million jobs.</en>
      <fr>Le tourisme représente 4 % du PIB dans l'UE, deux millions d'entreprises sont impliquées dans ce secteur qui compte près de 8 millions d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11856" docOffset="60">
      <en>As such, Mr Simpson's report on the Commission's proposal for a directive revising the legal basis for European statistics on tourism is important and comes at a crucial time for the future of tourism, given that the economic crisis and the recent military operations in the Mediterranean represent a threat to tourism and, at the same time, create conditions for diverting tourism to safe destinations in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13260">À</DiscourseConnective> ce titre, le rapport de M. Simpson sur la proposition de directive de la Commission révisant la base juridique des statistiques européennes sur le tourisme est importante, <DiscourseConnective annotation_id="13434">et</DiscourseConnective> intervient <DiscourseConnective annotation_id="13448">à</DiscourseConnective> un moment déterminant <DiscourseConnective annotation_id="13472">pour</DiscourseConnective> l'avenir du tourisme. En effet, la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="13529">et</DiscourseConnective> les récentes opérations militaires <DiscourseConnective annotation_id="13567">en</DiscourseConnective> Méditerranée représentent une menace <DiscourseConnective annotation_id="13607">pour</DiscourseConnective> le tourisme, mais créent <DiscourseConnective annotation_id="13637">en même temps</DiscourseConnective> des conditions permettant de le détourner vers des destinations sûres <DiscourseConnective annotation_id="13721">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12270" docOffset="61">
      <en>We call on the Commission, in addition to collating statistics, to incorporate all measures relating to tourism and the numerous tourism-related sectors, <Alignment alignment="25627" annotation_id="12424">
          <DiscourseConnective annotation_id="12424" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can ultimately upgrade the tourism product.</en>
      <fr>Outre la récolte de statistiques, nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="13781">à</DiscourseConnective> la Commission d'intégrer toutes les mesures relatives au tourisme <DiscourseConnective annotation_id="13849">et</DiscourseConnective> aux nombreux secteurs connexes <Alignment alignment="3861" annotation_id="13883">
          <DiscourseConnective annotation_id="13883" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir améliorer ultérieurement les produits touristiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12479" docOffset="62">
      <en>In Greece, tourism is a pillar of the economy, representing 7% of GDP and providing 700 000 jobs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13951">En</DiscourseConnective> Grèce, le tourisme est un pilier de l'économie. Il représente 7 % du PIB <DiscourseConnective annotation_id="14027">et</DiscourseConnective> fournit 700 000 emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12577" id="095" name="Jim Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="12577" docOffset="63">
      <en>Mr President, in order to make sound decisions in any industry whatever, we need to be armed with as much in the way of information and statistics as possible and to ensure that regions are spending their money properly in developing a product that has such huge potential.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="14083">pour</DiscourseConnective> prendre des décisions judicieuses dans un secteur donné, il est nécessaire d'avoir le plus d'informations <DiscourseConnective annotation_id="14194">et</DiscourseConnective> de statistiques possibles, <DiscourseConnective annotation_id="14224">et</DiscourseConnective> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="14243">que</DiscourseConnective> les régions dépensent leur argent judicieusement <DiscourseConnective annotation_id="14296">lorsqu'</DiscourseConnective>elles développent un produit doté d'un tel potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12851" docOffset="64">
      <en>I welcome this report.</en>
      <fr>Je salue ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12874" docOffset="65">
      <en>Statistics are absolutely vital.</en>
      <fr>Les statistiques sont absolument essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12907" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="14425" annotation_id="12907">
          <DiscourseConnective annotation_id="12907" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are useless <Alignment alignment="56862" annotation_id="12933">
          <DiscourseConnective annotation_id="12933" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot compare them, <Alignment alignment="14493" annotation_id="12960">
          <DiscourseConnective annotation_id="12960" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report by Brian Simpson goes a considerable way towards ensuring that the information which is now being collected, and will be collected in the future, is easily accessible and can easily be used positively for the benefit of the industry itself.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10072" annotation_id="14425">
          <DiscourseConnective annotation_id="14425" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elles sont inutiles <Alignment alignment="12542" annotation_id="14456">
          <DiscourseConnective annotation_id="14456" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas les comparer, <Alignment alignment="12095" annotation_id="14493">
          <DiscourseConnective annotation_id="14493" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport de M. Brian Simpson contribue considérablement <DiscourseConnective annotation_id="14554">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="14565">que</DiscourseConnective> les informations qui sont recueillies aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="14620">et</DiscourseConnective> qui seront recueillies <DiscourseConnective annotation_id="14646">à</DiscourseConnective> l'avenir, sont facilement accessibles <DiscourseConnective annotation_id="14686">et</DiscourseConnective> peuvent être utilisées à profit par le secteur lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13217" docOffset="67">
      <en>I welcome the work that Mr Simpson has done <DiscourseConnective annotation_id="13261" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14796" annotation_id="13266">
          <DiscourseConnective annotation_id="13266" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has said, he has the unanimous support of the committee <DiscourseConnective annotation_id="13328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> quite a number of committee members are here now.</en>
      <fr>Je me réjouis du travail effectué par M. Simpson. <Alignment alignment="2918" annotation_id="14796">
          <DiscourseConnective annotation_id="14796" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a dit, il bénéficie du soutien unanime de la commission, dont un grand nombre de membres sont présents ici aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13382" docOffset="68">
      <en>I <Alignment alignment="57604" annotation_id="13384">
          <DiscourseConnective annotation_id="13384" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> share his concern about the quantity of the delegated acts the Commission wants to have.</en>
      <fr>Je partage <Alignment alignment="35184" annotation_id="14938">
          <DiscourseConnective annotation_id="14938" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses préoccupations en ce que concerne la quantité d'actes délégués que la Commission veut avoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13478" docOffset="69">
      <en>I would much <DiscourseConnective annotation_id="13491" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> see changes to the fundamentals of this framework decided under ordinary legislative procedures.</en>
      <fr>J'aurais préféré <DiscourseConnective annotation_id="15062">que</DiscourseConnective> les modifications se rapportant aux éléments fondamentaux de ce cadre soient décidées conformément aux procédures législatives ordinaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13595" docOffset="70">
      <en>We are MEPs from the different member countries, we have our finger on the pulse, we know exactly what the situation is in our Member States <DiscourseConnective annotation_id="13736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, without in any way showing disrespect to the Commission, I would say that we are the people who ultimately know what the product is <Alignment alignment="15485" annotation_id="13873">
          <DiscourseConnective annotation_id="13873" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the potential is.</en>
      <fr>Nous sommes les représentants européens des différents États membres, nous avons le doigt sur le bouton et nous savons exactement <DiscourseConnective annotation_id="15335">qu'</DiscourseConnective>elle est la situation dans nos pays. <DiscourseConnective annotation_id="15375">Sans</DiscourseConnective> vouloir manquer de respect <DiscourseConnective annotation_id="15407">à</DiscourseConnective> la Commission, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="15434">que</DiscourseConnective> nous connaissons mieux que personne le produit <Alignment alignment="27061" annotation_id="15485">
          <DiscourseConnective annotation_id="15485" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13900" docOffset="71">
      <en>Until 2004, we had regional development, transport and tourism all under the one heading.</en>
      <fr>Jusqu'en 2004, le tourisme, le transport <DiscourseConnective annotation_id="15544">et</DiscourseConnective> le développement régional relevaient tous de la <DiscourseConnective annotation_id="15595">même</DiscourseConnective> rubrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13990" docOffset="72">
      <en>In 2004, those areas were divided between committees, <Alignment alignment="15680" annotation_id="14044">
          <DiscourseConnective annotation_id="14044" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we now have transport and tourism in one and regional development in another.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15610">En</DiscourseConnective> 2004, ces secteurs ont été répartis entre différentes commissions, <Alignment alignment="18737" annotation_id="15680">
          <DiscourseConnective annotation_id="15680" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui nous avons le transport <DiscourseConnective annotation_id="15719">et</DiscourseConnective> le tourisme dans une commission <DiscourseConnective annotation_id="15754">et</DiscourseConnective> le développement régional dans une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14126" docOffset="73">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="14133" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> transport and tourism are concerned, tourism is still very much the Cinderella.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15799">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le transport <DiscourseConnective annotation_id="15831">et</DiscourseConnective> le tourisme, ce dernier fait figure de parent pauvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14216" docOffset="74">
      <en>It is an area of huge potential, an area that can develop into something even greater than we are talking about.</en>
      <fr>C'est un secteur <DiscourseConnective annotation_id="15905">à</DiscourseConnective> fort potentiel qui peut se développer <DiscourseConnective annotation_id="15945">en</DiscourseConnective> quelque chose d'<DiscourseConnective annotation_id="15964">encore</DiscourseConnective> plus grand que ce <DiscourseConnective annotation_id="15989">que</DiscourseConnective> nous évoquons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14329" docOffset="75">
      <en>Our colleague over here mentioned 4% of GDP. <Alignment alignment="39623" annotation_id="14374">
          <DiscourseConnective annotation_id="14374" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19063" annotation_id="14378">
          <DiscourseConnective annotation_id="14378" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you look at it, you see, <DiscourseConnective annotation_id="14406" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, that Europe is the number one destination in the world, accounting for 40% of global arrivals in 2008.</en>
      <fr>Notre collègue a mentionné 4 % du PIB, <Alignment alignment="12988" annotation_id="16047">
          <DiscourseConnective annotation_id="16047" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17453" annotation_id="16052">
          <DiscourseConnective annotation_id="16052" sense="Contingency.Condition">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien y regarder, on constate que l'Europe est la première destination au monde, et qu'elle comptait <DiscourseConnective annotation_id="16154">pour</DiscourseConnective> 40 % des arrivées mondiales <DiscourseConnective annotation_id="16187">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14522" docOffset="76">
      <en>Tourism represents 9.7 million jobs every year.</en>
      <fr>Le tourisme représente 9,7 millions d'emplois chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14570" docOffset="77">
      <en>So what we are talking about here is a mosaic of different countries, different cultures, with huge potential.</en>
      <fr>Nous parlons aujourd'hui d'une mosaïque de différents pays et de différentes cultures au potentiel élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14681" docOffset="78">
      <en>We have only dipped our toe in the water; we have only started to tap its potential <Alignment alignment="24009" annotation_id="14765">
          <DiscourseConnective annotation_id="14765" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to drive forward from here.</en>
      <fr>Nous venons juste de nous lancer, nous avons commencé <DiscourseConnective annotation_id="16416">à</DiscourseConnective> exploiter le potentiel de ce secteur <Alignment alignment="14765" annotation_id="16455">
          <DiscourseConnective annotation_id="16455" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons encore avancer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14805" docOffset="79">
      <en>Above all else, <Alignment alignment="71594" annotation_id="14821">
          <DiscourseConnective annotation_id="14821" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to drive forward and develop tourism, we need the kind of report that Brian Simpson has produced <Alignment alignment="3377" annotation_id="14928">
          <DiscourseConnective annotation_id="14928" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to work on it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10858" annotation_id="16486">
          <DiscourseConnective annotation_id="16486" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons progresser <DiscourseConnective annotation_id="16513">et</DiscourseConnective> développer le tourisme, nous avons réellement besoin de rapports comme celui <DiscourseConnective annotation_id="16593">que</DiscourseConnective> M. Simpson a réalisé, <Alignment alignment="16177" annotation_id="16619">
          <DiscourseConnective annotation_id="16619" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous mettre au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14955" id="096" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="14955" docOffset="80">
      <en>(ES) Mr President, I would like to warmly congratulate the speaker, Mr Simpson, on the agreement he has achieved in an area as technical as tourism statistics, having fought every inch of the way.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16695">à</DiscourseConnective> féliciter chaleureusement l'orateur, M. Simpson, sur l'accord qu'il a obtenu, centimètre par centimètre, dans un domaine <DiscourseConnective annotation_id="16818">aussi</DiscourseConnective> technique <DiscourseConnective annotation_id="16834">que</DiscourseConnective> les statistiques touristiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15152" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="16869" annotation_id="15152">
          <DiscourseConnective annotation_id="15152" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr President, this is a sector in which we are talking about more than 2 million companies, many of which are, of course, small and medium-sized enterprises, providing almost 10 million jobs; a sector that is extremely labour-intensive <Alignment alignment="40924" annotation_id="15397">
          <DiscourseConnective annotation_id="15397" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in which human resources, and the quality of these resources, are fundamental aspects; a sector that accounts for 5% of the European Union's gross domestic product.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10544" annotation_id="16869">
          <DiscourseConnective annotation_id="16869" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Président, nous parlons d'un secteur qui concerne plus de 2 millions d'entreprises, dont beaucoup sont bien sûr des PME, <DiscourseConnective annotation_id="17013">et</DiscourseConnective> qui fournit près de 10 millions d'emplois. Un secteur <DiscourseConnective annotation_id="17070">à</DiscourseConnective> forte densité de main-d'œuvre, <Alignment alignment="15397" annotation_id="17103">
          <DiscourseConnective annotation_id="17103" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans lequel les ressources humaines, <DiscourseConnective annotation_id="17143">et</DiscourseConnective> leur qualité, sont des aspects fondamentaux, un secteur qui compte <DiscourseConnective annotation_id="17213">pour</DiscourseConnective> 5 % du PIB de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15566" docOffset="82">
      <en>We are really talking about one of the most important sectors of the European economy, given that the European Union is <Alignment alignment="17365" annotation_id="15686">
          <DiscourseConnective annotation_id="15686" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the world's number one tourist destination.</en>
      <fr>Nous parlons <DiscourseConnective annotation_id="17265">en fait</DiscourseConnective> de l'un des secteurs les plus importants de l'économie européenne, l'Union européenne étant <Alignment alignment="12038" annotation_id="17365">
          <DiscourseConnective annotation_id="17365" sense="Expansion.Conjunction">en plus</DiscourseConnective>
        </Alignment> la première destination mondiale en matière de tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15735" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="17430" annotation_id="15735">
          <Alignment alignment="52967" annotation_id="15735">
            <DiscourseConnective annotation_id="15735" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Union enjoys a leading position that, until recently, has been left too much to the vagaries of the market and prevailing circumstances, with the severe inequalities and wastage that these imply.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="958" annotation_id="17430">
          <Alignment alignment="13618" annotation_id="17430">
            <DiscourseConnective annotation_id="17430" sense="Expansion.Restatement">En bref</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Union bénéficie dans ce secteur d'une position dominante qui, <DiscourseConnective annotation_id="17503">jusqu'à</DiscourseConnective> récemment, a été trop largement abandonnée aux aléas du marché <DiscourseConnective annotation_id="17574">et</DiscourseConnective> à la conjoncture, avec les inégalités profondes <DiscourseConnective annotation_id="17625">et</DiscourseConnective> le gaspillage <DiscourseConnective annotation_id="17642">que</DiscourseConnective> cela implique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15945" docOffset="84">
      <en>The Treaty of Lisbon has finally given us precisely the legal basis we needed for a new tourism policy in the European Union, which the European Parliament had been calling for through a range of pilot and preparatory projects.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne nous a <DiscourseConnective annotation_id="17690">finalement</DiscourseConnective> apporté la base juridique dont nous avions besoin <DiscourseConnective annotation_id="17751">pour</DiscourseConnective> une nouvelle politique du tourisme dans l'Union européenne, et <DiscourseConnective annotation_id="17819">que</DiscourseConnective> le Parlement demandait à travers une série de projets pilotes <DiscourseConnective annotation_id="17885">et</DiscourseConnective> préparatoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16173" docOffset="85">
      <en>Last year's Commission communication set out the new goals for these powers, and the need to strengthen the tourism sector through better coordination and complementarity with the Member States.</en>
      <fr>L'année dernière, la communication de la Commission a défini les nouveaux objectifs de ces compétences, <DiscourseConnective annotation_id="18007">ainsi</DiscourseConnective> que la nécessité de renforcer le secteur du tourisme en améliorant la coordination <DiscourseConnective annotation_id="18096">et</DiscourseConnective> la complémentarité entre États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16368" docOffset="86">
      <en>It stated that better, comparable, exhaustive, up-to-date and reliable data were needed to achieve this, <Alignment alignment="67968" annotation_id="16473">
          <DiscourseConnective annotation_id="16473" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is precisely why Mr Simpson's report has set out these new directions and requirements.</en>
      <fr>Elle a établi <DiscourseConnective annotation_id="18153">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18157">pour</DiscourseConnective> réaliser ces objectifs, il était nécessaire d'améliorer la qualité, la comparabilité, l'exhaustivité, l'actualité <DiscourseConnective annotation_id="18276">et</DiscourseConnective> la fiabilité des données, <Alignment alignment="33312" annotation_id="18305">
          <DiscourseConnective annotation_id="18305" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="18314">précisément</DiscourseConnective> la raison pour laquelle le rapport de M. Simpson présente ces nouvelles orientations <DiscourseConnective annotation_id="18411">et</DiscourseConnective> ces exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16570" docOffset="87">
      <en>It extends the criteria for defining the great diversity of tourism, not just holiday tourism, but also social tourism, etc. It highlights the need to make accessibility for people with reduced mobility a more visible issue, includes the environmental factor, and opens the way towards taking the tourism satellite accounts into consideration in order to gain a much more reliable economic picture.</en>
      <fr>Il élargit les critères <DiscourseConnective annotation_id="18453">pour</DiscourseConnective> définir la grande diversité du tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="18499">non seulement</DiscourseConnective> le tourisme de villégiature <DiscourseConnective annotation_id="18541">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18546">également</DiscourseConnective> le tourisme social, etc. Il souligne la nécessité de rendre la question de l'accessibilité des personnes <DiscourseConnective annotation_id="18661">à</DiscourseConnective> mobilité réduite plus visible, inclut le facteur environnemental <DiscourseConnective annotation_id="18728">et</DiscourseConnective> ouvre la voie à la prise en considération des comptes satellites du tourisme <DiscourseConnective annotation_id="18808">afin d'</DiscourseConnective>obtenir un tableau beaucoup plus fiable de la situation économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16969" docOffset="88">
      <en>It <Alignment alignment="60160" annotation_id="16972">
          <DiscourseConnective annotation_id="16972" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> combines new aspects and criteria, such as short day trips and data relating to the restaurant trade, which are of such importance to a tourism-focused country like Spain.</en>
      <fr>Il combine <Alignment alignment="4524" annotation_id="18894">
          <DiscourseConnective annotation_id="18894" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouveaux aspects <DiscourseConnective annotation_id="18924">et</DiscourseConnective> critères, tels <DiscourseConnective annotation_id="18942">que</DiscourseConnective> les voyages d'une journée <DiscourseConnective annotation_id="18972">et</DiscourseConnective> les données concernant la restauration, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="19024">si</DiscourseConnective> importants <DiscourseConnective annotation_id="19038">pour</DiscourseConnective> les pays axés sur le tourisme <DiscourseConnective annotation_id="19073">comme</DiscourseConnective> l'Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17149" docOffset="89">
      <en>All these new data will help to provide a much better understanding of this sector, which is such an intensive generator of the employment we need.</en>
      <fr>Toutes ces nouvelles données permettront d'améliorer la compréhension de ce secteur qui est un générateur remarquable d'emplois dont nous avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17297" docOffset="90">
      <en>These new statistics mean we will be better placed to modernise and tackle the future challenges of a sector that must form the bedrock of a large part of Europe 2020, above all, in terms of the intensive creation of jobs, which should be of good quality.</en>
      <fr>Ces nouvelles statistiques signifient que nous serons <DiscourseConnective annotation_id="19296">mieux</DiscourseConnective> placés <DiscourseConnective annotation_id="19309">pour</DiscourseConnective> moderniser <DiscourseConnective annotation_id="19325">et</DiscourseConnective> aborder les défis futurs d'une industrie appelée à devenir le fondement d'une grande partie de la stratégie Europe 2020, <DiscourseConnective annotation_id="19449">notamment en</DiscourseConnective> termes de création intensive d'emplois et d'emplois de bonne qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17553" id="097" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="17553" docOffset="91">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17574" docOffset="92">
      <en>Now I give the floor to Mrs Meissner.</en>
      <fr>Je donne <DiscourseConnective annotation_id="19557">maintenant</DiscourseConnective> la parole <DiscourseConnective annotation_id="19578">à</DiscourseConnective> Mme Meissner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17612" docOffset="93">
      <en>You have one minute.</en>
      <fr>Vous avez une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17633" id="098" name="Gesine Meissner">
    <ParallelChunk annotation_id="17633" docOffset="94">
      <en>(DE) Mr President, I would first of all like to offer my sincere thanks to Mr Simpson.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="19656">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier sincèrement M. Simpson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17720" docOffset="95">
      <en>In the Committee on Transport and Tourism, we know that, <Alignment alignment="19762" annotation_id="17777">
          <DiscourseConnective annotation_id="17777" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our Chair prepares a report, we will not actually have anything to say against it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19703">À</DiscourseConnective> la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="19734">et</DiscourseConnective> du tourisme, nous savons <Alignment alignment="17690" annotation_id="19762">
          <DiscourseConnective annotation_id="19762" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre président prépare un rapport, nous n'aurons vraiment rien <DiscourseConnective annotation_id="19833">à</DiscourseConnective> contester.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17863" docOffset="96">
      <en>He always takes a great number of things into account, <Alignment alignment="19909" annotation_id="17918">
          <DiscourseConnective annotation_id="17918" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the only thing we can say is: excellent Brian, we can support that.</en>
      <fr>Il prend toujours un grand nombre d'éléments en considération, <Alignment alignment="17918" annotation_id="19909">
          <DiscourseConnective annotation_id="19909" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la seule chose que nous pouvons lui dire est: "Très cher Brian, nous pouvons donner notre appui".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17990" docOffset="97">
      <en>In this case, it has been variously said that it is a technical report.</en>
      <fr>Dans le cas présent, il a été dit à plusieurs reprises <DiscourseConnective annotation_id="20065">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="20071">s'</DiscourseConnective>agit d'un rapport technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18062" docOffset="98">
      <en>That sounds so boring.</en>
      <fr>Cela semble tellement ennuyeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18085" docOffset="99">
      <en>I do not find it at all boring.</en>
      <fr>Je ne trouve pas ce rapport du tout ennuyeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18117" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="20180" annotation_id="18117">
          <DiscourseConnective annotation_id="18117" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is technical, it describes tourism, which really is a very important economic objective for us in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12484" annotation_id="20180">
          <DiscourseConnective annotation_id="20180" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="20191">soit</DiscourseConnective> technique, il présente le tourisme, qui constitue vraiment un objectif économique très important <DiscourseConnective annotation_id="20293">pour</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="20303">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18235" docOffset="101">
      <en>It has already been mentioned that 40% of people worldwide travel to Europe.</en>
      <fr>Il a <DiscourseConnective annotation_id="20319">déjà</DiscourseConnective> été dit <DiscourseConnective annotation_id="20332">que</DiscourseConnective> 40 % des personnes dans le monde voyagent <DiscourseConnective annotation_id="20378">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18312" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="20402" annotation_id="18312">
          <DiscourseConnective annotation_id="18312" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Europe is an important region for tourism, <Alignment alignment="36150" annotation_id="18361">
          <DiscourseConnective annotation_id="18361" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20445" annotation_id="18365">
          <DiscourseConnective annotation_id="18365" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is, of course, vital to know why these people travel to Europe.</en>
      <fr>L'Europe est <Alignment alignment="5696" annotation_id="20402">
          <DiscourseConnective annotation_id="20402" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une région touristique importante <Alignment alignment="29876" annotation_id="20441">
          <DiscourseConnective annotation_id="20441" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="22524" annotation_id="20445">
          <DiscourseConnective annotation_id="20445" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est essentiel de savoir pourquoi ces personnes voyagent <DiscourseConnective annotation_id="20520">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18442" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="33047" annotation_id="18442">
          <DiscourseConnective annotation_id="18442" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with our new competence under the Treaty of Lisbon, we now want to develop a new European framework, we must be familiar with the data and <Alignment alignment="44246" annotation_id="18585">
          <DiscourseConnective annotation_id="18585" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to exchange this data in a harmonised way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11429" annotation_id="20531">
          <DiscourseConnective annotation_id="20531" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec les nouvelles compétences que le traité de Lisbonne nous confère, nous voulons désormais développer un nouveau cadre européen, nous devons connaître les données <DiscourseConnective annotation_id="20701">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27373" annotation_id="20704">
          <DiscourseConnective annotation_id="20704" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir les échanger de façon harmonieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18641" docOffset="104">
      <en>That is the purpose of this report, <DiscourseConnective annotation_id="18677" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it <Alignment alignment="31703" annotation_id="18684">
          <DiscourseConnective annotation_id="18684" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shows the new developments, <DiscourseConnective annotation_id="18717" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, in terms of same-day visits or bicycle tourism.</en>
      <fr>Tel est le but de ce rapport qui présente <Alignment alignment="18684" annotation_id="20799">
          <DiscourseConnective annotation_id="20799" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dernières tendances du secteur, telles que les visites <DiscourseConnective annotation_id="20868">à</DiscourseConnective> la journée et le tourisme cyclable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18778" docOffset="105">
      <en>We <Alignment alignment="20919" annotation_id="18781">
          <DiscourseConnective annotation_id="18781" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to include our industrial heritage.</en>
      <fr>Nous voulons <Alignment alignment="3219" annotation_id="20919">
          <DiscourseConnective annotation_id="20919" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclure notre patrimoine industriel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18827" docOffset="106">
      <en>All of this must be included in future <Alignment alignment="54490" annotation_id="18866">
          <Alignment alignment="21001" annotation_id="18866">
            <DiscourseConnective annotation_id="18866" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we will really know how to set our objectives.</en>
      <fr>Tout cela doit être intégré <DiscourseConnective annotation_id="20990">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="3084" annotation_id="21001">
          <Alignment alignment="2444" annotation_id="21001">
            <DiscourseConnective annotation_id="21001" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous sachions comment définir nos objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18921" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="21055" annotation_id="18921">
          <DiscourseConnective annotation_id="18921" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, thank you very much - it is a good report <Alignment alignment="66824" annotation_id="18974">
          <DiscourseConnective annotation_id="18974" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe we are able to support it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14852" annotation_id="21055">
          <DiscourseConnective annotation_id="21055" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, merci beaucoup - il <DiscourseConnective annotation_id="21082">s'</DiscourseConnective>agit d'un bon rapport <Alignment alignment="18974" annotation_id="21106">
          <DiscourseConnective annotation_id="21106" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que nous pouvons le soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19015" id="099" name="Georges Bach">
    <ParallelChunk annotation_id="19015" docOffset="108">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, I think we are all agreed on the importance of tourism.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je crois qu'on est tous d'accord sur l'importance du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19104" docOffset="109">
      <en>It plays a very important role not only for citizens in Europe, but also for small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Il joue un rôle très important <DiscourseConnective annotation_id="21288">pour</DiscourseConnective> les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="21306">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="21317">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21322">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21332">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="21349">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19217" docOffset="110">
      <en>Statistical data are crucially important.</en>
      <fr>Les informations statistiques sont d'une importance cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19259" docOffset="111">
      <en>Only by creating a reliable and complete database will we be able to make policy that enables tourism to realise its full potential.</en>
      <fr>C'est uniquement par l'établissement d'une base de données fiable <DiscourseConnective annotation_id="21502">et</DiscourseConnective> complète qu'on peut faire une politique qui permette au tourisme de développer tout son potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19392" docOffset="112">
      <en>I congratulate the rapporteur on his work, <Alignment alignment="13422" annotation_id="19435">
          <DiscourseConnective annotation_id="19435" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleague, Mr Fidanza, has just presented the position of the Group of the European People's Party (Christian Democrats).</en>
      <fr>Je félicite le rapporteur par son travail <Alignment alignment="774" annotation_id="21646">
          <DiscourseConnective annotation_id="21646" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon collègue Fidanza vient de présenter la position du PPE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19564" docOffset="113">
      <en>For my part, I would just like to raise three fairly general points.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21709">Pour</DiscourseConnective> ma part, je ne veux relever que trois points <DiscourseConnective annotation_id="21759">plutôt</DiscourseConnective> généraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19633" docOffset="114">
      <en>Firstly, I believe that we must make real use of the new political means afforded to us by the Treaty and create added value for the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21776">Premièrement</DiscourseConnective>, je suis d'avis <DiscourseConnective annotation_id="21805">qu'</DiscourseConnective>il faut utiliser concrètement les nouveaux moyens politiques <DiscourseConnective annotation_id="21869">que</DiscourseConnective> le traité nous donne <DiscourseConnective annotation_id="21894">et</DiscourseConnective> faire une plus-value <DiscourseConnective annotation_id="21918">pour</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19781" docOffset="115">
      <en>My second point is that, <Alignment alignment="5020" annotation_id="19806">
          <DiscourseConnective annotation_id="19806" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the various EU financial funds are, and will be, increasingly under pressure, it is very important to compare the results of the various Member States and to opt for the best practices, <Alignment alignment="29199" annotation_id="19998">
          <DiscourseConnective annotation_id="19998" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> achieving a certain degree of harmonisation where everyone gains.</en>
      <fr>Deuxième point, <Alignment alignment="19806" annotation_id="21958">
          <DiscourseConnective annotation_id="21958" sense="Contingency.Cause.Reason">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les différents fonds financiers de l'Union européenne sont <DiscourseConnective annotation_id="22024">et</DiscourseConnective> seront de plus <DiscourseConnective annotation_id="22042">en plus</DiscourseConnective> sous pression, il <DiscourseConnective annotation_id="22068">s'</DiscourseConnective>avère très important de comparer les résultats des différents États membres <DiscourseConnective annotation_id="22146">et</DiscourseConnective> d'opter <DiscourseConnective annotation_id="22157">pour</DiscourseConnective> les meilleures pratiques et d'arriver <Alignment alignment="15910" annotation_id="22200">
          <DiscourseConnective annotation_id="22200" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à une certaine harmonisation où chacun sera gagnant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20072" docOffset="116">
      <en>My third and final point is that we need to develop tourism satellite accounts, which Canada has had for years. This would enable us to determine even more effectively the repercussions for the economy, jobs, the environment and so on, and hence to respond to a number of issues in all political fields connected with tourism.</en>
      <fr>Troisième point, enfin: il s'agit d'élaborer des comptes satellites du tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="22340">comme</DiscourseConnective> il en existe déjà au Canada <DiscourseConnective annotation_id="22374">depuis</DiscourseConnective> des années, ce qui permettrait <DiscourseConnective annotation_id="22412">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22419">mieux</DiscourseConnective> de déterminer les répercussions sur l'économie, sur les emplois, sur l'environnement, etc., <DiscourseConnective annotation_id="22517">et</DiscourseConnective> de donner <DiscourseConnective annotation_id="22530">ainsi</DiscourseConnective> des réponses <DiscourseConnective annotation_id="22549">à</DiscourseConnective> de nombreuses questions dans tous les domaines politiques liés au tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20399" id="100" name="Rareş-Lucian Niculescu">
    <ParallelChunk annotation_id="20399" docOffset="117">
      <en>(RO) Mr President, I find regrettable the complete lack of any kind of official statistics on rural tourism and agritourism, with the only data available being based on estimates.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, je trouve regrettable qu'il n'y ait aucune statistique officielle sur le tourisme rural <DiscourseConnective annotation_id="22743">et</DiscourseConnective> l'agrotourisme, les seules données disponibles reposant sur des estimations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20579" docOffset="118">
      <en>In this circumstance, I welcome the actions envisaged by the European Commission aimed at increasing the socio-economic knowledge base for tourism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22823">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, je salue les actions envisagées par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="22900">afin de</DiscourseConnective> renforcer les connaissances socio-économiques dans le domaine du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20727" docOffset="119">
      <en>I <Alignment alignment="22992" annotation_id="20729">
          <DiscourseConnective annotation_id="20729" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to emphasise the importance of the 'ICT and tourism' platform proposed by the Commission.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="30052" annotation_id="22992">
          <DiscourseConnective annotation_id="22992" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23002">à</DiscourseConnective> souligner l'importance de la plateforme "TIC <DiscourseConnective annotation_id="23049">et</DiscourseConnective> tourisme" proposée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20829" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="23090" annotation_id="20829">
          <DiscourseConnective annotation_id="20829" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that efforts need to be stepped up to equip rural areas with a state-of-the-art IT infrastructure, <Alignment alignment="23248" annotation_id="20945">
          <DiscourseConnective annotation_id="20945" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by providing broadband Internet.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13006" annotation_id="23090">
          <DiscourseConnective annotation_id="23090" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="23110">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire de renforcer les efforts <DiscourseConnective annotation_id="23156">afin d'</DiscourseConnective>équiper les zones rurales d'infrastructures informatiques de pointe, en fournissant, <Alignment alignment="35843" annotation_id="23248">
          <DiscourseConnective annotation_id="23248" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'accès à l'internet haut débit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20992" docOffset="121">
      <en>More than 500 000 accommodation establishments are involved in rural tourism and agritourism, offering more than 6 million beds.</en>
      <fr>Plus de 500 000 établissements d'hébergement sont impliqués dans le tourisme rural <DiscourseConnective annotation_id="23375">et</DiscourseConnective> l'agrotourisme et offrent plus de 6 millions de lits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21121" docOffset="122">
      <en>Both these sectors have seen average annual growth of 10-15% in recent years, <DiscourseConnective annotation_id="21199" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> making a vital contribution to improving the quality of life in rural areas and to the diversification of the rural economy.</en>
      <fr>Au cours des dernières années, ces deux secteurs ont connu une croissance moyenne annuelle de 10 <DiscourseConnective annotation_id="23529">à</DiscourseConnective> 15 %, contribuant ainsi de manière vitale <DiscourseConnective annotation_id="23573">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la qualité de la vie dans les zones rurales <DiscourseConnective annotation_id="23637">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23640">à</DiscourseConnective> la diversification de leur économie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21332" id="101" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="21332" docOffset="123">
      <en>Mr President, out of respect for the rapporteur I will try my luck in English and hope it will be good enough!</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, par respect <DiscourseConnective annotation_id="23719">pour</DiscourseConnective> notre rapporteur je vais tenter ma chance <DiscourseConnective annotation_id="23766">en</DiscourseConnective> anglais <DiscourseConnective annotation_id="23777">en</DiscourseConnective> espérant qu'il <DiscourseConnective annotation_id="23795">soit</DiscourseConnective> suffisamment bon!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21443" docOffset="124">
      <en>It is very important <Alignment alignment="23838" annotation_id="21464">
          <DiscourseConnective annotation_id="21464" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we think about tourism that we recognise what a huge economic factor tourism already is within the European Union.</en>
      <fr>Il est fondamental, <Alignment alignment="16747" annotation_id="23838">
          <DiscourseConnective annotation_id="23838" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons du tourisme, de reconnaître qu'il s'agit d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="23910">déjà</DiscourseConnective> d'un facteur économique extrêmement important dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21584" docOffset="125">
      <en>It is <Alignment alignment="23992" annotation_id="21590">
          <DiscourseConnective annotation_id="21590" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a huge factor regarding work space, and especially regarding small and medium-sized enterprises, which do much business within the field of tourism.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="18791" annotation_id="23992">
          <DiscourseConnective annotation_id="23992" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un facteur de taille en ce qui concerne le monde du travail, <DiscourseConnective annotation_id="24063">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24066">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24076">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="24093">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises qui réalisent une grande partie de l'activité touristique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21744" docOffset="126">
      <en>We <Alignment alignment="24188" annotation_id="21747">
          <DiscourseConnective annotation_id="21747" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to recognise that tourism has not only positive values, but <Alignment alignment="50292" annotation_id="21817">
          <DiscourseConnective annotation_id="21817" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> causes problems - problems related to transport, to overcrowded beaches, and so on.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="12228" annotation_id="24188">
          <DiscourseConnective annotation_id="24188" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="24210">que</DiscourseConnective> le tourisme ne présente pas <DiscourseConnective annotation_id="24242">que</DiscourseConnective> des aspects positifs <DiscourseConnective annotation_id="24267">mais</DiscourseConnective> qu'il cause <Alignment alignment="21817" annotation_id="24284">
          <DiscourseConnective annotation_id="24284" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="24305">en</DiscourseConnective> matière de transport, de surpeuplement des plages...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21906" docOffset="127">
      <en>To solve these things, we need good statistics, good data.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24361">Pour</DiscourseConnective> résoudre ces problèmes, nous avons besoin de statistiques solides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21965" docOffset="128">
      <en>This report helps us with that.</en>
      <fr>Ce rapport nous aide <DiscourseConnective annotation_id="24454">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21997" docOffset="129">
      <en>It is a very good report <Alignment alignment="24499" annotation_id="22022">
          <DiscourseConnective annotation_id="22022" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everybody should support it.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="24469">s'</DiscourseConnective>agit d'un excellent rapport <Alignment alignment="10632" annotation_id="24499">
          <DiscourseConnective annotation_id="24499" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions tous le soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22055" id="102" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="22055" docOffset="130">
      <en>(ES) Mr President, all I wanted to do was to slightly contradict what Mr Leichtfried has said to spice up the debate a little.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voulais juste contredire légèrement ce que M. Leichtfried vient de dire <DiscourseConnective annotation_id="24637">pour</DiscourseConnective> épicer un peu ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22182" docOffset="131">
      <en>I understand Mr Leichtfried as saying that tourism causes transport problems.</en>
      <fr>À ce que j'ai compris, M. Leichtfried a dit <DiscourseConnective annotation_id="24710">que</DiscourseConnective> le tourisme entraîne des problèmes de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22260" docOffset="132">
      <en>I believe, <Alignment alignment="7315" annotation_id="22271">
          <Alignment alignment="24772" annotation_id="22271">
            <DiscourseConnective annotation_id="22271" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that what transport does is to improve and promote tourism <Alignment alignment="24835" annotation_id="22339">
          <DiscourseConnective annotation_id="22339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="24843" annotation_id="22349">
          <DiscourseConnective annotation_id="22349" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just now <DiscourseConnective annotation_id="22369" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we are reviewing the trans-European transport networks in Europe, we should bear this very much in mind, <Alignment alignment="24950" annotation_id="22479">
          <DiscourseConnective annotation_id="22479" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is evidence that better, smoother running transport, with greater capacity and less environmental impact, is a key element for the tourist sector.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="15235" annotation_id="24772">
          <Alignment alignment="17375" annotation_id="24772">
            <DiscourseConnective annotation_id="24772" sense="Expansion.Restatement">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24785">que</DiscourseConnective> le transport améliore <DiscourseConnective annotation_id="24811">et</DiscourseConnective> favorise le tourisme <Alignment alignment="14220" annotation_id="24835">
          <DiscourseConnective annotation_id="24835" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24838">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="19628" annotation_id="24843">
          <DiscourseConnective annotation_id="24843" sense="Contingency.Cause.Result">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous examinons les réseaux transeuropéens de transport, nous devrions garder ce fait <DiscourseConnective annotation_id="24938">à</DiscourseConnective> l'esprit, <Alignment alignment="2415" annotation_id="24950">
          <DiscourseConnective annotation_id="24950" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est prouvé <DiscourseConnective annotation_id="24968">qu'</DiscourseConnective>un transport de meilleure qualité, plus fluide, avec une capacité accrue <DiscourseConnective annotation_id="25044">et</DiscourseConnective> un impact moindre sur l'environnement, est un élément-clé <DiscourseConnective annotation_id="25105">pour</DiscourseConnective> le secteur touristique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22635" docOffset="133">
      <en>I <Alignment alignment="59937" annotation_id="22637">
          <DiscourseConnective annotation_id="22637" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that, in the future, the funding of the trans-European networks, and the data that we receive from this, will <DiscourseConnective annotation_id="22762" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> improve the capacity of the tourism sector in Europe.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="698" annotation_id="25143">
          <DiscourseConnective annotation_id="25143" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25158">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir le financement des réseaux transeuropéens <DiscourseConnective annotation_id="25214">et</DiscourseConnective> les données <DiscourseConnective annotation_id="25229">que</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="25238">en</DiscourseConnective> recevrons amélioreront la performance du secteur touristique <DiscourseConnective annotation_id="25302">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22821" id="103" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="22821" docOffset="134">
      <en>(DE) Mr President, it would be nice <Alignment alignment="25341" annotation_id="22857">
          <DiscourseConnective annotation_id="22857" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> questions regarding the reasons for success as a tourist destination - <Alignment alignment="25430" annotation_id="22931">
          <Alignment alignment="48422" annotation_id="22931">
            <Alignment alignment="48543" annotation_id="22931">
              <DiscourseConnective annotation_id="22931" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, why one destination is in demand <Alignment alignment="25488" annotation_id="22980">
          <DiscourseConnective annotation_id="22980" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> others are seeing a fall in visitor numbers - could be answered using informative statistics.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <Alignment alignment="20921" annotation_id="25341">
          <DiscourseConnective annotation_id="25341" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les questions concernant les raisons du succès d'une destination touristique donnée - <Alignment alignment="5781" annotation_id="25430">
          <Alignment alignment="22931" annotation_id="25430">
            <Alignment alignment="23093" annotation_id="25430">
              <DiscourseConnective annotation_id="25430" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, pourquoi une destination est demandée <Alignment alignment="25273" annotation_id="25488">
          <DiscourseConnective annotation_id="25488" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres enregistrent une baisse du nombre de leurs visiteurs - pouvaient trouver une réponse dans des statistiques, cela serait extrêmement pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23082" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="25649" annotation_id="23082">
          <DiscourseConnective annotation_id="23082" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that is a wish that will probably not be fulfilled. Too many uncertain factors, such as particular weather conditions, turn tourism predictions into a game of chance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7501" annotation_id="25649">
          <DiscourseConnective annotation_id="25649" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="25662">s'</DiscourseConnective>agit probablement d'un vœu pieux car un trop grand nombre d'incertitudes, telles <DiscourseConnective annotation_id="25745">que</DiscourseConnective> les conditions météorologiques, transforment les prédictions touristiques <DiscourseConnective annotation_id="25823">en</DiscourseConnective> jeu de hasard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23258" docOffset="136">
      <en>It is not even possible to say with certainty whether the opening of new flight connections is increasing the number of overnight stays <Alignment alignment="59930" annotation_id="23394">
          <DiscourseConnective annotation_id="23394" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether, <Alignment alignment="60606" annotation_id="23406">
          <Alignment alignment="25974" annotation_id="23406">
            <DiscourseConnective annotation_id="23406" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, new flight connections are a result of increasing demand on the part of travellers.</en>
      <fr>Il n'est <DiscourseConnective annotation_id="25850">même</DiscourseConnective> pas possible de dire avec certitude <DiscourseConnective annotation_id="25891">si</DiscourseConnective> l'ouverture de nouvelles liaisons aériennes accroît le nombre de nuitées <Alignment alignment="36196" annotation_id="25967">
          <DiscourseConnective annotation_id="25967" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25970">si</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="23252" annotation_id="25974">
          <Alignment alignment="25280" annotation_id="25974">
            <DiscourseConnective annotation_id="25974" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les nouvelles connexions sont le <DiscourseConnective annotation_id="26021">résultat</DiscourseConnective> de l'augmentation de la demande des voyageurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23507" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="3303" annotation_id="23507">
          <DiscourseConnective annotation_id="23507" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the limited availability and comparability of tourism data is <Alignment alignment="26164" annotation_id="23578">
          <DiscourseConnective annotation_id="23578" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a problem from the point of view of town planning.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29627" annotation_id="26077">
          <DiscourseConnective annotation_id="26077" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la faible disponibilité <DiscourseConnective annotation_id="26115">et</DiscourseConnective> comparabilité des données sur le tourisme est <Alignment alignment="32547" annotation_id="26164">
          <DiscourseConnective annotation_id="26164" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un problème en termes d'urbanisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23634" docOffset="138">
      <en>At the end of the day, <Alignment alignment="6351" annotation_id="23657">
          <DiscourseConnective annotation_id="23657" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a potential increase in visitor numbers is forthcoming, it is important to organise this in such a way <Alignment alignment="71145" annotation_id="23763">
          <DiscourseConnective annotation_id="23763" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> to avoid it having a negative impact on the local population.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26209">En effet</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="19730" annotation_id="26219">
          <DiscourseConnective annotation_id="26219" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévision d'une augmentation potentielle du nombre de visiteurs, il est important d'organiser l'afflux de telle sorte <Alignment alignment="3080" annotation_id="26340">
          <DiscourseConnective annotation_id="26340" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'ait pas de répercussions négatives sur la population locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23828" docOffset="139">
      <en>Flexible working hours and safety influence tourism just as much as social changes.</en>
      <fr>La flexibilité des horaires <DiscourseConnective annotation_id="26437">et</DiscourseConnective> la sécurité ont <DiscourseConnective annotation_id="26456">autant</DiscourseConnective> d'incidence sur le tourisme <DiscourseConnective annotation_id="26491">que</DiscourseConnective> les changements sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23912" docOffset="140">
      <en>The decisive factors, <Alignment alignment="14773" annotation_id="23934">
          <DiscourseConnective annotation_id="23934" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, will probably ultimately be the global economy and perhaps the price of oil.</en>
      <fr>Au final <Alignment alignment="39083" annotation_id="26529">
          <DiscourseConnective annotation_id="26529" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les facteurs décisifs auront probablement pour origine l'économie mondiale <DiscourseConnective annotation_id="26615">ou encore</DiscourseConnective> le prix du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24020" docOffset="141">
      <en>Even the best European tourism statistics can do little to change these.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26645">Même</DiscourseConnective> les meilleures statistiques européennes sur le tourisme ne peuvent rien y faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24093" id="104" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="24093" docOffset="142">
      <en>(RO) Mr President, Mr Simpson's report is an important milestone <Alignment alignment="26809" annotation_id="24158">
          <DiscourseConnective annotation_id="24158" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the European statistical framework for tourism.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, le rapport de M. Simpson est une étape importante <Alignment alignment="32704" annotation_id="26809">
          <DiscourseConnective annotation_id="26809" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne le cadre de statistiques européennes sur le tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24217" docOffset="143">
      <en>Given its high potential, tourism <DiscourseConnective annotation_id="24251" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> contributes to employment and economic growth.</en>
      <fr>Étant donné son potentiel élevé, le tourisme contribue <DiscourseConnective annotation_id="26937">à</DiscourseConnective> l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="26948">et</DiscourseConnective> à la croissance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24308" docOffset="144">
      <en>The efficiency in processing the data and comparability of the statistics supplied need to be improved.</en>
      <fr>La performance du traitement des données <DiscourseConnective annotation_id="27020">et</DiscourseConnective> la comparabilité des statistiques fournies doivent être améliorées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24412" docOffset="145">
      <en>With the aim of tackling the global competition in the tourism sector, Romania has devised for itself in a professional manner a strategy which makes it stand out from other tourist destinations in the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27091">Afin de</DiscourseConnective> faire face à la compétitivité mondiale dans le secteur du tourisme, la Roumanie a élaboré de façon professionnelle une stratégie qui la démarque des autres destinations touristiques dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24621" docOffset="146">
      <en>The strategy is based on Romania's branding as a country, which is a concept we are using to present to prospective tourists the authentic nature of our traditions and the wonderful landscapes we have.</en>
      <fr>Cette stratégie <DiscourseConnective annotation_id="27312">s'</DiscourseConnective>appuie sur la valorisation de la Roumanie en <DiscourseConnective annotation_id="27359">tant que</DiscourseConnective> pays, concept que nous utilisons <DiscourseConnective annotation_id="27401">pour</DiscourseConnective> présenter aux touristes éventuels la nature authentique de nos traditions <DiscourseConnective annotation_id="27480">et</DiscourseConnective> la beauté de nos paysages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24823" docOffset="147">
      <en>I should emphasise that developing tourism could <Alignment alignment="32811" annotation_id="24872">
          <DiscourseConnective annotation_id="24872" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help reduce inequalities in the regions of south-eastern Europe.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="27531">que</DiscourseConnective> le développement du tourisme pourrait <Alignment alignment="22882" annotation_id="27573">
          <DiscourseConnective annotation_id="27573" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer à réduire les inégalités dans les régions de l'Europe du Sud-est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24942" docOffset="148">
      <en>The focus must <DiscourseConnective annotation_id="24957" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be on diversity.</en>
      <fr>Il convient de mettre l'accent sur la diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24984" id="105" name="Janusz Władysław Zemke">
    <ParallelChunk annotation_id="24984" docOffset="149">
      <en>(PL) Mr President, I would like to point out that, unfortunately, the European Parliament very rarely concerns itself with matters relating to tourism.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="27746">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="27758">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27763">malheureusement</DiscourseConnective>, le Parlement ne s'intéresse que très rarement aux questions portant sur le tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25136" docOffset="150">
      <en>Upon closer examination, the work of the Committee on Transport and Tourism can be seen to consist of matters relating to transport 95% of the time, and those relating to tourism only 5% of the time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27865">En</DiscourseConnective> y regardant <DiscourseConnective annotation_id="27880">de plus</DiscourseConnective> près, le travail de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="27937">et</DiscourseConnective> du tourisme concerne le transport dans 95 % des cas, <DiscourseConnective annotation_id="27993">et</DiscourseConnective> le tourisme dans seulement 5 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25336" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="28028" annotation_id="25336">
          <DiscourseConnective annotation_id="25336" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wholeheartedly endorse Mr Simpson's report, I have one request: <DiscourseConnective annotation_id="25411" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we wish to discuss statistics, it is very important to compare things which are comparable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25336" annotation_id="28028">
          <DiscourseConnective annotation_id="28028" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souscrive sans réserve au rapport de M. Simpson, j'ai une demande à émettre: en matière de statistiques, il est très important de comparer des choses comparables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25506" docOffset="152">
      <en>The next stage of our work should be to adopt standards in individual areas, <Alignment alignment="45702" annotation_id="25583">
          <DiscourseConnective annotation_id="25583" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the case of hotels.</en>
      <fr>La prochaine étape de notre travail devrait porter sur l'adoption de normes dans des domaines spécifiques, <Alignment alignment="11109" annotation_id="28310">
          <DiscourseConnective annotation_id="28310" sense="Expansion.Instantiation">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'hôtellerie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25619" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="14402" annotation_id="25619">
          <DiscourseConnective annotation_id="25619" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> a hotel has two, three or four stars, this must be very clearly formulated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13025" annotation_id="28330">
          <DiscourseConnective annotation_id="28330" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un hôtel a une, deux <DiscourseConnective annotation_id="28354">ou</DiscourseConnective> trois étoiles, cela doit être formulé clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25698" id="106" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="25698" docOffset="154">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, can I say to Mr Simpson that the number of speakers on a very technical report shows what important work he has been doing <Alignment alignment="28603" annotation_id="25863">
          <DiscourseConnective annotation_id="25863" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how important this is.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de dire <DiscourseConnective annotation_id="28452">à</DiscourseConnective> M. Simpson <DiscourseConnective annotation_id="28465">que</DiscourseConnective> le nombre d'intervenants ayant pris la parole sur ce rapport très technique montre à quel point le travail qu'il a accompli est utile <Alignment alignment="6636" annotation_id="28603">
          <DiscourseConnective annotation_id="28603" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sujet important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25890" docOffset="155">
      <en>Despite being technical, we certainly needed to revise this regulation, which is very important.</en>
      <fr>Malgré son caractère technique, il convenait de réviser ce règlement fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25987" docOffset="156">
      <en>It will <Alignment alignment="44797" annotation_id="25995">
          <DiscourseConnective annotation_id="25995" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be possible to put up a robust, analytical framework <Alignment alignment="47209" annotation_id="26053">
          <DiscourseConnective annotation_id="26053" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are capable of making informed policy decisions regarding all the aspects of tourism that have been mentioned here today and many more besides.</en>
      <fr>Cela permettra <Alignment alignment="25995" annotation_id="28723">
          <DiscourseConnective annotation_id="28723" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'élaborer un cadre solide et analytique <Alignment alignment="8401" annotation_id="28774">
          <DiscourseConnective annotation_id="28774" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre des décisions politiques en connaissance de cause sur tous les aspects du tourisme mentionnés ici aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="28901">et</DiscourseConnective> sur de nombreux autres <DiscourseConnective annotation_id="28927">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26208" docOffset="157">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26208" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> tourism develops, we must <DiscourseConnective annotation_id="26237" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, of course, catch up with the statistics.</en>
      <fr>Face au développement du tourisme, il nous faut rattraper le retard pris en matière de statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26284" docOffset="158">
      <en>The three institutions have together made a proposal that balances the need to have information, on the one hand, but also to respect the burden on respondents, on the other.</en>
      <fr>Les trois institutions ont élaboré ensemble une proposition qui concilie la nécessité d'avoir des informations <DiscourseConnective annotation_id="29147">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="29159">et</DiscourseConnective> celle de ne pas surcharger les répondants <DiscourseConnective annotation_id="29204">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26459" docOffset="159">
      <en>I would like to congratulate Mr Simpson on the report and thank Parliament for this debate.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29225">à</DiscourseConnective> féliciter M. Simpson <DiscourseConnective annotation_id="29248">pour</DiscourseConnective> ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="29264">et</DiscourseConnective> à remercier le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="29292">pour</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26551" id="107" name="Brian Simpson">
    <ParallelChunk annotation_id="26551" docOffset="160">
      <en>rapporteur. - Mr President, I listened with interest to what the Members said.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai écouté les interventions de mes collègues avec intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26630" docOffset="161">
      <en>I particularly want to take up the point that was raised about the fact that, <Alignment alignment="29477" annotation_id="26708">
          <DiscourseConnective annotation_id="26708" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a Transport and Tourism Committee, only about five per cent of our workload concerns the tourism sector.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="29403">plus particulièrement</DiscourseConnective> revenir sur ce qui a été dit concernant le fait <DiscourseConnective annotation_id="29473">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="29923" annotation_id="29477">
          <DiscourseConnective annotation_id="29477" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre commission concerne les transports <DiscourseConnective annotation_id="29527">et</DiscourseConnective> le tourisme, notre travail ne porte sur le secteur touristique que dans cinq pour cent des cas seulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26825" docOffset="162">
      <en>This is true in some respects, <Alignment alignment="71586" annotation_id="26856">
          <DiscourseConnective annotation_id="26856" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not <Alignment alignment="74988" annotation_id="26870">
          <DiscourseConnective annotation_id="26870" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Parliament does not want to do more work on the tourism sector: it is <Alignment alignment="9981" annotation_id="26953">
          <DiscourseConnective annotation_id="26953" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council and the Member States will not let us do any more work on the tourism sector.</en>
      <fr>C'est vrai <DiscourseConnective annotation_id="29647">à</DiscourseConnective> certains égards, <Alignment alignment="13162" annotation_id="29666">
          <DiscourseConnective annotation_id="29666" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <Alignment alignment="35210" annotation_id="29675">
          <DiscourseConnective annotation_id="29675" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement ne veut pas travailler davantage dans ce domaine. La raison est <Alignment alignment="216" annotation_id="29762">
          <DiscourseConnective annotation_id="29762" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="29777">et</DiscourseConnective> les États membres ne nous laissent pas travailler plus dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27051" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="39080" annotation_id="27051">
          <DiscourseConnective annotation_id="27051" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29858" annotation_id="27054">
          <DiscourseConnective annotation_id="27054" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is blame to be laid in that regard, it should be laid fairly and squarely at the door of the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10416" annotation_id="29852">
          <DiscourseConnective annotation_id="29852" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11515" annotation_id="29858">
          <DiscourseConnective annotation_id="29858" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a quelqu'un <DiscourseConnective annotation_id="29877">à</DiscourseConnective> blâmer sur ce sujet, la responsabilité doit en revenir justement <DiscourseConnective annotation_id="29944">et</DiscourseConnective> entièrement au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27165" docOffset="164">
      <en>With this report, we have a framework that will give us the data required to help practitioners - those at the coalface - plan and develop our tourism product here in the European Union.</en>
      <fr>Avec ce rapport, nous disposons d'un cadre qui nous fournira les données dont ont besoin les acteurs - sur le terrain, pour planifier <DiscourseConnective annotation_id="30105">et</DiscourseConnective> développer le produit du tourisme ici <DiscourseConnective annotation_id="30146">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27352" docOffset="165">
      <en>We have a very diverse tourism industry - from beautiful natural areas to sunshine beaches to our rich industrial and cultural heritage - <Alignment alignment="18346" annotation_id="27490">
          <DiscourseConnective annotation_id="27490" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Members know how much industrial heritage is close to my heart.</en>
      <fr>Nous avons une industrie touristique très diversifiée - de belles zones naturelles, des plages ensoleillées et un riche patrimoine industriel <DiscourseConnective annotation_id="30299">et</DiscourseConnective> culturel - <Alignment alignment="15140" annotation_id="30313">
          <DiscourseConnective annotation_id="30313" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les députés savent à quel point le patrimoine industriel me tient <DiscourseConnective annotation_id="30382">à</DiscourseConnective> cœur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27558" docOffset="166">
      <en>Europe has a lot to offer visitors, be they from outside or from inside the European Union.</en>
      <fr>L'Europe a beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="30410">à</DiscourseConnective> offrir aux visiteurs, qu'ils viennent de l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="30465">ou</DiscourseConnective> de l'extérieur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27650" docOffset="167">
      <en>I think that, by getting this report together, it gives us the opportunity to plan to provide a fantastic product for people to come and see and enjoy during their leisure time.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30515">que</DiscourseConnective> l'élaboration de ce rapport nous donne l'occasion de planifier la création d'un produit touristique exceptionnel <DiscourseConnective annotation_id="30632">que</DiscourseConnective> les gens viendront voir <DiscourseConnective annotation_id="30660">et</DiscourseConnective> apprécier pendant leurs loisirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27828" docOffset="168">
      <en>I thank all the colleagues and the Commission for their hard work and their kind words.</en>
      <fr>Je remercie tous les collègues, <DiscourseConnective annotation_id="30728">ainsi</DiscourseConnective> que la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="30753">pour</DiscourseConnective> leur travail acharné <DiscourseConnective annotation_id="30779">et</DiscourseConnective> leurs propos aimables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27916" docOffset="169">
      <en>Such cooperation makes the life of a rapporteur a lot easier.</en>
      <fr>Ce genre de coopération facilite grandement la tâche d'un rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27978" docOffset="170">
      <en>I am not sure about it being exquisite: this is not a word usually associated with me, <Alignment alignment="52765" annotation_id="28065">
          <DiscourseConnective annotation_id="28065" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will accept it.</en>
      <fr>Je ne suis pas sûr, cependant, que cette collaboration puisse être qualifiée d'exquise car ce qualificatif m'est rarement associé, <Alignment alignment="29521" annotation_id="31006">
          <DiscourseConnective annotation_id="31006" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je veux bien l'accepter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28087" docOffset="171">
      <en>I can give you an assurance that, as Chair of the Transport and Tourism Committee, I look forward to a very successful conclusion to this matter.</en>
      <fr>Je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="31057">qu'en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31063">tant que</DiscourseConnective> président de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="31114">et</DiscourseConnective> du tourisme, j'attends une issue très favorable sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28233" id="108" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="28233" docOffset="172">
      <en>(DE) Mr President, I am not certain under which Rule I should now take the floor.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je ne suis pas sûr de savoir sous quel article prendre la parole à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28315" docOffset="173">
      <en>In an earlier debate, I complained about the fact that the Council is not present.</en>
      <fr>Au cours d'un débat précédent, j'ai déploré l'absence du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28398" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="70888" annotation_id="28398">
          <DiscourseConnective annotation_id="28398" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should not only complain, but also speak out <DiscourseConnective annotation_id="28455" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> something is good.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10729" annotation_id="31349">
          <DiscourseConnective annotation_id="31349" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne faut pas seulement se plaindre, <DiscourseConnective annotation_id="31398">mais</DiscourseConnective> être <DiscourseConnective annotation_id="31408">aussi</DiscourseConnective> capable de souligner ce qui est positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28477" docOffset="175">
      <en>I simply wanted to point to the way that the Commissioner has acted today and the fact that her speeches have been brief, succinct and competent in terms of content - many of her colleagues would do well to follow her example of how to behave here in this House.</en>
      <fr>Je tenais donc <DiscourseConnective annotation_id="31470">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31481">à</DiscourseConnective> souligner l'attitude de la commissaire aujourd'hui, ainsi que la brièveté et la concision de ses discours. Parmi ses collègues, beaucoup devraient suivre son exemple sur la façon de se comporter dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28740" id="109" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28740" docOffset="176">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28762" docOffset="177">
      <en>The vote will take place on Wednesday, 6 April 2011.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 6 avril 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28815" docOffset="178">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28845" id="110" language="IT" name="Sergio Berlato">
    <ParallelChunk annotation_id="28845" docOffset="179">
      <en>Tourism is an important economic activity of the Union, with great potential for contributing to the creation of jobs and economic growth.</en>
      <fr>Le tourisme est une activité économique importante de l'Union avec un potentiel élevé en termes de contribution <DiscourseConnective annotation_id="31907">à</DiscourseConnective> la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="31931">et</DiscourseConnective> de croissance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28984" docOffset="180">
      <en>With about 1.8 million small and medium-sized enterprises, the estimated contribution of the tourism industry to European GDP in the EU is more than 5%.</en>
      <fr>Avec près de 1,8 millions de petites <DiscourseConnective annotation_id="31997">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, la contribution de ce secteur au PIB européen de l'UE est estimée à plus de 5 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29137" docOffset="181">
      <en>The system of tourism statistics is currently regulated by Directive 95/57/EC on the collection of statistical data in this sector.</en>
      <fr>Le système des statistiques sur le tourisme est actuellement réglementé par la directive 95/57/CE sur la collecte d'informations statistiques dans le domaine du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29269" docOffset="182">
      <en>I believe that statistics are not only helpful for monitoring specific policies for tourism, but may be useful in the broader context of regional policy and sustainable development.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="32283">que</DiscourseConnective> les statistiques ne sont pas seulement utiles <DiscourseConnective annotation_id="32333">pour</DiscourseConnective> suivre les politiques spécifiques dans ce domaine, <DiscourseConnective annotation_id="32389">mais</DiscourseConnective> qu'elles servent également dans le contexte plus large de la politique régionale <DiscourseConnective annotation_id="32475">et</DiscourseConnective> du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29451" docOffset="183">
      <en>In recent decades, the sector has been facing major challenges such as increasing global competition, demographic trends, environmental constraints, the seasonal distribution of tourist movements and the increasingly frequent use of new information and communication technologies by customers.</en>
      <fr>Au cours des dernières décennies, le secteur a été confronté à des défis majeurs tels <DiscourseConnective annotation_id="32588">que</DiscourseConnective> le renforcement de la compétitivité mondiale, les évolutions démographiques, les contraintes environnementales, la répartition saisonnière des déplacements touristiques <DiscourseConnective annotation_id="32761">et</DiscourseConnective> l'augmentation de l'utilisation des nouvelles technologies de l'information <DiscourseConnective annotation_id="32840">et</DiscourseConnective> de la communication par les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29745" docOffset="184">
      <en>In acknowledging the crucial role of statistics in the development of more effective tourism policies at European, national, regional and local level, I believe that the overall objective should be to strengthen the EU tourism sector through action coordinated at Union level to complement the efforts of individual Member States</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32886">En</DiscourseConnective> reconnaissant le rôle crucial des statistiques dans l'élaboration de politiques touristiques plus efficaces au niveau local, régional, national <DiscourseConnective annotation_id="33033">et</DiscourseConnective> européen, je crois <DiscourseConnective annotation_id="33055">que</DiscourseConnective> l'objectif global devrait être de renforcer le secteur européen du tourisme grâce à une action coordonnée au niveau de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="33186">pour</DiscourseConnective> compléter les initiatives des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30075" id="111" language="LT" name="Vilija Blinkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="30075" docOffset="185">
      <en>European tourism has recently experienced a difficult economic situation, <DiscourseConnective annotation_id="30149" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this was aggravated by the eruption of the volcano in Iceland last year, <Alignment alignment="33390" annotation_id="30226">
          <DiscourseConnective annotation_id="30226" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the interruption of air traffic due to the presence of volcanic ash clouds had a major effect on travel in Europe, causing significant disruption to airlines, travel agencies and tour operators as well as tourists themselves.</en>
      <fr>Le tourisme européen a récemment fait face à une situation économique difficile, situation aggravée l'année dernière par l'irruption du volcan islandais, <Alignment alignment="19460" annotation_id="33390">
          <DiscourseConnective annotation_id="33390" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'interruption du trafic aérien causé par la présence de nuages de cendres volcaniques a grandement affecté les voyages <DiscourseConnective annotation_id="33514">en</DiscourseConnective> Europe et porté d'importants préjudices aux compagnies aériennes, aux agences de voyages, aux tour-opérateurs <DiscourseConnective annotation_id="33627">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux touristes eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30460" docOffset="186">
      <en>It is <Alignment alignment="33669" annotation_id="30466">
          <DiscourseConnective annotation_id="30466" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to improve and define a new policy framework for tourism in Europe.</en>
      <fr>Il est, <Alignment alignment="30466" annotation_id="33669">
          <DiscourseConnective annotation_id="33669" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, extrêmement important d'améliorer <DiscourseConnective annotation_id="33719">et</DiscourseConnective> de définir un nouveau cadre politique <DiscourseConnective annotation_id="33760">pour</DiscourseConnective> le tourisme <DiscourseConnective annotation_id="33777">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30559" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="55931" annotation_id="30559">
          <DiscourseConnective annotation_id="30559" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this sector is facing increasing difficulties and new challenges, such as competition, demographic trends, climate change and environmental constraints, and the seasonal distribution of tourist movements, which need to be addressed at both European Union and Member State levels.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9972" annotation_id="33788">
          <DiscourseConnective annotation_id="33788" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce secteur est confronté à des difficultés croissantes <DiscourseConnective annotation_id="33857">et</DiscourseConnective> à de nouveaux défis - compétitivité, évolutions démographiques, changement climatique, contraintes environnementales <DiscourseConnective annotation_id="33977">et</DiscourseConnective> répartition saisonnière des déplacements touristiques - qui doivent être abordés aussi bien au niveau de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="34104">qu'</DiscourseConnective>à celui des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30852" docOffset="188">
      <en>It is important to draw attention to the fact that tourism is a major economic activity with a broadly positive impact on economic growth and employment in Europe.</en>
      <fr>Il est important de reconnaître que le tourisme constitue une activité économique majeure, et qu'il a un impact très positif sur la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="34288">et</DiscourseConnective> l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="34300">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31016" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="34311" annotation_id="31016">
          <DiscourseConnective annotation_id="31016" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is necessary to update and optimise the legal framework for European statistics on tourism, <Alignment alignment="34443" annotation_id="31125">
          <DiscourseConnective annotation_id="31125" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should strengthen the EU tourism sector through specific proposals and initiatives that would complement Member State programmes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11426" annotation_id="34311">
          <DiscourseConnective annotation_id="34311" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est nécessaire d'actualiser <DiscourseConnective annotation_id="34358">et</DiscourseConnective> d'optimiser le cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="34392">pour</DiscourseConnective> les statistiques européennes sur le tourisme, <Alignment alignment="747" annotation_id="34443">
          <DiscourseConnective annotation_id="34443" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions renforcer le secteur touristique européen à travers des propositions <DiscourseConnective annotation_id="34529">et</DiscourseConnective> des initiatives spécifiques complétant les programmes des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31262" docOffset="190">
      <en>Tourism is <Alignment alignment="7363" annotation_id="31273">
          <DiscourseConnective annotation_id="31273" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an increasingly important aspect in the lives of European citizens, more and more of whom are travelling, either for leisure or business.</en>
      <fr>Le tourisme est <Alignment alignment="12545" annotation_id="34621">
          <DiscourseConnective annotation_id="34621" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un aspect d'importance croissante dans la vie des citoyens européens, lesquels sont <DiscourseConnective annotation_id="34715">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34723">en plus</DiscourseConnective> nombreux à voyager <DiscourseConnective annotation_id="34750">pour</DiscourseConnective> leurs loisirs <DiscourseConnective annotation_id="34769">ou</DiscourseConnective> leurs affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31416" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="34788" annotation_id="31416">
          <DiscourseConnective annotation_id="31416" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this sector impinges on cultural and natural heritage and on traditions and contemporary cultures in the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37088" annotation_id="34788">
          <DiscourseConnective annotation_id="34788" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce secteur a une incidence sur le patrimoine culturel <DiscourseConnective annotation_id="34852">et</DiscourseConnective> naturel, <DiscourseConnective annotation_id="34864">ainsi</DiscourseConnective> que sur les traditions <DiscourseConnective annotation_id="34893">et</DiscourseConnective> la culture contemporaine dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31550" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="34946" annotation_id="31550">
          <DiscourseConnective annotation_id="31550" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important to define a new framework for action to increase its competitiveness and its capacity for sustainable growth.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4557" annotation_id="34946">
          <DiscourseConnective annotation_id="34946" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est important de définir un nouveau cadre d'action <DiscourseConnective annotation_id="35016">afin d'</DiscourseConnective>accroître la compétitivité de ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="35064">et</DiscourseConnective> sa capacité de croissance durable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31690" id="111" name="Ian Hudghton">
    <ParallelChunk annotation_id="31690" docOffset="193">
      <en>in writing. - It is appropriate that we will vote on a report on tourism on 6 April, which is known as Tartan Day.</en>
      <fr>Le hasard veut <DiscourseConnective annotation_id="35117">que</DiscourseConnective> le 6 avril prochain, "Jour du Tartan", nous voterons sur un rapport concernant le tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31805" docOffset="194">
      <en>Tartan Day is a day of celebration where Scotland reaches out to our diaspora in North America and encourages our North American friends to come and visit us.</en>
      <fr>La fête du Tartan est une journée de célébration pendant laquelle l'Écosse tend la main <DiscourseConnective annotation_id="35301">à</DiscourseConnective> notre diaspora <DiscourseConnective annotation_id="35318">en</DiscourseConnective> Amérique du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="35339">et</DiscourseConnective> encourage nos amis de cette partie du monde <DiscourseConnective annotation_id="35386">à</DiscourseConnective> venir nous rendre visite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31964" docOffset="195">
      <en>It falls on the anniversary of the signing of Scotland's independence declaration, the Declaration of Arbroath.</en>
      <fr>Cette date coïncide avec la signature de la déclaration d'indépendance de l'Écosse, la déclaration d'Arbroath.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32076" docOffset="196">
      <en>That centuries-old document sums up well the principles upon which all my work here is guided: 'It is in truth not for glory, nor riches, nor honours that we are fighting, <Alignment alignment="20884" annotation_id="32248">
          <DiscourseConnective annotation_id="32248" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for freedom - for that alone, which no honest man gives up but with life itself'.</en>
      <fr>Ce document centenaire résume à merveille les principes qui guident tout mon travail ici: "Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="35625">en vérité</DiscourseConnective> ni pour la gloire, ni pour la richesse, ni pour l'honneur <DiscourseConnective annotation_id="35693">que</DiscourseConnective> nous nous battons, <Alignment alignment="19378" annotation_id="35716">
          <DiscourseConnective annotation_id="35716" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35721">pour</DiscourseConnective> la liberté; <DiscourseConnective annotation_id="35738">pour</DiscourseConnective> elle seule, <DiscourseConnective annotation_id="35755">que</DiscourseConnective> nul honnête homme n'abandonne <DiscourseConnective annotation_id="35789">qu'</DiscourseConnective>avec la vie <DiscourseConnective annotation_id="35804">même</DiscourseConnective>".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32334" id="112" language="RO" name="Petru Constantin Luhan">
    <ParallelChunk annotation_id="32334" docOffset="197">
      <en>There is ever-growing talk at the moment about increasing the EU's global competitiveness; tourism is one of the most important socio-economic activities, generating approximately 5% of the European Union's GDP.</en>
      <fr>Ces derniers temps, il y a <DiscourseConnective annotation_id="35838">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35846">en plus de</DiscourseConnective> discussions sur la nécessité de renforcer la compétitivité mondiale de l'UE. Le tourisme est l'une des principales activités socio-économiques et génère près de 5 % du PIB de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32546" docOffset="198">
      <en>To ensure the development of a sustainable, responsible, high quality tourism sector, it is absolutely necessary to update and improve the legal framework for European statistics in this area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36052">Pour</DiscourseConnective> garantir le développement d'un secteur touristique durable, responsable et de qualité, il est absolument nécessaire d'actualiser <DiscourseConnective annotation_id="36186">et</DiscourseConnective> d'optimiser le cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="36220">pour</DiscourseConnective> les statistiques européennes dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32739" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="36271" annotation_id="32739">
          <DiscourseConnective annotation_id="32739" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we improve the quality of statistical reporting, based on reliable, comparative data, we will benefit from a solid foundation <DiscourseConnective annotation_id="32868" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to making decisions on devising EU financial policies and instruments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17721" annotation_id="36271">
          <DiscourseConnective annotation_id="36271" sense="Contingency.Condition">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorant la qualité des rapports statistiques avec des données fiables et comparables, nous disposerons d'une base solide pour prendre des décisions sur l'élaboration des politiques <DiscourseConnective annotation_id="36458">et</DiscourseConnective> des instruments financiers de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32953" docOffset="200">
      <en>I think that we must do our utmost to remain the number one tourist destination in the world.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="36506">que</DiscourseConnective> nous devons faire tout notre possible <DiscourseConnective annotation_id="36548">pour</DiscourseConnective> demeurer la première destination touristique du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33047" docOffset="201">
      <en>To achieve this, we need to make maximum use of every possible funding option.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36608">Pour</DiscourseConnective> y parvenir, nous devons exploiter au maximum toutes les options de financement possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33126" docOffset="202">
      <en>In this regard, I call on the European executive to develop and mobilise instruments and programmes providing EU support which are specially tailored to the development of tourism in Europe, in keeping with the Europe 2020 strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36703">À cet égard</DiscourseConnective>, je demande <DiscourseConnective annotation_id="36727">à</DiscourseConnective> l'exécutif européen de développer <DiscourseConnective annotation_id="36763">et</DiscourseConnective> de mobiliser des instruments <DiscourseConnective annotation_id="36795">et</DiscourseConnective> des programmes de soutien européen spécialement adaptés au développement du tourisme <DiscourseConnective annotation_id="36883">en</DiscourseConnective> Europe, et conformes <DiscourseConnective annotation_id="36907">à</DiscourseConnective> la stratégie Europe 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33359" id="113" language="PL" name="Bogdan Kazimierz Marcinkiewicz">
    <ParallelChunk annotation_id="33359" docOffset="203">
      <en>I believe that the current system for collecting tourism statistics is not consistent with the new requirements we face, or with the rapidly developing tourist services market or the fact that tourists' habits are changing.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="36944">que</DiscourseConnective> le système actuel de collecte des statistiques sur le tourisme n'est pas cohérent avec les nouvelles exigences auxquelles nous sommes confrontées, ni avec le développement rapide du marché des services touristiques <DiscourseConnective annotation_id="37163">ou</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="37174">que</DiscourseConnective> les habitudes des touristes changent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33583" docOffset="204">
      <en>It is therefore right that the report should take into account features such as short breaks or the use of the Internet to book trips.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37216">Par conséquent</DiscourseConnective>, il est bon <DiscourseConnective annotation_id="37243">que</DiscourseConnective> le rapport tienne compte des nouveaux aspects de ce secteur tels <DiscourseConnective annotation_id="37312">que</DiscourseConnective> les séjours de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="37344">et</DiscourseConnective> l'utilisation de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="37375">pour</DiscourseConnective> la réservation des voyages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33718" docOffset="205">
      <en>The updating and optimisation of the legal framework for the collection of statistical data in the field of tourism in the EU is extremely important in this respect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37408">À cet égard</DiscourseConnective>, l'actualisation <DiscourseConnective annotation_id="37437">et</DiscourseConnective> l'optimisation du cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="37474">pour</DiscourseConnective> la collecte des données statistiques dans le secteur du tourisme européen sont extrêmement importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33884" docOffset="206">
      <en>Tourism statistics and social and economic indicators illustrate the influence of tourism on the current state of the European economy.</en>
      <fr>Les statistiques touristiques <DiscourseConnective annotation_id="37613">et</DiscourseConnective> les indicateurs socio-économiques montrent l'influence de ce secteur sur l'état actuel de l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34020" docOffset="207">
      <en>It is <Alignment alignment="37736" annotation_id="34026">
          <DiscourseConnective annotation_id="34026" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> vital to propose the insertion of a provision imposing an obligation to collect data regarding the accessibility of the tourist infrastructure to persons with reduced mobility.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="34026" annotation_id="37736">
          <DiscourseConnective annotation_id="37736" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> crucial de proposer l'insertion d'une disposition rendant la collecte de données sur l'accessibilité des infrastructures touristiques aux personnes <DiscourseConnective annotation_id="37894">à</DiscourseConnective> mobilité réduite obligatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34208" id="114" language="PL" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="34208" docOffset="208">
      <en>As Vice-Chair of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, I would like to highlight the significance of the tourism sector for Europe's economic, social and cultural development.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="37929">tant que</DiscourseConnective> vice-président de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="38011">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="38051">à</DiscourseConnective> souligner l'importance du secteur touristique <DiscourseConnective annotation_id="38099">pour</DiscourseConnective> le développement économique, social <DiscourseConnective annotation_id="38140">et</DiscourseConnective> culturel de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34411" docOffset="209">
      <en>European statistics in this field, together with concern for environmental protection, can play a key role in planning a European strategy in this area.</en>
      <fr>Dans ce domaine, les statistiques européennes <DiscourseConnective annotation_id="38211">ainsi</DiscourseConnective> que les préoccupations en matière de protection environnementale, peuvent jouer un rôle déterminant dans la planification d'une stratégie européenne dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34564" docOffset="210">
      <en>Reliable data which have been properly processed are essential in order to plan a framework of action in such a way <DiscourseConnective annotation_id="34680" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to maximise profit and to manage environmental threats.</en>
      <fr>Des données fiables, convenablement exploitées, sont essentielles <DiscourseConnective annotation_id="38449">pour</DiscourseConnective> élaborer un cadre d'action permettant de maximiser les profits <DiscourseConnective annotation_id="38517">et</DiscourseConnective> de gérer les menaces environnementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34739" docOffset="211">
      <en>I believe that one of the matters we focus upon should be the collection of data on the development and current state of agritourism and ecotourism.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="38569">que</DiscourseConnective> nous devrions nous concentrer également sur la collecte de données concernant le développement <DiscourseConnective annotation_id="38668">et</DiscourseConnective> l'état actuel de l'agrotourisme <DiscourseConnective annotation_id="38703">et</DiscourseConnective> de l'écotourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34888" docOffset="212">
      <en>A pan-European exchange of best practices is <Alignment alignment="72464" annotation_id="34933">
          <DiscourseConnective annotation_id="34933" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential for the dynamic development of this unique sector.</en>
      <fr>Un échange paneuropéen de bonnes pratiques est <Alignment alignment="17581" annotation_id="38771">
          <DiscourseConnective annotation_id="38771" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="38791">pour</DiscourseConnective> le développement dynamique de ce secteur unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34999" docOffset="213">
      <en>In order to meet our expectations, European decision makers and entrepreneurs need up-to-date and reliable data, which take technological changes and new trends in consumer behaviour into account.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38845">Pour</DiscourseConnective> combler ces attentes, les décideurs <DiscourseConnective annotation_id="38886">et</DiscourseConnective> les entrepreneurs européens ont besoin de données actualisées <DiscourseConnective annotation_id="38951">et</DiscourseConnective> fiables qui tiennent compte des changements technologiques <DiscourseConnective annotation_id="39013">ainsi</DiscourseConnective> que de l'évolution comportementale des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35196" docOffset="214">
      <en>It should be noted that the Treaty of Lisbon assigned new powers to the European Parliament with a view to stimulating measures in this field, as a result of which Parliament has a say in the revision of legal standards regulating this sector.</en>
      <fr>Il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="39098">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne confère de nouvelles compétences au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="39179">afin d'</DiscourseConnective>encourager les mesures dans ce domaine, et <DiscourseConnective annotation_id="39229">qu'en</DiscourseConnective> conséquence le Parlement a son mot à dire dans la révision des normes juridiques régulant ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35440" docOffset="215">
      <en>I hope that this will help ensure that work on a sustainable tourism strategy progresses constructively.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="39346">que</DiscourseConnective> cela contribuera à garantir <DiscourseConnective annotation_id="39378">que</DiscourseConnective> le travail sur une stratégie de tourisme durable progresse de manière constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35545" id="115" language="FR" name="Dominique Vlasto">
    <ParallelChunk annotation_id="35545" docOffset="216">
      <en>With the Treaty of Lisbon, tourism has become a Community responsibility in its own right, <Alignment alignment="39614" annotation_id="35636">
          <DiscourseConnective annotation_id="35636" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="39629" annotation_id="35648">
          <DiscourseConnective annotation_id="35648" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> take control of this matter.</en>
      <fr>par écrit. - Monsieur le Président, Chers Collègues, Avec le traité de Lisbonne, le tourisme est devenu une compétence communautaire <DiscourseConnective annotation_id="39599">à</DiscourseConnective> part entière <Alignment alignment="4550" annotation_id="39614">
          <DiscourseConnective annotation_id="39614" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="4183" annotation_id="39629">
          <DiscourseConnective annotation_id="39629" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous emparer de ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35687" docOffset="217">
      <en>This proposal for a regulation enables us to update tools to improve the visibility and strengthen the appeal of Europe as a tourist destination of excellence.</en>
      <fr>Cette proposition de règlement nous permet de réactualiser des outils qui amélioreront la visibilité <DiscourseConnective annotation_id="39763">et</DiscourseConnective> renforceront l'attractivité de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="39806">comme</DiscourseConnective> destination touristique d'excellence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35847" docOffset="218">
      <en>By developing tourism, whether for business or pleasure, we are helping to revive and support growth and to create employment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39850">En</DiscourseConnective> valorisant le tourisme, qu'il <DiscourseConnective annotation_id="39883">soit</DiscourseConnective> de loisir <DiscourseConnective annotation_id="39898">ou</DiscourseConnective> d'affaires, nous contribuons <DiscourseConnective annotation_id="39930">à</DiscourseConnective> relancer <DiscourseConnective annotation_id="39941">et</DiscourseConnective> soutenir la croissance <DiscourseConnective annotation_id="39967">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39970">à</DiscourseConnective> développer l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35974" docOffset="219">
      <en>We will <Alignment alignment="15635" annotation_id="35982">
          <DiscourseConnective annotation_id="35982" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> have reliable and effective databases, for use by the public authorities and professionals in the sector, which will enable us to adapt tourist services to tourists' expectations, at a time <DiscourseConnective annotation_id="36177" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> consumption patterns have changed and evolved <Alignment alignment="40273" annotation_id="36228">
          <DiscourseConnective annotation_id="36228" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36232" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> competition is becoming ever stronger in this economically attractive, job-creating industry.</en>
      <fr>Nous disposerons <Alignment alignment="6119" annotation_id="40010">
          <DiscourseConnective annotation_id="40010" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de bases de données fiables <DiscourseConnective annotation_id="40044">et</DiscourseConnective> efficaces, au service des autorités publiques <DiscourseConnective annotation_id="40093">et</DiscourseConnective> des professionnels du secteur, qui permettront d'adapter l'offre touristique aux attentes des touristes, dans une période où les habitudes de consommation ont changé <DiscourseConnective annotation_id="40262">et</DiscourseConnective> évolué, <Alignment alignment="19553" annotation_id="40273">
          <DiscourseConnective annotation_id="40273" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où la concurrence se fait de plus en plus forte dans un secteur d'activité attractif pour l'économie et créateur d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36331" docOffset="220">
      <en>This will give us precise and valuable information for the discussions we will have <Alignment alignment="40487" annotation_id="36415">
          <DiscourseConnective annotation_id="36415" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the guidelines we will set on European tourism policy.</en>
      <fr>Cela nous donnera des informations précises <DiscourseConnective annotation_id="40444">et</DiscourseConnective> précieuses <DiscourseConnective annotation_id="40458">pour</DiscourseConnective> notre réflexion à mener <Alignment alignment="12138" annotation_id="40487">
          <DiscourseConnective annotation_id="40487" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les orientations <DiscourseConnective annotation_id="40507">à</DiscourseConnective> définir sur la politique européenne du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36478" docOffset="221">
      <en>For these reasons, I supported this proposal.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="40564">pour</DiscourseConnective> ces raisons que je soutiens cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36524" docOffset="222">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
