<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Formal sitting</en>
    <fr>Séance solennelle</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="15" id="154" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="15" docOffset="1">
      <en>- Mr Vice President, Excellencies, dear colleagues, dear friends, it is a great privilege for me to welcome to the European Parliament Mr Joseph Biden, the 47th Vice President of the United States.</en>
      <fr>- Monsieur le Vice-président, Excellences, chers collègues, chers amis, c'est un grand honneur <DiscourseConnective annotation_id="113">pour</DiscourseConnective> moi d'accueillir au Parlement européen M. Joseph Biden, le 47e vice-président des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="213" docOffset="2">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="224" docOffset="3">
      <en>Vice President Biden has been a key figure in American politics and a friend to colleagues in this Chamber for many years.</en>
      <fr>Le vice-président Biden est une personnalité de premier plan de la politique américaine <DiscourseConnective annotation_id="319">et</DiscourseConnective> entretient des relations amicales avec des collègues au sein de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="399">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="347" docOffset="4">
      <en>He was first elected to the US Senate in 1972, serving as one of the youngest senators in his country's history.</en>
      <fr>Sa première élection au Sénat américain remonte <DiscourseConnective annotation_id="476">à</DiscourseConnective> 1972, ce qui a fait de lui l'un des plus jeunes sénateurs de l'<DiscourseConnective annotation_id="541">histoire de</DiscourseConnective> son pays à avoir prêté serment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="460" docOffset="5">
      <en>He was elected six times <Alignment alignment="11302" annotation_id="485">
          <DiscourseConnective annotation_id="485" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> becoming Vice President of the United States in November 2008.</en>
      <fr>Il a été élu six fois <Alignment alignment="485" annotation_id="607">
          <DiscourseConnective annotation_id="607" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>accéder à la fonction de vice-président des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="670">en</DiscourseConnective> novembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="555" docOffset="6">
      <en>A former Chairman of the Senate Foreign Relations Committee and the Senate Judiciary Committee, he is known to speak his mind, sometimes to defend causes which are far from popular at the time.</en>
      <fr>Ancien président de la commission des affaires étrangères du Sénat <DiscourseConnective annotation_id="755">et</DiscourseConnective> de la commission judiciaire du Sénat, il est connu <DiscourseConnective annotation_id="809">pour</DiscourseConnective> dire ce qu'il pense, parfois <DiscourseConnective annotation_id="843">pour</DiscourseConnective> défendre des causes loin d'être populaires <DiscourseConnective annotation_id="891">à</DiscourseConnective> l'époque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="749" docOffset="7">
      <en>He leads opinion; he does not follow opinion.</en>
      <fr>C'est un leader d'opinion, et non un suiveur d'opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="795" docOffset="8">
      <en>This is one reason why your speech at the European Parliament today, Mr Vice President, is so important, so crucial, for all of us.</en>
      <fr>C'est l'une des raisons pour lesquelles votre allocution au Parlement européen aujourd'hui, Monsieur le Vice-président, est <DiscourseConnective annotation_id="1083">si</DiscourseConnective> importante, <DiscourseConnective annotation_id="1098">si</DiscourseConnective> cruciale, <DiscourseConnective annotation_id="1111">pour</DiscourseConnective> nous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="927" docOffset="9">
      <en>Let me thank you once again for the very warm invitation and the very constructive and fruitful discussions last Wednesday in Washington.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous remercier à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="1169">pour</DiscourseConnective> l'invitation très cordiale <DiscourseConnective annotation_id="1201">et</DiscourseConnective> les discussions très constructives <DiscourseConnective annotation_id="1239">et</DiscourseConnective> fructueuses que nous avons eues mercredi passé <DiscourseConnective annotation_id="1289">à</DiscourseConnective> Washington.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1065" docOffset="10">
      <en>Dear colleagues, in today's multilateral, multipolar world, Europe and America can and should work together in a partnership for global stability and the enlightened values in which we believe.</en>
      <fr>Chers collègues, dans le monde multilatéral et multipolaire d'aujourd'hui, l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="1387">et</DiscourseConnective> l'Amérique peuvent <DiscourseConnective annotation_id="1409">et</DiscourseConnective> doivent travailler ensemble dans le cadre d'un partenariat <DiscourseConnective annotation_id="1471">pour</DiscourseConnective> la stabilité mondiale <DiscourseConnective annotation_id="1498">et</DiscourseConnective> les valeurs éclairées dans lesquelles nous croyons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1259" docOffset="11">
      <en>Vice President Biden's visit to the European Union today demonstrates this commitment.</en>
      <fr>La visite du vice-président Biden <DiscourseConnective annotation_id="1587">à</DiscourseConnective> l'Union européenne démontre aujourd'hui son engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1346" docOffset="12">
      <en>Without a strong and effective transatlantic partnership as equal partners - the United States and the European Union - we cannot find lasting solutions to the many challenges we face: climate change, energy security, the economic crisis still hitting all of us, terrorism, or promoting human rights, defending free trade and improving global governance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1645">Sans</DiscourseConnective> un partenariat transatlantique solide <DiscourseConnective annotation_id="1688">et</DiscourseConnective> efficace en <DiscourseConnective annotation_id="1703">tant que</DiscourseConnective> partenaires égaux - États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="1743">et</DiscourseConnective> Union européenne - nous ne pouvons trouver de solutions durables aux nombreux défis auxquels nous sommes confrontés: les changements climatiques, la sécurité énergétique, la crise économique qui nous touche <DiscourseConnective annotation_id="1953">encore</DiscourseConnective> tous, le terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="1981">ou</DiscourseConnective> la promotion des droits de l'homme, la défense du libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="2048">et</DiscourseConnective> l'amélioration de la gouvernance mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1701" docOffset="13">
      <en>Colleagues, 25 years ago, almost to the day, President Ronald Reagan addressed this Parliament, on 8 May 1985.</en>
      <fr>Chers collègues, il y a 25 ans, presque jour <DiscourseConnective annotation_id="2139">pour</DiscourseConnective> jour, le président Ronald Reagan s'adressait à ce Parlement; c'était le 8 mai 1985.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1812" docOffset="14">
      <en>This was the last and so far the only time that a US President has spoken to the democratically elected representatives of the people of Europe.</en>
      <fr>Cela a été la dernière fois, <DiscourseConnective annotation_id="2257">et</DiscourseConnective> à ce jour la seule fois, <DiscourseConnective annotation_id="2285">qu'</DiscourseConnective>un président américain s'est adressé aux représentants élus démocratiquement du peuple d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1957" docOffset="15">
      <en>Your presence in this Chamber today, Mr Vice President, is a symbol of the renewal of that dialogue at the highest level between our two continents.</en>
      <fr>Monsieur le Vice-président, votre présence aujourd'hui dans cette enceinte, , est un symbole du renouveau de ce dialogue au plus haut niveau entre nos deux continents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2106" docOffset="16">
      <en>Here in Europe we have a new Treaty, which gives us in the European Parliament new strength and the possibility to act <Alignment alignment="2690" annotation_id="2225">
          <DiscourseConnective annotation_id="2225" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is so important for the whole of the European Union.</en>
      <fr>Ici <DiscourseConnective annotation_id="2557">en</DiscourseConnective> Europe, nous avons un nouveau Traité, qui nous confère au sein du Parlement européen une nouvelle force <DiscourseConnective annotation_id="2664">et</DiscourseConnective> la possibilité d'agir, <Alignment alignment="9599" annotation_id="2690">
          <DiscourseConnective annotation_id="2690" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui est très important <DiscourseConnective annotation_id="2716">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2288" docOffset="17">
      <en>In America, after one year under President Obama's leadership, there is new hope for the world.</en>
      <fr>Aux États-Unis, <DiscourseConnective annotation_id="2771">après</DiscourseConnective> un an sous la conduite du Président Obama, il y a un nouvel espoir <DiscourseConnective annotation_id="2844">pour</DiscourseConnective> le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2384" docOffset="18">
      <en>Mr Vice President, the timing of your address could not be better.</en>
      <fr>Monsieur le Vice-président, le moment de votre allocution n'aurait pas pu être <DiscourseConnective annotation_id="2938">mieux</DiscourseConnective> choisi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2451" docOffset="19">
      <en>Mr Vice President, it is a great pleasure to welcome you here this afternoon to Europe's Parliament.</en>
      <fr>Monsieur le Vice-président, c'est un grand plaisir de vous accueillir dans l'enceinte du Parlement européen cet après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2552" docOffset="20">
      <en>The floor is yours.</en>
      <fr>La parole est à vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2572" docOffset="21">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2583" id="155" name="Joe Biden">
    <ParallelChunk annotation_id="2583" docOffset="22">
      <en>Vice President of the United States of America. - Mr President, thank you for that welcome.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="3157">pour</DiscourseConnective> cet accueil. Nous avons été enchantés de vous recevoir à Washington et <DiscourseConnective annotation_id="3233">à</DiscourseConnective> la Maison-Blanche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2675" docOffset="23">
      <en>It was a delight to have you in Washington and at the White House, <Alignment alignment="18749" annotation_id="2742">
          <DiscourseConnective annotation_id="2742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a great honour - and, I might add, a privilege - to be able to address such an esteemed body.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22539" annotation_id="3254">
          <DiscourseConnective annotation_id="3254" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est pour moi un grand honneur <DiscourseConnective annotation_id="3289">et</DiscourseConnective>, j'oserais ajouter, un privilège, que de pouvoir m'adresser à une assemblée <DiscourseConnective annotation_id="3368">aussi</DiscourseConnective> estimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2846" docOffset="24">
      <en>I served in a parliament that only had 435 members total; this is even a greater honour.</en>
      <fr>J'ai été membre d'un parlement qui ne comptait <DiscourseConnective annotation_id="3430">au total</DiscourseConnective> que 435 membres. Ceci est un honneur encore plus grand.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2935" docOffset="25">
      <en>I remember President Reagan's speech here in 1985, <Alignment alignment="20148" annotation_id="2986">
          <DiscourseConnective annotation_id="2986" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to quote an Irish poet - William Butler Yeats - speaking of his Ireland, in a poem called Easter Sunday 1916 he said: 'All's changed, changed utterly; a terrible beauty has been born'.</en>
      <fr>Je me souviens du discours que le Président Reagan a prononcé ici <DiscourseConnective annotation_id="3561">en</DiscourseConnective> 1985, <Alignment alignment="10026" annotation_id="3570">
          <DiscourseConnective annotation_id="3570" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3573">pour</DiscourseConnective> citer un poète irlandais, William Butler Yeats, qui disait, au sujet de son Irlande, dans un poème intitulé Easter Sunday 1916: "Tout a changé, radicalement changé. Une beauté terrible est née".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3175" docOffset="26">
      <en>Much has changed since 1985, much has changed, <Alignment alignment="17478" annotation_id="3222">
          <DiscourseConnective annotation_id="3222" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a terrible beauty has been born.</en>
      <fr>Beaucoup a changé <DiscourseConnective annotation_id="3791">depuis</DiscourseConnective> 1985, beaucoup a changé, <Alignment alignment="2092" annotation_id="3823">
          <DiscourseConnective annotation_id="3823" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une terrible beauté a vu le jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3259" docOffset="27">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3259" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you already know, ladies and gentlemen, not only am I pleased to be back here in Brussels for the second time as Vice President, <DiscourseConnective annotation_id="3391" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you probably know, some American politicians and American journalists refer to Washington DC as the capital of the free world.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3869">et</DiscourseConnective> Messieurs, vous savez combien je suis heureux de me retrouver ici <DiscourseConnective annotation_id="3938">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="3950">pour</DiscourseConnective> la deuxième fois en ma qualité de vice-président. Vous n'ignorez sans doute pas <DiscourseConnective annotation_id="4035">que</DiscourseConnective> certains politiciens <DiscourseConnective annotation_id="4060">et</DiscourseConnective> journalistes américains décrivent Washington DC <DiscourseConnective annotation_id="4111">comme</DiscourseConnective> la "capitale du monde libre".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3521" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="23394" annotation_id="3521">
          <DiscourseConnective annotation_id="3521" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems to me that in this great city, which boasts one thousand years of history <Alignment alignment="20836" annotation_id="3608">
          <DiscourseConnective annotation_id="3608" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which serves as the capital of Belgium, the home of the European Union and the headquarters for NATO, this city has its own legitimate claim to that title.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3521" annotation_id="4147">
          <DiscourseConnective annotation_id="4147" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble <DiscourseConnective annotation_id="4169">que</DiscourseConnective> cette grande ville-ci, qui a mille ans d'histoire <Alignment alignment="3608" annotation_id="4223">
          <DiscourseConnective annotation_id="4223" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> est la capitale de la Belgique, le siège de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4289">et</DiscourseConnective> le quartier-général de l'OTAN, peut légitimement prétendre <DiscourseConnective annotation_id="4351">à</DiscourseConnective> ce titre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3768" docOffset="29">
      <en>As a lawmaker for more than 36 years in our parliament, I feel particularly honoured to address the European Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4363">Comme</DiscourseConnective> j'ai été législateur pendant plus de 36 ans auprès de mon parlement, je me sens particulièrement honoré de m'adresser à celui de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3889" docOffset="30">
      <en>President Obama and I were the first running mates in the last 50 years in America to make it to the White House from our legislative bodies, <Alignment alignment="4653" annotation_id="4031">
          <DiscourseConnective annotation_id="4031" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we both come to our executive jobs with a deep appreciation for the work you do here in the bastion of European democracy.</en>
      <fr>Le président Obama <DiscourseConnective annotation_id="4527">et</DiscourseConnective> moi avons été le premier tandem <DiscourseConnective annotation_id="4562">en</DiscourseConnective> 50 ans aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="4587">à</DiscourseConnective> accéder <DiscourseConnective annotation_id="4597">à</DiscourseConnective> la Maison-Blanche à partir de notre corps législatif. <Alignment alignment="4011" annotation_id="4653">
          <DiscourseConnective annotation_id="4653" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous arrivons tous deux <DiscourseConnective annotation_id="4692">à</DiscourseConnective> nos postes exécutifs pénétrés d'une vive appréciation du travail que vous accomplissez ici, dans le bastion de la démocratie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4157" docOffset="31">
      <en>Together with my former colleagues in the United States Congress, you <Alignment alignment="12817" annotation_id="4227">
          <DiscourseConnective annotation_id="4227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I represent more than 800 million people.</en>
      <fr>Ensemble, en comptant mes anciens collègues du Congrès des États-Unis, vous <Alignment alignment="20591" annotation_id="4907">
          <DiscourseConnective annotation_id="4907" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi représentons plus de 800 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4273" docOffset="32">
      <en>Stop and think about that for a moment.</en>
      <fr>Il vaut la peine de s'arrêter un moment <DiscourseConnective annotation_id="5002">pour</DiscourseConnective> y penser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4313" docOffset="33">
      <en>Two elected bodies that shape the laws for almost one eighth of the planet's population: that is truly remarkable.</en>
      <fr>Deux corps élus qui créent les lois <DiscourseConnective annotation_id="5053">pour</DiscourseConnective> près d'un huitième de la population de la planète: c'est réellement remarquable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4428" docOffset="34">
      <en>Now, under the Lisbon Treaty, you have taken on more powers and a broader responsibility that comes with that increased influence, <Alignment alignment="12321" annotation_id="4559">
          <DiscourseConnective annotation_id="4559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we welcome it.</en>
      <fr>À présent, en vertu du traité de Lisbonne, vous avez acquis de nouveaux pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="5220">et</DiscourseConnective> la responsabilité plus grande qui accompagne cette influence accrue, <Alignment alignment="4559" annotation_id="5292">
          <DiscourseConnective annotation_id="5292" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous en félicitons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4578" docOffset="35">
      <en>We welcome that <Alignment alignment="49581" annotation_id="4594">
          <DiscourseConnective annotation_id="4594" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, the United States, need strong allies and alliances to help us tackle the problems of the 21st century, many which are the same - but so many are different - than the last century.</en>
      <fr>Nous nous en félicitons <Alignment alignment="12734" annotation_id="5344">
          <DiscourseConnective annotation_id="5344" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, les États-Unis, avons besoin d'alliés <DiscourseConnective annotation_id="5398">et</DiscourseConnective> d'alliances solides, <DiscourseConnective annotation_id="5422">pour</DiscourseConnective> nous aider à affronter les problèmes du XXIe siècle, dont nombre sont pareils <DiscourseConnective annotation_id="5505">à</DiscourseConnective> ceux du siècle dernier, <DiscourseConnective annotation_id="5531">mais</DiscourseConnective> dont tant d'autres sont différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4787" docOffset="36">
      <en>Let me state it as plainly <Alignment alignment="55514" annotation_id="4814">
          <DiscourseConnective annotation_id="4814" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can. The Obama/Biden administration has no doubt about the need for, and strongly supports, a vibrant European Union.</en>
      <fr>Je vais dire ceci <DiscourseConnective annotation_id="5590">aussi</DiscourseConnective> clairement <Alignment alignment="21745" annotation_id="5607">
          <DiscourseConnective annotation_id="5607" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible: Le gouvernement Obama-Biden ne nourrit aucun doute quant au besoin d'une Union européenne forte <DiscourseConnective annotation_id="5717">et</DiscourseConnective> active.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4937" docOffset="37">
      <en>We believe it is absolutely essential to American prosperity and long-term security.</en>
      <fr>Nous sommes favorables à cette Union qui est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="5785">à</DiscourseConnective> la prospérité américaine <DiscourseConnective annotation_id="5812">et</DiscourseConnective> à la sécurité à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5022" docOffset="38">
      <en>So have no doubt about that.</en>
      <fr>N'ayez pas de doutes <DiscourseConnective annotation_id="5864">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5051" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="1698" annotation_id="5051">
          <DiscourseConnective annotation_id="5051" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I chaired the United States Senate Foreign Relations Committee for all those years, I had the opportunity to meet many European lawmakers from the national legislative bodies, including some of you who are in this room today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4654" annotation_id="5876">
          <DiscourseConnective annotation_id="5876" sense="Temporal.Synchrony">Pendant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je présidais la commission des affaires étrangères du Sénat américain pendant toutes ces années, j'ai eu l'occasion de rencontrer de nombreux législateurs européens membres de leurs assemblées nationales, et dont certains sont parmi nous aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5282" docOffset="40">
      <en>So I appreciate, after all those years, what a consequential step it has been to build the only multinational parliament in the world elected by universal suffrage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6139">C'est dire que</DiscourseConnective> j'apprécie, <DiscourseConnective annotation_id="6166">après</DiscourseConnective> toutes ces années, l'importante étape <DiscourseConnective annotation_id="6210">qu'</DiscourseConnective>a été la création du seul parlement multinational au monde à être élu au suffrage universel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5447" docOffset="41">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5447" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> much has changed.</en>
      <fr>Tant de choses ont changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5468" docOffset="42">
      <en>I am pleased that, through the Transatlantic Legislative Dialogue, you are building a strong relationship with the United States Congress, <Alignment alignment="35073" annotation_id="5607">
          <DiscourseConnective annotation_id="5607" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the office you opened in Washington last month is going to enhance those ties.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="6349">que</DiscourseConnective>, grâce au "Dialogue législatif transatlantique", vous ayez pu construire une relation solide avec le Congrès des États-Unis, <Alignment alignment="5607" annotation_id="6478">
          <DiscourseConnective annotation_id="6478" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="6490">que</DiscourseConnective> le bureau que vous avez ouvert <DiscourseConnective annotation_id="6525">à</DiscourseConnective> Washington le mois dernier contribuera <DiscourseConnective annotation_id="6566">à</DiscourseConnective> renforcer encore ces liens .</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5702" docOffset="43">
      <en>Folks, 65 years ago this week, less than 200 km south of here, Nazi leaders signed an unconditional surrender that brought an end to the Second World War in Europe.</en>
      <fr>Mes amis, il y a 65 ans cette semaine, <DiscourseConnective annotation_id="6636">à moins de</DiscourseConnective> 200 km au sud d'ici, des dirigeants nazis ont signé une capitulation sans condition qui a mis fin <DiscourseConnective annotation_id="6745">à</DiscourseConnective> la Deuxième Guerre mondiale <DiscourseConnective annotation_id="6775">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5867" docOffset="44">
      <en>The next day, celebrations erupted in Times Square and Piccadilly Circus; cheering crowds danced along the Champs-Elysées and the town squares throughout the allied world.</en>
      <fr>Le lendemain, des manifestations de joie ont éclaté <DiscourseConnective annotation_id="6838">à</DiscourseConnective> Times Square <DiscourseConnective annotation_id="6853">et</DiscourseConnective> à Piccadilly Circus; des foules en liesse ont dansé sur les Champs-Élysées <DiscourseConnective annotation_id="6931">et</DiscourseConnective> sur les places des villes du monde allié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6039" docOffset="45">
      <en>Here in Brussels, at a thanksgiving service, churchgoers sang the national anthems of Britain, Belgium and the United States.</en>
      <fr>Ici, <DiscourseConnective annotation_id="6981">à</DiscourseConnective> Bruxelles, lors d'un service d'action de grâces, les fidèles ont chanté les hymnes nationaux de la Grande-Bretagne, de la Belgique <DiscourseConnective annotation_id="7114">et</DiscourseConnective> des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6165" docOffset="46">
      <en>On that joyous day, 8 May 1945, this continent lay in ruins, ravaged twice by total wars in less than 30 years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7133">En</DiscourseConnective> ce jour de joie du 8 mai 1945, ce continent gisait <DiscourseConnective annotation_id="7187">en</DiscourseConnective> ruines, par deux fois ravagé par des guerres totales <DiscourseConnective annotation_id="7243">en</DiscourseConnective> l'espace de moins de 30 années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6277" docOffset="47">
      <en>At that moment, a peaceful United Europe, a European Parliament, must have seemed like a fantasy to anyone alive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7278">À ce moment-là</DiscourseConnective>, l'idée d'une Europe en paix et d'un Parlement européen aurait paru utopique <DiscourseConnective annotation_id="7370">à</DiscourseConnective> toute personne vivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6391" docOffset="48">
      <en>Yet, through the will of your fellow citizens and statesmen like Paul-Henri Spaak, for whom this great hall is named, and Robert Schuman and Jean Monnet, and the visions that gave birth to a parliament and earned him the Presidential Medal of Freedom from President Lyndon Johnson, here we are: assembled in this hall.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="7399">pourtant</DiscourseConnective>, par la volonté de vos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="7443">et</DiscourseConnective> d'hommes d'État tels que Paul-Henri Spaak, <DiscourseConnective annotation_id="7489">à</DiscourseConnective> la mémoire de qui ce grand édifice est dédié, Robert Schuman, Jean Monnet <DiscourseConnective annotation_id="7565">et</DiscourseConnective> ses idées visionnaires qui ont donné naissance <DiscourseConnective annotation_id="7615">à</DiscourseConnective> un parlement <DiscourseConnective annotation_id="7630">et</DiscourseConnective> lui ont valu la Médaille présidentielle de la liberté qui lui a été remise par le président Lyndon Johnson, nous voici aujourd'hui rassemblés <DiscourseConnective annotation_id="7775">en</DiscourseConnective> cette chambre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6710" docOffset="49">
      <en>Here you are.</en>
      <fr>Vous voici rassemblés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6724" docOffset="50">
      <en>What began as a simple pact among a half a dozen nations to create a common market for coal and steel grew into an economic and political powerhouse.</en>
      <fr>Ce qui a commencé par un simple pacte entre une demi-douzaine d'États <DiscourseConnective annotation_id="7886">pour</DiscourseConnective> créer un marché commun du charbon <DiscourseConnective annotation_id="7925">et</DiscourseConnective> de l'acier, a grandi pour devenir une grande puissance économique <DiscourseConnective annotation_id="7994">et</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6874" docOffset="51">
      <en>A Community dedicated to free thought, free movement and free enterprise.</en>
      <fr>Une communauté vouée <DiscourseConnective annotation_id="8029">à</DiscourseConnective> la liberté de pensée, à la libre circulation <DiscourseConnective annotation_id="8076">et</DiscourseConnective> à la libre entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6948" docOffset="52">
      <en>A Europe that one historian has called 'Not so much a place but an idea'.</en>
      <fr>Une Europe <DiscourseConnective annotation_id="8113">qu'</DiscourseConnective>un historien a décrite comme "moins un lieu géographique <DiscourseConnective annotation_id="8173">qu'</DiscourseConnective>une idée".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7022" docOffset="53">
      <en>I am here to reaffirm that President Obama and I believe in this idea, <DiscourseConnective annotation_id="7093" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in a better world and a better Europe it has already helped to bring about.</en>
      <fr>Je suis ici <DiscourseConnective annotation_id="8199">pour</DiscourseConnective> réaffirmer <DiscourseConnective annotation_id="8215">que</DiscourseConnective> le président Obama <DiscourseConnective annotation_id="8238">et</DiscourseConnective> moi croyons <DiscourseConnective annotation_id="8253">en</DiscourseConnective> cette idée, en ce monde <DiscourseConnective annotation_id="8280">et</DiscourseConnective> en cette Europe meilleurs qu'elle a <DiscourseConnective annotation_id="8319">déjà</DiscourseConnective> contribué <DiscourseConnective annotation_id="8334">à</DiscourseConnective> engendrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7173" docOffset="54">
      <en>A Europe where all Member States benefit by negotiating trade agreements and fighting environmental degradation with one unified voice; a Europe that bolsters the cultural and political values that my country shares with all of you.</en>
      <fr>Une Europe où tous les États membres y gagnent <DiscourseConnective annotation_id="8394">en</DiscourseConnective> négociant des accords commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="8431">et</DiscourseConnective> en luttant d'une seule voix unifiée contre la dégradation de l'environnement; une Europe qui soutient les valeurs culturelles <DiscourseConnective annotation_id="8560">et</DiscourseConnective> politiques <DiscourseConnective annotation_id="8574">que</DiscourseConnective> mon pays partage avec chacun d'entre vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7406" docOffset="55">
      <en>A Europe that is whole, a Europe that is free and a Europe that is at peace.</en>
      <fr>Une Europe qui est une, libre <DiscourseConnective annotation_id="8651">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8654">en</DiscourseConnective> paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7483" docOffset="56">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7494" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="31597" annotation_id="7494">
          <DiscourseConnective annotation_id="7494" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> President Obama said in Prague a little more than a year ago, a strong Europe makes a stronger partner for the United States - <Alignment alignment="55691" annotation_id="7624">
          <DiscourseConnective annotation_id="7624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need strong partners.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8977" annotation_id="8682">
          <DiscourseConnective annotation_id="8682" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'a déclaré le président Obama il y a un peu plus d'un an, <DiscourseConnective annotation_id="8751">à</DiscourseConnective> Prague, une Europe forte constitue un partenaire fort <DiscourseConnective annotation_id="8807">pour</DiscourseConnective> les États-Unis, <Alignment alignment="23924" annotation_id="8828">
          <DiscourseConnective annotation_id="8828" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin de partenaires forts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7653" docOffset="58">
      <en>That is why we will do everything we can to support this great endeavour of yours.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8871">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous ferons tout notre possible <DiscourseConnective annotation_id="8918">pour</DiscourseConnective> seconder cette grande entreprise qui est la vôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7736" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="53481" annotation_id="7736">
          <DiscourseConnective annotation_id="7736" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the past 65 years have shown that, <Alignment alignment="20499" annotation_id="7779">
          <DiscourseConnective annotation_id="7779" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Americans and Europeans devote their energies to common purpose, there is almost nothing we are unable to accomplish.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3213" annotation_id="8974">
          <DiscourseConnective annotation_id="8974" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les 65 dernières années ont montré <DiscourseConnective annotation_id="9013">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="7779" annotation_id="9017">
          <DiscourseConnective annotation_id="9017" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Américains <DiscourseConnective annotation_id="9040">et</DiscourseConnective> les Européens consacrent leur énergie <DiscourseConnective annotation_id="9081">à</DiscourseConnective> une cause commune, il n'y a pratiquement rien qu'ils ne puissent accomplir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7902" docOffset="60">
      <en>Together, through the Marshall Plan, we rebuilt Europe and made perhaps the greatest investment in human history.</en>
      <fr>Ensemble, grâce au Plan Marshall, nous avons reconstruit l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="9225">et</DiscourseConnective> réalisé peut-être le plus grand investissement de l'<DiscourseConnective annotation_id="9280">histoire de</DiscourseConnective> l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8016" docOffset="61">
      <en>Together we built the world's most enduring security alliance, NATO, and a military and political force that tied America and Europe and brought us even closer in the ensuing decades.</en>
      <fr>Ensemble, nous avons construit l'alliance sécuritaire la plus durable au monde, l'OTAN, <DiscourseConnective annotation_id="9392">et</DiscourseConnective> une force militaire <DiscourseConnective annotation_id="9415">et</DiscourseConnective> politique qui a lié l'Amérique <DiscourseConnective annotation_id="9449">et</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="9461">et</DiscourseConnective> les a rapprochées toujours davantage au cours des décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8200" docOffset="62">
      <en>Together we established the greatest commercial relationship in the world's history, comprising about 40% of global trade and helping usher in an era of unprecedented prosperity and technological innovation.</en>
      <fr>Ensemble, nous avons établi la relation commerciale la plus importante de l'histoire du monde; elle représente environ 40 % du commerce mondial <DiscourseConnective annotation_id="9669">et</DiscourseConnective> contribue à l'avènement d'une ère de prospérité <DiscourseConnective annotation_id="9720">et</DiscourseConnective> d'innovation technologique sans précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8408" docOffset="63">
      <en>Together we have provided relief and hope for those suffering humanitarian catastrophes in more places than I can mention, from the Western Balkans to the Congo, to our ongoing work in Haiti today.</en>
      <fr>Et ensemble, nous avons apporté des secours humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="9823">et</DiscourseConnective> de l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="9838">à</DiscourseConnective> des populations sinistrées dans plus d'endroits <DiscourseConnective annotation_id="9888">que</DiscourseConnective> je ne saurais mentionner, des Balkans occidentaux au Congo et <DiscourseConnective annotation_id="9954">à</DiscourseConnective> notre travail actuel <DiscourseConnective annotation_id="9977">en</DiscourseConnective> Haïti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8606" docOffset="64">
      <en>To those sceptics who, in spite of all these accomplishments, continue to question the state of transatlantic relationships or my country's attitude toward a United Europe, my answer is this: even <Alignment alignment="25663" annotation_id="8803">
          <DiscourseConnective annotation_id="8803" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the United States and the nations all of you represent were not united by shared values and common heritage of many millions of our citizens, myself included, our global interests alone would inexorably bind us together.</en>
      <fr>Aux sceptiques qui, <DiscourseConnective annotation_id="10007">en</DiscourseConnective> dépit de toutes ces réalisations, continuent de s'interroger sur l'état des relations transatlantiques <DiscourseConnective annotation_id="10113">ou</DiscourseConnective> sur l'attitude de mon pays envers une Europe unie, ma réponse est la suivante: <Alignment alignment="196" annotation_id="10195">
          <DiscourseConnective annotation_id="10195" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="10218">et</DiscourseConnective> les pays que vous tous représentez n'étaient pas unis par des valeurs <DiscourseConnective annotation_id="10291">et</DiscourseConnective> un héritage communs <DiscourseConnective annotation_id="10314">à</DiscourseConnective> des millions de nos citoyens, dont moi-même, nos intérêts mondiaux suffiraient à eux seuls à nous lier ensemble inexorablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9027" docOffset="65">
      <en>The relationship between my country and Europe is today as strong and as important to all of us <Alignment alignment="19142" annotation_id="9123">
          <DiscourseConnective annotation_id="9123" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has ever been.</en>
      <fr>Les relations entre mon pays <DiscourseConnective annotation_id="10473">et</DiscourseConnective> l'Europe sont plus fortes <DiscourseConnective annotation_id="10502">et</DiscourseConnective> importantes <Alignment alignment="9123" annotation_id="10517">
          <DiscourseConnective annotation_id="10517" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ne l'ont jamais été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9144" docOffset="66">
      <en>This century has unleashed new challenges, no less dangerous than those that came before, in the 20th century, <DiscourseConnective annotation_id="9255" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> together - together - we are taking them on, one by one.</en>
      <fr>Ce nouveau siècle a vu surgir de nouveaux défis non moins dangereux <DiscourseConnective annotation_id="10615">que</DiscourseConnective> ceux qui les ont précédés au XXe siècle. Ensemble, nous les affrontons, l'un <DiscourseConnective annotation_id="10696">après</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9316" docOffset="67">
      <en>They are difficult; there will be disagreement, <Alignment alignment="25137" annotation_id="9364">
          <DiscourseConnective annotation_id="9364" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are taking them on jointly.</en>
      <fr>Ils sont ardus. Il y aura des désaccords <Alignment alignment="10276" annotation_id="10752">
          <DiscourseConnective annotation_id="10752" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous y attaquons ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9399" docOffset="68">
      <en>Climate change: one of the greatest threats our planet faces.</en>
      <fr>Les changements climatiques constituent l'une des menaces les plus graves auxquelles notre planète est confrontée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9461" docOffset="69">
      <en>The United States and Europe are working to ensure that all countries, and especially the major economies, are contributing to a global solution.</en>
      <fr>Les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="10919">et</DiscourseConnective> l'Europe œuvrent <DiscourseConnective annotation_id="10939">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="10953">que</DiscourseConnective> tous les pays, <DiscourseConnective annotation_id="10972">notamment</DiscourseConnective> les principales économies, contribuent <DiscourseConnective annotation_id="11021">à</DiscourseConnective> une solution mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9607" docOffset="70">
      <en>We all looked to, <Alignment alignment="11073" annotation_id="9625">
          <DiscourseConnective annotation_id="9625" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did take, a major step forward in Copenhagen.</en>
      <fr>Nous en avons tous cherché <Alignment alignment="9625" annotation_id="11073">
          <DiscourseConnective annotation_id="11073" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> avons fait un grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="11103">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11109">à</DiscourseConnective> Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9678" docOffset="71">
      <en>Now we have to carry out those emission cuts, the financing and the transparency called for in that accord, <Alignment alignment="57157" annotation_id="9786">
          <DiscourseConnective annotation_id="9786" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must help the most vulnerable nations, from the Arctic north to the Pacific islands, that are the harbingers of this looming crisis.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="11135">maintenant</DiscourseConnective> concrétiser les décisions sur les émissions, le financement <DiscourseConnective annotation_id="11206">et</DiscourseConnective> la transparence énoncées dans cet accord. <Alignment alignment="9786" annotation_id="11251">
          <DiscourseConnective annotation_id="11251" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons aider les pays les plus vulnérables, du nord de l'Arctique aux îles du Pacifique, où se manifestent les signes avant-coureurs de cette crise imminente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9926" docOffset="72">
      <en>Across the troubled landscape of Afghanistan and Pakistan, we are working together to disrupt, dismantle and defeat al-Qa'ida and the Taliban fighters and to train an Afghan army and police force <Alignment alignment="3985" annotation_id="10122">
          <Alignment alignment="48851" annotation_id="10122">
            <DiscourseConnective annotation_id="10122" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> their government can eventually protect its own people and not be a threat to its neighbours.</en>
      <fr>À travers le paysage troublé de l'Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="11464">et</DiscourseConnective> du Pakistan, nous cherchons, ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="11506">à</DiscourseConnective> déstabiliser, démanteler <DiscourseConnective annotation_id="11533">et</DiscourseConnective> vaincre Al-Qaïda <DiscourseConnective annotation_id="11553">et</DiscourseConnective> les combattants talibans, <DiscourseConnective annotation_id="11582">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11585">à</DiscourseConnective> entraîner une armée <DiscourseConnective annotation_id="11607">et</DiscourseConnective> une force de police afghanes, <Alignment alignment="1635" annotation_id="11640">
          <Alignment alignment="10122" annotation_id="11640">
            <DiscourseConnective annotation_id="11640" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> leur gouvernement puisse <DiscourseConnective annotation_id="11674">un jour</DiscourseConnective> protéger son peuple <DiscourseConnective annotation_id="11702">et</DiscourseConnective> ne pas constituer une menace <DiscourseConnective annotation_id="11734">pour</DiscourseConnective> les pays limitrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10224" docOffset="73">
      <en>In order to build Afghanistan's governing capacity, the United States, the European Union and its member nations are deploying significant financial resources and civilian resources as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11761">Pour</DiscourseConnective> renforcer les capacités de gouvernance de l'Afghanistan les États-Unis, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11857">et</DiscourseConnective> ses pays membres ont déployé d'importantes ressources financières <DiscourseConnective annotation_id="11926">de même que</DiscourseConnective> des ressources civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10415" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="11962" annotation_id="10415">
          <DiscourseConnective annotation_id="10415" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> sustaining these important missions has not always been popular, you all know - <Alignment alignment="27694" annotation_id="10501">
          <DiscourseConnective annotation_id="10501" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do - it is required.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10415" annotation_id="11962">
          <DiscourseConnective annotation_id="11962" sense="Comparison.Contrast">Certes</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la poursuite de ces importantes missions n'a pas toujours été populaire mais vous savez tous, <Alignment alignment="7119" annotation_id="12064">
          <DiscourseConnective annotation_id="12064" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi, que la situation les exige.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10527" docOffset="75">
      <en>As leaders we have an obligation to make the case to our populations that this is necessary for our collective security - <DiscourseConnective annotation_id="10649" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>, believe me, as a politician who has stood for office for the last 38 years, I understand it is not easy.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="12106">tant que</DiscourseConnective> dirigeants, nous avons l'obligation d'expliquer <DiscourseConnective annotation_id="12163">à</DiscourseConnective> nos citoyens <DiscourseConnective annotation_id="12178">qu'</DiscourseConnective>elles sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="12204">à</DiscourseConnective> notre sécurité mutuelle. Croyez-moi, en <DiscourseConnective annotation_id="12246">tant qu'</DiscourseConnective>homme politique <DiscourseConnective annotation_id="12270">en</DiscourseConnective> fonction <DiscourseConnective annotation_id="12282">depuis</DiscourseConnective> 38 ans, je comprends que ce ne <DiscourseConnective annotation_id="12320">soit</DiscourseConnective> pas facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10764" docOffset="76">
      <en>I assure you it is no more popular in my country than it is in any of one of yours.</en>
      <fr>Je peux vous assurer que ces missions ne sont pas plus populaires dans mon pays qu'elles ne le sont dans l'un quelconque des vôtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10848" docOffset="77">
      <en>That is <Alignment alignment="23769" annotation_id="10856">
          <DiscourseConnective annotation_id="10856" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> why the United States and Europe are standing side by side to prevent Iran from acquiring nuclear weapons: a development that would endanger the citizens and menace its neighbours, including some of our closest allies.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="21528" annotation_id="12476">
          <DiscourseConnective annotation_id="12476" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="12506">et</DiscourseConnective> l'Europe collaborent étroitement <DiscourseConnective annotation_id="12542">pour</DiscourseConnective> empêcher l'Iran de se doter d'armes nucléaires, une éventualité qui mettrait en danger les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="12647">et</DiscourseConnective> menacerait les pays voisins, dont certains sont nos plus proches alliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11080" docOffset="78">
      <en>Together we embarked on an unprecedented path of engagement with the Iranian leaders and, ladies and gentlemen,</en>
      <fr>Ensemble, nous avons pris une voie d'engagement sans précédent par rapport aux dirigeants iraniens <DiscourseConnective annotation_id="12822">et</DiscourseConnective>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12835">et</DiscourseConnective> Messieurs,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11192" docOffset="79">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11203" docOffset="80">
      <en>despite what some sceptics thought, the President meant what he said: that we will reach out our hand to any party that will unclench their fist.</en>
      <fr>malgré ce que certains sceptiques ont cru, le président était sincère quand il a dit <DiscourseConnective annotation_id="12953">que</DiscourseConnective> nous allions tendre la main <DiscourseConnective annotation_id="12985">à</DiscourseConnective> toute partie qui serait disposée à desserrer le poing.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11349" docOffset="81">
      <en>At the outset of this administration, President Obama stated that we are prepared to deal with Iran on the basis of mutual interest and mutual respect.</en>
      <fr>Et dès l'investiture de ce gouvernement, le président Obama a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="13112">que</DiscourseConnective> nous étions prêts <DiscourseConnective annotation_id="13134">à</DiscourseConnective> fonder notre comportement envers l'Iran sur l'intérêt mutuel <DiscourseConnective annotation_id="13197">et</DiscourseConnective> sur le respect mutuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11501" docOffset="82">
      <en>With our allies we have made clear to Iran's leaders how they can begin to rebuild confidence within the international community, including by granting access to their previously undeclared enrichment facilities and exchanging low-enriched uranium for fuel to power a research reactor.</en>
      <fr>De concert avec nos alliés, nous avons clairement indiqué aux dirigeants iraniens <DiscourseConnective annotation_id="13305">qu'</DiscourseConnective>ils pourraient commencer <DiscourseConnective annotation_id="13333">à</DiscourseConnective> rebâtir la confiance de la communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="13389">notamment en</DiscourseConnective> accordant l'accès <DiscourseConnective annotation_id="13420">à</DiscourseConnective> leurs installations d'enrichissement de l'uranium qu'ils n'avaient pas déclarées dans le passé, <DiscourseConnective annotation_id="13518">et</DiscourseConnective> en échangeant l'uranium faiblement enrichi contre du combustible permettant de faire fonctionner un réacteur de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11787" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="13644" annotation_id="11787">
          <DiscourseConnective annotation_id="11787" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13649" annotation_id="11792">
          <DiscourseConnective annotation_id="11792" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the world has now watched and seen, Iranian leaders spurned our collective good faith efforts and continue to take actions that threaten regional stability.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11787" annotation_id="13644">
          <DiscourseConnective annotation_id="13644" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12288" annotation_id="13649">
          <DiscourseConnective annotation_id="13649" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le monde en a été témoin jusqu'à présent, les dirigeants iraniens ont rejeté nos efforts de bonne foi <DiscourseConnective annotation_id="13757">et</DiscourseConnective> continuent de mener des actions qui menacent la stabilité régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11952" docOffset="84">
      <en>Let me state it flatly: Iran's nuclear programme violates its obligations under the Nuclear Non-Proliferation Treaty and risks sparking a nuclear arms race in the Middle East.</en>
      <fr>Permettez-moi de parler sans ambages: le programme nucléaire iranien constitue une infraction à ses obligations énoncées dans le traité de non-prolifération nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="13996">et</DiscourseConnective> risque de déclencher une course atomique au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12128" docOffset="85">
      <en>Wouldn't it be ironic - wouldn't it be ironic - <Alignment alignment="28896" annotation_id="12176">
          <DiscourseConnective annotation_id="12176" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Iron Curtain fell <Alignment alignment="14126" annotation_id="12201">
          <DiscourseConnective annotation_id="12201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the mutual threats of mutually assured destruction diminished among the superpowers, that a new arms race would emerge in some of the most unstable parts of the world.</en>
      <fr>Ne serait-il pas ironique, <Alignment alignment="7003" annotation_id="14084">
          <DiscourseConnective annotation_id="14084" sense="Temporal.Synchrony">maintenant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Rideau de fer est tombé <Alignment alignment="6362" annotation_id="14126">
          <DiscourseConnective annotation_id="14126" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les menaces mutuelles de destruction nucléaire ont diminué entre les superpuissances, <DiscourseConnective annotation_id="14219">qu'</DiscourseConnective>une nouvelle course aux armements se déclenche dans certaines des régions les plus instables du monde?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12373" docOffset="86">
      <en>That would be an irony that our children, our grandchildren and great-grandchildren would not forgive us, in my view, for allowing to come to pass.</en>
      <fr>Ce serait, je pense, une ironie dont nos enfants, nos petits-enfants <DiscourseConnective annotation_id="14394">et</DiscourseConnective> nos arrière-petits-enfants ne nous pardonneraient pas de l'avoir tolérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12521" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="34670" annotation_id="12521">
          <Alignment alignment="12108" annotation_id="12521">
            <DiscourseConnective annotation_id="12521" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Iranian leadership supports terrorism organisations, <Alignment alignment="13786" annotation_id="12591">
          <DiscourseConnective annotation_id="12591" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that support continues unabated, <Alignment alignment="28321" annotation_id="12628">
          <DiscourseConnective annotation_id="12628" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it continues unconscionably to persecute those of its citizens who peacefully take to the streets in a quest for justice: a betrayal of the duty of all governments in terms of what they owe their citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12521" annotation_id="14471">
          <Alignment alignment="10248" annotation_id="14471">
            <DiscourseConnective annotation_id="14471" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les responsables iraniens appuient des organisations terroristes <Alignment alignment="12591" annotation_id="14546">
          <DiscourseConnective annotation_id="14546" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce soutien se poursuit sans relâche, <Alignment alignment="12628" annotation_id="14586">
          <DiscourseConnective annotation_id="14586" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils continuent de persécuter sans scrupules ceux de leurs citoyens qui descendent dans la rue pour demander justice, trahissant le devoir de tout gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="14748">à</DiscourseConnective> l'égard de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12838" docOffset="88">
      <en>Tehran faces a stark choice: abide by international rules and rejoin the community of responsible nations - which we hope for - or face further consequences and increasing isolation.</en>
      <fr>Téhéran doit faire un choix radical: obéir aux règles internationales <DiscourseConnective annotation_id="14845">et</DiscourseConnective> se joindre de nouveau à la communauté des pays responsables, ce <DiscourseConnective annotation_id="14912">que</DiscourseConnective> nous espérons, <DiscourseConnective annotation_id="14931">ou bien</DiscourseConnective> subir de nouvelles conséquences <DiscourseConnective annotation_id="14971">et</DiscourseConnective> un isolement accru.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13021" docOffset="89">
      <en>In the face of the threat Iran poses, we are committed to the security of our allies.</en>
      <fr>Confrontés à la menace que pose l'Iran, nous sommes résolus <DiscourseConnective annotation_id="15054">à</DiscourseConnective> assurer la sécurité de nos alliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13107" docOffset="90">
      <en>That is why we deployed the phased adaptive missile defence programme: to deter and defend against missile attacks on this continent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15091">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons déployé un programme échelonné et adaptatif de défense antimissile <DiscourseConnective annotation_id="15184">pour</DiscourseConnective> dissuader des attaques de missiles <DiscourseConnective annotation_id="15224">et</DiscourseConnective> défendre ce continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13241" docOffset="91">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13252" docOffset="92">
      <en>Ladies and Gentlemen, we are <Alignment alignment="28977" annotation_id="13281">
          <DiscourseConnective annotation_id="13281" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> working together inside NATO to prepare for a range of future security threats, including energy security and cyber-security, <Alignment alignment="24696" annotation_id="13412">
          <DiscourseConnective annotation_id="13412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we continue to support close security cooperation between NATO and the EU.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15278">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous œuvrons de concert <Alignment alignment="11421" annotation_id="15316">
          <DiscourseConnective annotation_id="15316" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre de l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="15346">pour</DiscourseConnective> nous préparer à toute une gamme de menaces futures à la sécurité, dont la sécurité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="15446">et</DiscourseConnective> la cybersécurité. <Alignment alignment="3809" annotation_id="15467">
          <DiscourseConnective annotation_id="15467" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuons <DiscourseConnective annotation_id="15486">à</DiscourseConnective> soutenir une collaboration étroite au niveau de la sécurité entre l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="15561">et</DiscourseConnective> les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13491" docOffset="93">
      <en>Last year the United States and Europe acted quickly and decisively <Alignment alignment="36225" annotation_id="13559">
          <DiscourseConnective annotation_id="13559" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the world was reeling from a financial crisis more dire than any since the Great Depression.</en>
      <fr>L'an dernier, les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="15609">et</DiscourseConnective> l'Europe ont agi rapidement <DiscourseConnective annotation_id="15640">et</DiscourseConnective> de manière décisive <Alignment alignment="13915" annotation_id="15663">
          <DiscourseConnective annotation_id="15663" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> le monde s'est trouvé en proie <DiscourseConnective annotation_id="15700">à</DiscourseConnective> la crise financière la plus grave <DiscourseConnective annotation_id="15736">depuis</DiscourseConnective> la grande dépression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13657" docOffset="94">
      <en>In doing so, collectively we helped prevent what people were predicting: the total collapse of the world economy.</en>
      <fr>Ce faisant, nous avons réussi tous ensemble à faire mentir les prédictions de certains, à savoir l'effondrement <DiscourseConnective annotation_id="15877">total</DiscourseConnective> de l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13771" docOffset="95">
      <en>Today President Obama and I are closely following the economic and financial crisis in Greece and the European Union's efforts to deal with it.</en>
      <fr>Et aujourd'hui, le président Obama <DiscourseConnective annotation_id="15942">et</DiscourseConnective> moi-même suivons de près la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="15990">et</DiscourseConnective> financière <DiscourseConnective annotation_id="16004">en</DiscourseConnective> Grèce <DiscourseConnective annotation_id="16013">et</DiscourseConnective> les efforts de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="16050">pour</DiscourseConnective> la régler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13915" docOffset="96">
      <en>We welcome the support package that Europe is considering in conjunction with the International Monetary Fund, <Alignment alignment="6550" annotation_id="14026">
          <DiscourseConnective annotation_id="14026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be supportive - both directly and through the IMF - of your efforts <DiscourseConnective annotation_id="14106" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you rescue Greece.</en>
      <fr>Nous apprécions les mesures de soutien <DiscourseConnective annotation_id="16105">que</DiscourseConnective> l'Europe envisage <DiscourseConnective annotation_id="16127">en</DiscourseConnective> coordination avec le Fonds monétaire international, <Alignment alignment="13086" annotation_id="16182">
          <DiscourseConnective annotation_id="16182" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous appuierons vos efforts, directement <DiscourseConnective annotation_id="16226">et</DiscourseConnective> par le biais du FMI, de sauvetage de la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14128" docOffset="97">
      <en>These examples, and many others I could have mentioned, show why Europe continues not just to be America's largest trading partner but our most important ally.</en>
      <fr>Ces exemples <DiscourseConnective annotation_id="16289">et</DiscourseConnective> de nombreux autres que j'aurais pu mentionner montrent pourquoi l'Europe continue <DiscourseConnective annotation_id="16374">à</DiscourseConnective> être <DiscourseConnective annotation_id="16381">non seulement</DiscourseConnective> le plus grand partenaire commercial des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="16446">mais aussi</DiscourseConnective> notre allié le plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14288" docOffset="98">
      <en>Ladies and Gentlemen, our predecessors came together more than six decades ago this week to begin to build institutions designed to ensure that the 20th century's darkest chapters would not be repeated in the remainder of that century or in the 21st century.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16497">et</DiscourseConnective> Messieurs, nos prédécesseurs se sont réunis il y a plus de six décennies, cette semaine, <DiscourseConnective annotation_id="16589">pour commencer</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16604">à</DiscourseConnective> bâtir des institutions destinées <DiscourseConnective annotation_id="16639">à</DiscourseConnective> assurer <DiscourseConnective annotation_id="16649">que</DiscourseConnective> les chapitres les plus sombres du XXe siècle ne se répètent plus pendant le reste de ce siècle ni au XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14547" docOffset="99">
      <en>Those institutions - this institution - have been a great success, <Alignment alignment="38756" annotation_id="14614">
          <DiscourseConnective annotation_id="14614" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we have to set our sights on the challenges of this new century I referenced in the beginning.</en>
      <fr>Ces institutions, cette institution, sont une grande réussite <Alignment alignment="14614" annotation_id="16829">
          <DiscourseConnective annotation_id="16829" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="16846">maintenant</DiscourseConnective> porter notre attention sur les défis de ce nouveau siècle que j'ai mentionnés au début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14717" docOffset="100">
      <en>The world has changed. It has changed utterly.</en>
      <fr>Le monde a changé, radicalement changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14764" docOffset="101">
      <en>A terrible beauty has been born.</en>
      <fr>Une beauté terrible est née.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14797" docOffset="102">
      <en>Perhaps the most complex threat we face today is that posed to our own citizens by non-state actors and violent extremists, particularly <Alignment alignment="46469" annotation_id="14934">
          <DiscourseConnective annotation_id="14934" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> - God forbid - those violent extremists were able to get their hands on any weapons of mass destruction.</en>
      <fr>La menace la plus dangereuse à laquelle nous sommes confrontés aujourd'hui est celle que constituent <DiscourseConnective annotation_id="17115">pour</DiscourseConnective> nos concitoyens les acteurs non étatiques <DiscourseConnective annotation_id="17162">et</DiscourseConnective> les extrémistes violents, <DiscourseConnective annotation_id="17191">surtout</DiscourseConnective>, à Dieu ne plaise, <Alignment alignment="10688" annotation_id="17218">
          <DiscourseConnective annotation_id="17218" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils venaient <DiscourseConnective annotation_id="17233">à</DiscourseConnective> mettre la main sur des armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15042" docOffset="103">
      <en>The scourge has no respect for borders - none.</en>
      <fr>Ce fléau ne respecte aucune frontière, absolument aucune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15089" docOffset="104">
      <en>No single nation, no matter how strong <Alignment alignment="28964" annotation_id="15128">
          <DiscourseConnective annotation_id="15128" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> how wealthy, how organised or how capable, can meet this threat alone.</en>
      <fr>Aucune nation, <DiscourseConnective annotation_id="17361">aussi</DiscourseConnective> forte <Alignment alignment="15128" annotation_id="17373">
          <DiscourseConnective annotation_id="17373" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17376">aussi</DiscourseConnective> riche, <DiscourseConnective annotation_id="17389">aussi</DiscourseConnective> organisée <DiscourseConnective annotation_id="17405">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17408">aussi</DiscourseConnective> capable soit-elle, ne peut seule faire face à cette menace qui ne peut être contenue que si nous faisons cause commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15202" docOffset="105">
      <en>It can only be successfully contained <DiscourseConnective annotation_id="15240" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we make common cause, <Alignment alignment="17534" annotation_id="15265">
          <DiscourseConnective annotation_id="15265" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is precisely what we must do.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14783" annotation_id="17534">
          <DiscourseConnective annotation_id="17534" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="17543">précisément</DiscourseConnective> cela que nous devons faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15304" docOffset="106">
      <en>The new powers granted this Parliament in the Lisbon Treaty gave you a greater role in that struggle and a greater imperative to govern responsibly.</en>
      <fr>Les nouveaux pouvoirs que vous a conférés le traité de Lisbonne vous donnent un rôle plus grand dans ce combat <DiscourseConnective annotation_id="17694">et</DiscourseConnective> vous imposent le très grand impératif d'une gouvernance responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15453" docOffset="107">
      <en>The U.S. Government and this Parliament have struggled over how best to protect citizens without yielding the foundational rights on which all of our societies are built.</en>
      <fr>Le gouvernement américain <DiscourseConnective annotation_id="17792">et</DiscourseConnective> ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="17808">s'</DiscourseConnective>efforcent, non sans mal, de trouver la meilleure manière de protéger les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="17892">sans</DiscourseConnective> abandonner les droits fondamentaux sur lesquels sont bâties nos sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15624" docOffset="108">
      <en>I am absolutely confident that we must - and can - both protect our citizens and preserve our liberties.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="17987">que</DiscourseConnective> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="18003">et</DiscourseConnective> pouvons à la fois protéger nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="18049">et</DiscourseConnective> préserver nos libertés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15729" docOffset="109">
      <en>Since taking office last year, President Obama <Alignment alignment="43946" annotation_id="15776">
          <DiscourseConnective annotation_id="15776" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have been guided by our Constitution's imperative to seek more perfect union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18076">Depuis</DiscourseConnective> notre prise de fonctions l'an dernier, le président Obama <Alignment alignment="24952" annotation_id="18141">
          <DiscourseConnective annotation_id="18141" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi-même avons été guidés par notre Constitution et son impératif de former une union plus parfaite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15860" docOffset="110">
      <en>Toward that end, one of our first official actions was to end the interrogation practices that produced few results <Alignment alignment="51099" annotation_id="15976">
          <DiscourseConnective annotation_id="15976" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we could not, in good conscience, continue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18245">À</DiscourseConnective> cette fin, un de nos premiers actes officiels a été de mettre fin à des pratiques d'interrogatoire qui donnaient peu de résultats <Alignment alignment="13082" annotation_id="18377">
          <DiscourseConnective annotation_id="18377" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18380">qu'en</DiscourseConnective> toute conscience nous ne pouvions pas continuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16029" docOffset="111">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16040" docOffset="112">
      <en>We ordered the closure of the detention centre at Guantánamo Bay, which had become a symbol of injustice and a rallying cry for terrorists.</en>
      <fr>Nous avons ordonné la fermeture du centre de détention de Guantanamo, qui était devenu un symbole d'injustice <DiscourseConnective annotation_id="18564">et</DiscourseConnective> un cri de ralliement <DiscourseConnective annotation_id="18588">pour</DiscourseConnective> les terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16180" docOffset="113">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16191" docOffset="114">
      <en>And we appreciate the support - difficult <Alignment alignment="44207" annotation_id="16233">
          <DiscourseConnective annotation_id="16233" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been for you to take - that so many of you have provided in this effort.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18629">Et</DiscourseConnective> nous apprécions le soutien, aussi difficile <Alignment alignment="16233" annotation_id="18676">
          <DiscourseConnective annotation_id="18676" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il vous ait été de décider, <DiscourseConnective annotation_id="18707">que</DiscourseConnective> beaucoup d'entre vous nous avez accordé dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16316" docOffset="115">
      <en>We did these things <Alignment alignment="46529" annotation_id="16336">
          <DiscourseConnective annotation_id="16336" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like you, President Obama and I reject the false choice between safety and our ideals.</en>
      <fr>Nous avons fait cela <Alignment alignment="1467" annotation_id="18789">
          <DiscourseConnective annotation_id="18789" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18800">comme</DiscourseConnective> vous, le président Obama <DiscourseConnective annotation_id="18831">et</DiscourseConnective> moi rejetons le faux choix entre la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="18879">et</DiscourseConnective> nos idéaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16432" docOffset="116">
      <en>We believe that upholding our principles only makes us stronger <Alignment alignment="18954" annotation_id="16496">
          <DiscourseConnective annotation_id="16496" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that compromising them actually undermines our effort in the broader struggle against violent extremism.</en>
      <fr>Nous sommes persuadés <DiscourseConnective annotation_id="18916">que</DiscourseConnective> la poursuite de nos idéaux nous rend plus forts <Alignment alignment="4076" annotation_id="18968">
          <DiscourseConnective annotation_id="18968" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18971">que</DiscourseConnective> leur abandon compromet nos efforts de lutte contre les extrémistes violents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16605" docOffset="117">
      <en>For what is their purpose?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19052">Car</DiscourseConnective> quel est leur objectif?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16632" docOffset="118">
      <en>Their purpose is to change what we value - change how we conduct ourselves.</en>
      <fr>Leur objectif est de changer ce à quoi nous tenons, de changer la manière dont nous nous comportons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16708" docOffset="119">
      <en>Eight days after the September 11 attack, I told a group of thousands of university students in my country that they cannot allow the tragedy of 9/11 to end our way of life, <Alignment alignment="34848" annotation_id="16882">
          <DiscourseConnective annotation_id="16882" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is exactly what the terrorists sought.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19181">Huit jours après</DiscourseConnective> les attaques du 11 septembre 2001, j'ai déclaré à un groupe de plusieurs milliers d'étudiants de mon pays <DiscourseConnective annotation_id="19304">qu'</DiscourseConnective>ils ne pouvaient pas permettre que cette tragédie change notre manière de vivre <Alignment alignment="6854" annotation_id="19387">
          <DiscourseConnective annotation_id="19387" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était exactement ce que les terroristes voulaient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16934" docOffset="120">
      <en>I <Alignment alignment="41093" annotation_id="16936">
          <DiscourseConnective annotation_id="16936" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> told them that America cannot prevail in this new struggle by acting alone.</en>
      <fr>Je leur ai <Alignment alignment="18045" annotation_id="19461">
          <DiscourseConnective annotation_id="19461" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dit <DiscourseConnective annotation_id="19471">que</DiscourseConnective> dans ce nouveau combat, les États-Unis ne pouvaient pas agir seuls.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17017" docOffset="121">
      <en>Those words not only fit the tenor of that time, <Alignment alignment="31571" annotation_id="17066">
          <DiscourseConnective annotation_id="17066" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think they have proven to be true - <Alignment alignment="3946" annotation_id="17108">
          <DiscourseConnective annotation_id="17108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are no less true today.</en>
      <fr>Ces déclarations concordaient avec le climat de l'époque, <Alignment alignment="4215" annotation_id="19601">
          <DiscourseConnective annotation_id="19601" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'elle se sont avérées justes <Alignment alignment="12151" annotation_id="19646">
          <DiscourseConnective annotation_id="19646" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elles ne sont pas moins valables aujourd'hui qu'hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17141" docOffset="122">
      <en>I do not need to tell this audience about Europe's proud tradition of protecting citizens from government invasion of their privacy - a commitment grounded in respect for the inherent dignity of all people.</en>
      <fr>Je n'ai pas besoin de vous rappeler la grande tradition européenne de protection des citoyens contre l'intrusion des gouvernements dans leur vie privée; elle est fondée sur le respect de la dignité inhérente <DiscourseConnective annotation_id="19914">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17348" docOffset="123">
      <en>We call them inalienable rights.</en>
      <fr>Nous appelons cela les droits inaliénables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17381" docOffset="124">
      <en>We wrote them into our Constitution, and America's commitment to privacy is <DiscourseConnective annotation_id="17457" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> profound - as profound as yours.</en>
      <fr>Nous les avons inscrits dans notre Constitution. La détermination des États-Unis de protéger la vie privée est profonde, <DiscourseConnective annotation_id="20087">aussi</DiscourseConnective> profonde <DiscourseConnective annotation_id="20102">que</DiscourseConnective> la vôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17495" docOffset="125">
      <en>Our Constitution's Fourth Amendment protects individuals against unreasonable search and seizures by the State, which one of our most famous jurists once dubbed 'the right to be let alone'.</en>
      <fr>Le quatrième amendement de la Constitution protège les droits des individus contre les saisies <DiscourseConnective annotation_id="20211">et</DiscourseConnective> les perquisitions non motivées par l'État, ce <DiscourseConnective annotation_id="20260">que</DiscourseConnective> l'un de nos juristes les plus connus a nommé "le droit d'être laissé tranquille".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17685" docOffset="126">
      <en>The Supreme Court of the United States has made clear that privacy is a constitutionally protected and fundamental right.</en>
      <fr>La Cour suprême des États-Unis a clairement indiqué <DiscourseConnective annotation_id="20398">que</DiscourseConnective> le droit à la vie privée est un droit fondamental, protégé par la Constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17807" docOffset="127">
      <en>Like the EU, the Supreme Court has characterised this right as a matter of personal dignity.</en>
      <fr>Et, <DiscourseConnective annotation_id="20486">comme</DiscourseConnective> l'Union européenne, elle a qualifié ce droit de question de dignité personnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17900" docOffset="128">
      <en>On a personal level, I have, for 36 years of my career, defended privacy rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20573">Quant à</DiscourseConnective> moi, pendant 36 ans de ma carrière, j'ai défendu le droit à la vie privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17981" docOffset="129">
      <en>In the United States Senate every year, organisations rate those most committed to civil liberties, <Alignment alignment="3409" annotation_id="18081">
          <DiscourseConnective annotation_id="18081" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> every year I - and later, President Obama - characterise one of those four people picked.</en>
      <fr>Au Sénat américain, des organisations évaluent chaque année les personnalités les plus engagées vis-à-vis des libertés civiles, <Alignment alignment="18081" annotation_id="20784">
          <DiscourseConnective annotation_id="20784" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque année, moi-même <DiscourseConnective annotation_id="20810">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20814">plus tard</DiscourseConnective>, le président Obama, nous trouvons parmi les quatre personnalités choisies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18175" docOffset="130">
      <en>The reason I bother to tell you this is not about me but about the commitment of our Administration to individual rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20900">Si</DiscourseConnective> je vous dis cela, ce n'est pas par vanité, <DiscourseConnective annotation_id="20946">mais</DiscourseConnective> pour souligner l'engagement de notre gouvernement en faveur de la sauvegarde des droits individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18297" docOffset="131">
      <en>To change now would make a lie of everything I have said I stood for in my country for the past 37 years.</en>
      <fr>Changer aujourd'hui reviendrait à nier tout ce que j'ai dit <DiscourseConnective annotation_id="21112">et</DiscourseConnective> fait <DiscourseConnective annotation_id="21120">pour</DiscourseConnective> mon pays au cours des 37 dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18403" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="13779" annotation_id="18403">
          <DiscourseConnective annotation_id="18403" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I led the Senate Judiciary Committee, which is responsible for confirming the President's judicial nominees, <Alignment alignment="16119" annotation_id="18517">
          <DiscourseConnective annotation_id="18517" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, I was consistently ranked among the staunchest advocates of civil liberties, <Alignment alignment="8011" annotation_id="18605">
          <DiscourseConnective annotation_id="18605" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I made it a priority to determine prospective judges' views on privacy <Alignment alignment="21541" annotation_id="18680">
          <DiscourseConnective annotation_id="18680" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> deciding whether <Alignment alignment="21558" annotation_id="18704">
          <DiscourseConnective annotation_id="18704" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not they could go on the Court.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16106" annotation_id="21168">
          <DiscourseConnective annotation_id="21168" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai présidé la commission judiciaire du Sénat qui est chargée de confirmer les candidats désignés par le président pour servir <Alignment alignment="3368" annotation_id="21304">
          <DiscourseConnective annotation_id="21304" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> juges, j'ai été régulièrement cité au nombre des avocats défenseurs les plus fervents des libertés civiles, <Alignment alignment="3834" annotation_id="21418">
          <DiscourseConnective annotation_id="21418" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me suis toujours attaché <DiscourseConnective annotation_id="21449">à</DiscourseConnective> déterminer quelle serait la position des juges potentiels sur le respect de la vie privée <Alignment alignment="11873" annotation_id="21541">
          <DiscourseConnective annotation_id="21541" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> décider <Alignment alignment="18704" annotation_id="21558">
          <DiscourseConnective annotation_id="21558" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non de leur nomination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18739" docOffset="133">
      <en>President Obama and I <Alignment alignment="13257" annotation_id="18761">
          <DiscourseConnective annotation_id="18761" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that government's primary, most fundamental and most solemn duty is to protect its citizens - the citizens it serves - as well as the rights they hold.</en>
      <fr>Mais le président Obama <DiscourseConnective annotation_id="21609">et</DiscourseConnective> moi-même sommes <Alignment alignment="18761" annotation_id="21628">
          <DiscourseConnective annotation_id="21628" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> persuadés <DiscourseConnective annotation_id="21644">que</DiscourseConnective> le devoir le plus fondamental, le plus prioritaire <DiscourseConnective annotation_id="21699">et</DiscourseConnective> le plus solennel d'un gouvernement est de protéger ses citoyens, les citoyens qu'il sert, <DiscourseConnective annotation_id="21792">ainsi</DiscourseConnective> que les droits dont ils jouissent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18926" docOffset="134">
      <en>President Obama has said that keeping our country safe is the first thing he thinks about <DiscourseConnective annotation_id="19016" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> he wakes up in the morning and the last thing he thinks about <Alignment alignment="49597" annotation_id="19083">
          <DiscourseConnective annotation_id="19083" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> he goes to bed at night.</en>
      <fr>Le président Obama a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="21862">que</DiscourseConnective> la sécurité du pays est la première chose <DiscourseConnective annotation_id="21908">à</DiscourseConnective> laquelle il pense en se réveillant <DiscourseConnective annotation_id="21945">et</DiscourseConnective> la dernière dont il se préoccupe <Alignment alignment="19083" annotation_id="21981">
          <DiscourseConnective annotation_id="21981" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aller se coucher le soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19115" docOffset="135">
      <en>I suspect that is how every world leader looks at their role.</en>
      <fr>Je pense que <DiscourseConnective annotation_id="22028">c'est ainsi que</DiscourseConnective> tous les dirigeants envisagent leur rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19177" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="25100" annotation_id="19177">
          <DiscourseConnective annotation_id="19177" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, no less than privacy, physical safety is <DiscourseConnective annotation_id="19226" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> an inalienable right.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="143" annotation_id="22086">
          <DiscourseConnective annotation_id="22086" sense="Expansion.Conjunction">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout <DiscourseConnective annotation_id="22096">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22103">que</DiscourseConnective> le droit à la vie privée, le droit à la sécurité physique est un droit inaliénable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19253" docOffset="137">
      <en>A government that abdicates its duty to ensure the safety of its citizens violates their rights no less than a government that silences dissidents or imprisons accused criminals without trial.</en>
      <fr>Un gouvernement qui abdique son devoir de garantir la sécurité de ses citoyens viole leurs droits tout <DiscourseConnective annotation_id="22294">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22301">qu'</DiscourseConnective>un gouvernement qui fait taire les dissidents <DiscourseConnective annotation_id="22350">et</DiscourseConnective> emprisonne <DiscourseConnective annotation_id="22364">sans</DiscourseConnective> procès les accusés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19446" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="22389" annotation_id="19446">
          <DiscourseConnective annotation_id="19446" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> folks, even <Alignment alignment="35961" annotation_id="19461">
          <DiscourseConnective annotation_id="19461" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we gather today, our enemies are employing every tool they can muster to conduct new and devastating attacks like the ones that struck New York, London, Madrid and many other places around the globe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2121" annotation_id="22389">
          <DiscourseConnective annotation_id="22389" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mesdames et Messieurs, <Alignment alignment="9167" annotation_id="22419">
          <DiscourseConnective annotation_id="22419" sense="Temporal.Synchrony">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous siégeons ici aujourd'hui, nos ennemis emploient tous les moyens dont ils disposent <DiscourseConnective annotation_id="22522">pour</DiscourseConnective> lancer de nouvelles attaques dévastatrices, <DiscourseConnective annotation_id="22571">comme</DiscourseConnective> celles <DiscourseConnective annotation_id="22584">qu'</DiscourseConnective>ils ont lancées contre New York, Londres, Madrid <DiscourseConnective annotation_id="22636">et</DiscourseConnective> de nombreux autres endroits du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19664" docOffset="139">
      <en>To stop them we must use every legitimate tool available - law enforcement, military intelligence technology - that is consistent with our laws and our values.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22677">Pour</DiscourseConnective> les arrêter, nous devons mobiliser tous les moyens légitimes à notre disposition - forces du maintien de l'ordre, technologies de renseignement militaire - compatibles avec nos principes, nos lois <DiscourseConnective annotation_id="22879">et</DiscourseConnective> nos valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19824" docOffset="140">
      <en>We are fighting on many fronts, from the brave men and women serving abroad in our militaries to the patient and tireless law enforcement professionals investigating complex and suspicious financial networks.</en>
      <fr>Nous nous battons sur de nombreux fronts, des champs de bataille à l'étranger où servent les hommes <DiscourseConnective annotation_id="22995">et</DiscourseConnective> les femmes de nos forces armées aux laboratoires et bureaux où des professionnels du maintien de l'ordre patients <DiscourseConnective annotation_id="23112">et</DiscourseConnective> infatigables mènent des enquêtes sur des réseaux financiers suspects <DiscourseConnective annotation_id="23184">et</DiscourseConnective> complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20033" docOffset="141">
      <en>Just this week, our customs and border protection, using passenger information data, apprehended a suspect in the attempted bombing of New York's Times Square <DiscourseConnective annotation_id="20192" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> he sought to flee the country.</en>
      <fr>Cette semaine <DiscourseConnective annotation_id="23212">encore</DiscourseConnective>, nos agences des douanes <DiscourseConnective annotation_id="23244">et</DiscourseConnective> de la protection frontalière - utilisant des informations sur les passagers - ont appréhendé un suspect dans la cadre de la tentative d'attentat à la bombe de Times Square à New York alors qu'il essayait de fuir le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20226" docOffset="142">
      <en>It is vital that we maintain every capacity we have under the law to stop such attacks.</en>
      <fr>Il est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="23489">que</DiscourseConnective> nous préservions tous les moyens légaux dont nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="23553">pour</DiscourseConnective> arrêter de telles attaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20314" docOffset="143">
      <en>For that reason, we believe that the Terrorist Finance Tracking Programme is essential to our security as well as to Europe's - it is presumptive of me to say.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23586">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="23614">que</DiscourseConnective> le Programme de surveillance du financement du terrorisme est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="23694">à</DiscourseConnective> notre sécurité <DiscourseConnective annotation_id="23711">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la vôtre - aussi présomptueux que cela puisse paraître, venant de moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20474" docOffset="144">
      <en>It has provided critical leads to counterterrorism investigations on both sides of the Atlantic, disrupting plots and ultimately saving lives.</en>
      <fr>Ce programme a permis de trouver des pistes dans des enquêtes antiterroristes des deux côtés de l'Atlantique, de déjouer des complots <DiscourseConnective annotation_id="23927">et</DiscourseConnective> de sauver des vies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20617" docOffset="145">
      <en>It has built-in redundancies that ensure personal information is respected and used only for counterterrorism purposes.</en>
      <fr>Il incorpore des mécanismes de redondance qui garantissent que les informations personnelles sont protégées <DiscourseConnective annotation_id="24058">et</DiscourseConnective> ne sont utilisées <DiscourseConnective annotation_id="24079">qu'</DiscourseConnective>à des fins de contreterrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20737" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="2171" annotation_id="20737">
          <DiscourseConnective annotation_id="20737" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not blame you for questioning it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22733" annotation_id="24114">
          <DiscourseConnective annotation_id="24114" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux vous en vouloir si vous vous en méfiez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20780" docOffset="147">
      <en>We understand your concerns.</en>
      <fr>Nous comprenons vos inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20809" docOffset="148">
      <en>As a consequence, we are working together to address them, <Alignment alignment="36103" annotation_id="20868">
          <DiscourseConnective annotation_id="20868" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am absolutely confident that we can succeed to both use the tool and guarantee privacy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24203">De ce fait</DiscourseConnective>, nous œuvrons ensemble <DiscourseConnective annotation_id="24237">à</DiscourseConnective> les éliminer <Alignment alignment="10681" annotation_id="24252">
          <DiscourseConnective annotation_id="24252" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis absolument certain <DiscourseConnective annotation_id="24282">que</DiscourseConnective> nous réussirons <DiscourseConnective annotation_id="24302">à</DiscourseConnective> la fois à utiliser cet outil <DiscourseConnective annotation_id="24333">et</DiscourseConnective> à préserver le droit à la vie privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20962" docOffset="149">
      <en>It is important that we do so, <Alignment alignment="36237" annotation_id="20993">
          <DiscourseConnective annotation_id="20993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that we do so as quickly as possible.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="24391">que</DiscourseConnective> nous le fassions <Alignment alignment="14971" annotation_id="24412">
          <DiscourseConnective annotation_id="24412" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important <DiscourseConnective annotation_id="24434">que</DiscourseConnective> nous le fassions aussi vite que possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21051" docOffset="150">
      <en>As a former United States Senator, I <Alignment alignment="24516" annotation_id="21088">
          <DiscourseConnective annotation_id="21088" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know how hard it can be to make the hard choices required by global challenges <Alignment alignment="18249" annotation_id="21172">
          <DiscourseConnective annotation_id="21172" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> staying true to local values.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="24483">tant qu'</DiscourseConnective>ancien sénateur, je sais <Alignment alignment="4498" annotation_id="24516">
          <DiscourseConnective annotation_id="24516" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24522">qu'</DiscourseConnective>il est dur de faire certains choix difficiles que dictent les problèmes mondiaux <Alignment alignment="16501" annotation_id="24606">
          <DiscourseConnective annotation_id="24606" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> respectant les valeurs nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21208" docOffset="151">
      <en>All of you are going through that every time you vote in this Parliament, I suspect.</en>
      <fr>Et je soupçonne <DiscourseConnective annotation_id="24665">que</DiscourseConnective> vous tous ici présents savez de quoi je parle, chaque fois que vous devez voter dans l'enceinte de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21293" docOffset="152">
      <en>The longer we are without an agreement on the Terrorist Finance Tracking Programme, the greater the risk of a terrorist attack that could have been prevented.</en>
      <fr>Plus nous tarderons à nous mettre d'accord sur le Programme de surveillance du financement du terrorisme et plus nous risquerons d'être victimes d'une attaque <DiscourseConnective annotation_id="24941">que</DiscourseConnective> nous aurions pu empêcher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21452" docOffset="153">
      <en>As leaders, we share responsibility to do everything we can within the law to protect the 800 million people we collectively serve.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="24974">tant que</DiscourseConnective> dirigeants, nous avons tous la même responsabilité: celle de faire tout ce que nous pouvons, dans les limites de la légalité, <DiscourseConnective annotation_id="25109">pour</DiscourseConnective> protéger les 800 millions de personnes que nous servons collectivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21584" docOffset="154">
      <en>We have disagreed before, we will surely disagree again, <Alignment alignment="23526" annotation_id="21641">
          <DiscourseConnective annotation_id="21641" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am equally convinced that the United States and Europe can meet the challenges of the 21st century - <Alignment alignment="40843" annotation_id="21748">
          <DiscourseConnective annotation_id="21748" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did in the 20th century - <Alignment alignment="27612" annotation_id="21780">
          <DiscourseConnective annotation_id="21780" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk and listen to one another; <Alignment alignment="23107" annotation_id="21818">
          <DiscourseConnective annotation_id="21818" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are honest with one another.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="25197">déjà</DiscourseConnective> été en désaccord et nous le serons <DiscourseConnective annotation_id="25237">encore</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27586" annotation_id="25244">
          <DiscourseConnective annotation_id="25244" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="25265">que</DiscourseConnective> les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="25284">et</DiscourseConnective> l'Europe peuvent relever les défis du XXIe siècle <Alignment alignment="23876" annotation_id="25337">
          <DiscourseConnective annotation_id="25337" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons relevé ceux du XXe siècle <Alignment alignment="21780" annotation_id="25380">
          <DiscourseConnective annotation_id="25380" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous entretenons le dialogue, si nous nous écoutons les uns les autres, et <Alignment alignment="2752" annotation_id="25458">
          <DiscourseConnective annotation_id="25458" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes honnêtes les uns envers les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21853" docOffset="155">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21864" docOffset="156">
      <en>Ladies and Gentlemen, courage, Winston Churchill taught us, is what it takes to stand up and to speak.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25537">et</DiscourseConnective> Messieurs, Winston Churchill nous a enseigné que "du courage, il en faut pour oser se lever <DiscourseConnective annotation_id="25632">et</DiscourseConnective> parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21967" docOffset="157">
      <en>Courage is <Alignment alignment="25659" annotation_id="21978">
          <DiscourseConnective annotation_id="21978" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> what it takes to sit down and listen.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25643">Mais</DiscourseConnective> il en faut <Alignment alignment="20297" annotation_id="25659">
          <DiscourseConnective annotation_id="25659" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour oser rester assis <DiscourseConnective annotation_id="25688">et</DiscourseConnective> écouter".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22021" docOffset="158">
      <en>This afternoon I have done all the speaking. Be assured that I, my Government and my President are back in the business of listening to our allies.</en>
      <fr>Et, si je n'ai fait <DiscourseConnective annotation_id="25721">que</DiscourseConnective> parler cet après-midi, sachez <DiscourseConnective annotation_id="25755">que</DiscourseConnective> moi-même, mais aussi mon gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="25797">et</DiscourseConnective> mon président sommes <DiscourseConnective annotation_id="25821">à</DiscourseConnective> l'écoute, à l'écoute de nos alliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22169" docOffset="159">
      <en>Ladies and Gentlemen, it is no accident that Europe was my first overseas destination as Vice President, and also the President's.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25868">et</DiscourseConnective> Messieurs, ce n'est pas un hasard <DiscourseConnective annotation_id="25905">si</DiscourseConnective> l'Europe a été le but de mon premier déplacement à l'étranger en <DiscourseConnective annotation_id="25973">tant que</DiscourseConnective> vice-président, <DiscourseConnective annotation_id="25998">comme</DiscourseConnective> elle a été la première destination du président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22300" docOffset="160">
      <en>It is no accident that we have already returned several times since then.</en>
      <fr>Ce n'est pas par hasard <DiscourseConnective annotation_id="26077">que</DiscourseConnective> nous sommes revenus plusieurs fois <DiscourseConnective annotation_id="26116">depuis</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22374" docOffset="161">
      <en>The United States needs Europe, <Alignment alignment="14213" annotation_id="22406">
          <DiscourseConnective annotation_id="22406" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I respectfully submit that Europe needs the United States.</en>
      <fr>Les États-Unis ont besoin de l'Europe <Alignment alignment="21491" annotation_id="26162">
          <DiscourseConnective annotation_id="26162" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec tout le respect que je vous dois, je vous dis: l'Europe a besoin des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22469" docOffset="162">
      <en>We need each other more now than we ever have.</en>
      <fr>Nous avons besoin l'un <DiscourseConnective annotation_id="26275">de l'autre</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="26291">que</DiscourseConnective> jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22516" docOffset="163">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22527" docOffset="164">
      <en>So I view this week's anniversary as providing a welcome opportunity to reaffirm the bond our peoples forged long ago in the fires of adversity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26322">Alors</DiscourseConnective>, je vois dans l'anniversaire de cette semaine une occasion de réaffirmer les liens que nos concitoyens ont forgés il y a longtemps dans les flammes de l'adversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22672" docOffset="165">
      <en>Now, as then, in the pursuit of ideals and in the search for partners, Europeans and Americans look to each other <Alignment alignment="24267" annotation_id="22786">
          <DiscourseConnective annotation_id="22786" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they look to anyone else.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26492">Maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26503">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26509">alors</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26516">à</DiscourseConnective> la poursuite de nos idéaux <DiscourseConnective annotation_id="26545">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26548">à</DiscourseConnective> la recherche de partenaires, les Européens <DiscourseConnective annotation_id="26593">et</DiscourseConnective> les Américains se tournent les uns vers les autres <Alignment alignment="7793" annotation_id="26647">
          <DiscourseConnective annotation_id="26647" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> porter le regard ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22819" docOffset="166">
      <en>Now, as then, we are honoured and grateful to be by your side in the struggles yet to come.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26683">Maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26694">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26700">alors</DiscourseConnective>, nous sommes fiers <DiscourseConnective annotation_id="26725">et</DiscourseConnective> reconnaissants d'être <DiscourseConnective annotation_id="26750">à</DiscourseConnective> vos côtés dans les luttes <DiscourseConnective annotation_id="26778">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22911" docOffset="167">
      <en>So again, I am here to state unequivocally: President Obama and Joe Biden strongly support a united, a free, an open Europe.</en>
      <fr>Et je déclare <DiscourseConnective annotation_id="26801">encore</DiscourseConnective> sans équivoque que le président Obama <DiscourseConnective annotation_id="26846">et</DiscourseConnective> Joe Biden soutiennent avec force une Europe unie, libre, et ouverte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23036" docOffset="168">
      <en>We strongly support what you are about here.</en>
      <fr>Nous sommes partisans de tout ce que vous représentez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23081" docOffset="169">
      <en>We wish you God-speed, <DiscourseConnective annotation_id="23104" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> may God bless you all <DiscourseConnective annotation_id="23130" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> may God protect all of our troops.</en>
      <fr>Nous vous souhaitons bonne route, que Dieu vous bénisse et que Dieu protège nos troupes partout dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23169" docOffset="170">
      <en>Thank you very, very much.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23196" docOffset="171">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23207" id="156" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23207" docOffset="172">
      <en>- Mr Vice President, thank you very much.</en>
      <fr>- Monsieur le Vice-président, je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23249" docOffset="173">
      <en>It was a great basis for future cooperation and our future talks.</en>
      <fr>Quelle belle base <DiscourseConnective annotation_id="27187">pour</DiscourseConnective> une coopération future <DiscourseConnective annotation_id="27215">et</DiscourseConnective> nos futures discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23315" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="24837" annotation_id="23315">
          <DiscourseConnective annotation_id="23315" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said, listen and talk to each other.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3339" annotation_id="27243">
          <DiscourseConnective annotation_id="27243" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit, s'écouter <DiscourseConnective annotation_id="27276">et</DiscourseConnective> dialoguer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23359" docOffset="175">
      <en>That is very important.</en>
      <fr>Cela est très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23383" docOffset="176">
      <en>I would like to thank you for repeating the most important words from last week: Europe needs America.</en>
      <fr>Je voudrais vous remercier d'avoir répété les mots les plus importants de la semaine dernière: l'Europe a besoin des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23486" docOffset="177">
      <en>We remember the 20th century - the First World War, the Second World War, the Iron Curtain - we were fighting side by side, achieving victory together, as democracies.</en>
      <fr>Nous nous souvenons du XXe siècle: la Première Guerre mondiale, la Deuxième Guerre mondiale, le Rideau de fer. Nous nous battions côte à côte, remportant des victoires ensemble, en <DiscourseConnective annotation_id="27625">tant que</DiscourseConnective> démocraties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23654" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="43294" annotation_id="23654">
          <DiscourseConnective annotation_id="23654" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you added today, America needs Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23654" annotation_id="27647">
          <DiscourseConnective annotation_id="27647" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez ajouté aujourd'hui, les États-Unis ont besoin de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23696" docOffset="179">
      <en>We will remember that.</en>
      <fr>Nous nous en souviendrons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23719" docOffset="180">
      <en>It is a good beginning to our partnership and cooperation.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="27754">s'</DiscourseConnective>agit d'un bon début <DiscourseConnective annotation_id="27776">à</DiscourseConnective> notre partenariat <DiscourseConnective annotation_id="27796">et</DiscourseConnective> à notre coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23778" docOffset="181">
      <en>Mr Vice President, once again, thank you very much.</en>
      <fr>Monsieur le Vice-président, je vous remercie une fois <DiscourseConnective annotation_id="27874">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23830" docOffset="182">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
