<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>International adoption in the European Union (debate)</en>
    <fr>L'adoption internationale dans l'Union européenne (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="54" id="151" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="54" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission, by Mrs Angelilli, on international adoption in the European Union - B7-0670/2010).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale <DiscourseConnective annotation_id="113">à</DiscourseConnective> la Commission sur l'adoption internationale dans l'Union européenne de Roberta Angelilli - B7-0670/2010).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="205" id="152" language="IT" name="Roberta Angelilli">
    <ParallelChunk annotation_id="205" docOffset="2">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, over the years, many of my fellow Members <Alignment alignment="325" annotation_id="283">
          <DiscourseConnective annotation_id="283" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have become aware of the problem of abandoned children, orphans and street children.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="253">et</DiscourseConnective> Messieurs, au fil des ans, un grand nombre de mes collègues députés, <Alignment alignment="45569" annotation_id="325">
          <DiscourseConnective annotation_id="325" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que moi-même, avons pris conscience du problème des enfants abandonnés, des orphelins <DiscourseConnective annotation_id="417">et</DiscourseConnective> des enfants des rues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="374" docOffset="3">
      <en>Amongst the associations that contacted me was the Amici dell'adozione.</en>
      <fr>Parmi les associations qui m'ont contactée, se trouve Amici dell'adozione.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="446" docOffset="4">
      <en>There are many abandoned children, not only in the developing world, but also in Europe.</en>
      <fr>Il y a beaucoup d'enfants abandonnés, <DiscourseConnective annotation_id="555">non seulement</DiscourseConnective> dans le monde en développement, <DiscourseConnective annotation_id="601">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="612">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="535" docOffset="5">
      <en>These are children who become invisible and end up in the vicious circle of poverty and social exclusion or, worse still, are exploited by organised crime for begging, illegal work, prostitution, organ trafficking or illegal adoptions.</en>
      <fr>Ce sont des enfants qui deviennent invisibles <DiscourseConnective annotation_id="669">et</DiscourseConnective> finissent dans le cercle vicieux de la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="720">et</DiscourseConnective> de l'exclusion sociale, <DiscourseConnective annotation_id="747">ou</DiscourseConnective>, pire <DiscourseConnective annotation_id="756">encore</DiscourseConnective>, qui sont exploités par le crime organisé <DiscourseConnective annotation_id="805">pour</DiscourseConnective> la mendicité, le travail illégal, la prostitution, le trafic d'organes <DiscourseConnective annotation_id="881">ou</DiscourseConnective> les adoptions illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="771" docOffset="6">
      <en>Often, these children spend their youth shuttling between social workers and orphanages.</en>
      <fr>Souvent, ces enfants passent leur jeunesse ballotés entre travailleurs sociaux <DiscourseConnective annotation_id="988">et</DiscourseConnective> orphelinats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="860" docOffset="7">
      <en>We must guarantee these children the right to be adopted and the right to have a family.</en>
      <fr>Nous devons garantir à ces enfants le droit d'être adoptés <DiscourseConnective annotation_id="1063">et</DiscourseConnective> le droit d'avoir une famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="949" docOffset="8">
      <en>A child should spend as little time as possible in an institution.</en>
      <fr>Un enfant devrait passer le moins de temps possible <DiscourseConnective annotation_id="1148">en</DiscourseConnective> institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1016" docOffset="9">
      <en>Obviously, the aim is the best interests of the child, <Alignment alignment="1230" annotation_id="1071">
          <DiscourseConnective annotation_id="1071" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ability to be adopted must certainly be granted warily, under the scrupulous supervision of the competent domestic authorities.</en>
      <fr>Bien entendu, l'objectif est de répondre à l'intérêt de l'enfant, <Alignment alignment="29714" annotation_id="1230">
          <DiscourseConnective annotation_id="1230" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la capacité <DiscourseConnective annotation_id="1245">à</DiscourseConnective> être adopté doit certainement être octroyée avec précaution, sous la supervision scrupuleuse des autorités nationales compétentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1206" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="11817" annotation_id="1206">
          <DiscourseConnective annotation_id="1206" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, where suitable conditions exist, children have the right to be adopted, above all at national level, but also at international level, within the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21838" annotation_id="1378">
          <DiscourseConnective annotation_id="1378" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1389">lorsque</DiscourseConnective> les conditions adéquates sont réunies, les enfants ont le droit d'être adoptés, <DiscourseConnective annotation_id="1477">surtout</DiscourseConnective> au niveau national, <DiscourseConnective annotation_id="1505">mais aussi</DiscourseConnective> au niveau international, dans le cadre de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1376" docOffset="11">
      <en>I know that the Commission is aware of this, even <Alignment alignment="20295" annotation_id="1426">
          <DiscourseConnective annotation_id="1426" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a matter of purely national competence.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="1586">que</DiscourseConnective> la Commission en est consciente, <Alignment alignment="2980" annotation_id="1623">
          <DiscourseConnective annotation_id="1623" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question relève purement de la compétence nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1475" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="1690" annotation_id="1475">
          <DiscourseConnective annotation_id="1475" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some sort of cooperation between the Commission and Member States would be desirable to ensure good practices and strategies capable of guaranteeing the utmost transparency and to prevent possible illegal and casual adoptions, but also to ensure the maximum level of cooperation from Member States in guaranteeing the right of adoption and preventing children from being abandoned to themselves or, <Alignment alignment="25190" annotation_id="1883">
          <DiscourseConnective annotation_id="1883" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said before, abandoned to an institution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21637" annotation_id="1690">
          <DiscourseConnective annotation_id="1690" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une sorte de coopération entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1746">et</DiscourseConnective> les États membres serait souhaitable afin de faire en sorte que certaines bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="1840">ou</DiscourseConnective> stratégies soient à <DiscourseConnective annotation_id="1863">même</DiscourseConnective> de garantir la plus grande transparence <DiscourseConnective annotation_id="1908">et</DiscourseConnective> d'empêcher d'éventuelles adoptions illégales <DiscourseConnective annotation_id="1956">ou</DiscourseConnective> informelles, <DiscourseConnective annotation_id="1972">mais aussi</DiscourseConnective> afin d'assurer un degré maximal de coopération de la part des États membres <DiscourseConnective annotation_id="2059">pour</DiscourseConnective> ce qui est de garantir le droit d'adoption <DiscourseConnective annotation_id="2107">et</DiscourseConnective> d'empêcher que les enfants ne soient abandonnés <DiscourseConnective annotation_id="2158">à</DiscourseConnective> eux-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="2170">ou</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17016" annotation_id="2174">
          <DiscourseConnective annotation_id="2174" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit tout <DiscourseConnective annotation_id="2197">à</DiscourseConnective> l'heure, abandonnés à une institution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1930" id="153" name="Kristalina Georgieva">
    <ParallelChunk annotation_id="1930" docOffset="13">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, thank you for bringing forward this important question.</en>
      <fr>Monsieur le Président, merci d'évoquer cette importante question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2028" docOffset="14">
      <en>The protection and promotion of children's rights is a priority for the Commission, especially since the launch of the communication entitled 'Towards an EU strategy on the rights of the child' in 2006.</en>
      <fr>La protection <DiscourseConnective annotation_id="2318">et</DiscourseConnective> la promotion des droits des enfants constituent une priorité <DiscourseConnective annotation_id="2382">pour</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="2402">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2412">depuis</DiscourseConnective> la publication, <DiscourseConnective annotation_id="2435">en</DiscourseConnective> 2006, de la communication intitulée "Vers une stratégie européenne sur les droits de l'enfant".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2231" docOffset="15">
      <en>The strategy on the rights of the child focuses on the fundamental rights of children, including the protection of the best interests of the child <DiscourseConnective annotation_id="2378" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> enshrined in the European Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>La stratégie <DiscourseConnective annotation_id="2547">en</DiscourseConnective> matière de droits de l'enfant se concentre sur les droits fondamentaux des enfants, y compris la protection de l'intérêt de l'enfant telle qu'inscrite dans la Charte européenne des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2438" docOffset="16">
      <en>The Commission is determined to ensure that all fundamental rights encompassed in the Charter are duly respected by all EU actions, both legislative and non-legislative.</en>
      <fr>La Commission est déterminée <DiscourseConnective annotation_id="2781">à</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="2798">que</DiscourseConnective> tous les droits fondamentaux énumérés dans la Charte soient dûment respectés dans toutes les actions de l'Union européenne, que celles-ci soient de nature législative <DiscourseConnective annotation_id="2969">ou</DiscourseConnective> non législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2608" docOffset="17">
      <en>This practice will be upheld and further developed in the forthcoming communication on the rights of the child that the Commission will be publishing this year.</en>
      <fr>Cette pratique sera appliquée <DiscourseConnective annotation_id="3019">et</DiscourseConnective> développée plus avant dans la prochaine communication sur les droits de l'enfant, <DiscourseConnective annotation_id="3104">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3122">s'</DiscourseConnective>apprête à publier cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2769" docOffset="18">
      <en>As of this year, 2011, the Commission will <Alignment alignment="3217" annotation_id="2812">
          <DiscourseConnective annotation_id="2812" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be reporting annually on progress made on the application of the EU Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>À compter de cette année, à savoir 2011, la Commission rendra <Alignment alignment="2812" annotation_id="3217">
          <DiscourseConnective annotation_id="3217" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> compte annuellement des progrès accomplis <DiscourseConnective annotation_id="3269">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'application de la Charte des droits fondamentaux de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2916" docOffset="19">
      <en>We have to remember that the provisions of the Charter are addressed to the institutions and bodies of the Union, with due regard for the principle of subsidiarity, and to the Member States, only <Alignment alignment="39859" annotation_id="3112">
          <DiscourseConnective annotation_id="3112" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are implementing Union law.</en>
      <fr>Nous devons nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="3388">que</DiscourseConnective> les dispositions de la Charte <DiscourseConnective annotation_id="3422">s'</DiscourseConnective>adressent aux institutions <DiscourseConnective annotation_id="3451">et</DiscourseConnective> organismes de l'Union, dans le respect dû au principe de subsidiarité, <DiscourseConnective annotation_id="3525">mais aussi</DiscourseConnective> aux États membres, uniquement <Alignment alignment="10101" annotation_id="3566">
          <DiscourseConnective annotation_id="3566" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci appliquent la législation de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3150" docOffset="20">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="3153" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> have to remember that, currently, no European Union legislation on international adoption exists.</en>
      <fr>Nous devons également nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="3656">qu'</DiscourseConnective>actuellement, il n'existe pas de législation de l'Union européenne en matière d'adoption internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3261" docOffset="21">
      <en>The subject is regulated by the Hague Convention of 29 May 1993 on protection of children and cooperation in respect of inter-country adoption, as well as by national laws.</en>
      <fr>Ce domaine est régi par la Convention de La Haye du 29 mai 1993 sur la protection des enfants <DiscourseConnective annotation_id="3858">et</DiscourseConnective> la coopération <DiscourseConnective annotation_id="3876">en</DiscourseConnective> matière d'adoption internationale, <DiscourseConnective annotation_id="3914">ainsi</DiscourseConnective> que par les législations nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3434" docOffset="22">
      <en>All the Member States are party to that Convention, <Alignment alignment="53368" annotation_id="3486">
          <DiscourseConnective annotation_id="3486" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is not.</en>
      <fr>Tous les États membres sont partie <DiscourseConnective annotation_id="3992">à</DiscourseConnective> cette Convention, <Alignment alignment="7436" annotation_id="4012">
          <DiscourseConnective annotation_id="4012" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne ne l'est pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3505" docOffset="23">
      <en>Its aim is to implement Article 21 of the UN Convention on the Rights of the Child by establishing safeguards to ensure that inter-country adoptions take place in the best interests of the child <Alignment alignment="66640" annotation_id="3700">
          <DiscourseConnective annotation_id="3700" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the child's fundamental rights are respected.</en>
      <fr>Son objectif est de mettre en œuvre l'article 21 de la Convention des Nations unies relative aux droits de l'enfant, <DiscourseConnective annotation_id="4167">en</DiscourseConnective> instaurant des garanties visant <DiscourseConnective annotation_id="4202">à</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="4219">que</DiscourseConnective> les adoptions internationales se fassent dans l'intérêt de l'enfant <Alignment alignment="12253" annotation_id="4291">
          <DiscourseConnective annotation_id="4291" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4294">que</DiscourseConnective> les droits fondamentaux de l'enfant soient respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3755" docOffset="24">
      <en>Internationally, the Commission supports the accession of third countries to the 1993 Hague Convention on inter-country adoption and its correct implementation by participating in relevant meetings of the contracting parties.</en>
      <fr>Au niveau international, la Commission soutient l'adhésion de pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="4425">à</DiscourseConnective> la Convention de La Haye de 1993 sur l'adoption internationale <DiscourseConnective annotation_id="4490">et</DiscourseConnective> sa mise en œuvre adéquate, et ce en participant <DiscourseConnective annotation_id="4541">à</DiscourseConnective> des réunions pertinentes entre parties contractantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3981" docOffset="25">
      <en>The Commission does not consider specific European rules on intra-EU adoptions to be necessary, <DiscourseConnective annotation_id="4077" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> all 27 EU Member States are parties to the Hague Convention.</en>
      <fr>La Commission ne considère pas que des règles européennes spécifiques relatives aux adoptions à l'intérieur de l'UE soient nécessaires, les 27 États membres de l'UE étant parties <DiscourseConnective annotation_id="4776">à</DiscourseConnective> la Convention de La Haye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4141" docOffset="26">
      <en>That being said, the Commission is closely following the issue of international adoption within the European Union, given the link between adoption and children's rights.</en>
      <fr>Cela étant dit, la Commission suit de près la question de l'adoption internationale au sein de l'Union européenne, étant donné le lien existant entre l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="4965">et</DiscourseConnective> les droits des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4312" docOffset="27">
      <en>The Commission has taken steps to see how countries are implementing the convention on adoption, <Alignment alignment="93124" annotation_id="4409">
          <DiscourseConnective annotation_id="4409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in November 2009, provided a forum for an exchange of views on the issue.</en>
      <fr>La Commission a pris des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="5029">pour</DiscourseConnective> voir de quelle manière les pays mettent en œuvre la Convention sur l'adoption, <Alignment alignment="7094" annotation_id="5113">
          <DiscourseConnective annotation_id="5113" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a créé, <DiscourseConnective annotation_id="5124">en</DiscourseConnective> novembre 2009, un forum destiné à un échange de points de vue sur la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4488" docOffset="28">
      <en>The Commission's Green Paper on the free circulation of public documents, published on 14 December 2010, addresses the lack of mutual recognition of adoption decisions <Alignment alignment="5370" annotation_id="4656">
          <DiscourseConnective annotation_id="4656" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> civil status acts between Member States and its impact on the freedom of movement of EU citizens.</en>
      <fr>Le livre vert de la Commission sur la libre circulation des actes, publié le 14 décembre 2010, aborde l'absence de reconnaissance mutuelle des décisions d'adoption <Alignment alignment="19360" annotation_id="5370">
          <DiscourseConnective annotation_id="5370" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> actes d'état civil entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5419">et</DiscourseConnective> son incidence sur la libre circulation des citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4757" docOffset="29">
      <en>This is a specific step which addresses the question raised today.</en>
      <fr>C'est là une démarche spécifique qui répond à la question soulevée aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4824" id="154" language="IT" name="Salvatore Iacolino">
    <ParallelChunk annotation_id="4824" docOffset="30">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, there is no doubt that the issue of international adoption is particularly important, and Mrs Angelilli has done well to bring it to the attention of the European Parliament in this sitting.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5632">et</DiscourseConnective> Messieurs, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="5669">que</DiscourseConnective> la question de l'adoption internationale est particulièrement importante, <DiscourseConnective annotation_id="5747">et</DiscourseConnective> Mme Angelilli a bien fait de la porter <DiscourseConnective annotation_id="5789">à</DiscourseConnective> l'attention du Parlement européen à l'occasion de cette séance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5065" docOffset="31">
      <en>We need leaner, simplified procedures.</en>
      <fr>Il nous faut des procédures allégées et simplifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5104" docOffset="32">
      <en>The current costs of adoption are particularly significant, ranging from EUR 20 000 to EUR 30 000 per adoption, <Alignment alignment="6018" annotation_id="5216">
          <DiscourseConnective annotation_id="5216" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are difficulties in providing a real response to the need for a family and for budding parents to become just that.</en>
      <fr>Les frais d'adoption actuels sont particulièrement importants, et vont de 20 000 <DiscourseConnective annotation_id="5989">à</DiscourseConnective> 30 000 euros par adoption, <Alignment alignment="29980" annotation_id="6018">
          <DiscourseConnective annotation_id="6018" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est difficile d'apporter une vraie réponse aux besoins de familles, de futurs parents qui ne demandent justement qu'à être cela: des parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5342" docOffset="33">
      <en>We are talking about vulnerable and often abandoned children who sometimes disappear from sight.</en>
      <fr>Nous parlons d'enfants vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="6201">et</DiscourseConnective> souvent abandonnés, qui disparaissent parfois de la circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5439" docOffset="34">
      <en>I am referring, in particular, to flows of illegal immigrants and the many children who, having been accommodated in immigration centres, are subjected to the disgraceful conditions of the slave trade, in which <Alignment alignment="6487" annotation_id="5650">
          <DiscourseConnective annotation_id="5650" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of them are often caught up.</en>
      <fr>Je fais <DiscourseConnective annotation_id="6277">en particulier</DiscourseConnective> allusion aux flux d'immigrés illégaux <DiscourseConnective annotation_id="6330">et</DiscourseConnective> aux nombreux enfants qui, après avoir été hébergés dans des centres pour migrants, subissent les conditions honteuses du trafic d'esclaves dans lequel un <Alignment alignment="15811" annotation_id="6487">
          <DiscourseConnective annotation_id="6487" sense="Contingency.Cause.Result">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> grand nombre d'entre eux finit par être entraîné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5687" docOffset="35">
      <en>We need to promote the family.</en>
      <fr>Nous devons promouvoir la famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5718" docOffset="36">
      <en>The Italian model, and that of other places, can be followed.</en>
      <fr>Le modèle italien, <DiscourseConnective annotation_id="6594">à</DiscourseConnective> l'instar de celui d'autres pays, peut être imité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5780" docOffset="37">
      <en>We need to cut the costs related to international adoption, provide favourable loans from banks, introduce those leaner, simplified procedures that I mentioned, with proper supervisory mechanisms for monitoring what is going on in the Member States, ensure real prevention of trafficking in human beings, on which Parliament recently intervened with a specific dossier, take real action to combat illegal adoptions, and ensure transparency.</en>
      <fr>Nous devons réduire les coûts liés <DiscourseConnective annotation_id="6681">à</DiscourseConnective> l'adoption internationale, permettre des prêts bancaires à des conditions favorables, mettre en place ces procédures allégées et simplifiées <DiscourseConnective annotation_id="6824">que</DiscourseConnective> je viens d'évoquer, avec des mécanismes de supervision adéquats destinés à surveiller ce qui se passe dans les États membres, assurer une prévention véritable du trafic d'êtres humains, domaine dans lequel le Parlement européen est récemment intervenu avec un dossier spécifique, prendre de vraies initiatives <DiscourseConnective annotation_id="7138">pour</DiscourseConnective> lutter contre les adoptions illégales, <DiscourseConnective annotation_id="7182">et</DiscourseConnective> garantir la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6221" docOffset="38">
      <en>What is more, <Alignment alignment="12409" annotation_id="6235">
          <DiscourseConnective annotation_id="6235" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to restore the central role of the family - <Alignment alignment="7286" annotation_id="6290">
          <DiscourseConnective annotation_id="6290" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we often say in this Chamber - we must make sure that the associations, which are very often the key vehicle of these adoptions, are characterised by particularly high standards of guarantee.</en>
      <fr>Qui plus est, <Alignment alignment="11822" annotation_id="7225">
          <DiscourseConnective annotation_id="7225" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons restaurer le rôle central de la famille - <Alignment alignment="19556" annotation_id="7286">
          <DiscourseConnective annotation_id="7286" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'affirmons souvent au sein de cette Assemblée - nous devons faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="7373">que</DiscourseConnective> les associations, qui sont souvent le principal vecteur de ces adoptions, se distinguent par des normes particulièrement exigeantes en matière de garanties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6485" docOffset="39">
      <en>I would conclude, Commissioner Georgieva, by saying that <Alignment alignment="7591" annotation_id="6542">
          <DiscourseConnective annotation_id="6542" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a suggestion to be made, then it is the following: why not provide a European system of accreditation for these associations, and ensure that they work transparently, clearly and practically, but with a high level of guarantees to truly protect the inalienable and inviolable rights of children?</en>
      <fr>Je conclurai, Madame la Commissaire Georgieva, <DiscourseConnective annotation_id="7581">en</DiscourseConnective> disant <Alignment alignment="5806" annotation_id="7591">
          <DiscourseConnective annotation_id="7591" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faut faire une suggestion, c'est bien la suivante: pourquoi ne pas créer un système européen d'accréditation <DiscourseConnective annotation_id="7709">pour</DiscourseConnective> ces associations, <DiscourseConnective annotation_id="7732">et</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="7750">que</DiscourseConnective> celles-ci travaillent de manière transparente, claire <DiscourseConnective annotation_id="7808">et</DiscourseConnective> concrète, <DiscourseConnective annotation_id="7821">mais</DiscourseConnective> avec un niveau élevé de garanties <DiscourseConnective annotation_id="7860">afin de</DiscourseConnective> protéger vraiment les droits inaliénables <DiscourseConnective annotation_id="7910">et</DiscourseConnective> inviolables des enfants?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6850" id="155" language="SK" name="Monika Flašíková Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="6850" docOffset="40">
      <en>Mr President, we are talking here this evening about a very sensitive topic, <Alignment alignment="105363" annotation_id="6927">
          <DiscourseConnective annotation_id="6927" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about the smallest members of society, about those who need our love and need our care.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous évoquons ici ce soir un sujet très sensible, <Alignment alignment="3057" annotation_id="8011">
          <DiscourseConnective annotation_id="8011" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons des membres les plus faibles de la société, de ceux qui ont besoin de notre amour <DiscourseConnective annotation_id="8114">et</DiscourseConnective> de nos soins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7036" docOffset="41">
      <en>The problem of abandoned children is becoming more serious in Europe.</en>
      <fr>Le problème des enfants abandonnés est en train de s'aggraver <DiscourseConnective annotation_id="8193">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7106" docOffset="42">
      <en>The situation that has arisen today is, to a very large extent, due to immediate surroundings.</en>
      <fr>La situation actuelle est due, dans une très large mesure, <DiscourseConnective annotation_id="8263">à</DiscourseConnective> l'environnement immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7201" docOffset="43">
      <en>Through the law on adopting children in an international context, it is possible to avoid a situation where many children are forced to live in children's homes, where, despite the enormous care they receive, they never feel the real love of a mother or a father's caress.</en>
      <fr>Grâce à la loi sur l'adoption des enfants dans un contexte international, il est possible d'éviter une situation dans laquelle de nombreux enfants se voient contraints de vivre dans des foyers pour enfants où, malgré les soins immenses qu'ils y reçoivent, ils ne ressentent jamais le véritable amour d'une mère ni la caresse d'un père.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7474" docOffset="44">
      <en>It is therefore necessary to make the adoption system more effective, <Alignment alignment="66751" annotation_id="7544">
          <Alignment alignment="66751" annotation_id="7544">
            <DiscourseConnective annotation_id="7544" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the youngest abandoned children can find a replacement family.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="8634">donc</DiscourseConnective> nécessaire de rendre le système d'adoption plus efficace, <Alignment alignment="14019" annotation_id="8697">
          <Alignment alignment="8606" annotation_id="8697">
            <DiscourseConnective annotation_id="8697" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les enfants abandonnés les plus jeunes puissent trouver une famille de substitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7615" docOffset="45">
      <en>It is necessary, <Alignment alignment="8802" annotation_id="7632">
          <DiscourseConnective annotation_id="7632" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to restrict the rights of biological parents who show no genuine interest in a child for a certain period of time.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="1877" annotation_id="8802">
          <DiscourseConnective annotation_id="8802" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire de restreindre les droits des parents biologiques qui ne témoignent aucun intérêt réel <DiscourseConnective annotation_id="8912">à</DiscourseConnective> un enfant pendant un certain laps de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7760" docOffset="46">
      <en>This would shorten the period which a child spends in a children's home, <Alignment alignment="57756" annotation_id="7833">
          <DiscourseConnective annotation_id="7833" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the child is not, so to speak, legally free.</en>
      <fr>Cela écourterait la période <DiscourseConnective annotation_id="8986">que</DiscourseConnective> passe un enfant <DiscourseConnective annotation_id="9006">en</DiscourseConnective> foyer <Alignment alignment="14038" annotation_id="9015">
          <DiscourseConnective annotation_id="9015" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas, <DiscourseConnective annotation_id="9035">à</DiscourseConnective> proprement parler, juridiquement libre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7881" docOffset="47">
      <en>In this way, it would <Alignment alignment="9103" annotation_id="7903">
          <DiscourseConnective annotation_id="7903" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be possible, to some extent, to eliminate unnecessary delays in the overall adoption process.</en>
      <fr>De cette façon, il serait <Alignment alignment="18234" annotation_id="9103">
          <DiscourseConnective annotation_id="9103" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible d'éliminer, dans une certaine mesure, les retards inutiles dans le processus général d'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8002" docOffset="48">
      <en>Many agreements on the protection of minors provide a legal framework for the efforts of the competent authorities to act for the benefit and in the interests of these children.</en>
      <fr>De nombreux accords concernant la protection des mineurs créent un cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="9302">pour</DiscourseConnective> les efforts des autorités compétentes visant <DiscourseConnective annotation_id="9352">à</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="9359">pour</DiscourseConnective> le bien <DiscourseConnective annotation_id="9372">et</DiscourseConnective> dans l'intérêt de ces enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8180" docOffset="49">
      <en>Protecting children's rights is <Alignment alignment="9447" annotation_id="8212">
          <DiscourseConnective annotation_id="8212" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the main aims of the European Union.</en>
      <fr>La protection des droits des enfants est <Alignment alignment="8212" annotation_id="9447">
          <DiscourseConnective annotation_id="9447" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'un des principaux objectifs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8261" docOffset="50">
      <en>It is therefore necessary to continue taking appropriate steps to ensure, in particular, that the best interests of children are protected under all circumstances.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="9513">donc</DiscourseConnective> nécessaire de continuer à prendre les mesures appropriées <DiscourseConnective annotation_id="9576">pour</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="9587">en</DiscourseConnective> sorte, <DiscourseConnective annotation_id="9597">notamment</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9608">que</DiscourseConnective> l'intérêt supérieur des enfants <DiscourseConnective annotation_id="9644">soit</DiscourseConnective> protégé <DiscourseConnective annotation_id="9657">en</DiscourseConnective> toutes circonstances.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8425" id="156" language="SV" name="Cecilia Wikström">
    <ParallelChunk annotation_id="8425" docOffset="51">
      <en>Mr President, I would like to start by thanking Mrs Angelilli for this initiative and Commissioner Georgieva for her response.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais commencer par remercier Mme Angelilli <DiscourseConnective annotation_id="9755">pour</DiscourseConnective> cette initiative, <DiscourseConnective annotation_id="9778">ainsi</DiscourseConnective> que Mme la commissaire Georgieva <DiscourseConnective annotation_id="9817">pour</DiscourseConnective> sa réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8552" docOffset="52">
      <en>This is an important debate.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="9837">s'</DiscourseConnective>agit d'un débat important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8581" docOffset="53">
      <en>Very many children throughout Europe today lack a home to call their own and a family to protect them and to keep these vulnerable little children warm and safe.</en>
      <fr>De très nombreux enfants manquent aujourd'hui, dans toute l'Europe, d'une maison qui <DiscourseConnective annotation_id="9951">soit</DiscourseConnective> la leur <DiscourseConnective annotation_id="9964">et</DiscourseConnective> d'une famille <DiscourseConnective annotation_id="9981">pour</DiscourseConnective> les protéger <DiscourseConnective annotation_id="9999">et</DiscourseConnective> garder ces petits enfants vulnérables au chaud <DiscourseConnective annotation_id="10049">et</DiscourseConnective> en sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8743" docOffset="54">
      <en>This is a dream for those children who grow up in institutions.</en>
      <fr>Cela reste à l'état de rêve <DiscourseConnective annotation_id="10093">pour</DiscourseConnective> les enfants qui grandissent dans des institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8807" docOffset="55">
      <en>All of us must now do our utmost to make sure that orphan or abandoned children do not have to grow up in children's homes and other institutions, but in families where they will receive the affection that can carry them right through to their adult lives, <Alignment alignment="32353" annotation_id="9064">
          <Alignment alignment="67760" annotation_id="9064">
            <DiscourseConnective annotation_id="9064" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they will become healthy, rather than damaged adults.</en>
      <fr>Chacun d'entre nous doit <DiscourseConnective annotation_id="10174">maintenant</DiscourseConnective> faire tout son possible <DiscourseConnective annotation_id="10209">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="10227">que</DiscourseConnective> les enfants orphelins <DiscourseConnective annotation_id="10253">ou</DiscourseConnective> abandonnés ne grandissent pas dans des foyers pour enfants <DiscourseConnective annotation_id="10315">ou</DiscourseConnective> dans d'autres institutions, <DiscourseConnective annotation_id="10346">mais</DiscourseConnective> dans des familles où ils recevront l'affection qui peut les accompagner sur le chemin de leurs vies d'adultes, <Alignment alignment="22264" annotation_id="10462">
          <Alignment alignment="2512" annotation_id="10462">
            <DiscourseConnective annotation_id="10462" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils deviendront des adultes sains, et non des adultes abîmés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9126" docOffset="56">
      <en>We have differing views in our Member States about who can form a family.</en>
      <fr>Nous avons des divergences de vues, dans nos États membres, sur les individus qui peuvent composer une famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9200" docOffset="57">
      <en>I <Alignment alignment="36970" annotation_id="9202">
          <DiscourseConnective annotation_id="9202" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe we could all agree that, <Alignment alignment="10711" annotation_id="9248">
          <DiscourseConnective annotation_id="9248" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> a family may look different, what is important is that the child receives love and care.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="6137" annotation_id="10657">
          <DiscourseConnective annotation_id="10657" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous pourrions tous convenir de ce <DiscourseConnective annotation_id="10706">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8741" annotation_id="10711">
          <DiscourseConnective annotation_id="10711" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une famille est différente, l'important est <DiscourseConnective annotation_id="10763">que</DiscourseConnective> l'enfant reçoive de l'amour <DiscourseConnective annotation_id="10795">et</DiscourseConnective> de l'attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9346" docOffset="58">
      <en>I hope that we will <Alignment alignment="10841" annotation_id="9366">
          <DiscourseConnective annotation_id="9366" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to agree about the importance of cooperation on political strategies and instruments for international adoptions.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="10823">que</DiscourseConnective> nous pourrons <Alignment alignment="18675" annotation_id="10841">
          <DiscourseConnective annotation_id="10841" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous entendre sur l'importance de la coopération en matière de stratégies <DiscourseConnective annotation_id="10925">et</DiscourseConnective> d'instruments politiques <DiscourseConnective annotation_id="10953">pour</DiscourseConnective> les adoptions internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9493" docOffset="59">
      <en>I assume that the Commission will take the lead in this work.</en>
      <fr>Je suppose <DiscourseConnective annotation_id="11000">que</DiscourseConnective> la Commission prendra l'initiative dans ces travaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9555" docOffset="60">
      <en>I am <Alignment alignment="68872" annotation_id="9560">
          <DiscourseConnective annotation_id="9560" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> looking forward to working together with my fellow Members to draw up a joint resolution on this matter.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="26133" annotation_id="11065">
          <DiscourseConnective annotation_id="11065" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> impatiente de travailler avec mes collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="11127">pour</DiscourseConnective> élaborer une résolution commune sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9670" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="11184" annotation_id="9670">
          <DiscourseConnective annotation_id="9670" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are able to help to bring together an abandoned orphan child and a family that is longing for children, we will have made a very important contribution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9670" annotation_id="11184">
          <DiscourseConnective annotation_id="11184" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons aider <DiscourseConnective annotation_id="11206">à</DiscourseConnective> réunir un orphelin abandonné <DiscourseConnective annotation_id="11237">et</DiscourseConnective> une famille qui désire ardemment avoir des enfants, alors nous aurons apporté une contribution très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9829" docOffset="62">
      <en>We must <Alignment alignment="11364" annotation_id="9837">
          <DiscourseConnective annotation_id="9837" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remember how important it is that our smallest brothers and sisters are well treated.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="28026" annotation_id="11364">
          <DiscourseConnective annotation_id="11364" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous rappeler à quel point il est important <DiscourseConnective annotation_id="11414">que</DiscourseConnective> les plus petits de nos frères <DiscourseConnective annotation_id="11448">et</DiscourseConnective> sœurs soient bien traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9928" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="11478" annotation_id="9928">
          <DiscourseConnective annotation_id="9928" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we give them love, we will make life a little brighter on this planet.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9928" annotation_id="11478">
          <DiscourseConnective annotation_id="11478" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous leur donnons de l'amour, nous rendrons la vie un peu plus lumineuse sur cette planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10002" docOffset="64">
      <en>I believe that is something that all of us must do throughout our lives, regardless of our role in society.</en>
      <fr>Je crois que c'est là quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="11609">que</DiscourseConnective> nous devons tous faire au cours de notre vie, quel que soit notre rôle dans la société.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10110" id="157" name="Marina Yannakoudakis">
    <ParallelChunk annotation_id="10110" docOffset="65">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, adoption is a positive way of providing a new family for children who cannot be brought up by their birth parents, or children who lose their parents.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'adoption est une façon positive d'offrir une nouvelle famille aux enfants qui ne peuvent pas être élevés par leurs parents biologiques, <DiscourseConnective annotation_id="11862">ou</DiscourseConnective> aux enfants qui perdent leurs parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10305" docOffset="66">
      <en>To adopt a child in the UK, checks <Alignment alignment="30287" annotation_id="10340">
          <DiscourseConnective annotation_id="10340" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> vetting procedures are robust, <Alignment alignment="69859" annotation_id="10375">
          <DiscourseConnective annotation_id="10375" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> prospective parents need to be accepted by an adoption agency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11904">Pour</DiscourseConnective> adopter un enfant au Royaume-Uni, les contrôles <Alignment alignment="12015" annotation_id="11957">
          <DiscourseConnective annotation_id="11957" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les procédures de vérification sont solides, <Alignment alignment="10375" annotation_id="12005">
          <DiscourseConnective annotation_id="12005" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les futurs parents doivent être acceptés par une agence d'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10442" docOffset="67">
      <en>The welfare of the child is, and should be, at the heart of the adoption process.</en>
      <fr>Le bien-être de l'enfant est, <DiscourseConnective annotation_id="12106">et</DiscourseConnective> doit être, au cœur de la procédure d'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10524" docOffset="68">
      <en>The issue of inter-country adoptions is more complex than national adoption, <Alignment alignment="77055" annotation_id="10601">
          <DiscourseConnective annotation_id="10601" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very grateful to the PPE Group for bringing this issue forward.</en>
      <fr>La question des adoptions internationales est plus complexe <DiscourseConnective annotation_id="12216">que</DiscourseConnective> celle de l'adoption nationale, <Alignment alignment="12003" annotation_id="12251">
          <DiscourseConnective annotation_id="12251" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis très reconnaissante au groupe PPE d'avoir soulevé cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10674" docOffset="69">
      <en>Whilst it is to be commended that we try and move forward in it, I have concerns that international adoption does bring risks - risks that have already been mentioned, such as child abuse and malpractice, that undermine the welfare of the child.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12330">S'</DiscourseConnective>il est louable <DiscourseConnective annotation_id="12347">que</DiscourseConnective> nous tentions de progresser sur ce point, je crains <DiscourseConnective annotation_id="12403">que</DiscourseConnective> l'adoption internationale ne présente des risques - risques qui ont <DiscourseConnective annotation_id="12475">déjà</DiscourseConnective> été évoqués, tels <DiscourseConnective annotation_id="12498">que</DiscourseConnective> les abus <DiscourseConnective annotation_id="12511">et</DiscourseConnective> la maltraitance, qui minent le bien-être de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10920" docOffset="70">
      <en>That is why I believe that all Member States need to ensure that their adoption laws are regulated in a way that promotes the interests of the child.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12568">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je crois <DiscourseConnective annotation_id="12592">que</DiscourseConnective> tous les États membres doivent faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="12642">que</DiscourseConnective> leurs lois en matière d'adoption soient réglementées d'une manière qui favorise les intérêts de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11070" docOffset="71">
      <en>Member States must work together to ensure that the legal process of adoption between the providing and receiving countries is transparent, robust and holds the child's welfare as its priority.</en>
      <fr>Les États membres doivent coopérer <DiscourseConnective annotation_id="12787">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="12801">que</DiscourseConnective> le processus juridique d'adoption entre les pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="12864">et</DiscourseConnective> les pays de destination <DiscourseConnective annotation_id="12891">soit</DiscourseConnective> à la fois transparent, solide, <DiscourseConnective annotation_id="12927">et</DiscourseConnective> considère le bien-être de l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="12965">comme</DiscourseConnective> la priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11264" id="158" name="Slavi Binev">
    <ParallelChunk annotation_id="11264" docOffset="72">
      <en>(BG) Mr President, Commissioner Georgieva, ladies and gentlemen, I would like to give the example of Bulgaria, where the problem of abandoned children is becoming increasingly serious and urgent measures are needed to resolve the situation.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, Madame la Commissaire Georgieva, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13054">et</DiscourseConnective> Messieurs, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="13077">à</DiscourseConnective> mentionner l'exemple de la Bulgarie, où le problème des enfants abandonnés est de plus <DiscourseConnective annotation_id="13166">en plus</DiscourseConnective> grave <DiscourseConnective annotation_id="13180">et</DiscourseConnective> où des mesures urgentes sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="13224">pour</DiscourseConnective> résoudre la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11505" docOffset="73">
      <en>Systems like Bulgaria's, which give a large percentage of children for international adoption are damaging.</en>
      <fr>Des systèmes <DiscourseConnective annotation_id="13265">comme</DiscourseConnective> celui de la Bulgarie, qui livrent un pourcentage élevé d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="13336">à</DiscourseConnective> l'adoption internationale, sont dommageables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11613" docOffset="74">
      <en>Having said that, the childcare systems being what they are, international adoption may be the only opportunity many of the children in children's homes have for a family and a normal life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13384">Cela dit</DiscourseConnective>, les systèmes d'institutions pour enfants étant ce qu'ils sont, l'adoption internationale peut aussi être la seule possibilité, pour de nombreux enfants accueillis dans des foyers, d'avoir une famille <DiscourseConnective annotation_id="13594">et</DiscourseConnective> une vie normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11803" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="109025" annotation_id="11803">
          <DiscourseConnective annotation_id="11803" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> improving the overall system, we should be careful not to deprive them of that opportunity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9383" annotation_id="13614">
          <DiscourseConnective annotation_id="13614" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorant le système global, nous devons être attentifs <DiscourseConnective annotation_id="13674">à</DiscourseConnective> ne pas les priver de cette possibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11900" docOffset="76">
      <en>We need measures which will not only make the international adoption procedure easier, but <Alignment alignment="66863" annotation_id="11991">
          <DiscourseConnective annotation_id="11991" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> guarantee our children's interests, <Alignment alignment="13863" annotation_id="12032">
          <DiscourseConnective annotation_id="12032" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the so-called 'adoptive parents' are not just after European citizenship, which is something that is possible at the moment.</en>
      <fr>Il nous faut des mesures qui <DiscourseConnective annotation_id="13745">non seulement</DiscourseConnective> facilitent la procédure d'adoption internationale, <DiscourseConnective annotation_id="13810">mais</DiscourseConnective> garantissent <Alignment alignment="11991" annotation_id="13828">
          <DiscourseConnective annotation_id="13828" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les intérêts de nos enfants, <Alignment alignment="13633" annotation_id="13863">
          <DiscourseConnective annotation_id="13863" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13866">que</DiscourseConnective> les soi-disant "parents adoptifs" ne cherchent pas uniquement <DiscourseConnective annotation_id="13932">à</DiscourseConnective> acquérir la citoyenneté européenne, ce qui est une éventualité <DiscourseConnective annotation_id="13997">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12166" docOffset="77">
      <en>It should not be my job to ask whether they are doing it for altruistic reasons or for their own benefit.</en>
      <fr>Il ne m'appartient pas de demander <DiscourseConnective annotation_id="14052">s'</DiscourseConnective>ils le font <DiscourseConnective annotation_id="14066">pour</DiscourseConnective> des raisons altruistes <DiscourseConnective annotation_id="14094">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14097">pour</DiscourseConnective> leur propre profit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12272" docOffset="78">
      <en>That is the job of those who conduct adoption interviews, who will have to look out for our children's interests.</en>
      <fr>C'est le travail de ceux qui mènent les entretiens d'adoption, et qui devront veiller aux intérêts de nos enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12386" docOffset="79">
      <en>The UN Convention on the Rights of the Child and its underlying philosophy must be the basis for international adoption laws within the European Union.</en>
      <fr>La Convention des Nations unies relative aux droits de l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="14301">et</DiscourseConnective> sa philosophie sous-jacente doivent constituer la base des lois sur l'adoption internationale au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12538" id="159" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="12538" docOffset="80">
      <en>(RO) Mr President, I welcome the interest shown by my Italian fellow Members in the situation of abandoned children, an interest which we all actually share.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, je salue l'intérêt manifesté par mes collègues italiens <DiscourseConnective annotation_id="14513">quant à</DiscourseConnective> la situation des enfants abandonnés, intérêt <DiscourseConnective annotation_id="14566">que</DiscourseConnective>, véritablement, nous partageons tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12696" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="63055" annotation_id="12696">
          <DiscourseConnective annotation_id="12696" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this issue comes under national jurisdiction only.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15481" annotation_id="14608">
          <DiscourseConnective annotation_id="14608" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette question relève uniquement de la juridiction nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12761" docOffset="82">
      <en>I asked to take part in this debate <Alignment alignment="82796" annotation_id="12797">
          <DiscourseConnective annotation_id="12797" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I come from a country which is being subjected to pressure to resume international adoptions and amend the legislation currently in force.</en>
      <fr>J'ai demandé <DiscourseConnective annotation_id="14694">à</DiscourseConnective> participer <DiscourseConnective annotation_id="14707">à</DiscourseConnective> ce débat <Alignment alignment="15595" annotation_id="14718">
          <DiscourseConnective annotation_id="14718" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je viens d'un pays sur lequel on fait pression <DiscourseConnective annotation_id="14769">pour qu'</DiscourseConnective>il reprenne les adoptions internationales <DiscourseConnective annotation_id="14819">et</DiscourseConnective> modifie la législation actuellement <DiscourseConnective annotation_id="14858">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12939" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="14870" annotation_id="12939">
          <DiscourseConnective annotation_id="12939" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in Romania, there are more families wishing to adopt than children available for adoption.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15339" annotation_id="14870">
          <DiscourseConnective annotation_id="14870" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14874">en</DiscourseConnective> Roumanie, il y a plus de familles souhaitant adopter <DiscourseConnective annotation_id="14930">que</DiscourseConnective> d'enfants disponibles <DiscourseConnective annotation_id="14956">pour</DiscourseConnective> l'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13039" docOffset="84">
      <en>Our legislation, which numerous international experts were <Alignment alignment="50982" annotation_id="13098">
          <DiscourseConnective annotation_id="13098" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involved in drafting, is completely in line with European legislation.</en>
      <fr>Notre législation, <DiscourseConnective annotation_id="14992">à</DiscourseConnective> l'élaboration de laquelle ont <Alignment alignment="21372" annotation_id="15024">
          <DiscourseConnective annotation_id="15024" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> participé de nombreux experts internationaux, est parfaitement conforme <DiscourseConnective annotation_id="15106">à</DiscourseConnective> la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13174" docOffset="85">
      <en>Turning now to this resolution, I must say that the phrase 'the right of the child to be adopted internationally', <DiscourseConnective annotation_id="13289" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> specified in point d, is not recognised by the UN and Hague conventions.</en>
      <fr>S'agissant à présent de cette résolution, je dois <DiscourseConnective annotation_id="15185">dire que</DiscourseConnective> la formule "le droit d'un enfant <DiscourseConnective annotation_id="15227">à</DiscourseConnective> être adopté au niveau international", qui figure au point d, n'est pas reconnue par les conventions des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="15347">et</DiscourseConnective> de La Haye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13365" docOffset="86">
      <en>International adoption is just one option.</en>
      <fr>L'adoption internationale n'est <DiscourseConnective annotation_id="15394">qu'</DiscourseConnective>une possibilité parmi d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13408" docOffset="87">
      <en>These children end up in the system due to the precarious situation in which the families they come from find themselves, which, according to international legislation and conventions, should not constitute grounds for adoption.</en>
      <fr>Ces enfants se retrouvent dans le système en raison de la situation précaire <DiscourseConnective annotation_id="15506">que</DiscourseConnective> connaissent les familles dont ils sont issus, ce qui, conformément <DiscourseConnective annotation_id="15577">à</DiscourseConnective> la législation <DiscourseConnective annotation_id="15594">et</DiscourseConnective> aux conventions internationales, ne devrait pas constituer un motif d'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13637" docOffset="88">
      <en>This explains the large number of children in care homes.</en>
      <fr>C'est ce qui explique le grand nombre d'enfants placés dans des foyers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13695" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="15749" annotation_id="13695">
          <DiscourseConnective annotation_id="13695" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 22 966 children do have a parent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15834" annotation_id="15749">
          <DiscourseConnective annotation_id="15749" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 22 966 de ces enfants ont bel et bien un parent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13738" docOffset="90">
      <en>Romanian legislation provides for parental rights to be revoked only in the case of abuse.</en>
      <fr>La législation roumaine ne prévoit la privation des droits parentaux <DiscourseConnective annotation_id="15878">que</DiscourseConnective> dans les cas d'abus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13829" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="103988" annotation_id="13829">
          <DiscourseConnective annotation_id="13829" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these children are not eligible for adoption.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4716" annotation_id="15903">
          <DiscourseConnective annotation_id="15903" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces enfants ne sont pas éligibles <DiscourseConnective annotation_id="15953">à</DiscourseConnective> l'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13886" docOffset="92">
      <en>This <Alignment alignment="71322" annotation_id="13891">
          <DiscourseConnective annotation_id="13891" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies to the 22 285 children in foster care.</en>
      <fr>Cela vaut <Alignment alignment="17169" annotation_id="15977">
          <DiscourseConnective annotation_id="15977" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15987">pour</DiscourseConnective> les 22 285 enfants placés <DiscourseConnective annotation_id="16018">en</DiscourseConnective> famille d'accueil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13943" docOffset="93">
      <en>The rationale behind the resolution must be focused on the best interests of the child, as my fellow Members <Alignment alignment="64530" annotation_id="14052">
          <DiscourseConnective annotation_id="14052" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> me have <Alignment alignment="16125" annotation_id="14067">
          <DiscourseConnective annotation_id="14067" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said, and not on those of the adopter.</en>
      <fr>Cette résolution doit être axée sur l'intérêt de l'enfant, <DiscourseConnective annotation_id="16099">comme</DiscourseConnective> mes collègues l'ont <Alignment alignment="17229" annotation_id="16125">
          <DiscourseConnective annotation_id="16125" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dit <Alignment alignment="27762" annotation_id="16139">
          <DiscourseConnective annotation_id="16139" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi, <DiscourseConnective annotation_id="16150">et</DiscourseConnective> non sur celui de l'adoptant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14111" docOffset="94">
      <en>It is the duty of each state and not of anybody else to choose the most appropriate outcomes for its children.</en>
      <fr>Il est du devoir de chaque État, <DiscourseConnective annotation_id="16215">et</DiscourseConnective> non de qui que ce <DiscourseConnective annotation_id="16236">soit</DiscourseConnective> d'autre, de choisir les solutions les plus adéquates <DiscourseConnective annotation_id="16294">pour</DiscourseConnective> ses enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14222" docOffset="95">
      <en>Finally, I recommend that everyone becomes more familiar with national legislations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16312">Enfin</DiscourseConnective>, je recommande à chacun de se familiariser avec les législations nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14307" docOffset="96">
      <en>I am referring by this, <Alignment alignment="125748" annotation_id="14331">
          <DiscourseConnective annotation_id="14331" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to a number of children's courts in Italy which issued seven adoption judgments in 2009 relating to children from Romania, with complete disregard for our legislation.</en>
      <fr>Je fais <Alignment alignment="7341" annotation_id="16403">
          <DiscourseConnective annotation_id="16403" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> référence <DiscourseConnective annotation_id="16425">à</DiscourseConnective> un certain nombre de tribunaux pour enfants qui, <DiscourseConnective annotation_id="16476">en</DiscourseConnective> Italie, ont rendu <DiscourseConnective annotation_id="16497">en</DiscourseConnective> 2009, au mépris de nos lois, sept jugements d'adoption concernant des enfants de Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14512" id="160" name="Victor Boştinaru">
    <ParallelChunk annotation_id="14512" docOffset="97">
      <en>(RO) Mr President, I welcome this debate during the European Parliament plenary session, starting with the assumption that the protection of children's rights is and must be a priority for every Member State in our Union.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, je me réjouis de ce débat <DiscourseConnective annotation_id="16645">en</DiscourseConnective> session plénière du Parlement européen, en partant du principe selon lequel la protection des droits de l'enfant est, <DiscourseConnective annotation_id="16766">et</DiscourseConnective> doit être, une priorité <DiscourseConnective annotation_id="16793">pour</DiscourseConnective> tous les États membres de notre Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14734" docOffset="98">
      <en>The ultimate goal of everyone in this Chamber is to promote children's interests.</en>
      <fr>L'objectif ultime de chacun d'entre nous, au sein de cette Assemblée, est de promouvoir les intérêts des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14816" docOffset="99">
      <en>It goes without saying that common, strict criteria implemented by Member States are required to improve the care and living conditions for children living in institutions <Alignment alignment="2586" annotation_id="14988">
          <DiscourseConnective annotation_id="14988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who have been abandoned and to ensure their protection <Alignment alignment="4583" annotation_id="15047">
          <DiscourseConnective annotation_id="15047" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are adopted, especially in the current climate, where budget austerity seems to be the only thought which the European Union's right-wing governments have.</en>
      <fr>Il va <DiscourseConnective annotation_id="16957">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16962">dire que</DiscourseConnective> l'application par les États membres de critères communs stricts est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="17050">pour</DiscourseConnective> améliorer les conditions de soins <DiscourseConnective annotation_id="17089">et</DiscourseConnective> de vie des enfants qui vivent <DiscourseConnective annotation_id="17122">en</DiscourseConnective> institution <Alignment alignment="9387" annotation_id="17137">
          <DiscourseConnective annotation_id="17137" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont été abandonnés, <DiscourseConnective annotation_id="17164">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17167">pour</DiscourseConnective> assurer leur protection <Alignment alignment="12153" annotation_id="17196">
          <DiscourseConnective annotation_id="17196" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont adoptés, <DiscourseConnective annotation_id="17221">en particulier</DiscourseConnective> dans le climat actuel, où l'austérité budgétaire semble être la seule pensée <DiscourseConnective annotation_id="17313">que</DiscourseConnective> les gouvernements de droite de l'Union européenne ont à l'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15213" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="4868" annotation_id="15213">
          <DiscourseConnective annotation_id="15213" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the first step is to provide appropriate care for these children.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15557" annotation_id="17383">
          <DiscourseConnective annotation_id="17383" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la <DiscourseConnective annotation_id="17402">première étape</DiscourseConnective> consiste <DiscourseConnective annotation_id="17426">à</DiscourseConnective> s'occuper de ces enfants de manière adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15290" docOffset="101">
      <en>The second step is to combat child trafficking and prostitution.</en>
      <fr>La deuxième étape consiste <DiscourseConnective annotation_id="17501">à</DiscourseConnective> lutter contre le trafic d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="17537">et</DiscourseConnective> la prostitution enfantine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15355" docOffset="102">
      <en>The third step is for us not to forget, for the children's sake, that priority must be given to adoptions by family members and national adoptions.</en>
      <fr>La troisième étape consiste <DiscourseConnective annotation_id="17595">à</DiscourseConnective> ne pas oublier, <DiscourseConnective annotation_id="17613">pour</DiscourseConnective> le bien des enfants, <DiscourseConnective annotation_id="17639">qu'</DiscourseConnective>il faut accorder la priorité <DiscourseConnective annotation_id="17671">à</DiscourseConnective> l'adoption par des membres de la famille <DiscourseConnective annotation_id="17714">et</DiscourseConnective> aux adoptions nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15503" docOffset="103">
      <en>The fourth step is that only <Alignment alignment="30011" annotation_id="15532">
          <DiscourseConnective annotation_id="15532" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> should international adoptions be considered.</en>
      <fr>Ce n'est qu'à la quatrième étape, et <Alignment alignment="15701" annotation_id="17780">
          <DiscourseConnective annotation_id="17780" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement, qu'il convient d'envisager l'adoption internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15583" docOffset="104">
      <en>On this matter, we can but learn the lessons from the past, <Alignment alignment="19990" annotation_id="15643">
          <DiscourseConnective annotation_id="15643" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> opening the gates to international adoptions in Romania led to the creation of unprecedented child trafficking networks and cases involving children being abducted and sold to the West, in cooperation with European and international organisations.</en>
      <fr>Sur cette question, nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="17887">que</DiscourseConnective> tirer les leçons du passé, <Alignment alignment="17957" annotation_id="17918">
          <DiscourseConnective annotation_id="17918" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait d'ouvrir la porte aux adoptions internationales <DiscourseConnective annotation_id="17978">en</DiscourseConnective> Roumanie a entraîné la création de réseaux de trafic d'enfants sans précédent, <DiscourseConnective annotation_id="18060">ainsi</DiscourseConnective> que de cas dans lesquels certains enfants ont été enlevés <DiscourseConnective annotation_id="18124">puis</DiscourseConnective> vendus <DiscourseConnective annotation_id="18136">à</DiscourseConnective> l'Occident, <DiscourseConnective annotation_id="18150">en</DiscourseConnective> coopération avec des organisations européennes <DiscourseConnective annotation_id="18200">et</DiscourseConnective> internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15894" docOffset="105">
      <en>Between 1997 and 2000, Commissioner, Romania 'exported' 9 150 children.</en>
      <fr>Entre 1997 <DiscourseConnective annotation_id="18231">et</DiscourseConnective> 2000, Madame la Commissaire, la Roumanie a "exporté" 9 150 enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15966" docOffset="106">
      <en>My country will never accept such an abomination again.</en>
      <fr>Mon pays n'acceptera plus jamais une telle abomination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16022" docOffset="107">
      <en>Finally, I would like to ask, through your good self, for Commissioner Reding to explain the allegations which have appeared in the Romanian and international media concerning the European Agency for Monitoring International Adoptions, a proposal which <Alignment alignment="33991" annotation_id="16275">
          <DiscourseConnective annotation_id="16275" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seems to feature in the study commissioned by the European Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18358">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais demander, par votre intermédiaire, <DiscourseConnective annotation_id="18412">à</DiscourseConnective> Mme la commissaire Reding d'expliquer les allégations qui ont paru dans les médias roumains <DiscourseConnective annotation_id="18506">et</DiscourseConnective> internationaux concernant l'Agence européenne de surveillance des adoptions internationales, proposition qui semble <Alignment alignment="21856" annotation_id="18625">
          <DiscourseConnective annotation_id="18625" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> figurer dans l'étude commandée par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16351" docOffset="108">
      <en>A fellow Member is still waiting for Commissioner Reding's reply to a question.</en>
      <fr>L'un de mes collègues attend toujours une réponse de Mme la commissaire Reding <DiscourseConnective annotation_id="18775">à</DiscourseConnective> sa question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16431" id="161" name="Alexandra Thein">
    <ParallelChunk annotation_id="16431" docOffset="109">
      <en>(DE) Mr President, only recently, we held an international workshop in the large plenary chamber of our Parliamentary building in Brussels on Parental Responsibility and the Protection of Children, which I had the honour of leading.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, ce n'est que récemment que nous avons organisé, dans le grand hémicycle des séances plénières de notre bâtiment parlementaire de Bruxelles, un atelier international sur la responsabilité parentale <DiscourseConnective annotation_id="19015">et</DiscourseConnective> la protection des enfants, <DiscourseConnective annotation_id="19045">que</DiscourseConnective> j'ai eu l'honneur de diriger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16664" docOffset="110">
      <en>In Europe, there are more and more vulnerable and abandoned children who should not be living permanently in orphanages.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19079">En</DiscourseConnective> Europe, il y a <DiscourseConnective annotation_id="19097">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19105">en plus d'</DiscourseConnective>enfants vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="19135">et</DiscourseConnective> abandonnés qui ne devraient pas vivre de manière permanente dans des orphelinats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16785" docOffset="111">
      <en>It is <Alignment alignment="19227" annotation_id="16791">
          <DiscourseConnective annotation_id="16791" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> our duty as legislators to strengthen the right to international adoption within the EU in order to help these children.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="16791" annotation_id="19227">
          <DiscourseConnective annotation_id="19227" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de notre devoir, en <DiscourseConnective annotation_id="19252">tant que</DiscourseConnective> législateurs, de renforcer le droit <DiscourseConnective annotation_id="19297">à</DiscourseConnective> l'adoption internationale au sein de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="19341">afin d'</DiscourseConnective>aider ces enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16922" docOffset="112">
      <en>Article 24 of our Charter of Fundamental Rights <Alignment alignment="19428" annotation_id="16970">
          <DiscourseConnective annotation_id="16970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demands this <Alignment alignment="27894" annotation_id="16988">
          <DiscourseConnective annotation_id="16988" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it states: 'Children shall have the right to such protection and care <DiscourseConnective annotation_id="17063" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> is necessary for their wellbeing'.</en>
      <fr>L'article 24 de notre Charte des droits fondamentaux l'exige <Alignment alignment="20344" annotation_id="19428">
          <DiscourseConnective annotation_id="19428" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23046" annotation_id="19438">
          <DiscourseConnective annotation_id="19438" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il affirme que "les enfants ont droit <DiscourseConnective annotation_id="19483">à</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="19499">et</DiscourseConnective> aux soins nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="19524">à</DiscourseConnective> leur bien-être".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17101" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="19543" annotation_id="17101">
          <DiscourseConnective annotation_id="17101" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the Hague Adoption Convention and a Council of Europe convention, these are not enough.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48178" annotation_id="19543">
          <DiscourseConnective annotation_id="19543" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposions de la Convention de La Haye sur l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="19611">et</DiscourseConnective> d'une convention du Conseil de l'Europe, celles-ci ne suffisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17206" docOffset="114">
      <en>In practice, major legal problems still arise in connection with international adoptions.</en>
      <fr>Dans la pratique, d'importants problèmes juridiques se posent <DiscourseConnective annotation_id="19745">encore</DiscourseConnective> dans le cadre des adoptions internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17296" docOffset="115">
      <en>In these cases, only international regulations which eliminate the differences in national regulations that still exist and replace them with clear and simple principles can help.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19797">Dans ce cas</DiscourseConnective>, seuls les règlements internationaux qui éliminent les différences <DiscourseConnective annotation_id="19876">encore</DiscourseConnective> existantes entre les réglementations nationales en les remplaçant par des principes clairs <DiscourseConnective annotation_id="19974">et</DiscourseConnective> simples peuvent se révéler utiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17476" docOffset="116">
      <en>In this regard, and with all our legislative zeal, we must not lose sight of the fact that the EU must cooperate with the Hague Conference on International Private Law in order to ensure a coordinated procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20012">À cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20025">et</DiscourseConnective> avec tout le zèle législatif qui nous caractérise, nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="20106">que</DiscourseConnective> l'UE doit coopérer avec la Conférence de La Haye sur le droit international privé <DiscourseConnective annotation_id="20192">afin de</DiscourseConnective> garantir une procédure coordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17688" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="20248" annotation_id="17688">
          <DiscourseConnective annotation_id="17688" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU should not reinvent the wheel in this area.</en>
      <fr>L'UE ne doit <Alignment alignment="25400" annotation_id="20248">
          <DiscourseConnective annotation_id="20248" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas réinventer la roue dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17745" docOffset="118">
      <en>I welcome the Commissioner's statements in this regard.</en>
      <fr>Je me réjouis des déclarations de Mme la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="20346">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17801" id="162" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="17801" docOffset="119">
      <en>(PL) Mr President, this is a very important subject, but also a sensitive one.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il <DiscourseConnective annotation_id="20389">s'</DiscourseConnective>agit d'un sujet très important, <DiscourseConnective annotation_id="20423">mais aussi</DiscourseConnective> d'une question délicate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17880" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="20459" annotation_id="17880">
          <DiscourseConnective annotation_id="17880" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, during the previous parliamentary term, we discussed the issue of the adoption of Romanian children by parents in Israel, <Alignment alignment="64808" annotation_id="18015">
          <DiscourseConnective annotation_id="18015" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this caused serious problems, including of a political nature.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23431" annotation_id="20459">
          <DiscourseConnective annotation_id="20459" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, nous avons discuté au cours de la précédente législature de l'adoption d'enfants roumains par des parents <DiscourseConnective annotation_id="20586">en</DiscourseConnective> Israël, <Alignment alignment="18052" annotation_id="20597">
          <DiscourseConnective annotation_id="20597" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a entraîné de graves problèmes, y compris de nature politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18082" docOffset="121">
      <en>Now we have another initiative.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="20680">maintenant</DiscourseConnective> face à une autre initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18114" docOffset="122">
      <en>It is, I think, motivated by good intentions, <Alignment alignment="67942" annotation_id="18160">
          <DiscourseConnective annotation_id="18160" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="40311" annotation_id="18165">
          <DiscourseConnective annotation_id="18165" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> can be seen, it is causing a lot of emotion.</en>
      <fr>Celle-ci est, je crois, motivée par de bonnes intentions, <Alignment alignment="6484" annotation_id="20778">
          <DiscourseConnective annotation_id="20778" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24559" annotation_id="20784">
          <DiscourseConnective annotation_id="20784" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on peut le voir, elle cause beaucoup d'émotion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18213" docOffset="123">
      <en>I think we need to be very careful here not to throw the baby out with the bathwater, <Alignment alignment="20926" annotation_id="18299">
          <Alignment alignment="36382" annotation_id="18299">
            <DiscourseConnective annotation_id="18299" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> in our concern for a good future life for children, we do not cause a situation in which we take a short cut and open the door to hasty adoptions and, <Alignment alignment="56542" annotation_id="18458">
          <Alignment alignment="21147" annotation_id="18458">
            <DiscourseConnective annotation_id="18458" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, allow children to be taken away from their parents.</en>
      <fr>Je pense que nous devons être très attentifs à ne pas jeter le bébé avec l'eau du bain, <Alignment alignment="19212" annotation_id="20926">
          <Alignment alignment="2971" annotation_id="20926">
            <DiscourseConnective annotation_id="20926" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, dans notre souci de garantir aux enfants une bonne vie future, nous ne provoquions pas une situation dans laquelle nous prendrions un raccourci <DiscourseConnective annotation_id="21084">et</DiscourseConnective> ouvririons la porte <DiscourseConnective annotation_id="21107">à</DiscourseConnective> des adoptions précipitées, permettant <Alignment alignment="15395" annotation_id="21147">
          <Alignment alignment="14231" annotation_id="21147">
            <DiscourseConnective annotation_id="21147" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> que des enfants soient enlevés <DiscourseConnective annotation_id="21189">à</DiscourseConnective> leurs parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18519" docOffset="124">
      <en>I would like to warn very strongly against this.</en>
      <fr>Je voudrais mettre très fermement en garde contre cela.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18568" id="163" name="Csanád Szegedi">
    <ParallelChunk annotation_id="18568" docOffset="125">
      <en>(HU) Mr President, ladies and gentlemen, I am pleased that the topic of inter-country adoption and of abandoned children was included in the European Parliament's agenda.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21299">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="21329">que</DiscourseConnective> la question de l'adoption internationale <DiscourseConnective annotation_id="21374">et</DiscourseConnective> des enfants abandonnés ait été inscrite <DiscourseConnective annotation_id="21417">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18739" docOffset="126">
      <en>I find it extremely important that high priority is given to child protection issues across the board, in the European Parliament as well as in the European Union.</en>
      <fr>Je trouve qu'il est extrêmement important d'accorder systématiquement la priorité <DiscourseConnective annotation_id="21540">à</DiscourseConnective> toutes les questions de protection de l'enfance, au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="21613">comme</DiscourseConnective> dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18903" docOffset="127">
      <en>We must all set an example <Alignment alignment="22382" annotation_id="18930">
          <DiscourseConnective annotation_id="18930" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to abandoned and neglected children.</en>
      <fr>Nous devons tous donner l'exemple <Alignment alignment="24877" annotation_id="21678">
          <DiscourseConnective annotation_id="21678" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est des enfants abandonnés <DiscourseConnective annotation_id="21717">et</DiscourseConnective> négligés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18981" docOffset="128">
      <en>They <Alignment alignment="113429" annotation_id="18986">
          <DiscourseConnective annotation_id="18986" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the right to grow up to become healthy adults, both in body and soul.</en>
      <fr>Ils ont <Alignment alignment="12712" annotation_id="21738">
          <DiscourseConnective annotation_id="21738" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit de grandir <DiscourseConnective annotation_id="21768">pour</DiscourseConnective> devenir des adultes sains, à la fois de corps <DiscourseConnective annotation_id="21819">et</DiscourseConnective> d'âme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19066" docOffset="129">
      <en>To achieve this, it is imperative that these abandoned, neglected and orphaned children grow up in a family and in a healthy environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21829">Pour ce faire</DiscourseConnective>, il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="21861">que</DiscourseConnective> ces enfants abandonnés, négligés <DiscourseConnective annotation_id="21898">et</DiscourseConnective> orphelins grandissent dans une famille <DiscourseConnective annotation_id="21940">et</DiscourseConnective> dans un environnement sains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19204" docOffset="130">
      <en>We must do everything in our power to ensure that as few children as possible end up in orphanages.</en>
      <fr>Nous devons faire tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="22006">en</DiscourseConnective> notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="22023">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="22041">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="22044">aussi</DiscourseConnective> peu d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="22064">que</DiscourseConnective> possible se retrouvent dans des orphelinats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19304" docOffset="131">
      <en>The issue of abandoned children becomes particularly relevant <Alignment alignment="22184" annotation_id="19366">
          <DiscourseConnective annotation_id="19366" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we think of an ageing Europe where every child is <Alignment alignment="22250" annotation_id="19421">
          <DiscourseConnective annotation_id="19421" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a keystone of our own future.</en>
      <fr>La question des enfants abandonnés devient particulièrement pertinente <Alignment alignment="25458" annotation_id="22184">
          <DiscourseConnective annotation_id="22184" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on pense <DiscourseConnective annotation_id="22200">à</DiscourseConnective> cette Europe vieillissante où chaque enfant est <Alignment alignment="6601" annotation_id="22250">
          <DiscourseConnective annotation_id="22250" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une clé de voûte de notre propre avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19456" id="164" name="Edit Bauer">
    <ParallelChunk annotation_id="19456" docOffset="132">
      <en>(HU) Mr President, Commissioner, I would like to thank you for your thorough answer.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="22361">à</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="22378">pour</DiscourseConnective> votre réponse très complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19541" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="22412" annotation_id="19541">
          <DiscourseConnective annotation_id="19541" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that the Hague Convention essentially governs inter-country adoption, we <Alignment alignment="119694" annotation_id="19628">
          <DiscourseConnective annotation_id="19628" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that 26 of the 27 Member States are signatories to it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7890" annotation_id="22412">
          <DiscourseConnective annotation_id="22412" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="22432">que</DiscourseConnective> la Convention de La Haye régit essentiellement l'adoption internationale, nous savons <Alignment alignment="47234" annotation_id="22522">
          <DiscourseConnective annotation_id="22522" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22528">que</DiscourseConnective> 26 des 27 États membres en sont signataires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19693" docOffset="134">
      <en>You are <Alignment alignment="76923" annotation_id="19701">
          <DiscourseConnective annotation_id="19701" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> correct <Alignment alignment="22604" annotation_id="19714">
          <DiscourseConnective annotation_id="19714" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you say that how this international convention is implemented is a question of subsidiarity.</en>
      <fr>Vous avez <Alignment alignment="10019" annotation_id="22587">
          <DiscourseConnective annotation_id="22587" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> raison <Alignment alignment="809" annotation_id="22604">
          <DiscourseConnective annotation_id="22604" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous dites <DiscourseConnective annotation_id="22623">que</DiscourseConnective> les modalités d'application de cette convention internationale relèvent de la subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19812" docOffset="135">
      <en>At the same time, I feel that we cannot afford to be ambiguous.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="22727">même</DiscourseConnective> temps, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="22748">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas nous permettre de nous montrer ambigus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19876" docOffset="136">
      <en>Life forces us to concern ourselves with the issue of children not only <Alignment alignment="22895" annotation_id="19948">
          <DiscourseConnective annotation_id="19948" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> scandals erupt <Alignment alignment="22926" annotation_id="19968">
          <DiscourseConnective annotation_id="19968" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="86369" annotation_id="19971">
          <DiscourseConnective annotation_id="19971" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is discovered that a hundred children were sold here, or several hundred or more than a thousand children were sold there.</en>
      <fr>La vie nous oblige <DiscourseConnective annotation_id="22831">à</DiscourseConnective> nous préoccuper de la question des enfants, et pas uniquement <Alignment alignment="13659" annotation_id="22895">
          <DiscourseConnective annotation_id="22895" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des scandales éclatent <Alignment alignment="14315" annotation_id="22926">
          <DiscourseConnective annotation_id="22926" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2423" annotation_id="22929">
          <DiscourseConnective annotation_id="22929" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on découvre <DiscourseConnective annotation_id="22948">qu'</DiscourseConnective>une centaine d'enfants ont été vendus ici, <DiscourseConnective annotation_id="22994">ou</DiscourseConnective> que plusieurs centaines, <DiscourseConnective annotation_id="23022">ou</DiscourseConnective> plus d'un millier d'enfants ont été vendus là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20102" docOffset="137">
      <en>The other side of the coin is that we must ensure that the thousands of children we know about in the European Union can be put up for adoption.</en>
      <fr>Le revers de la médaille, c'est <DiscourseConnective annotation_id="23104">que</DiscourseConnective> nous devons garantir <DiscourseConnective annotation_id="23129">que</DiscourseConnective> les milliers d'enfants dont nous avons connaissance dans l'Union européenne sont susceptibles d'être adoptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20247" docOffset="138">
      <en>This topic cannot be avoided <Alignment alignment="4417" annotation_id="20276">
          <DiscourseConnective annotation_id="20276" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union has a responsibility to protect children's rights <Alignment alignment="23350" annotation_id="20353">
          <DiscourseConnective annotation_id="20353" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, we are <Alignment alignment="23397" annotation_id="20385">
          <DiscourseConnective annotation_id="20385" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seeing that the issue of adoption and, as a matter of fact, as its direct consequence, international legislation and international practice, blow certain rights out of proportion, making the adoption of children impossible and <DiscourseConnective annotation_id="20617" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> curtailing their other rights.</en>
      <fr>Ce sujet ne peut être évité, <Alignment alignment="16150" annotation_id="23272">
          <DiscourseConnective annotation_id="23272" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne a la responsabilité de protéger les droits des enfants <Alignment alignment="4656" annotation_id="23350">
          <DiscourseConnective annotation_id="23350" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="23369">même</DiscourseConnective> temps, nous constatons <Alignment alignment="12598" annotation_id="23397">
          <DiscourseConnective annotation_id="23397" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23407">que</DiscourseConnective> la question de l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="23437">et</DiscourseConnective>, par conséquent, la législation <DiscourseConnective annotation_id="23472">et</DiscourseConnective> la pratique internationales portent un coup considérable à certains droits, ce qui rend impossible l'adoption des enfants <DiscourseConnective annotation_id="23597">et</DiscourseConnective> rogne du même coup leurs autres droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20656" docOffset="139">
      <en>Commissioner, I really would like to ask that we move forward as regards your comments in your introduction concerning the lack of an international law that could already exist in the European Union on accepting adoption documents in Member States.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je voudrais vraiment demander <DiscourseConnective annotation_id="23693">que</DiscourseConnective> nous avancions <DiscourseConnective annotation_id="23712">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les commentaires que vous avez formulés dans votre introduction concernant l'absence d'une loi internationale, qui pourrait <DiscourseConnective annotation_id="23855">déjà</DiscourseConnective> exister dans l'Union européenne, sur l'acceptation des documents d'adoption dans les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20905" id="165" name="Zita Gurmai">
    <ParallelChunk annotation_id="20905" docOffset="140">
      <en>(HU) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the question of inter-country adoption is at least as important as the issue of cross-border divorces and <Alignment alignment="24164" annotation_id="21066">
          <DiscourseConnective annotation_id="21066" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deserves the same level of attention, particularly <Alignment alignment="24212" annotation_id="21122">
          <DiscourseConnective annotation_id="21122" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it most often concerns children who are emotionally, financially and, in every other possible sense, at the mercy of decisions made by adults.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24031">et</DiscourseConnective> Messieurs, la question de l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="24071">à</DiscourseConnective> l'étranger est <DiscourseConnective annotation_id="24088">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24097">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="24114">que</DiscourseConnective> celle des divorces transfrontaliers <DiscourseConnective annotation_id="24154">et</DiscourseConnective> mérite <Alignment alignment="13556" annotation_id="24164">
          <DiscourseConnective annotation_id="24164" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="24177">même</DiscourseConnective> niveau d'attention, <DiscourseConnective annotation_id="24202">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25564" annotation_id="24212">
          <DiscourseConnective annotation_id="24212" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle concerne le plus souvent des enfants qui sont émotionnellement, financièrement, <DiscourseConnective annotation_id="24306">et</DiscourseConnective> dans tous les autres sens possibles, <DiscourseConnective annotation_id="24346">à</DiscourseConnective> la merci des décisions prises par les adultes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21273" docOffset="141">
      <en>These children deserve the highest degree of protection by the Community.</en>
      <fr>Ces enfants méritent le plus haut degré de protection de la part de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21347" docOffset="142">
      <en>The interest of those who submitted verbal questions as regards the issue of inter-country adoption was concerned primarily with the legislative environment.</en>
      <fr>Les députés qui ont présenté des questions orales concernant l'adoption internationale avaient pour première préoccupation l'environnement législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21505" docOffset="143">
      <en>The overview of the practice is at least as important as legislation.</en>
      <fr>Une connaissance étendue des pratiques est <DiscourseConnective annotation_id="24672">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24681">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="24698">que</DiscourseConnective> la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21575" docOffset="144">
      <en>A new or even a good policy decision and a new legislative environment can be created only with access to reliable data and statistics, as well as actual practice.</en>
      <fr>Une nouvelle décision politique, <DiscourseConnective annotation_id="24751">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24754">même</DiscourseConnective> une bonne décision politique <DiscourseConnective annotation_id="24788">et</DiscourseConnective> un nouvel environnement législatif ne peuvent être créés <DiscourseConnective annotation_id="24848">que</DiscourseConnective> grâce à un accès <DiscourseConnective annotation_id="24869">à</DiscourseConnective> des données <DiscourseConnective annotation_id="24883">et</DiscourseConnective> à des statistiques fiables, <DiscourseConnective annotation_id="24914">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la pratique réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21739" docOffset="145">
      <en>Establishing whether it is even necessary to touch the legislation is possible only by relying on precise data, which is why I consider the question posed by my fellow Members to be of key significance.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="24954">qu'en</DiscourseConnective> s'appuyant sur des données précises qu'il est possible de déterminer <DiscourseConnective annotation_id="25029">s'</DiscourseConnective>il est <DiscourseConnective annotation_id="25038">même</DiscourseConnective> nécessaire, le cas échéant, de toucher à la législation, et c'est la raison pour laquelle je considère que la question posée par mes collègues revêt une importance capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21942" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="25217" annotation_id="21942">
          <DiscourseConnective annotation_id="21942" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25228" annotation_id="21951">
          <DiscourseConnective annotation_id="21951" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my opinion, the range of issues must be treated in a truly comprehensive manner, I would like to move a further step back than those who asked the question.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14471" annotation_id="25217">
          <DiscourseConnective annotation_id="25217" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="29422" annotation_id="25228">
          <DiscourseConnective annotation_id="25228" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime que l'éventail des thèmes doit être traité d'une manière vraiment complète, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="25328">à</DiscourseConnective> aller un peu plus loin <DiscourseConnective annotation_id="25353">que</DiscourseConnective> ceux qui ont posé la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22120" docOffset="147">
      <en>I would like to ask the Commission the following questions: do we have accurate statistical data on inter-country adoption cases within the EU or involving third countries?</en>
      <fr>Je voudrais poser à la Commission les questions suivantes: disposons-nous de données statistiques précises sur les cas d'adoption entre pays de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="25538">ou</DiscourseConnective> impliquant des pays tiers?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22293" docOffset="148">
      <en>Exactly what kind of data are we collecting about this topic?</en>
      <fr>Quel type de données recueillons-nous au juste <DiscourseConnective annotation_id="25615">à</DiscourseConnective> ce sujet?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22355" docOffset="149">
      <en>What methods do we use?</en>
      <fr>Quelles méthodes utilisons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22379" docOffset="150">
      <en>Who is collecting the data, <Alignment alignment="25686" annotation_id="22407">
          <DiscourseConnective annotation_id="22407" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25689" annotation_id="22411">
          <DiscourseConnective annotation_id="22411" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the Member States, do they use the same methodology?</en>
      <fr>Qui collecte les données, <Alignment alignment="8175" annotation_id="25686">
          <DiscourseConnective annotation_id="25686" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26131" annotation_id="25689">
          <DiscourseConnective annotation_id="25689" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont les États membres, utilisent-ils la <DiscourseConnective annotation_id="25736">même</DiscourseConnective> méthode?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22473" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="25750" annotation_id="22473">
          <DiscourseConnective annotation_id="22473" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> an inter-country adoption takes place, whether within the EU or with the involvement of a third party, what is the process for the selection and preparation of children and parents?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26512" annotation_id="25750">
          <DiscourseConnective annotation_id="25750" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une adoption à l'étranger a lieu, que ce <DiscourseConnective annotation_id="25794">soit</DiscourseConnective> au sein de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25815">ou</DiscourseConnective> avec la participation d'une tierce partie, quel est le processus de sélection <DiscourseConnective annotation_id="25896">et</DiscourseConnective> de préparation des enfants <DiscourseConnective annotation_id="25926">et</DiscourseConnective> des parents?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22658" docOffset="152">
      <en>How do we supervise the preparation process?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous contrôler le processus de préparation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22703" docOffset="153">
      <en>Do we have common rules for this?</en>
      <fr>Avons-nous des règles communes <DiscourseConnective annotation_id="26033">pour</DiscourseConnective> ce faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22737" docOffset="154">
      <en>What are the differences in Member State practices?</en>
      <fr>Quelles sont les différences entre les pratiques des États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22789" docOffset="155">
      <en>Is there an age limit <Alignment alignment="26142" annotation_id="22811">
          <DiscourseConnective annotation_id="22811" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the child or the adoptive parent?</en>
      <fr>Y a-t-il une limite d'âge <Alignment alignment="3779" annotation_id="26142">
          <DiscourseConnective annotation_id="26142" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="26170">ou</DiscourseConnective> le parent adoptif?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22856" docOffset="156">
      <en>Do adoptive parents receive continuous professional support?</en>
      <fr>Les parents adoptifs bénéficient-ils d'un soutien professionnel continu?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22917" docOffset="157">
      <en>Is reliable and regular follow-up available?</en>
      <fr>Un suivi fiable <DiscourseConnective annotation_id="26281">et</DiscourseConnective> régulier est-il mis à disposition?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22962" docOffset="158">
      <en>Do we know how often adoptive parents encounter problems <Alignment alignment="26394" annotation_id="23019">
          <DiscourseConnective annotation_id="23019" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what these problems are?</en>
      <fr>Savons-nous <DiscourseConnective annotation_id="26331">si</DiscourseConnective> les parents adoptifs rencontrent fréquemment des problèmes, <Alignment alignment="35147" annotation_id="26394">
          <DiscourseConnective annotation_id="26394" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quels sont ces problèmes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23048" docOffset="159">
      <en>What kind of support do Member States provide in problematic cases?</en>
      <fr>Quel type de soutien les États membres apportent-ils dans les cas problématiques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23116" docOffset="160">
      <en>Thank you for your attention and thank you, Commissioner, for your outstanding work.</en>
      <fr>Je vous remercie de votre attention <DiscourseConnective annotation_id="26541">et</DiscourseConnective> je vous remercie, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="26585">pour</DiscourseConnective> votre excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23201" id="166" name="Sonia Alfano">
    <ParallelChunk annotation_id="23201" docOffset="161">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, for a number of years, many families in Italy and just as many Romanian children have been suffering the consequences of Romania's block on international adoptions.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26652">et</DiscourseConnective> Messieurs, pendant un certain nombre d'années, de nombreuses familles italiennes, <DiscourseConnective annotation_id="26737">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26740">autant</DiscourseConnective> d'enfants roumains, ont subi les conséquences du blocage des adoptions internationales par la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23407" docOffset="162">
      <en>The Hague Convention is the benchmark framework to be implemented uniformly in all countries of the European Union, <Alignment alignment="83894" annotation_id="23523">
          <DiscourseConnective annotation_id="23523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romania needs to make an effort to adjust to it.</en>
      <fr>La Convention de La Haye est le cadre de référence qui doit être mis en œuvre de manière uniforme dans tous les pays de l'Union européenne, <Alignment alignment="45027" annotation_id="26991">
          <DiscourseConnective annotation_id="26991" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Roumanie doit faire un effort <DiscourseConnective annotation_id="27027">pour</DiscourseConnective> s'y adapter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23576" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="34795" annotation_id="23576">
          <DiscourseConnective annotation_id="23576" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romania believes that the block on international adoptions works to protect children - <Alignment alignment="84029" annotation_id="23666">
          <DiscourseConnective annotation_id="23666" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, from the risk that a market for the illegal trafficking of children would be created - it must <Alignment alignment="120218" annotation_id="23774">
          <DiscourseConnective annotation_id="23774" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deal with this problem with the help of the European Union, by toughening up controls and introducing strict regulations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1633" annotation_id="27045">
          <DiscourseConnective annotation_id="27045" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Roumanie estime <DiscourseConnective annotation_id="27067">que</DiscourseConnective> le blocage des adoptions internationales aide <DiscourseConnective annotation_id="27117">à</DiscourseConnective> protéger les enfants - <Alignment alignment="23129" annotation_id="27142">
          <DiscourseConnective annotation_id="27142" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contre le risque de création d'un marché du trafic illégal des enfants - elle doit <Alignment alignment="9460" annotation_id="27238">
          <DiscourseConnective annotation_id="27238" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire face à ce problème avec l'aide de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="27308">en</DiscourseConnective> renforçant les contrôles <DiscourseConnective annotation_id="27336">et</DiscourseConnective> par la mise en place de règles strictes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23901" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="27392" annotation_id="23901">
          <DiscourseConnective annotation_id="23901" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to make an effort to ensure that many respectable families can adopt children, who deserve a second chance for a happy childhood.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="24681" annotation_id="27392">
          <DiscourseConnective annotation_id="27392" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire un effort <DiscourseConnective annotation_id="27418">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="27436">que</DiscourseConnective> de nombreuses familles respectables puissent adopter des enfants, qui méritent une deuxième chance <DiscourseConnective annotation_id="27539">pour</DiscourseConnective> une enfance heureuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24048" docOffset="165">
      <en>I would <Alignment alignment="27580" annotation_id="24056">
          <DiscourseConnective annotation_id="24056" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Commission how it intends to support a possible commitment from Romania to remove the moratorium on international adoptions <Alignment alignment="58136" annotation_id="24198">
          <DiscourseConnective annotation_id="24198" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27732" annotation_id="24203">
          <DiscourseConnective annotation_id="24203" sense="Expansion.Conjunction">furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should like to know the Commission's position on the possibility of creating a European adoption agency, including in the light of the studies carried out.</en>
      <fr>Je demanderai <Alignment alignment="12832" annotation_id="27580">
          <DiscourseConnective annotation_id="27580" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la Commission comment elle envisage de soutenir un éventuel engagement de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="27673">à</DiscourseConnective> lever le moratoire sur les adoptions internationales <Alignment alignment="24198" annotation_id="27728">
          <DiscourseConnective annotation_id="27728" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8389" annotation_id="27732">
          <DiscourseConnective annotation_id="27732" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais connaître la position de la Commission sur la possibilité de créer une agence européenne de l'adoption, <DiscourseConnective annotation_id="27858">en</DiscourseConnective> tenant compte des études qui ont été réalisées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24374" id="167" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="24374" docOffset="166">
      <en>(PL) Mr President, adoption can, and often does, work for the good of the child, <Alignment alignment="64243" annotation_id="24455">
          <DiscourseConnective annotation_id="24455" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the procedures related to adoption can <Alignment alignment="41193" annotation_id="24498">
          <DiscourseConnective annotation_id="24498" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> give rise to abuses, such as the trafficking of children and taking children for adoption from families which have not abandoned their children at all, <Alignment alignment="28258" annotation_id="24655">
          <DiscourseConnective annotation_id="24655" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which often, because of poverty, are not able to give their children the right environment.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'adoption peut contribuer au bien de l'enfant, <DiscourseConnective annotation_id="27985">et</DiscourseConnective> c'est souvent ce qui se passe, <Alignment alignment="25847" annotation_id="28019">
          <DiscourseConnective annotation_id="28019" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les procédures relatives <DiscourseConnective annotation_id="28049">à</DiscourseConnective> l'adoption peuvent <Alignment alignment="24498" annotation_id="28070">
          <DiscourseConnective annotation_id="28070" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> donner lieu <DiscourseConnective annotation_id="28092">à</DiscourseConnective> des abus, tels <DiscourseConnective annotation_id="28109">que</DiscourseConnective> la traite des enfants <DiscourseConnective annotation_id="28135">ou</DiscourseConnective> le fait d'enlever, en vue d'une adoption, leurs enfants à des familles qui ne les ont pas abandonnés le moins du monde, <Alignment alignment="16804" annotation_id="28258">
          <DiscourseConnective annotation_id="28258" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui souvent, à cause de la pauvreté, ne sont pas en mesure de leur offrir un environnement favorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24751" docOffset="167">
      <en>The high number of children in orphanages, which we are talking about in today's debate, often does not mean children who have been abandoned, but <Alignment alignment="28536" annotation_id="24898">
          <Alignment alignment="15763" annotation_id="24898">
            <DiscourseConnective annotation_id="24898" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> represents children of poor parents who are not coping with their difficult personal situation.</en>
      <fr>Les très nombreux enfants placés dans les orphelinats, dont nous parlons dans le débat d'aujourd'hui, ne sont pas, bien souvent, des enfants qui ont été abandonnés, <DiscourseConnective annotation_id="28530">mais</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="28068" annotation_id="28536">
          <Alignment alignment="50086" annotation_id="28536">
            <DiscourseConnective annotation_id="28536" sense="Comparison.Contrast">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, des enfants de parents pauvres qui ne peuvent plus faire face à leur difficile situation personnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25002" docOffset="168">
      <en>Such families should be helped.</en>
      <fr>Ces familles doivent être aidées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25034" docOffset="169">
      <en>State authorities could help these families for far lower sums without placing the children in an orphanage at all and without <Alignment alignment="85683" annotation_id="25161">
          <DiscourseConnective annotation_id="25161" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> giving them up for adoption.</en>
      <fr>Les pouvoirs publics pourraient aider ces familles <DiscourseConnective annotation_id="28732">pour</DiscourseConnective> des sommes beaucoup plus faibles, <DiscourseConnective annotation_id="28771">sans</DiscourseConnective> pour autant placer les enfants dans un orphelinat, <DiscourseConnective annotation_id="28827">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28830">sans</DiscourseConnective> les livrer <Alignment alignment="15491" annotation_id="28846">
          <DiscourseConnective annotation_id="28846" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25195" docOffset="170">
      <en>We should adopt an unequivocal principle - it should be obligatory in the European Union - never take children from their families because of poverty.</en>
      <fr>Nous devrions adopter un principe sans équivoque, qui devrait être obligatoire dans l'Union européenne, et qui est de ne jamais enlever les enfants <DiscourseConnective annotation_id="29016">à</DiscourseConnective> leur famille en raison de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25346" docOffset="171">
      <en>Give help, <Alignment alignment="29076" annotation_id="25357">
          <DiscourseConnective annotation_id="25357" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> do not take children from their families.</en>
      <fr>Apporter une aide, <Alignment alignment="27846" annotation_id="29076">
          <DiscourseConnective annotation_id="29076" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas arracher les enfants <DiscourseConnective annotation_id="29109">à</DiscourseConnective> leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25403" docOffset="172">
      <en>Poverty must not be the reason for depriving a child of its biological family.</en>
      <fr>La pauvreté ne doit pas être une raison <DiscourseConnective annotation_id="29167">pour</DiscourseConnective> priver un enfant de sa famille biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25482" id="168" name="Raffaele Baldassarre">
    <ParallelChunk annotation_id="25482" docOffset="173">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, today, we find ourselves discussing what is a terrible contradiction for the European Union, which aims to ensure full freedom of movement for its citizens and to work for their needs.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29275">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous discutons aujourd'hui de ce qui représente une contradiction terrible <DiscourseConnective annotation_id="29364">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="29398">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="29409">à</DiscourseConnective> ses citoyens la pleine liberté de circulation <DiscourseConnective annotation_id="29457">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29460">à</DiscourseConnective> œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="29469">à</DiscourseConnective> la satisfaction de leurs besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25722" docOffset="174">
      <en>This contradiction reveals some people's genuine need for help and the inability of others to offer the help requested.</en>
      <fr>Cette contradiction réside dans le fait que certaines personnes ont véritablement besoin d'aide, <DiscourseConnective annotation_id="29602">et</DiscourseConnective> que d'autres sont dans l'incapacité de leur apporter l'aide demandée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25842" docOffset="175">
      <en>The paradox of the difficulties and obstacles that hinder international adoption translates into a tragedy for thousands of children and families in the European Union.</en>
      <fr>Le paradoxe des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="29703">et</DiscourseConnective> des obstacles qui entravent l'adoption internationale se traduit par une tragédie <DiscourseConnective annotation_id="29788">pour</DiscourseConnective> des milliers d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="29816">et</DiscourseConnective> de familles dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26011" docOffset="176">
      <en>The numerous international conventions have shown that they can only partially deal with the problems related to adoption.</en>
      <fr>Les nombreuses conventions internationales ont montré <DiscourseConnective annotation_id="29910">qu'</DiscourseConnective>elles ne pouvaient traiter que partiellement les problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="29977">à</DiscourseConnective> l'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26134" docOffset="177">
      <en>On the one hand, this is down to the specific provisions of each convention and their exclusive nature.</en>
      <fr>C'est dû, <DiscourseConnective annotation_id="30001">d'une part</DiscourseConnective>, aux dispositions spécifiques de chaque convention <DiscourseConnective annotation_id="30063">et</DiscourseConnective> à leur caractère exclusif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26238" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="113243" annotation_id="26238">
          <DiscourseConnective annotation_id="26238" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30093" annotation_id="26247">
          <Alignment alignment="78144" annotation_id="26247">
            <DiscourseConnective annotation_id="26247" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the limited efforts made <DiscourseConnective annotation_id="26291" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> far are a result of the intergovernmental nature of the existing decision-making structures and processes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="47908" annotation_id="30093">
          <Alignment alignment="25361" annotation_id="30093">
            <DiscourseConnective annotation_id="30093" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19128" annotation_id="30107">
          <DiscourseConnective annotation_id="30107" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les efforts limités réalisés à ce jour sont le fruit de la nature intergouvernementale des structures <DiscourseConnective annotation_id="30220">et</DiscourseConnective> des processus de prise de décision existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26403" docOffset="179">
      <en>The Treaty of Lisbon and the Charter of Fundamental Rights today form the legal benchmarks <Alignment alignment="30375" annotation_id="26494">
          <DiscourseConnective annotation_id="26494" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, naturally, the political approach is changing.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="30291">et</DiscourseConnective> la Charte des droits fondamentaux constituent aujourd'hui les repères juridiques <Alignment alignment="22436" annotation_id="30375">
          <DiscourseConnective annotation_id="30375" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, naturellement, l'approche politique est en train de changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26546" docOffset="180">
      <en>The protection and wellbeing of children is one of the cornerstones of the rights safeguarded by the Union.</en>
      <fr>La protection <DiscourseConnective annotation_id="30454">et</DiscourseConnective> le bien-être des enfants sont l'une des clés de voûte des droits garantis par l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26654" docOffset="181">
      <en>This is the basis of today's debate and the oral question submitted, which forms the backdrop for a broader discussion that should be very dear to the heart of Parliament and should be carried out swiftly and carefully by this Parliament, and followed with the tenacity that Mrs Angelilli has shown.</en>
      <fr>C'est la base du débat d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="30581">et</DiscourseConnective> de la question orale posée, qui forme la toile de fond <DiscourseConnective annotation_id="30639">pour</DiscourseConnective> une discussion plus large qui devrait être très chère au cœur du Parlement; celle-ci devrait être menée rapidement <DiscourseConnective annotation_id="30759">et</DiscourseConnective> minutieusement par le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="30795">et</DiscourseConnective> suivie avec la ténacité dont Mme Angelilli a fait preuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26954" docOffset="182">
      <en>Allow me to recall Antoine de Saint-Exupéry, who said: 'All grown-ups were children once - <Alignment alignment="30981" annotation_id="27045">
          <DiscourseConnective annotation_id="27045" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> few of them remember it'.</en>
      <fr>Permettez-moi de rappeler ce que disait Antoine de Saint-Exupéry: "Toutes les grandes personnes ont d'abord été des enfants, <Alignment alignment="20174" annotation_id="30981">
          <DiscourseConnective annotation_id="30981" sense="Comparison.Concession">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peu d'entre elles s'en souviennent".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27080" id="169" name="Petru Constantin Luhan">
    <ParallelChunk annotation_id="27080" docOffset="183">
      <en>(RO) Mr President, the oral question which has provided the basis for the resolution on international adoptions places an item of paramount importance on the European Parliament's agenda.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, la question orale qui a servi de base <DiscourseConnective annotation_id="31089">à</DiscourseConnective> la résolution sur l'adoption internationale vient inscrire <DiscourseConnective annotation_id="31150">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du Parlement européen un élément d'une importance primordiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27268" docOffset="184">
      <en>International adoption can only be considered as an alternative <Alignment alignment="31305" annotation_id="27332">
          <DiscourseConnective annotation_id="27332" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the measures for arranging a national adoption have been exhausted.</en>
      <fr>L'adoption internationale ne peut être envisagée <DiscourseConnective annotation_id="31280">comme</DiscourseConnective> une alternative qu'<Alignment alignment="21245" annotation_id="31305">
          <DiscourseConnective annotation_id="31305" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les mesures destinées à organiser une adoption nationale ont été épuisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27410" docOffset="185">
      <en>International adoption <Alignment alignment="79469" annotation_id="27433">
          <DiscourseConnective annotation_id="27433" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raises a series of specific issues and difficulties, largely arising from the limited interaction between a child and adoptive parents in the period prior to adoption, as well as from problems encountered by the child after adoption relating to linguistic and cultural adjustment.</en>
      <fr>L'adoption internationale pose <Alignment alignment="27433" annotation_id="31431">
          <DiscourseConnective annotation_id="31431" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une série de questions <DiscourseConnective annotation_id="31464">et</DiscourseConnective> de difficultés spécifiques, résultant en grande partie de l'interaction limitée entre un enfant <DiscourseConnective annotation_id="31563">et</DiscourseConnective> ses parents adoptifs dans la période précédant l'adoption, <DiscourseConnective annotation_id="31625">ainsi</DiscourseConnective> que des problèmes rencontrés par l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="31673">après</DiscourseConnective> son adoption, et liés <DiscourseConnective annotation_id="31701">à</DiscourseConnective> l'adaptation linguistique <DiscourseConnective annotation_id="31729">et</DiscourseConnective> culturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27719" docOffset="186">
      <en>The principle of acting in the best interests of the child and not the adopter, <DiscourseConnective annotation_id="27799" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> stipulated in the UN and Hague Conventions, must form the basis of the European Parliament's resolution, with the focus on the child's development in a family environment which ensures continuity in the child's upbringing, taking into account the child's ethnic, religious, cultural and linguistic background.</en>
      <fr>Le principe consistant à agir dans l'intérêt de l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="31801">et</DiscourseConnective> non de l'adoptant, tel que prévu dans les conventions des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="31876">et</DiscourseConnective> de La Haye, doit constituer la base de la résolution du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="31955">et</DiscourseConnective> mettre l'accent sur le développement de l'enfant dans un environnement familial qui assure la continuité de l'éducation de l'enfant, tout en tenant compte des origines ethniques, religieuses, culturelles <DiscourseConnective annotation_id="32162">et</DiscourseConnective> linguistiques de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28112" docOffset="187">
      <en>The key consideration <Alignment alignment="32208" annotation_id="28134">
          <DiscourseConnective annotation_id="28134" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> examining the subject of adoptions and drafting the resolution is the principle of reintegrating the child from the protection system into a biological or extended family.</en>
      <fr>Le facteur clé, <Alignment alignment="26934" annotation_id="32208">
          <DiscourseConnective annotation_id="32208" sense="Temporal.Synchrony">au moment d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>examiner le sujet de l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="32252">et</DiscourseConnective> de rédiger la résolution, est le principe consistant à réintégrer l'enfant, <DiscourseConnective annotation_id="32331">depuis</DiscourseConnective> le système de protection où il se trouve, au sein d'une famille biologique <DiscourseConnective annotation_id="32413">ou</DiscourseConnective> élargie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28311" docOffset="188">
      <en>I would like to highlight a confusion which is often made between the number of children who have been separated from their parents, but are in the care of the protection system, and the number of children available for adoption.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="32434">à</DiscourseConnective> relever une confusion qui est souvent faite entre le nombre d'enfants qui ont été séparés de leurs parents, <DiscourseConnective annotation_id="32544">mais</DiscourseConnective> sont <DiscourseConnective annotation_id="32554">à</DiscourseConnective> la charge du système de protection, <DiscourseConnective annotation_id="32592">et</DiscourseConnective> le nombre d'enfants disponibles <DiscourseConnective annotation_id="32627">pour</DiscourseConnective> l'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28541" docOffset="189">
      <en>Children separated from their parents enjoy protection from the state for a limited period of time and are not available for adoption.</en>
      <fr>Les enfants séparés de leurs parents bénéficient de la protection de l'État <DiscourseConnective annotation_id="32720">pour</DiscourseConnective> une période de temps limitée <DiscourseConnective annotation_id="32754">et</DiscourseConnective> ne sont pas disponibles <DiscourseConnective annotation_id="32781">pour</DiscourseConnective> l'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28676" docOffset="190">
      <en>I think that we do not need control mechanisms <Alignment alignment="32862" annotation_id="28723">
          <DiscourseConnective annotation_id="28723" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the existing principles applied internationally which are linked to them are adequate.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="32807">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas besoin de mécanismes de contrôle, <Alignment alignment="17167" annotation_id="32862">
          <DiscourseConnective annotation_id="32862" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32865">que</DiscourseConnective> les principes appliqués en la matière au niveau international sont adéquats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28819" id="170" name="Marco Scurria">
    <ParallelChunk annotation_id="28819" docOffset="191">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, this evening, we are tackling a debate that is partly the fruit of the work of many associations across the continent and the European Union that turned to us precisely in order to deal with this delicate topic, which was initiated by Mrs Angelilli, <Alignment alignment="33253" annotation_id="29110">
          <DiscourseConnective annotation_id="29110" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which we have turned into this oral question.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32983">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous entamons ce soir un débat qui est en partie le fruit du travail de nombreuses associations à travers tout le continent <DiscourseConnective annotation_id="33121">et</DiscourseConnective> dans toute l'Union européenne, qui se sont <DiscourseConnective annotation_id="33167">précisément</DiscourseConnective> adressées <DiscourseConnective annotation_id="33189">à</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="33196">pour</DiscourseConnective> traiter ce sujet délicat, abordé par Mme Angelilli, <Alignment alignment="2718" annotation_id="33253">
          <DiscourseConnective annotation_id="33253" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à partir duquel nous avons formulé cette question orale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29160" docOffset="192">
      <en>From a dialectical point of view, they have presented us with a very simple problem, <DiscourseConnective annotation_id="29245" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29248" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it would seem.</en>
      <fr>D'un point de vue dialectique, ces associations nous ont, semble-t-il, présenté un problème très simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29266" docOffset="193">
      <en>There are many children in institutions across Europe <Alignment alignment="33498" annotation_id="29320">
          <DiscourseConnective annotation_id="29320" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are many families that want to adopt children.</en>
      <fr>Dans toute l'Europe, on trouve beaucoup d'enfants placés dans des institutions, <Alignment alignment="48415" annotation_id="33498">
          <DiscourseConnective annotation_id="33498" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de familles qui veulent adopter des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29377" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="33555" annotation_id="29377">
          <DiscourseConnective annotation_id="29377" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these two paths do not often seem to cross <DiscourseConnective annotation_id="29429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the children remain in care <Alignment alignment="33659" annotation_id="29461">
          <DiscourseConnective annotation_id="29461" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the families remain childless.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10788" annotation_id="33555">
          <DiscourseConnective annotation_id="33555" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces deux chemins ne semblent pas souvent se croiser; les enfants restent donc <DiscourseConnective annotation_id="33644">en</DiscourseConnective> institution <Alignment alignment="9163" annotation_id="33659">
          <DiscourseConnective annotation_id="33659" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les familles restent sans enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29496" docOffset="195">
      <en>Clearly, these children are our priority.</en>
      <fr>De toute évidence, ces enfants sont notre priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29538" docOffset="196">
      <en>They have our attention <Alignment alignment="33785" annotation_id="29562">
          <DiscourseConnective annotation_id="29562" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they need us to take all the precautions that the situation requires.</en>
      <fr>Ils reçoivent toute notre attention, <Alignment alignment="29562" annotation_id="33785">
          <DiscourseConnective annotation_id="33785" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont besoin que nous prenions toutes les précautions <DiscourseConnective annotation_id="33844">qu'</DiscourseConnective>exige la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29636" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="33867" annotation_id="29636">
          <DiscourseConnective annotation_id="29636" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12853" annotation_id="29645">
          <DiscourseConnective annotation_id="29645" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these children remain in care for too long, they are often targeted by traders in prostitution and organ trafficking for these new slave traders.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17305" annotation_id="33867">
          <DiscourseConnective annotation_id="33867" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3057" annotation_id="33878">
          <DiscourseConnective annotation_id="33878" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces enfants restent trop longtemps <DiscourseConnective annotation_id="33921">en</DiscourseConnective> institution, ils sont souvent la cible des réseaux de prostitution <DiscourseConnective annotation_id="33991">et</DiscourseConnective> de trafic d'organes, <DiscourseConnective annotation_id="34015">pour</DiscourseConnective> le compte des nouveaux marchands d'esclaves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29796" docOffset="198">
      <en>All this is happening whilst, <DiscourseConnective annotation_id="29826" sense="Temporal.Synchrony">meanwhile</DiscourseConnective>, many families would like to open their homes to these children.</en>
      <fr>Tout cela se passe <DiscourseConnective annotation_id="34084">alors que</DiscourseConnective> pendant ce temps-là, de nombreuses familles tiennent <DiscourseConnective annotation_id="34147">à</DiscourseConnective> ouvrir leur maison <DiscourseConnective annotation_id="34168">à</DiscourseConnective> ces enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29901" docOffset="199">
      <en>I am <Alignment alignment="34191" annotation_id="29906">
          <DiscourseConnective annotation_id="29906" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very happy to have heard the Commissioner outline the measures that she intends to adopt.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="16862" annotation_id="34191">
          <DiscourseConnective annotation_id="34191" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très heureux d'avoir entendu Mme la commissaire exposer les mesures <DiscourseConnective annotation_id="34264">qu'</DiscourseConnective>elle compte adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30006" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="34288" annotation_id="30006">
          <DiscourseConnective annotation_id="30006" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must <Alignment alignment="34307" annotation_id="30023">
          <DiscourseConnective annotation_id="30023" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> add the possibility for greater cooperation between the Member States for collaboration in international adoptions, as well as supervision in relation to the protection of adopted children, obviously.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18076" annotation_id="34288">
          <DiscourseConnective annotation_id="34288" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut <Alignment alignment="30416" annotation_id="34307">
          <DiscourseConnective annotation_id="34307" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter la possibilité d'une coopération accrue entre États membres, <DiscourseConnective annotation_id="34382">en vue d'</DiscourseConnective>une collaboration <DiscourseConnective annotation_id="34409">en</DiscourseConnective> matière d'adoption internationale, <DiscourseConnective annotation_id="34447">ainsi</DiscourseConnective> que d'une surveillance <DiscourseConnective annotation_id="34476">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la protection des enfants adoptés, bien entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30229" docOffset="201">
      <en>We <Alignment alignment="34559" annotation_id="30232">
          <DiscourseConnective annotation_id="30232" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask for more streamlined procedures for the families and the children, <Alignment alignment="34625" annotation_id="30313">
          <DiscourseConnective annotation_id="30313" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in a few years' time, these former children and young people will have become men and women and will ask themselves why a Europe full of potential host families left them in their condition.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="30232" annotation_id="34559">
          <DiscourseConnective annotation_id="34559" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> des procédures simplifiées <DiscourseConnective annotation_id="34591">pour</DiscourseConnective> les familles <DiscourseConnective annotation_id="34609">et</DiscourseConnective> les enfants, <Alignment alignment="24901" annotation_id="34625">
          <DiscourseConnective annotation_id="34625" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans quelques années, ces anciens enfants <DiscourseConnective annotation_id="34671">et</DiscourseConnective> jeunes gens seront devenus des hommes <DiscourseConnective annotation_id="34712">et</DiscourseConnective> des femmes qui se demanderont pourquoi une Europe pleine de familles d'accueil potentielles les a laissés dans la situation qui était la leur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30512" id="171" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="30512" docOffset="202">
      <en>(SK) Mr President, I would like to present a slightly different view on adoption.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, je voudrais présenter un point de vue légèrement différent sur l'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30594" docOffset="203">
      <en>Children deserve the best.</en>
      <fr>Les enfants méritent ce qu'il y a de meilleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30621" docOffset="204">
      <en>First of all, this means that they deserve a family.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35008">Tout d'abord</DiscourseConnective>, cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="35036">qu'</DiscourseConnective>ils méritent une famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30674" docOffset="205">
      <en>Either their own family or a replacement family, with a loving mother and father.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35065">Soit</DiscourseConnective> leur propre famille, soit une famille de remplacement, avec une mère <DiscourseConnective annotation_id="35139">et</DiscourseConnective> un père aimants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30756" docOffset="206">
      <en>Neither the European Union nor national borders must stand in the way of such a family.</en>
      <fr>Ni l'Union européenne, ni les frontières nationales ne doivent faire obstacle <DiscourseConnective annotation_id="35237">à</DiscourseConnective> la formation d'une telle famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30844" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="38267" annotation_id="30844">
          <DiscourseConnective annotation_id="30844" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States have the final say in adoption issues, it is our duty to facilitate the process.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2786" annotation_id="35273">
          <DiscourseConnective annotation_id="35273" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres aient le dernier mot <DiscourseConnective annotation_id="35321">en</DiscourseConnective> matière d'adoption, il est de notre devoir de faciliter le processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30948" docOffset="208">
      <en>We must not forget, <Alignment alignment="44853" annotation_id="30968">
          <DiscourseConnective annotation_id="30968" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that efforts for the good of the child come first.</en>
      <fr>Nous ne devons pas oublier, <Alignment alignment="10477" annotation_id="35422">
          <DiscourseConnective annotation_id="35422" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="35433">que</DiscourseConnective> les efforts déployés <DiscourseConnective annotation_id="35458">pour</DiscourseConnective> le bien de l'enfant passent au premier plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31028" docOffset="209">
      <en>This means efforts to help the child's parents <Alignment alignment="35573" annotation_id="31075">
          <DiscourseConnective annotation_id="31075" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they get into difficulties.</en>
      <fr>Cela implique des efforts <DiscourseConnective annotation_id="35534">en vue d'</DiscourseConnective>aider les parents de l'enfant <Alignment alignment="35263" annotation_id="35573">
          <DiscourseConnective annotation_id="35573" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont <DiscourseConnective annotation_id="35584">en</DiscourseConnective> difficulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31106" docOffset="210">
      <en>The social situation of parents must not be a reason for deciding that their children should be adopted.</en>
      <fr>La situation sociale des parents ne doit pas être une raison <DiscourseConnective annotation_id="35660">pour</DiscourseConnective> décider <DiscourseConnective annotation_id="35673">que</DiscourseConnective> leurs enfants doivent être adoptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31211" docOffset="211">
      <en>It is simple to take a child away from impoverished parents, <Alignment alignment="56958" annotation_id="31272">
          <DiscourseConnective annotation_id="31272" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time, it is the worst thing we can do to a child.</en>
      <fr>Il est facile de prendre un enfant à des parents pauvres, <Alignment alignment="28200" annotation_id="35771">
          <DiscourseConnective annotation_id="35771" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35776">en même temps</DiscourseConnective>, c'est la pire chose que nous puissions faire <DiscourseConnective annotation_id="35836">à</DiscourseConnective> un enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31338" docOffset="212">
      <en>This applies twice over to international adoptions.</en>
      <fr>Cette <DiscourseConnective annotation_id="35855">remarque</DiscourseConnective> est deux fois plus valable dans le cas des adoptions internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31390" docOffset="213">
      <en>As one of those who signed the question we put to the Commission on international adoptions, I am delighted that many Members are addressing this topic.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="35937">tant qu'</DiscourseConnective>une des signataires de la question que nous posons <DiscourseConnective annotation_id="35996">à</DiscourseConnective> la Commission sur les adoptions internationales, je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="36061">que</DiscourseConnective> de nombreux députés se penchent sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31543" docOffset="214">
      <en>I would be even more delighted <Alignment alignment="78567" annotation_id="31574">
          <DiscourseConnective annotation_id="31574" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could bring the same energy and sense of urgency to bear in attending to the good of families and their needs in all European policies.</en>
      <fr>Je serais <DiscourseConnective annotation_id="36121">encore</DiscourseConnective> plus heureuse <Alignment alignment="18386" annotation_id="36142">
          <DiscourseConnective annotation_id="36142" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvions faire preuve de la <DiscourseConnective annotation_id="36178">même</DiscourseConnective> énergie <DiscourseConnective annotation_id="36191">et</DiscourseConnective> du même sens de l'urgence <DiscourseConnective annotation_id="36220">s'</DiscourseConnective>agissant de veiller au bien des familles <DiscourseConnective annotation_id="36263">et</DiscourseConnective> de répondre à leurs besoins, et ce dans toutes les politiques européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31716" id="172" name="Agustín Díaz de Mera García Consuegra">
    <ParallelChunk annotation_id="31716" docOffset="215">
      <en>(ES) Mr President, international adoption that is inspired by the principles of prevalence of the interests of the child and respect for his fundamental rights is an appropriate means of finding a family for children for whom a family cannot be found in their country of origin.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, l'adoption internationale, qui est inspirée par les principes de la primauté de l'intérêt de l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="36471">et</DiscourseConnective> du respect de ses droits fondamentaux, constitue un moyen approprié de trouver une famille aux enfants <DiscourseConnective annotation_id="36577">pour</DiscourseConnective> lesquels une famille ne peut être trouvée dans leur pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31995" docOffset="216">
      <en>People trafficking, sexual exploitation and work slavery are a terrible reality affecting hundreds of millions of minors.</en>
      <fr>Le trafic d'êtres humains, l'exploitation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="36701">et</DiscourseConnective> l'esclavagisme du travail sont une terrible réalité qui touche des centaines de millions de mineurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32117" docOffset="217">
      <en>Let us look at some of the statistics: there are more than 145 million abandoned children in the world; in Russia alone, more than 600 000 live on the streets; since 1980, more than 2 million children have died in armed conflicts; more than 600 million children live in extreme poverty; more than 5 million die every year; more than 130 million children in developed countries grow up without access to a basic education due to their poverty, <DiscourseConnective annotation_id="32560" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> 60% of them are girls; 7 million children worldwide are subject to sexual slavery.</en>
      <fr>Voyons quelques statistiques: il y a plus de 145 millions d'enfants abandonnés dans le monde; dans la seule Russie, plus de 600 000 vivent dans la rue; depuis 1980, plus de 2 millions d'enfants sont morts dans les conflits armés; plus de 600 millions d'enfants vivent dans une extrême pauvreté; plus de 5 millions d'entre eux meurent chaque année; plus de 130 millions d'enfants des pays développés grandissent sans avoir accès à l'éducation de base en raison de leur pauvreté, et 60 % d'entre eux sont des filles; 7 millions d'enfants dans le monde subissent l'esclavage sexuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32647" docOffset="218">
      <en>For all these reasons, we must foster mechanisms to promote an international adoption instrument inspired by protecting children, harmonising the different requirements and procedures laid down in the legislation of the Member States, <Alignment alignment="95883" annotation_id="32882">
          <Alignment alignment="37664" annotation_id="32882">
            <DiscourseConnective annotation_id="32882" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, applying Article 21 of the European Charter of Children's Rights and taking into consideration Article 24 of our Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37385">Pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, nous devons encourager des mécanismes destinés <DiscourseConnective annotation_id="37457">à</DiscourseConnective> promouvoir un instrument d'adoption internationale qui soit inspiré par la protection des enfants, l'harmonisation des différentes exigences <DiscourseConnective annotation_id="37600">et</DiscourseConnective> procédures prévues dans la législation des États membres, <Alignment alignment="32296" annotation_id="37661">
          <DiscourseConnective annotation_id="37661" sense="Expansion.Restatement">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9512" annotation_id="37664">
          <DiscourseConnective annotation_id="37664" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'application de l'article 21 de la Charte des droits de l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="37740">et</DiscourseConnective> la prise en considération de l'article 24 de notre Charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33041" id="173" name="Erminia Mazzoni">
    <ParallelChunk annotation_id="33041" docOffset="219">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I signed the oral question tabled by Mrs Angelilli <Alignment alignment="46363" annotation_id="33147">
          <DiscourseConnective annotation_id="33147" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that the European Union cannot but make the protection of children one of its priorities, particularly in the light of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="37886">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai signé la question orale posée par Mme Angelilli <Alignment alignment="40995" annotation_id="37953">
          <DiscourseConnective annotation_id="37953" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="37966">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ne peut que faire de la protection des enfants une de ses priorités, <DiscourseConnective annotation_id="38058">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38068">à</DiscourseConnective> la lumière du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33304" docOffset="220">
      <en>In my opinion, adoption procedures are only the litmus test of a social issue that we are duty bound to tackle and impose some boundaries upon.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38104">À</DiscourseConnective> mon avis, les procédures d'adoption ne sont <DiscourseConnective annotation_id="38150">que</DiscourseConnective> le révélateur d'un problème social auquel nous avons le devoir de nous attaquer <DiscourseConnective annotation_id="38234">et</DiscourseConnective> auquel nous devons imposer certaines limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33448" docOffset="221">
      <en>In the best cases, the children become objects of commercial exchanges that certainly offend our dignity, <Alignment alignment="22530" annotation_id="33554">
          <DiscourseConnective annotation_id="33554" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> unfortunately, they are often <Alignment alignment="38454" annotation_id="33588">
          <DiscourseConnective annotation_id="33588" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> victims of exploitation and violence.</en>
      <fr>Dans le meilleur des cas, les enfants deviennent des objets d'échanges commerciaux qui portent assurément atteinte à notre dignité, <Alignment alignment="35941" annotation_id="38415">
          <DiscourseConnective annotation_id="38415" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38420">malheureusement</DiscourseConnective>, ils sont souvent <Alignment alignment="21679" annotation_id="38454">
          <DiscourseConnective annotation_id="38454" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> victimes de l'exploitation <DiscourseConnective annotation_id="38487">et</DiscourseConnective> de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33631" docOffset="222">
      <en>Beyond the phenomenon of so-called ghost children - meaning those born illegally or abandoned and never picked up by the system - there is an undetermined number of children who can be adopted <Alignment alignment="44018" annotation_id="33824">
          <DiscourseConnective annotation_id="33824" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are matched by an equal number of couples hoping to adopt, who never cross paths due to legislative interpretation and cumbersome bureaucracy.</en>
      <fr>Au-delà du phénomène de ce que l'on nomme les "enfants fantômes", qui désigne les enfants nés dans la clandestinité <DiscourseConnective annotation_id="38622">ou</DiscourseConnective> abandonnés <DiscourseConnective annotation_id="38636">et</DiscourseConnective> jamais pris en charge par le système, il y a un nombre indéterminé d'enfants pouvant être adoptés <Alignment alignment="39045" annotation_id="38737">
          <DiscourseConnective annotation_id="38737" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un nombre équivalent de couples qui espèrent adopter, mais leurs chemins ne se croisent jamais à cause de l'interprétation des lois <DiscourseConnective annotation_id="38872">et</DiscourseConnective> de la lourdeur bureaucratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33975" docOffset="223">
      <en>The United Nations Children's Fund recently published a study containing some alarming figures, including with regard to many European countries.</en>
      <fr>Le Fonds des Nations unies pour l'enfance a récemment publié une étude contenant des chiffres alarmants, <DiscourseConnective annotation_id="39011">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne de nombreux pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34121" docOffset="224">
      <en>As Chair of the Committee on Petitions, I have often run up against legal conflicts between Member States which result in negative or even tragic consequences for the children alone.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="39071">tant que</DiscourseConnective> présidente de la commission des pétitions, je me suis souvent heurtée à des conflits juridiques entre États membres qui se traduisent par des conséquences négatives, voire dramatiques, <DiscourseConnective annotation_id="39265">pour</DiscourseConnective> les enfants isolés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34304" docOffset="225">
      <en>The complex procedures involved in many national systems do not always turn out to be beneficial for the child.</en>
      <fr>Les procédures complexes existant dans de nombreux systèmes nationaux ne se révèlent pas toujours bénéfiques <DiscourseConnective annotation_id="39399">pour</DiscourseConnective> l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34416" docOffset="226">
      <en>The long timeframes involved are at odds with the need to have the child placed within the first year of his <DiscourseConnective annotation_id="34525" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> her life to reduce the trauma of the upheaval and to avoid long stays in orphanages, and <Alignment alignment="39643" annotation_id="34617">
          <DiscourseConnective annotation_id="34617" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="118820" annotation_id="34622">
          <DiscourseConnective annotation_id="34622" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should consider that above a certain age, there is lower market demand, unfortunately.</en>
      <fr>La longueur des délais est <DiscourseConnective annotation_id="39441">en</DiscourseConnective> contradiction avec la nécessité de placer l'enfant au cours de sa première année de vie, <DiscourseConnective annotation_id="39533">afin d'</DiscourseConnective>atténuer le traumatisme que cause ce bouleversement <DiscourseConnective annotation_id="39592">et</DiscourseConnective> d'éviter de longs séjours dans des orphelinats, <Alignment alignment="10475" annotation_id="39643">
          <DiscourseConnective annotation_id="39643" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20106" annotation_id="39654">
          <DiscourseConnective annotation_id="39654" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons tenir compte <DiscourseConnective annotation_id="39689">du fait qu'</DiscourseConnective>au-dessus d'un certain âge, la demande du marché est <DiscourseConnective annotation_id="39753">malheureusement</DiscourseConnective> plus faible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34720" docOffset="227">
      <en>In the light of these figures, I believe that the green light should be given to the long-heralded need for Europe-wide coordination of national laws which, firstly, will help simplify inter-European adoption procedures and, secondly, will guarantee that the fundamental principles of adoption are observed <Alignment alignment="40098" annotation_id="35027">
          <DiscourseConnective annotation_id="35027" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> children are adopted from third countries.</en>
      <fr>Au vu de ces chiffres, je crois <DiscourseConnective annotation_id="39814">qu'</DiscourseConnective>il est temps d'opérer enfin une coordination à l'échelle européenne des législations nationales qui, <DiscourseConnective annotation_id="39918">premièrement</DiscourseConnective>, permettra de simplifier les procédures d'adoption entre pays européens <DiscourseConnective annotation_id="40003">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40007">deuxièmement</DiscourseConnective>, garantira <DiscourseConnective annotation_id="40031">que</DiscourseConnective> les principes fondamentaux de l'adoption seront bien respectés <Alignment alignment="2675" annotation_id="40098">
          <DiscourseConnective annotation_id="40098" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des enfants venant de pays tiers seront adoptés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35075" id="174" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="35075" docOffset="228">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I warmly congratulate Mrs Angelilli on the timeliness of this oral question.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="40215">et</DiscourseConnective> Messieurs, je félicite chaleureusement Mme Angelilli <DiscourseConnective annotation_id="40271">pour</DiscourseConnective> le caractère actuel de cette question orale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35207" docOffset="229">
      <en>I am one of those that consider that we need to develop more effective child protection policies to prevent situations of poverty, abuse and child abandonment, along with alternatives to their confinement in institutions, among which adoption should play a key role.</en>
      <fr>Je suis de ceux qui considèrent <DiscourseConnective annotation_id="40353">que</DiscourseConnective> nous devons élaborer des politiques plus efficaces de protection des enfants <DiscourseConnective annotation_id="40434">afin de</DiscourseConnective> prévenir les situations de pauvreté, d'abus <DiscourseConnective annotation_id="40486">et</DiscourseConnective> d'abandon des enfants, <DiscourseConnective annotation_id="40512">ainsi</DiscourseConnective> que des solutions alternatives <DiscourseConnective annotation_id="40549">à</DiscourseConnective> leur placement dans des institutions, parmi lesquelles l'adoption devrait jouer un rôle clé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35474" docOffset="230">
      <en>UNICEF recognises that there has been no reduction in the number of children in institutions, <Alignment alignment="40796" annotation_id="35568">
          <DiscourseConnective annotation_id="35568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the increase in adoptions falls far short of the growth in the number of institutionalised children, a clear implication that we need to have a good, hard look at ourselves.</en>
      <fr>L'UNICEF reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="40663">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas eu de diminution du nombre d'enfants dans les institutions, l'augmentation du nombre des adoptions n'atteignant pas, <Alignment alignment="5208" annotation_id="40796">
          <DiscourseConnective annotation_id="40796" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de loin, la croissance du nombre d'enfants placés en institution, ce qui indique clairement <DiscourseConnective annotation_id="40891">que</DiscourseConnective> nous devons porter sur nous-mêmes un regard critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35746" docOffset="231">
      <en>It is vital that we carry out a general evaluation of the law and of administrative and legal practice regarding the existing adoption processes in the various Member States in order to identify anything that prevents them from working properly.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="40966">que</DiscourseConnective> nous procédions à une évaluation générale de la législation, <DiscourseConnective annotation_id="41031">ainsi</DiscourseConnective> que des pratiques administratives <DiscourseConnective annotation_id="41071">et</DiscourseConnective> juridiques concernant les procédures d'adoption en vigueur dans les différents États membres, <DiscourseConnective annotation_id="41168">afin d'</DiscourseConnective>identifier tout élément empêchant celles-ci de se dérouler correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35992" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="41248" annotation_id="35992">
          <DiscourseConnective annotation_id="35992" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="41258" annotation_id="35998">
          <DiscourseConnective annotation_id="35998" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards non-EU countries, we need to monitor the problem of irregular or illegal adoption, which mainly occurs in the poorest regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35992" annotation_id="41248">
          <DiscourseConnective annotation_id="41248" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5127" annotation_id="41258">
          <DiscourseConnective annotation_id="41258" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les pays extérieurs <DiscourseConnective annotation_id="41297">à</DiscourseConnective> l'UE, il faut que nous surveillions le problème de l'adoption irrégulière <DiscourseConnective annotation_id="41373">ou</DiscourseConnective> illégale, qui survient principalement dans les régions les plus pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36136" docOffset="233">
      <en>Take, <Alignment alignment="86591" annotation_id="36142">
          <DiscourseConnective annotation_id="36142" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Guinea-Bissau, where more than 50% of children are not registered.</en>
      <fr>Prenez, <Alignment alignment="27326" annotation_id="41457">
          <DiscourseConnective annotation_id="41457" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Guinée-Bissau, où plus de 50 % des enfants ne sont pas administrativement recensés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36222" docOffset="234">
      <en>This clearly facilitates the development of criminal activities by child trafficking networks.</en>
      <fr>Cela facilite nettement le développement d'activités criminelles par les réseaux de trafic d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36317" docOffset="235">
      <en>I <Alignment alignment="11428" annotation_id="36319">
          <DiscourseConnective annotation_id="36319" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that a European strategy for the protection of the children's interests in the area of international adoption procedures is necessary in order to avoid and prevent abduction and the sale and trafficking of human beings.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="27269" annotation_id="41668">
          <DiscourseConnective annotation_id="41668" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41673">qu'</DiscourseConnective>une stratégie européenne de protection de l'intérêt des enfants dans le domaine des procédures d'adoption internationale est nécessaire si l'on veut éviter <DiscourseConnective annotation_id="41832">et</DiscourseConnective> empêcher les enlèvements, <DiscourseConnective annotation_id="41861">ainsi</DiscourseConnective> que la vente <DiscourseConnective annotation_id="41880">et</DiscourseConnective> la traite d'êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36557" id="175" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="36557" docOffset="236">
      <en>Mr President, in Ireland, the motto of the International Adoption Association is that families are made in many ways.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="41938">en</DiscourseConnective> Irlande, la devise de l'Association pour l'adoption internationale est <DiscourseConnective annotation_id="42012">que</DiscourseConnective> les familles sont composées de nombreuses manières différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36675" docOffset="237">
      <en>The debate tonight reflects the interest that there is in adoption.</en>
      <fr>Le débat de ce soir reflète l'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="42118">que</DiscourseConnective> présente l'adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36743" docOffset="238">
      <en>There are over 1 200 members of that Association: many have adopted and some wish to adopt.</en>
      <fr>Cette association compte plus de 1 200 membres: beaucoup d'entre eux ont déjà adopté, <DiscourseConnective annotation_id="42229">et</DiscourseConnective> d'autres souhaitent le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36835" docOffset="239">
      <en>Our attitudes to adoption have changed utterly.</en>
      <fr>Notre attitude vis-à-vis de l'adoption a complètement changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36883" docOffset="240">
      <en>In Ireland, we come from a past where mothers - particularly single mothers - had their babies taken from them and given away to others to be adopted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42324">En</DiscourseConnective> Irlande, nous venons d'un passé où les mères - particulièrement les mères célibataires - se voyaient retirer leurs bébés, qui étaient confiés <DiscourseConnective annotation_id="42469">à</DiscourseConnective> des tiers <DiscourseConnective annotation_id="42481">pour</DiscourseConnective> être adoptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37034" docOffset="241">
      <en>That is not a good history, <Alignment alignment="1448" annotation_id="37062">
          <DiscourseConnective annotation_id="37062" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is certainly one that has now conditioned how we think of adoption: the child must be at the centre of it.</en>
      <fr>Ce n'est pas une histoire positive, <Alignment alignment="572" annotation_id="42536">
          <DiscourseConnective annotation_id="42536" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a certainement conditionné notre façon de concevoir l'adoption: l'enfant doit être au centre de cette dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37176" docOffset="242">
      <en>Certainly, the birth families are very important in all of this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42658">Certes</DiscourseConnective>, la famille d'origine est très importante dans tout cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37241" docOffset="243">
      <en>Equally, we have a duty and a responsibility to give the very best possible home to all our children.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42723">De même</DiscourseConnective>, nous avons le devoir <DiscourseConnective annotation_id="42753">et</DiscourseConnective> la responsabilité de donner le meilleur foyer possible <DiscourseConnective annotation_id="42811">à</DiscourseConnective> tous nos enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37343" docOffset="244">
      <en>Each Member State - and that is the level on which this should operate - needs to protect children within its own borders.</en>
      <fr>Chaque État membre - qui est l'échelon auquel le fonctionnement doit s'opérer - doit protéger les enfants dans les limites de ses propres frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37466" docOffset="245">
      <en>Europe should provide a coordinating role.</en>
      <fr>Il conviendrait que l'Europe joue un rôle de coordination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37509" docOffset="246">
      <en>I hope that in Ireland, we will have a referendum on the rights of the child.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="43049">que</DiscourseConnective> nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="43065">en</DiscourseConnective> Irlande un référendum sur les droits de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37587" docOffset="247">
      <en>We talk about it a lot, <Alignment alignment="43144" annotation_id="37611">
          <DiscourseConnective annotation_id="37611" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not so effective in actually dealing with it.</en>
      <fr>Nous en parlons beaucoup, <Alignment alignment="44493" annotation_id="43144">
          <DiscourseConnective annotation_id="43144" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas <DiscourseConnective annotation_id="43168">si</DiscourseConnective> efficaces que cela pour traiter concrètement le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37668" docOffset="248">
      <en>I am hopeful that the referendum will happen.</en>
      <fr>J'ai bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="43245">que</DiscourseConnective> le référendum ait lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37714" docOffset="249">
      <en>The situation will certainly improve <Alignment alignment="65969" annotation_id="37751">
          <DiscourseConnective annotation_id="37751" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11497" annotation_id="43273">
          <DiscourseConnective annotation_id="43273" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Par la suite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la situation s'améliorera certainement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37757" docOffset="250">
      <en>This has been a really useful debate <Alignment alignment="43353" annotation_id="37794">
          <DiscourseConnective annotation_id="37794" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank colleagues for it.</en>
      <fr>Ce débat a été très utile <Alignment alignment="37794" annotation_id="43353">
          <DiscourseConnective annotation_id="43353" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie mes collègues de l'avoir mené.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37825" id="176" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="37825" docOffset="251">
      <en>Mr President, the greatest gift that we can give to any child is that of a happy home.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le plus beau cadeau <DiscourseConnective annotation_id="43447">que</DiscourseConnective> nous puissions faire <DiscourseConnective annotation_id="43472">à</DiscourseConnective> tout enfant est celui d'un foyer heureux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37912" docOffset="252">
      <en>Most children find that in their own home with their natural parents.</en>
      <fr>La plupart des enfants trouvent cela dans leur propre foyer, avec leurs parents naturels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37982" docOffset="253">
      <en>Many <Alignment alignment="43616" annotation_id="37987">
          <DiscourseConnective annotation_id="37987" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, get this with their adoptive parents.</en>
      <fr>Beaucoup, <Alignment alignment="28910" annotation_id="43616">
          <DiscourseConnective annotation_id="43616" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'obtiennent avec leurs parents adoptifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38033" docOffset="254">
      <en>Either is preferable to an institutional life, provided, of course, that there is no corruption or exploitation involved.</en>
      <fr>Les deux possibilités sont préférables <DiscourseConnective annotation_id="43708">à</DiscourseConnective> une vie en institution, à condition, bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="43757">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait ni corruption, ni exploitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38155" docOffset="255">
      <en>To find the balance is very difficult, <Alignment alignment="43856" annotation_id="38194">
          <DiscourseConnective annotation_id="38194" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that we need - <Alignment alignment="43969" annotation_id="38221">
          <DiscourseConnective annotation_id="38221" sense="Comparison.Concession">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking into consideration the Hague Convention, etc. - where there are prospective adoptive parents who are bona fide and beyond reproach, to facilitate them more in giving the gift of a happy home to a child who has not <DiscourseConnective annotation_id="38448" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> got one, and not encumbering them with lengthy, expensive, drawn-out processes.</en>
      <fr>Il est très difficile de trouver le juste équilibre, <Alignment alignment="17026" annotation_id="43856">
          <DiscourseConnective annotation_id="43856" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="43870">que</DiscourseConnective> chaque fois <DiscourseConnective annotation_id="43886">qu'</DiscourseConnective>il y a de futurs parents adoptifs de bonne foi <DiscourseConnective annotation_id="43936">et</DiscourseConnective> irréprochables, nous devons - <Alignment alignment="38221" annotation_id="43969">
          <DiscourseConnective annotation_id="43969" sense="Comparison.Concession">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenant compte de la Convention de La Haye, etc. - leur faciliter davantage la tâche <DiscourseConnective annotation_id="44056">pour</DiscourseConnective> donner un foyer heureux <DiscourseConnective annotation_id="44085">à</DiscourseConnective> un enfant qui n'en a pas, <DiscourseConnective annotation_id="44113">et</DiscourseConnective> ne pas les importuner avec des procédures à la fois longues, coûteuses et interminables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38538" docOffset="256">
      <en>We need to get the balance right <Alignment alignment="44245" annotation_id="38571">
          <DiscourseConnective annotation_id="38571" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a teacher, I came across many adopted children <DiscourseConnective annotation_id="38630" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the vast majority were in very good homes.</en>
      <fr>Nous devons trouver un juste équilibre, <Alignment alignment="13657" annotation_id="44245">
          <DiscourseConnective annotation_id="44245" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> en effet, en <DiscourseConnective annotation_id="44262">tant qu'</DiscourseConnective>enseignante, j'ai rencontré de nombreux enfants adoptés, dont la grande majorité vivait dans de très bons foyers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38677" id="177" name="Mario Pirillo">
    <ParallelChunk annotation_id="38677" docOffset="257">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, Mrs Angelilli, ladies and gentlemen, with the entry into force of the Treaty of Lisbon, the protection and care of children has become one of the fundamental rights that Europe is legally bound to protect.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Madame Angelilli, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="44462">et</DiscourseConnective> Messieurs, avec l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="44490">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, la protection <DiscourseConnective annotation_id="44538">et</DiscourseConnective> les soins apportés aux enfants sont devenus l'un des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="44614">que</DiscourseConnective> l'Europe est légalement tenue de protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38916" docOffset="258">
      <en>Even so, there are still too many cases in Europe of children being abandoned who, in the best scenario, end up in orphanages.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44661">Malgré tout</DiscourseConnective>, il existe <DiscourseConnective annotation_id="44684">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44691">en</DiscourseConnective> Europe de trop nombreux cas d'enfants abandonnés qui, dans le meilleur des cas, finissent dans des orphelinats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39043" docOffset="259">
      <en>This is a tragic situation which our democracies cannot tolerate.</en>
      <fr>C'est là une situation tragique <DiscourseConnective annotation_id="44838">que</DiscourseConnective> nos démocraties ne peuvent tolérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39109" docOffset="260">
      <en>This is why we need to make all the efforts required to prevent this situation from becoming unmanageable, adopting a strategy to raise the level of awareness and favouring the right to adopt children at international level as much as possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44878">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons faire tous les efforts requis <DiscourseConnective annotation_id="44935">pour</DiscourseConnective> éviter que cette situation ne devienne ingérable, en adoptant une stratégie visant <DiscourseConnective annotation_id="45023">à</DiscourseConnective> relever le niveau de sensibilisation <DiscourseConnective annotation_id="45062">et</DiscourseConnective> en favorisant <DiscourseConnective annotation_id="45079">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45086">que</DiscourseConnective> possible le droit d'adopter des enfants au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39354" docOffset="261">
      <en>To make this happen, we first of all need an accurate picture of the situation in all the Member States, with constant monitoring which could <Alignment alignment="95900" annotation_id="39496">
          <DiscourseConnective annotation_id="39496" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be carried out by creating a permanent observatory on children's rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45155">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="45182">avant</DiscourseConnective> tout nous faire une idée précise de la situation dans tous les États membres, moyennant une surveillance constante qui pourrait <Alignment alignment="3546" annotation_id="45316">
          <DiscourseConnective annotation_id="45316" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être réalisée par la création d'un observatoire permanent des droits de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39574" docOffset="262">
      <en>
        <Alignment alignment="97220" annotation_id="39574">
          <Alignment alignment="127972" annotation_id="39574">
            <DiscourseConnective annotation_id="39574" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we need a comprehensive overview of the existing measures taken by the European Union and those that could be developed to protect children in need of adoption by European citizens as much as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4021" annotation_id="45408">
          <Alignment alignment="738" annotation_id="45408">
            <DiscourseConnective annotation_id="45408" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il nous faut un aperçu complet des mesures existantes prises par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="45501">et</DiscourseConnective> de celles qui pourraient être élaborées <DiscourseConnective annotation_id="45544">pour</DiscourseConnective> protéger <DiscourseConnective annotation_id="45558">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45565">que</DiscourseConnective> possible les enfants nécessitant une adoption par des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39789" id="178" name="Catherine Bearder">
    <ParallelChunk annotation_id="39789" docOffset="263">
      <en>Mr President, the wide range of instruments which currently govern international adoptions has led to confusion over whose role it is to safeguard the rights of children subject to international adoptions.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le large éventail d'instruments qui régissent actuellement les adoptions internationales a conduit <DiscourseConnective annotation_id="45770">à</DiscourseConnective> une confusion <DiscourseConnective annotation_id="45786">quant à</DiscourseConnective> savoir à qui il incombe de protéger les droits des enfants faisant l'objet d'une adoption internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39995" docOffset="264">
      <en>The Commission needs to focus further on the competent authorities, and ensure that those regulating the adopters' <Alignment alignment="109248" annotation_id="40110">
          <DiscourseConnective annotation_id="40110" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the adopted children's rights are making sure that basic minimum standards are adhered to, <Alignment alignment="111036" annotation_id="40205">
          <DiscourseConnective annotation_id="40205" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, in the longer term, the child is able to maintain a link to its birth country and its culture.</en>
      <fr>La Commission doit se concentrer de manière accrue sur les autorités compétentes, <DiscourseConnective annotation_id="45982">et</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="45998">que</DiscourseConnective> celles qui régissent les droits des adoptants <Alignment alignment="26030" annotation_id="46048">
          <DiscourseConnective annotation_id="46048" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des enfants adoptés fassent en sorte <DiscourseConnective annotation_id="46088">que</DiscourseConnective> les normes minimales soient respectées, <Alignment alignment="24020" annotation_id="46132">
          <DiscourseConnective annotation_id="46132" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46135">qu'</DiscourseConnective>à plus long terme, l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="46166">soit</DiscourseConnective> en mesure de conserver un lien avec son pays natal <DiscourseConnective annotation_id="46222">et</DiscourseConnective> sa culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40310" docOffset="265">
      <en>Specifically, urgent measures must be taken to react to the abuse and trafficking of children, which, <Alignment alignment="31504" annotation_id="40412">
          <DiscourseConnective annotation_id="40412" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a report in my own country today shows, is alarmingly on the rise both within and across European borders.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46237">Plus précisément</DiscourseConnective>, des mesures urgentes doivent être prises <DiscourseConnective annotation_id="46296">pour</DiscourseConnective> réagir aux abus <DiscourseConnective annotation_id="46317">et</DiscourseConnective> au trafic des enfants, qui, <Alignment alignment="1752" annotation_id="46348">
          <DiscourseConnective annotation_id="46348" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montre aujourd'hui un rapport rédigé dans mon propre pays, connaissent une hausse alarmante, tant au sein de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="46475">qu'</DiscourseConnective>à travers ses frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40522" docOffset="266">
      <en>Child trafficking and child laundering - the stealing of children who are subsequently sold to adoptive parents as legitimate orphans - is a phenomenon which does not receive adequate attention at an international level.</en>
      <fr>La traite des enfants <DiscourseConnective annotation_id="46526">et</DiscourseConnective> le "blanchiment d'enfants" - c'est-à-dire le vol d'enfants qui sont <DiscourseConnective annotation_id="46597">ensuite</DiscourseConnective> vendus <DiscourseConnective annotation_id="46612">à</DiscourseConnective> des parents adoptifs en étant présentés <DiscourseConnective annotation_id="46654">comme</DiscourseConnective> des orphelins légitimes - est un phénomène qui ne reçoit pas une attention suffisante au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40743" docOffset="267">
      <en>I would call on the Commission to play a more active role in the field of international adoption, to take concrete steps to improve the convoluted and confused legislative framework which currently governs international adoption in the EU, and to protect those most vulnerable young people.</en>
      <fr>Je voudrais demander <DiscourseConnective annotation_id="46792">à</DiscourseConnective> la Commission de jouer un rôle plus actif dans le domaine de l'adoption internationale, de prendre des mesures concrètes <DiscourseConnective annotation_id="46915">pour</DiscourseConnective> améliorer le cadre législatif tortueux <DiscourseConnective annotation_id="46959">et</DiscourseConnective> confus qui régit actuellement l'adoption internationale dans l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="47029">et</DiscourseConnective> de protéger ces jeunes extrêmement vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41034" id="179" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="41034" docOffset="268">
      <en>(SK) Mr President, we are talking at this moment about international adoptions <Alignment alignment="47165" annotation_id="41113">
          <DiscourseConnective annotation_id="41113" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are children in every country who, for various reasons, cannot be placed in functioning families or in replacement families in the same country.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, nous parlons <DiscourseConnective annotation_id="47121">en</DiscourseConnective> ce moment des adoptions internationales, <Alignment alignment="47055" annotation_id="47165">
          <DiscourseConnective annotation_id="47165" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a dans tous les pays des enfants qui, <DiscourseConnective annotation_id="47212">pour</DiscourseConnective> diverses raisons, ne peuvent pas être placés dans des familles au fonctionnement normal, <DiscourseConnective annotation_id="47306">ou</DiscourseConnective> dans des familles de substitution habitant le <DiscourseConnective annotation_id="47355">même</DiscourseConnective> pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41272" docOffset="269">
      <en>It is not acceptable to have a repeat of the situation we witnessed in the recent past <DiscourseConnective annotation_id="41359" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a more affluent country such as Italy enjoyed greater opportunities to adopt children from the less affluent Romania.</en>
      <fr>Il n'est pas acceptable que se répète la situation à laquelle nous avons assisté dans un passé récent, où un pays plus riche tel <DiscourseConnective annotation_id="47495">que</DiscourseConnective> l'Italie a bénéficié de meilleures possibilités d'adopter des enfants venant de Roumanie, pays moins bien nanti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41482" docOffset="270">
      <en>Surely, <Alignment alignment="28977" annotation_id="41490">
          <DiscourseConnective annotation_id="41490" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a number of Members have already said this evening, poverty cannot be a sufficient reason for taking a child away from the family and allowing an international adoption.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47612">En effet</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8261" annotation_id="47622">
          <DiscourseConnective annotation_id="47622" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> un certain nombre de députés l'ont <DiscourseConnective annotation_id="47663">déjà</DiscourseConnective> dit ce soir, la pauvreté ne peut pas être une raison suffisante <DiscourseConnective annotation_id="47732">pour</DiscourseConnective> retirer un enfant <DiscourseConnective annotation_id="47755">à</DiscourseConnective> sa famille <DiscourseConnective annotation_id="47768">et</DiscourseConnective> permettre une adoption internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41663" docOffset="271">
      <en>I would like to emphasise strongly that we must take great care in this situation to uphold not only national laws but also international laws, in order to prevent the risk of abuse, trafficking and the abduction of children.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="47819">à</DiscourseConnective> souligner fermement <DiscourseConnective annotation_id="47841">que</DiscourseConnective> nous devons être, dans cette situation, très attentifs <DiscourseConnective annotation_id="47900">à</DiscourseConnective> défendre <DiscourseConnective annotation_id="47911">non seulement</DiscourseConnective> les lois nationales, <DiscourseConnective annotation_id="47946">mais aussi</DiscourseConnective> les lois internationales, <DiscourseConnective annotation_id="47983">afin de</DiscourseConnective> prévenir les risques d'abus, de trafic <DiscourseConnective annotation_id="48030">et</DiscourseConnective> d'enlèvement d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41889" id="180" name="George Sabin Cutaş">
    <ParallelChunk annotation_id="41889" docOffset="272">
      <en>(RO) Mr President, I, too, would like to refer to the UN Convention, which states that international adoptions can only offer an alternative means of supporting the child <Alignment alignment="48253" annotation_id="42060">
          <DiscourseConnective annotation_id="42060" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the child cannot be placed in an adoptive family or cannot be cared for in a suitable manner in his or her country of origin.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, je souhaite moi <DiscourseConnective annotation_id="48101">aussi</DiscourseConnective> me référer <DiscourseConnective annotation_id="48118">à</DiscourseConnective> la Convention des Nations unies, qui prévoit <DiscourseConnective annotation_id="48165">que</DiscourseConnective> les adoptions internationales ne peuvent offrir un autre moyen d'aider l'enfant que <Alignment alignment="21267" annotation_id="48253">
          <DiscourseConnective annotation_id="48253" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci ne peut pas être placé dans une famille adoptive <DiscourseConnective annotation_id="48319">ou</DiscourseConnective> lorsqu'il n'est pas possible de s'occuper de lui de manière adéquate dans son pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42191" docOffset="273">
      <en>The liberalisation of international adoption entails numerous risks.</en>
      <fr>La libéralisation de l'adoption internationale comporte de nombreux risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42260" docOffset="274">
      <en>On the one hand, it increases the possibility of child trafficking and abuse caused as a result of financial interests and difficulties in monitoring the situation <Alignment alignment="48675" annotation_id="42424">
          <DiscourseConnective annotation_id="42424" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> adoption takes place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48493">D'une part</DiscourseConnective>, elle accroît la possibilité de trafic d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="48553">et</DiscourseConnective> d'abus sur les enfants causés par des intérêts d'ordre financier <DiscourseConnective annotation_id="48621">et</DiscourseConnective> par des difficultés de supervision de la situation <Alignment alignment="14707" annotation_id="48675">
          <DiscourseConnective annotation_id="48675" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption a eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42452" docOffset="275">
      <en>
        <Alignment alignment="48710" annotation_id="42452">
          <Alignment alignment="124039" annotation_id="42452">
            <Alignment alignment="80791" annotation_id="42452">
              <DiscourseConnective annotation_id="42452" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, separating children from their biological parents and place of origin can have adverse psychological, social and educational repercussions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19419" annotation_id="48710">
          <Alignment alignment="2561" annotation_id="48710">
            <Alignment alignment="13595" annotation_id="48710">
              <DiscourseConnective annotation_id="48710" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le fait de séparer les enfants de leurs parents biologiques <DiscourseConnective annotation_id="48784">et</DiscourseConnective> de leur lieu d'origine peut avoir des répercussions psychologiques, sociales <DiscourseConnective annotation_id="48864">et</DiscourseConnective> éducatives néfastes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42611" docOffset="276">
      <en>
        <Alignment alignment="130548" annotation_id="42611">
          <DiscourseConnective annotation_id="42611" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we discuss adoption, our main consideration must be to safeguard the child's welfare.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15764" annotation_id="48888">
          <DiscourseConnective annotation_id="48888" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous discutons de l'adoption, notre principale considération doit être de préserver le bien-être de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42702" docOffset="277">
      <en>
        <Alignment alignment="49006" annotation_id="42702">
          <DiscourseConnective annotation_id="42702" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pressure must not be exerted on EU Member States with diverse traditions and legal procedures relating to adoption to liberalise international adoption.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11085" annotation_id="49006">
          <DiscourseConnective annotation_id="49006" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne faut pas que des pressions soient exercées sur les États membres de l'UE, qui présentent des traditions <DiscourseConnective annotation_id="49132">et</DiscourseConnective> des procédures juridiques diverses <DiscourseConnective annotation_id="49170">quant à</DiscourseConnective> l'adoption, <DiscourseConnective annotation_id="49190">pour</DiscourseConnective> pousser ceux-ci à libéraliser l'adoption internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42866" id="181" name="Antonyia Parvanova">
    <ParallelChunk annotation_id="42866" docOffset="278">
      <en>Mr President, I would again like to draw your attention to the practice of illegal adoption.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais à nouveau attirer votre attention sur la pratique de l'adoption illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42959" docOffset="279">
      <en>There is an organised crime network in Europe - and especially in south-eastern Europe - which deals in this.</en>
      <fr>Il existe un réseau du crime organisé <DiscourseConnective annotation_id="49404">en</DiscourseConnective> Europe - <DiscourseConnective annotation_id="49416">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49419">en particulier</DiscourseConnective> dans le sud-est de l'Europe - dont c'est le fonds de commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43069" docOffset="280">
      <en>Hundreds of children are being illegally adopted or put up for trade.</en>
      <fr>Des centaines d'enfants sont adoptés illégalement <DiscourseConnective annotation_id="49547">ou</DiscourseConnective> mis <DiscourseConnective annotation_id="49554">en</DiscourseConnective> vente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43139" docOffset="281">
      <en>After everything that we have succeeded in doing here in Parliament, we should not have just one small recital on this issue in the Human Trafficking Directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49564">Après tout</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="49578">que</DiscourseConnective> nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="49600">à</DiscourseConnective> faire ici, au Parlement, nous ne devrions pas nous contenter d'un seul petit considérant consacré à cette question dans la directive sur la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43300" docOffset="282">
      <en>I call on the Commission to take special measures to prevent this horrible crime, and <Alignment alignment="11366" annotation_id="43386">
          <DiscourseConnective annotation_id="43386" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to punish the perpetrators.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="49779">à</DiscourseConnective> la Commission de prendre des mesures spéciales <DiscourseConnective annotation_id="49828">pour</DiscourseConnective> empêcher ce crime horrible, <DiscourseConnective annotation_id="49861">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="43386" annotation_id="49864">
          <DiscourseConnective annotation_id="49864" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49870">pour</DiscourseConnective> en punir les auteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43419" docOffset="283">
      <en>We could not cope, country by country, at national level, with this very vicious practice.</en>
      <fr>Nous ne pourrions pas faire face au niveau national, chacun de notre côté, à cette pratique très perverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43510" docOffset="284">
      <en>It constitutes organised crime, <Alignment alignment="50033" annotation_id="43542">
          <DiscourseConnective annotation_id="43542" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="9820" annotation_id="43548">
          <DiscourseConnective annotation_id="43548" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> insist that it should be dealt with at EU level.</en>
      <fr>Il s'agit de crime organisé, <Alignment alignment="36280" annotation_id="50033">
          <DiscourseConnective annotation_id="50033" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <Alignment alignment="18731" annotation_id="50041">
          <DiscourseConnective annotation_id="50041" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> insisté <DiscourseConnective annotation_id="50064">pour qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="50077">soit</DiscourseConnective> traitée au niveau de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43607" id="182" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="43607" docOffset="285">
      <en>(RO) Mr President, the resolution on international adoption in the EU must clearly mention the following points: families intending to resort to international adoption must obtain the opinion of the competent national institution in their country of origin, <Alignment alignment="17512" annotation_id="43865">
          <DiscourseConnective annotation_id="43865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> international adoption must be carried out only under the responsibility of the competent authorities in the two Member States, that of the family and the child.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, la résolution sur l'adoption internationale dans l'Union européenne doit clairement mentionner les points suivants: les familles ayant l'intention de recourir <DiscourseConnective annotation_id="50296">à</DiscourseConnective> l'adoption internationale doivent obtenir l'avis de l'institution nationale compétente de leur pays d'origine, <Alignment alignment="15302" annotation_id="50409">
          <DiscourseConnective annotation_id="50409" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption internationale doit <DiscourseConnective annotation_id="50443">s'</DiscourseConnective>effectuer uniquement sous la responsabilité des autorités compétentes des deux États membres, celui de la famille <DiscourseConnective annotation_id="50559">et</DiscourseConnective> celui de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44031" docOffset="286">
      <en>
        <Alignment alignment="50581" annotation_id="44031">
          <Alignment alignment="50581" annotation_id="44031">
            <DiscourseConnective annotation_id="44031" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the monitoring of children adopted via the international adoption procedure must be carried out by the national institution with the relevant powers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25561" annotation_id="50581">
          <Alignment alignment="12004" annotation_id="50581">
            <DiscourseConnective annotation_id="50581" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le suivi des enfants adoptés via la procédure d'adoption internationale doit être effectué par l'institution nationale disposant de la compétence en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44194" docOffset="287">
      <en>Last but not least, the competent national authorities must provide regular reports to the original Member State of the child adopted via the international adoption procedure concerning the child's progress.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50752">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="50759">et</DiscourseConnective> c'est là un point important, les autorités nationales compétentes doivent communiquer régulièrement des rapports <DiscourseConnective annotation_id="50875">à</DiscourseConnective> l'État membre d'origine de l'enfant adopté via la procédure d'adoption internationale au sujet des progrès de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44402" id="183" name="Catherine Stihler">
    <ParallelChunk annotation_id="44402" docOffset="288">
      <en>Mr President, I just wanted to add something about kinship care, and support to kinship carers.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voulais juste ajouter quelque chose au sujet de la garde intrafamiliale, <DiscourseConnective annotation_id="51101">et</DiscourseConnective> du soutien aux familles d'accueil apparentées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44498" docOffset="289">
      <en>Most kinship carers are grandparents and find themselves being the main caregivers for their grandchildren, normally <Alignment alignment="51321" annotation_id="44615">
          <DiscourseConnective annotation_id="44615" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the parent either has a drug addiction or has died through that drug addiction.</en>
      <fr>Les grands-parents constituent la plupart des familles d'accueil apparentées, <DiscourseConnective annotation_id="51229">et</DiscourseConnective> c'est le plus souvent eux qui prennent en charge leurs petits-enfants, en règle générale <Alignment alignment="27836" annotation_id="51321">
          <DiscourseConnective annotation_id="51321" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le parent est <DiscourseConnective annotation_id="51345">soit</DiscourseConnective> toxicomane, soit décédé du fait de cette toxicomanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44703" docOffset="290">
      <en>The issue I wanted to bring to this House's attention is the good work that Mentor UK has been doing on the rights of kinship carers.</en>
      <fr>L'aspect que je voulais porter <DiscourseConnective annotation_id="51435">à</DiscourseConnective> l'attention de cette Assemblée est le bon travail <DiscourseConnective annotation_id="51487">que</DiscourseConnective> Mentor UK a effectué quant aux droits des familles d'accueil apparentées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44837" docOffset="291">
      <en>Some kinship carers adopt their grandchildren.</en>
      <fr>Certains parents d'accueil adoptent leurs petits-enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44884" docOffset="292">
      <en>Others do not, but are in a caring relationship with that child and provide a stable and safe home for them.</en>
      <fr>D'autres ne le font pas, <DiscourseConnective annotation_id="51648">mais</DiscourseConnective> ont avec ces enfants une relation aimante <DiscourseConnective annotation_id="51695">et</DiscourseConnective> leur offrent un foyer sûr <DiscourseConnective annotation_id="51724">et</DiscourseConnective> stable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44993" docOffset="293">
      <en>
        <Alignment alignment="51735" annotation_id="44993">
          <DiscourseConnective annotation_id="44993" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the rights of kinship children are often actually less than those of children who are in proper care.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19291" annotation_id="51735">
          <DiscourseConnective annotation_id="51735" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les droits des enfants pris en charge par des membres de leur famille sont souvent, <DiscourseConnective annotation_id="51830">en réalité</DiscourseConnective>, inférieurs à ceux des enfants qui bénéficient d'un placement proprement dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45104" docOffset="294">
      <en>This is something which I felt people had touched upon in this debate, <Alignment alignment="44438" annotation_id="45175">
          <DiscourseConnective annotation_id="45175" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would urge you, <Alignment alignment="51999" annotation_id="45197">
          <DiscourseConnective annotation_id="45197" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are interested in the issue of kinship carers, to look at the work of Mentor UK and the help that is given to kinship carers in different countries.</en>
      <fr>Il me semble que certains ont fait allusion <DiscourseConnective annotation_id="51963">à</DiscourseConnective> ce problème, <Alignment alignment="45175" annotation_id="51978">
          <DiscourseConnective annotation_id="51978" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous invite, <Alignment alignment="14817" annotation_id="51999">
          <DiscourseConnective annotation_id="51999" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes intéressés par la question des aidants familiaux, <DiscourseConnective annotation_id="52062">à</DiscourseConnective> examiner le travail de Mentor UK <DiscourseConnective annotation_id="52097">et</DiscourseConnective> l'aide qui est apportée aux familles d'accueil apparentées dans les différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45353" id="184" name="Kristalina Georgieva">
    <ParallelChunk annotation_id="45353" docOffset="295">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, let me first echo the sentiments of those who expressed thanks to Ms Angelilli for initiating a very rich debate this evening.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="52222">tout d'abord</DiscourseConnective> de me faire l'écho des sentiments de tous ceux qui ont remercié Mme Angelilli d'avoir lancé un débat très riche ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45522" docOffset="296">
      <en>I have five points to make in summing up the debate.</en>
      <fr>J'ai cinq remarques <DiscourseConnective annotation_id="52376">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="52384">pour résumer</DiscourseConnective> le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45575" docOffset="297">
      <en>First, the Commission fully agrees with the views that have been expressed on the importance of protecting and promoting the rights of children in inter-country adoptions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52407">Premièrement</DiscourseConnective>, la Commission est entièrement d'accord avec les points de vue exprimés quant à l'importance de protéger <DiscourseConnective annotation_id="52525">et</DiscourseConnective> de promouvoir les droits des enfants dans le cadre des adoptions internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45747" docOffset="298">
      <en>This is, and will remain, the main objective of the Commission <Alignment alignment="60037" annotation_id="45810">
          <DiscourseConnective annotation_id="45810" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we participate in discussions on this topic, both in the context of the Hague Convention and in our work on the rights of children in Europe.</en>
      <fr>Tel est, <DiscourseConnective annotation_id="52619">et</DiscourseConnective> restera, le principal objectif de la Commission <Alignment alignment="48305" annotation_id="52670">
          <DiscourseConnective annotation_id="52670" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous participons <DiscourseConnective annotation_id="52697">à</DiscourseConnective> des discussions sur cette question, tant dans le cadre de la Convention de La Haye <DiscourseConnective annotation_id="52782">que</DiscourseConnective> dans nos travaux sur les droits des enfants <DiscourseConnective annotation_id="52830">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45955" docOffset="299">
      <en>On this issue, I would point out that in the forthcoming communication on children's rights, we will present actions to promote the rights of the child for the period between 2011 and 2014.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52841">À</DiscourseConnective> ce sujet, je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="52874">que</DiscourseConnective> dans la prochaine communication sur les droits de l'enfant, nous allons présenter des actions destinées <DiscourseConnective annotation_id="52982">à</DiscourseConnective> promouvoir les droits de l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="53018">pour</DiscourseConnective> la période allant de 2011 <DiscourseConnective annotation_id="53049">à</DiscourseConnective> 2014.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46145" docOffset="300">
      <en>These will include actions aimed at improving the support the Commission provides to Member States in the implementation of the United Nations Convention on the Rights of the Child.</en>
      <fr>Il s'agira <DiscourseConnective annotation_id="53068">notamment</DiscourseConnective> de mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="53096">à</DiscourseConnective> améliorer le soutien que la Commission apporte aux États membres dans leur mise en œuvre de la Convention des Nations unies relative aux droits de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46327" docOffset="301">
      <en>
        <Alignment alignment="53255" annotation_id="46327">
          <DiscourseConnective annotation_id="46327" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I mentioned with reference to the Green Paper, we are <Alignment alignment="69465" annotation_id="46384">
          <DiscourseConnective annotation_id="46384" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking steps that will facilitate the circulation of civil status acts as adoption decisions - <Alignment alignment="53422" annotation_id="46484">
          <Alignment alignment="53422" annotation_id="46484">
            <Alignment alignment="7347" annotation_id="46484">
              <DiscourseConnective annotation_id="46484" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the mutual recognition of national adoption decisions within the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10547" annotation_id="53255">
          <DiscourseConnective annotation_id="53255" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai mentionné <DiscourseConnective annotation_id="53279">à propos</DiscourseConnective> du livre vert, nous prenons <Alignment alignment="3349" annotation_id="53316">
          <DiscourseConnective annotation_id="53316" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des mesures qui faciliteront la circulation des décisions d'adoption <DiscourseConnective annotation_id="53395">comme</DiscourseConnective> actes d'état civil - <Alignment alignment="17510" annotation_id="53422">
          <Alignment alignment="28928" annotation_id="53422">
            <Alignment alignment="11785" annotation_id="53422">
              <DiscourseConnective annotation_id="53422" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la reconnaissance mutuelle des décisions d'adoption nationale au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46569" docOffset="302">
      <en>With regard to MEPs' concerns that the issue is sensitive and should be seen in the context of national needs and national legislation, the Commission would like to underline that the Romanian law on international adoptions is the sole responsibility of the Romanian Government.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53521">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des inquiétudes des députés européens quant au caractère sensible de cette question <DiscourseConnective annotation_id="53621">et</DiscourseConnective> à la nécessité de replacer celle-ci dans le contexte des besoins nationaux <DiscourseConnective annotation_id="53699">et</DiscourseConnective> des législations nationales, la Commission tient <DiscourseConnective annotation_id="53751">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="53763">que</DiscourseConnective> la loi roumaine sur les adoptions internationales est de la seule responsabilité du gouvernement roumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46848" docOffset="303">
      <en>The measure that has been taken must be seen in connection with the abusive practices in inter-country adoption in Romania in the past.</en>
      <fr>La mesure qui a été prise doit être considérée dans le contexte des pratiques abusives qui se sont manifestées dans le passé <DiscourseConnective annotation_id="53998">en</DiscourseConnective> Roumanie dans le domaine de l'adoption internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46984" docOffset="304">
      <en>The Commission is closely following developments in Romanian legislation, <Alignment alignment="18341" annotation_id="47058">
          <DiscourseConnective annotation_id="47058" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to stress again that it is Romania's sole responsibility to further develop this law.</en>
      <fr>La Commission suit de près l'évolution de la législation roumaine, <Alignment alignment="20254" annotation_id="54123">
          <DiscourseConnective annotation_id="54123" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="54137">à</DiscourseConnective> souligner une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="54167">qu'</DiscourseConnective>il appartient à la seule Roumanie de faire évoluer cette loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47161" docOffset="305">
      <en>On monitoring, it is our strong belief that the appropriate institution is the Special Commission of the Hague Convention on the Protection of Children and Cooperation in respect of Inter-Country Adoption.</en>
      <fr>Au sujet de la supervision, nous avons la ferme conviction <DiscourseConnective annotation_id="54291">que</DiscourseConnective> l'institution compétente est la Commission spéciale de la Convention de La Haye sur la protection des enfants <DiscourseConnective annotation_id="54405">et</DiscourseConnective> la coopération <DiscourseConnective annotation_id="54423">en</DiscourseConnective> matière d'adoption internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47367" docOffset="306">
      <en>The Commission participates in that monitoring body.</en>
      <fr>La Commission participe à cet organe de suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47420" docOffset="307">
      <en>We will take many of the points that have been made this evening into account <DiscourseConnective annotation_id="47498" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we think about how we participate in the work of this body.</en>
      <fr>Nous allons prendre en considération un grand nombre des points qui ont été soulevés ce soir pour déterminer les modalités de notre participation aux travaux de cet organe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47563" docOffset="308">
      <en>The Commission considers accreditation to be a matter of national authority.</en>
      <fr>La Commission considère que l'accréditation est du ressort de l'autorité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47640" docOffset="309">
      <en>It relates to family laws that Member States have and develop, <Alignment alignment="108103" annotation_id="47703">
          <DiscourseConnective annotation_id="47703" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="54873" annotation_id="47707">
          <DiscourseConnective annotation_id="47707" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is appropriate that it should be addressed at that level.</en>
      <fr>Elle concerne les lois sur la famille qui sont celles des États membres <DiscourseConnective annotation_id="54837">et</DiscourseConnective> que ceux-ci élaborent, <Alignment alignment="47703" annotation_id="54863">
          <DiscourseConnective annotation_id="54863" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="9747" annotation_id="54873">
          <DiscourseConnective annotation_id="54873" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> approprié <DiscourseConnective annotation_id="54888">qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="54896">soit</DiscourseConnective> traitée <DiscourseConnective annotation_id="54909">à</DiscourseConnective> cet échelon-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47778" docOffset="310">
      <en>Finally, I will convey to Vice-President Reding the points that have been made here this evening, including the question raised by one Member in relation to which an answer is expected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54927">Enfin</DiscourseConnective>, je vais transmettre <DiscourseConnective annotation_id="54954">à</DiscourseConnective> Mme la Vice-présidente Reding les remarques formulées ici ce soir, y compris la question soulevée par un député et au sujet de laquelle une réponse est attendue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47964" docOffset="311">
      <en>As the godmother of an adopted boy, I have seen how emotional and difficult the issue of adoption can be, <Alignment alignment="88516" annotation_id="48070">
          <DiscourseConnective annotation_id="48070" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how many factors are involved in a decision to adopt.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="55121">tant que</DiscourseConnective> marraine d'un petit garçon adopté, j'ai vu à quel point la question de l'adoption pouvait être difficile <DiscourseConnective annotation_id="55235">et</DiscourseConnective> chargée d'émotion, <Alignment alignment="24652" annotation_id="55257">
          <DiscourseConnective annotation_id="55257" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à quel point les facteurs qui entrent en ligne de compte dans la décision d'adopter étaient nombreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48128" docOffset="312">
      <en>I have listened to the debate this evening not only with great interest, but also with a sense that it is a matter not just of legislation, but also of hearts and minds.</en>
      <fr>J'ai écouté le débat de ce soir <DiscourseConnective annotation_id="55394">non seulement</DiscourseConnective> avec beaucoup d'intérêt, <DiscourseConnective annotation_id="55433">mais aussi</DiscourseConnective> avec le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="55462">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="55471">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement d'une question de législation, <DiscourseConnective annotation_id="55524">mais aussi</DiscourseConnective> de cœurs <DiscourseConnective annotation_id="55544">et</DiscourseConnective> d'esprits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48298" docOffset="313">
      <en>
        <Alignment alignment="66128" annotation_id="48298">
          <DiscourseConnective annotation_id="48298" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us pray that hearts and minds are brought into play in a way that best protects the interests of children, both our children and children in other countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23283" annotation_id="55558">
          <DiscourseConnective annotation_id="55558" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, prions <DiscourseConnective annotation_id="55581">pour que</DiscourseConnective> les cœurs <DiscourseConnective annotation_id="55600">et</DiscourseConnective> les esprits entrent <DiscourseConnective annotation_id="55623">en</DiscourseConnective> jeu <DiscourseConnective annotation_id="55630">de manière à</DiscourseConnective> protéger au <DiscourseConnective annotation_id="55655">mieux</DiscourseConnective> l'intérêt des enfants, à la fois de nos enfants <DiscourseConnective annotation_id="55709">et</DiscourseConnective> de ceux des autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48471" id="185" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48471" docOffset="314">
      <en>I have received five motions for resolutions tabled in accordance with Rule 115(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément à l'article 115, paragraphe 5, du règlement, cinq propositions de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48581" docOffset="315">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48603" docOffset="316">
      <en>The vote will take place on Wednesday, 19 January 2011.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 19 janvier 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48659" docOffset="317">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48689" id="186" name="John Attard-Montalto">
    <ParallelChunk annotation_id="48689" docOffset="318">
      <en>in writing. - The resolution being discussed is basically stating the fundamental principles of the rights of children to be adopted and safeguards for their welfare.</en>
      <fr>La résolution en cours de discussion affirme essentiellement les principes fondamentaux des droits des enfants <DiscourseConnective annotation_id="56048">à</DiscourseConnective> adopter <DiscourseConnective annotation_id="56058">et</DiscourseConnective> les garanties de leur bien-être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48856" docOffset="319">
      <en>It is deficient in putting forward concrete proposals to make the adoption procedures more efficient and less bureaucratic, without compromising on the safeguards.</en>
      <fr>Elle est déficiente <DiscourseConnective annotation_id="56114">pour</DiscourseConnective> ce qui est d'avancer des propositions concrètes visant <DiscourseConnective annotation_id="56174">à</DiscourseConnective> rendre les procédures d'adoption plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="56224">et</DiscourseConnective> moins bureaucratiques, <DiscourseConnective annotation_id="56250">sans</DiscourseConnective> transiger sur les garanties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49020" docOffset="320">
      <en>There are thousands of orphaned or abandoned children who live in substandard conditions.</en>
      <fr>Des milliers d'enfants orphelins <DiscourseConnective annotation_id="56317">ou</DiscourseConnective> abandonnés vivent dans des conditions indécentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49110" docOffset="321">
      <en>There are thousands of childless couples who could give a future to these children.</en>
      <fr>Des milliers de couples sans enfant pourraient donner un avenir <DiscourseConnective annotation_id="56434">à</DiscourseConnective> ces enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49194" docOffset="322">
      <en>It is not enough to call on EU institutions to play an active role at the Hague conference to exert pressure to improve, streamline and facilitate international adoption procedures.</en>
      <fr>Il ne suffit pas d'appeler les institutions de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="56501">à</DiscourseConnective> jouer un rôle actif lors de la conférence de La Haye <DiscourseConnective annotation_id="56556">en vue d'</DiscourseConnective>exercer des pressions destinées à améliorer, simplifier <DiscourseConnective annotation_id="56621">et</DiscourseConnective> faciliter les procédures d'adoption internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49376" docOffset="323">
      <en>It would be more meaningful <Alignment alignment="56697" annotation_id="49404">
          <DiscourseConnective annotation_id="49404" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> concrete proposals are made on how to streamline and facilitate international adoption procedures.</en>
      <fr>Il serait plus utile <Alignment alignment="25225" annotation_id="56697">
          <DiscourseConnective annotation_id="56697" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des propositions concrètes soient formulées <DiscourseConnective annotation_id="56745">quant à</DiscourseConnective> la façon de simplifier <DiscourseConnective annotation_id="56776">et</DiscourseConnective> de faciliter les procédures d'adoption internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49506" docOffset="324">
      <en>It may be admirable <DiscourseConnective annotation_id="49526" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the issue of international adoptions is seen within the wider context of adoption itself.</en>
      <fr>Il serait hautement souhaitable que la question des adoptions internationales <DiscourseConnective annotation_id="56912">soit</DiscourseConnective> considérée dans le contexte plus large de l'adoption proprement dite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49619" docOffset="325">
      <en>National governments need to legislate so as to give a fresh impetus to the relevant laws and enable the adoption of children who have been abandoned by their parents.</en>
      <fr>Les gouvernements nationaux doivent légiférer <DiscourseConnective annotation_id="57033">de façon à</DiscourseConnective> donner un nouvel élan <DiscourseConnective annotation_id="57066">à</DiscourseConnective> la législation <DiscourseConnective annotation_id="57083">et</DiscourseConnective> à permettre l'adoption d'enfants qui ont été abandonnés par leurs parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49787" docOffset="326">
      <en>In many legislations, the assent of the biological parents is still necessary, even <Alignment alignment="57257" annotation_id="49871">
          <DiscourseConnective annotation_id="49871" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these have completely abandoned their children.</en>
      <fr>Dans de nombreuses législations, le consentement des parents biologiques est <DiscourseConnective annotation_id="57238">encore</DiscourseConnective> nécessaire, <Alignment alignment="15975" annotation_id="57257">
          <DiscourseConnective annotation_id="57257" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces derniers ont complètement abandonné leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49922" id="187" language="DE" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="49922" docOffset="327">
      <en>Children are among those in our society who are most in need of protection, particularly <Alignment alignment="57429" annotation_id="50011">
          <DiscourseConnective annotation_id="50011" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are orphans, vulnerable or abused children.</en>
      <fr>Les enfants comptent parmi les membres de notre société qui ont le plus besoin de protection, <DiscourseConnective annotation_id="57414">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20690" annotation_id="57429">
          <DiscourseConnective annotation_id="57429" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont orphelins, vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="57463">ou</DiscourseConnective> victimes de violences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50063" docOffset="328">
      <en>In the case of international adoptions, children who are taken away from the environment that they are used to often suffer a huge amount of damage <Alignment alignment="57643" annotation_id="50211">
          <DiscourseConnective annotation_id="50211" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Dans le cas des adoptions internationales, les enfants qui sont arrachés à l'environnement auquel ils sont habitués subissent souvent d'immenses dommages <Alignment alignment="26884" annotation_id="57643">
          <DiscourseConnective annotation_id="57643" sense="Contingency.Cause.Result">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la suite de cet événement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50224" docOffset="329">
      <en>
        <Alignment alignment="85834" annotation_id="50224">
          <DiscourseConnective annotation_id="50224" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the welfare of the child must always take priority.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27951" annotation_id="57672">
          <DiscourseConnective annotation_id="57672" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le bien-être de l'enfant doit toujours avoir la priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50287" docOffset="330">
      <en>That is something that the United Nations <Alignment alignment="89706" annotation_id="50329">
          <DiscourseConnective annotation_id="50329" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to take into account.</en>
      <fr>C'est un point <DiscourseConnective annotation_id="57761">que</DiscourseConnective> l'Organisation des Nations unies doit <Alignment alignment="3289" annotation_id="57803">
          <DiscourseConnective annotation_id="57803" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50362" docOffset="331">
      <en>Last year, a campaign was launched in Mexico City on subway tickets aimed at promoting the right of homosexual couples to adopt.</en>
      <fr>L'an dernier, une campagne visant <DiscourseConnective annotation_id="57873">à</DiscourseConnective> promouvoir le droit des couples homosexuels <DiscourseConnective annotation_id="57919">à</DiscourseConnective> l'adoption a été lancée <DiscourseConnective annotation_id="57945">à</DiscourseConnective> Mexico sur les tickets de métro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50491" docOffset="332">
      <en>According to media reports, this campaign was supported by the United Nations, even <Alignment alignment="58066" annotation_id="50575">
          <DiscourseConnective annotation_id="50575" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> psychologists confirm that growing up with a father AND a mother as role models is of key importance for a child's development.</en>
      <fr>Selon les médias, cette campagne a été soutenue par l'Organisation des Nations unies, <Alignment alignment="37729" annotation_id="58066">
          <DiscourseConnective annotation_id="58066" sense="Comparison.Contrast">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les psychologues confirment <DiscourseConnective annotation_id="58109">que</DiscourseConnective> le fait de grandir avec un père <DiscourseConnective annotation_id="58145">ET</DiscourseConnective> une mère <DiscourseConnective annotation_id="58157">pour</DiscourseConnective> modèles de référence revêt une importance cruciale <DiscourseConnective annotation_id="58213">pour</DiscourseConnective> le développement de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50710" docOffset="333">
      <en>Stable family relationships are especially important in the case of adopted children who, as such, have already not had the best start in life.</en>
      <fr>Les relations familiales stables sont particulièrement importantes dans le cas des enfants adoptés qui, en <DiscourseConnective annotation_id="58355">tant que</DiscourseConnective> tels, n'ont <DiscourseConnective annotation_id="58376">déjà</DiscourseConnective> pas connu le meilleur départ qui soit dans la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50854" docOffset="334">
      <en>There can be difficulties in any partnership, <Alignment alignment="58487" annotation_id="50900">
          <DiscourseConnective annotation_id="50900" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the sake of the welfare of the children, we should not make problems a foregone conclusion right from the start.</en>
      <fr>Il peut y avoir des difficultés dans tout partenariat, <Alignment alignment="47388" annotation_id="58487">
          <DiscourseConnective annotation_id="58487" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par souci du bien-être des enfants, nous ne devrions pas partir du principe que les problèmes sont inéluctables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="51022" id="188" language="PL" name="Joanna Katarzyna Skrzydlewska">
    <ParallelChunk annotation_id="51022" docOffset="335">
      <en>I am very pleased that the European Parliament is looking at the question of adoption in the Union today, <Alignment alignment="63992" annotation_id="51128">
          <DiscourseConnective annotation_id="51128" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something which is especially dear to me.</en>
      <fr>Je suis très heureuse <DiscourseConnective annotation_id="58628">que</DiscourseConnective> le Parlement européen se penche sur la question de l'adoption dans l'Union aujourd'hui, <Alignment alignment="51997" annotation_id="58720">
          <DiscourseConnective annotation_id="58720" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une chose qui est particulièrement chère <DiscourseConnective annotation_id="58777">à</DiscourseConnective> mon cœur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51186" docOffset="336">
      <en>The particular references to children in the Charter of Fundamental Rights and in Article 3 of the Treaty on European Union make it possible for us to take up this question, <Alignment alignment="58961" annotation_id="51360">
          <DiscourseConnective annotation_id="51360" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they <DiscourseConnective annotation_id="51369" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> oblige us to do so.</en>
      <fr>Les références particulières aux enfants dans la Charte des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="58869">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="58872">à</DiscourseConnective> l'article 3 du traité sur l'Union européenne nous permettent d'aborder cette question, <Alignment alignment="26576" annotation_id="58961">
          <DiscourseConnective annotation_id="58961" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous obligent <DiscourseConnective annotation_id="58978">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51394" docOffset="337">
      <en>International adoption can mean the chance of a normal life and a happy family for many abandoned children who, because of their age or health, have no chance of being adopted in their own country.</en>
      <fr>L'adoption internationale peut signifier une chance d'avoir vie normale <DiscourseConnective annotation_id="59062">et</DiscourseConnective> une famille heureuse <DiscourseConnective annotation_id="59086">pour</DiscourseConnective> de nombreux enfants abandonnés qui, en raison de leur âge <DiscourseConnective annotation_id="59149">ou</DiscourseConnective> de leur état de santé, n'ont aucune chance d'être adoptés dans leur propre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51592" docOffset="338">
      <en>In Europe today, we are facing a situation in which in countries where abortion has been accepted and is widely available, there are not many children for adoption, <Alignment alignment="126605" annotation_id="51757">
          <DiscourseConnective annotation_id="51757" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> in other countries, there are many such children, <Alignment alignment="59501" annotation_id="51813">
          <DiscourseConnective annotation_id="51813" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> apart from the youngest of them, they have no chance of finding a family of their own.</en>
      <fr>Dans l'Europe d'aujourd'hui, nous nous voyons confrontés à une situation où, dans les pays où l'avortement a été accepté <DiscourseConnective annotation_id="59354">et</DiscourseConnective> est largement accessible, il n'y a pas beaucoup d'enfants disponibles <DiscourseConnective annotation_id="59427">pour</DiscourseConnective> l'adoption, <Alignment alignment="27558" annotation_id="59444">
          <DiscourseConnective annotation_id="59444" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans d'autres pays, ces enfants sont nombreux, <Alignment alignment="15821" annotation_id="59501">
          <DiscourseConnective annotation_id="59501" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> hormis les plus jeunes d'entre eux, ils n'ont aucune chance de trouver une famille bien à eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51904" docOffset="339">
      <en>
        <Alignment alignment="59599" annotation_id="51904">
          <DiscourseConnective annotation_id="51904" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a growing number of couples who find it difficult to have their own children <Alignment alignment="59697" annotation_id="52003">
          <DiscourseConnective annotation_id="52003" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are affected by fertility problems which cannot be treated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="51904" annotation_id="59599">
          <DiscourseConnective annotation_id="59599" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un nombre croissant de couples éprouvent des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="59666">à</DiscourseConnective> avoir leurs propres enfants, <Alignment alignment="54283" annotation_id="59697">
          <DiscourseConnective annotation_id="59697" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont touchés par des problèmes de fertilité qui ne peuvent pas être traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52070" docOffset="340">
      <en>
        <Alignment alignment="59785" annotation_id="52070">
          <DiscourseConnective annotation_id="52070" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very enthusiastic about the work of the European Commission in this area.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="57069" annotation_id="59785">
          <DiscourseConnective annotation_id="59785" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très enthousiaste au sujet du travail de la Commission européenne dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52152" docOffset="341">
      <en>The Member States should come to an agreement on the question of simplifying procedures <Alignment alignment="60010" annotation_id="52240">
          <Alignment alignment="59975" annotation_id="52240">
            <DiscourseConnective annotation_id="52240" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they will not be too complicated or protracted.</en>
      <fr>Les États membres devraient parvenir <DiscourseConnective annotation_id="59910">à</DiscourseConnective> un accord sur la question de la simplification des procédures, <Alignment alignment="18255" annotation_id="59975">
          <Alignment alignment="1226" annotation_id="59975">
            <DiscourseConnective annotation_id="59975" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> celles-ci ne soient ni trop compliquées, ni trop longues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52296" docOffset="342">
      <en>We must not, <Alignment alignment="60062" annotation_id="52309">
          <DiscourseConnective annotation_id="52309" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, forget to put in place systems for protection and monitoring, in order to prevent child trafficking.</en>
      <fr>Nous ne devons pas, <Alignment alignment="5409" annotation_id="60062">
          <DiscourseConnective annotation_id="60062" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, oublier de mettre <DiscourseConnective annotation_id="60091">en</DiscourseConnective> place des systèmes de protection <DiscourseConnective annotation_id="60127">et</DiscourseConnective> de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="60146">afin de</DiscourseConnective> prévenir la traite des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
