<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>EU-Cameroon forest law agreement - EU-Republic of Congo forest law agreement - FLEGT voluntary partnership agreements (continuation of debate)</en>
    <fr>Accord UE-Cameroun sur l'application des réglementations forestières - Accord UE-République du Congo sur l'application des réglementations forestières - Accords de partenariat volontaires FLEGT (suite du débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="143" id="109" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="143" docOffset="1">
      <en>We now return to the debate.</en>
      <fr>Nous revenons au débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="172" id="110" language="FR" name="Eva Joly">
    <ParallelChunk annotation_id="172" docOffset="2">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, these partnership agreements between the European Union, Cameroon and the Republic of the Congo should, in principle, turn out to be good news for these populations, and good news for biodiversity.</en>
      <fr>rapporteure pour avis de la commission du développement. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, ces accords de partenariat entre l'Union européenne, le Cameroun <DiscourseConnective annotation_id="423">et</DiscourseConnective> le Congo devraient être <DiscourseConnective annotation_id="450">en</DiscourseConnective> principe une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="481">pour</DiscourseConnective> ces populations, une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="522">pour</DiscourseConnective> la biodiversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="423" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="28378" annotation_id="423">
          <DiscourseConnective annotation_id="423" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is only one stage in a long process which the European Parliament will follow closely.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="423" annotation_id="544">
          <DiscourseConnective annotation_id="544" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="558">qu'</DiscourseConnective>une étape d'un long processus <DiscourseConnective annotation_id="591">que</DiscourseConnective> le Parlement européen suivra avec vigilance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="524" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="3990" annotation_id="524">
          <DiscourseConnective annotation_id="524" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want this agreement to allow for the introduction of a regulated, transparent and environmentally friendly timber trade which benefits local populations, rather than a few groups of dubious legality, the European Union must ensure that the rights of the local and indigenous populations are fully respected <Alignment alignment="29378" annotation_id="837">
          <DiscourseConnective annotation_id="837" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the latter actually participate in the consultations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="524" annotation_id="640">
          <DiscourseConnective annotation_id="640" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que cet accord permette la mise en place d'un commerce du bois réglementé, transparent, respectueux de l'environnement, au bénéfice des populations locales et <DiscourseConnective annotation_id="815">non plus</DiscourseConnective> de quelques groupes plus ou moins légaux, l'Union européenne doit faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="905">que</DiscourseConnective> les droits des populations locales <DiscourseConnective annotation_id="944">et</DiscourseConnective> indigènes soient pleinement respectés <Alignment alignment="837" annotation_id="985">
          <DiscourseConnective annotation_id="985" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="988">que</DiscourseConnective> leur participation aux consultations soit effective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="900" docOffset="5">
      <en>It must help strengthen the capabilities of all those involved; it must contribute to the fight against corruption and to the introduction of real forest governance.</en>
      <fr>Elle doit aider au renforcement des capacités des acteurs, <DiscourseConnective annotation_id="1104">à</DiscourseConnective> la lutte contre la corruption, <DiscourseConnective annotation_id="1137">à</DiscourseConnective> la mise en place d'une véritable gouvernance forestière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1066" docOffset="6">
      <en>The agreements must not be a pretext for continuing to pillage the natural resources of developing countries. <Alignment alignment="33026" annotation_id="1176">
          <DiscourseConnective annotation_id="1176" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they must help restore a balance in relations between the European Union and these countries.</en>
      <fr>Les accords ne doivent pas être un prétexte <DiscourseConnective annotation_id="1240">pour</DiscourseConnective> perpétuer le pillage des ressources naturelles des pays en développement, <Alignment alignment="5698" annotation_id="1319">
          <DiscourseConnective annotation_id="1319" sense="Expansion.Restatement">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien permettre un rééquilibrage des relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1395">et</DiscourseConnective> ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1278" id="111" language="SV" name="Christofer Fjellner">
    <ParallelChunk annotation_id="1278" docOffset="7">
      <en>Madam President, these Forest Law Enforcement, Governance and Trade (FLEGT) agreements that we are to vote on tomorrow concerning Congo and Cameroon are important European tools, or weapons, in the fight against illegal logging <DiscourseConnective annotation_id="1506" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, for that reason, I welcome them.</en>
      <fr>Madame la Présidente, ces accords relatifs aux réglementations forestières, à la gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="1501">et</DiscourseConnective> aux échanges commerciaux (FLEGT) sur lesquels nous voterons demain concernant le Congo <DiscourseConnective annotation_id="1591">et</DiscourseConnective> le Cameroun sont d'importants outils européens, <DiscourseConnective annotation_id="1642">mais aussi</DiscourseConnective> des armes, dans la lutte contre l'abattage illégal. <DiscourseConnective annotation_id="1705">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je les salue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1544" docOffset="8">
      <en>Illegal logging is a huge problem, both in terms of the environment and from an economic and social point of view.</en>
      <fr>L'abattage illégal est un problème majeur, sur le plan environnemental, économique <DiscourseConnective annotation_id="1817">et</DiscourseConnective> social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1659" docOffset="9">
      <en>At the same time, it is important to remember that it is rarely the problem itself, in this case illegal logging, that creates the conditions for trade in illegal timber.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="1839">également</DiscourseConnective> de se rappeler <DiscourseConnective annotation_id="1864">que</DiscourseConnective> c'est rarement le problème proprement dit, l'abattage illégal dans le cas présent, qui crée les conditions du commerce illégal du bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1830" docOffset="10">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1830" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>, this is a symptom and a consequence of many other problems that, in many cases, are even more serious - poverty, lack of ownership rights, corruption and, in certain cases, war.</en>
      <fr>Il s'agit davantage d'un symptôme <DiscourseConnective annotation_id="2038">et</DiscourseConnective> d'une conséquence de nombreux autres problèmes qui, bien souvent, sont <DiscourseConnective annotation_id="2112">encore</DiscourseConnective> plus graves: la pauvreté, l'absence de droits de propriété, la corruption <DiscourseConnective annotation_id="2193">et</DiscourseConnective>, parfois, la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2017" docOffset="11">
      <en>The problems are greatest in some of the world's poorest countries.</en>
      <fr>Les problèmes les plus importants sont à signaler dans certains des pays les plus pauvres du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2085" docOffset="12">
      <en>I am <Alignment alignment="2325" annotation_id="2090">
          <DiscourseConnective annotation_id="2090" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very pleased that the Commission bore that in mind <Alignment alignment="32090" annotation_id="2151">
          <DiscourseConnective annotation_id="2151" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> drawing up and negotiating the agreements.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="9796" annotation_id="2325">
          <DiscourseConnective annotation_id="2325" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravi de constater que la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2376">en</DiscourseConnective> ait tenu compte <Alignment alignment="10513" annotation_id="2395">
          <DiscourseConnective annotation_id="2395" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a conçu <DiscourseConnective annotation_id="2415">et</DiscourseConnective> négocié les accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2199" docOffset="13">
      <en>We could say that we have provided free trade in exchange for the countries concerned making reforms to strengthen ownership rights, fight corruption and ensure the introduction of reasonable forestry legislation.</en>
      <fr>Nous avons, en quelque sorte, octroyé le libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="2494">en</DiscourseConnective> demandant en contrepartie aux pays concernés d'adopter des réformes visant <DiscourseConnective annotation_id="2572">à</DiscourseConnective> renforcer les droits de la propriété, à lutter contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="2642">et</DiscourseConnective> à mettre <DiscourseConnective annotation_id="2654">en</DiscourseConnective> place une législation forestière raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2413" docOffset="14">
      <en>That fact that we are tackling the root causes rather than the symptoms is what gives us the best indication that what we are going to do tomorrow is a step in the right direction.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="2711">que</DiscourseConnective> nous nous attaquions aux causes fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="2761">plutôt qu'</DiscourseConnective>aux symptômes est <DiscourseConnective annotation_id="2789">pour</DiscourseConnective> nous la meilleure indication <DiscourseConnective annotation_id="2823">que</DiscourseConnective> ce que nous allons faire demain constitue un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2594" docOffset="15">
      <en>At the same time, it is important to remember, particularly ahead of forthcoming negotiations with other countries, that in our fight against trade in illegally logged timber, we must not prevent poor countries from exporting one of their more valuable raw materials.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="2912">également</DiscourseConnective> de se rappeler, à l'aube des négociations à venir avec d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="2991">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3007">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas empêcher, dans notre lutte contre le commerce du bois abattu illégalement, les pays pauvres d'exporter l'une de leurs matières premières les plus précieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2862" docOffset="16">
      <en>We must not make it harder for them to use wood, which is a fantastic natural material.</en>
      <fr>Notre action ne doit pas rendre l'utilisation du bois par ces pays plus difficile, <DiscourseConnective annotation_id="3272">car</DiscourseConnective> c'est une matière naturelle fantastique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2950" docOffset="17">
      <en>The good is not the enemy of the best.</en>
      <fr>Le bien n'est pas l'ennemi du <DiscourseConnective annotation_id="3347">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2989" docOffset="18">
      <en>I would like to remind you that my country, Sweden, became rich at one time precisely by exporting timber.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="3363">à</DiscourseConnective> vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="3379">que</DiscourseConnective> mon pays, la Suède, est précisément devenu riche en exportant du bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3096" docOffset="19">
      <en>We must not prevent the poor countries of today from taking that opportunity.</en>
      <fr>Nous ne pouvons empêcher les pays pauvres d'aujourd'hui de saisir cette chance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3174" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3544" annotation_id="3174">
          <DiscourseConnective annotation_id="3174" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you now go further and negotiate the agreements, I hope that you will continue to fight specifically against illegally logged timber and not against the trade in timber.</en>
      <fr>J'espère, <Alignment alignment="3174" annotation_id="3544">
          <DiscourseConnective annotation_id="3544" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous passerez à l'étape suivante <DiscourseConnective annotation_id="3590">pour</DiscourseConnective> négocier les accords, <DiscourseConnective annotation_id="3617">que</DiscourseConnective> vous continuerez spécifiquement <DiscourseConnective annotation_id="3653">à</DiscourseConnective> lutter contre l'abattage illégal du bois, <DiscourseConnective annotation_id="3697">et</DiscourseConnective> non contre le commerce du bois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3347" id="112" language="RO" name="George Sabin Cutaş">
    <ParallelChunk annotation_id="3347" docOffset="21">
      <en>Madam President, the European Commission has initiated the process of concluding voluntary partnership agreements with countries which export timber to the European Union.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la Commission européenne a lancé le processus de conclusion d'accords de partenariat volontaires avec des pays exportant du bois à destination de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3519" docOffset="22">
      <en>In this context, I think that it is important to set up a structure promoting the active involvement of local communities, with a view both to monitoring the agreement's implementation and improving the forest governance framework <Alignment alignment="11835" annotation_id="3750">
          <DiscourseConnective annotation_id="3750" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, last but not least, in order to prevent corruption as much as possible.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il est important selon moi de mettre en place une structure promouvant la participation active des communautés locales <DiscourseConnective annotation_id="4057">afin de</DiscourseConnective> surveiller la mise en œuvre des accords, d'améliorer le cadre de gouvernance forestière <Alignment alignment="8415" annotation_id="4153">
          <DiscourseConnective annotation_id="4153" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, dernier point <DiscourseConnective annotation_id="4178">et</DiscourseConnective> non le moindre, <DiscourseConnective annotation_id="4197">pour</DiscourseConnective> prévenir la corruption <DiscourseConnective annotation_id="4225">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4232">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3827" docOffset="23">
      <en>Involving civil society in the process of drafting the agreement with Cameroon is a positive indication of this.</en>
      <fr>Inclure la société civile dans le processus d'élaboration de l'accord avec le Cameroun est un signe positif sur ce plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3940" docOffset="24">
      <en>At the same time, specific measures are required to continue this kind of dialogue in all the signatory countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4367">Toutefois</DiscourseConnective>, des mesures spécifiques sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="4419">pour</DiscourseConnective> poursuivre un dialogue similaire dans tous les pays signataires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4055" docOffset="25">
      <en>It is <Alignment alignment="19157" annotation_id="4061">
          <DiscourseConnective annotation_id="4061" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to aim at developing a socially and environmentally sustainable timber industry, including through the reduction of deforestation and forest degradation in these countries.</en>
      <fr>Il importe <Alignment alignment="154" annotation_id="4500">
          <DiscourseConnective annotation_id="4500" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de chercher <DiscourseConnective annotation_id="4522">à</DiscourseConnective> développer une industrie du bois qui soit durable sur le plan environnemental <DiscourseConnective annotation_id="4602">et</DiscourseConnective> social, <DiscourseConnective annotation_id="4613">notamment en</DiscourseConnective> réduisant la déforestation <DiscourseConnective annotation_id="4653">et</DiscourseConnective> la dégradation de la forêt dans ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4249" docOffset="26">
      <en>The agreements must comply with the European Union's international environmental and sustainable development commitments.</en>
      <fr>Les accords doivent être conformes aux engagements internationaux de l'Union européenne en matière de développement environnemental <DiscourseConnective annotation_id="4830">et</DiscourseConnective> durable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4371" id="113" name="Chris Davies">
    <ParallelChunk annotation_id="4371" docOffset="27">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, we are debating Voluntary Partnership Agreements.</en>
      <fr>Madame la Présidente, nous débattons d'accords de partenariat volontaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4469" docOffset="28">
      <en>These are lovely words, they are good words: they represent a European Union that is not trying to impose its will upon developing nations but is trying to lend a helping hand to achieve common goals.</en>
      <fr>Des paroles agréables et bienveillantes: elles représentent une Union européenne qui ne tente pas d'imposer sa volonté aux nations en développement, <DiscourseConnective annotation_id="5066">mais</DiscourseConnective> qui <DiscourseConnective annotation_id="5075">s'</DiscourseConnective>efforce de tendre une main secourable <DiscourseConnective annotation_id="5115">afin de</DiscourseConnective> réaliser des objectifs communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4670" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="44682" annotation_id="4670">
          <DiscourseConnective annotation_id="4670" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the practicalities of an agreement with a state the size of Congo create all sorts of daunting problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23879" annotation_id="5155">
          <DiscourseConnective annotation_id="5155" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les aspects pratiques d'un accord avec un État de la taille du Congo donnent lieu à toutes sortes de problèmes gigantesques.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="4780" docOffset="31">
      <en>The size of the state alone is something akin to that of Europe; the governance for much of that state is non-existent; corruption levels are quite extraordinary - Transparency International puts the Republic of Congo almost bottom of its league table.</en>
      <fr>La gouvernance est inexistante dans une grande partie de cet État. Les niveaux de corruption sont stupéfiants - Transparency International classe la République du Congo au dernier rang de son classement, ou peu s'en faut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5033" docOffset="32">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5033" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> there is the number of staff we have working to ensure that this agreement delivers on its goals - just a handful of people; the profits of illegal logging are absolutely vast and perhaps greater than anything we can offer by way of compensation; <Alignment alignment="20071" annotation_id="5285">
          <DiscourseConnective annotation_id="5285" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the markets for illegal wood are in countries like China, which may not be paying anything like the attention that we pay, and the respect that should be paid, to maintaining forests.</en>
      <fr>Citons ensuite le nombre de nos agents affectés à la réalisation des objectifs de l'accord - une poignée de personnes tout au plus. Les profits de l'abattage illégal sont plantureux, <DiscourseConnective annotation_id="5769">et</DiscourseConnective> peut-être supérieurs aux rémunérations que nous pouvons offrir, <Alignment alignment="5285" annotation_id="5836">
          <DiscourseConnective annotation_id="5836" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les marchés du bois illégal se trouvent dans des pays tels que la Chine, qui est sans doute loin d'accorder la même attention <DiscourseConnective annotation_id="5965">que</DiscourseConnective> nous, <DiscourseConnective annotation_id="5975">ainsi</DiscourseConnective> que le respect qui <DiscourseConnective annotation_id="6000">s'</DiscourseConnective>impose, <DiscourseConnective annotation_id="6010">à</DiscourseConnective> la préservation des forêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5473" docOffset="33">
      <en>All these problems suggest that voluntary partnerships, however good our intentions, will have difficulty delivering the goals.</en>
      <fr>Tous ces problèmes suggèrent <DiscourseConnective annotation_id="6069">que</DiscourseConnective> les partenariats volontaires, <DiscourseConnective annotation_id="6103">aussi</DiscourseConnective> bonnes nos intentions soient-elles, atteindront difficilement les objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5601" docOffset="34">
      <en>So what assurances can the Commission give us that every possible step will be taken to ensure that our high ambitions here will truly be realised, and that we can all have confidence that these voluntary partnership agreements, <DiscourseConnective annotation_id="5830" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we make them in future, will deliver on the goals we have set?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6186">Par conséquent</DiscourseConnective>, quelles assurances la Commission peut-elle nous donner <DiscourseConnective annotation_id="6257">que</DiscourseConnective> tout sera fait <DiscourseConnective annotation_id="6276">pour que</DiscourseConnective> nos grandes ambitions dans ce domaine soient <DiscourseConnective annotation_id="6330">effectivement</DiscourseConnective> réalisées <DiscourseConnective annotation_id="6354">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6357">que</DiscourseConnective> nous puissions tous avoir la certitude <DiscourseConnective annotation_id="6400">que</DiscourseConnective> ces accords de partenariat volontaires, tels que nous les conclurons <DiscourseConnective annotation_id="6473">à</DiscourseConnective> l'avenir, atteindront les objectifs que nous avons fixés?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5896" id="114" language="DA" name="Anna Rosbach">
    <ParallelChunk annotation_id="5896" docOffset="35">
      <en>Madam President, the Earth's forests are the lungs of the planet, <Alignment alignment="28779" annotation_id="5962">
          <DiscourseConnective annotation_id="5962" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must do everything we can to protect them.</en>
      <fr>Madame la Présidente, les forêts de la Terre sont les poumons de la planète <Alignment alignment="5962" annotation_id="6609">
          <DiscourseConnective annotation_id="6609" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons faire tout ce qui est en notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="6663">pour</DiscourseConnective> les protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6012" docOffset="36">
      <en>At a time of rapid global population growth and, with that, a generally increasing need for resources, jobs moving to distant parts of the world and an economic crisis, I think that in the EU, we need more European timber rather than importing exotic timber from countries where it is difficult to control illegal logging <Alignment alignment="9351" annotation_id="6334">
          <DiscourseConnective annotation_id="6334" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where we cannot control the corruption either.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6682">À l'heure où</DiscourseConnective> la population croît rapidement <DiscourseConnective annotation_id="6726">et</DiscourseConnective>, avec elle, le besoin général en ressources, à l'heure où des emplois sont délocalisés dans de lointaines régions du globe, <DiscourseConnective annotation_id="6853">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6859">qu'en</DiscourseConnective> ces temps de crise économique, je pense <DiscourseConnective annotation_id="6905">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a besoin <DiscourseConnective annotation_id="6937">de plus</DiscourseConnective> de bois européen, et non d'essences exotiques provenant de pays dans lesquels il est difficile de contrôler l'abattage illégal <Alignment alignment="9631" annotation_id="7072">
          <DiscourseConnective annotation_id="7072" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans lesquels il nous est impossible de contrôler la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6385" docOffset="37">
      <en>By clearing tropical forests, we are reducing the biodiversity in the areas concerned and contributing to the extinction of a long list of endangered species.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7140">En</DiscourseConnective> abattant les forêts tropicales, nous réduisons la biodiversité dans les zones concernées <DiscourseConnective annotation_id="7232">et</DiscourseConnective> nous contribuons <DiscourseConnective annotation_id="7252">à</DiscourseConnective> l'extinction d'une longue liste d'espèces menacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6544" docOffset="38">
      <en>We are <DiscourseConnective annotation_id="6551" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> altering the climate.</en>
      <fr>Nous contribuons de surcroît au changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6578" docOffset="39">
      <en>This is completely unnecessary, particularly <Alignment alignment="7395" annotation_id="6623">
          <DiscourseConnective annotation_id="6623" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are perfectly good alternatives.</en>
      <fr>C'est absolument inutile, <DiscourseConnective annotation_id="7387">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9028" annotation_id="7395">
          <DiscourseConnective annotation_id="7395" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe des alternatives parfaitement valables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6667" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="47086" annotation_id="6667">
          <DiscourseConnective annotation_id="6667" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we learn to plant more forest in Europe again and use more European timber, these problems will disappear.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12092" annotation_id="7452">
          <DiscourseConnective annotation_id="7452" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous apprenons <DiscourseConnective annotation_id="7470">à</DiscourseConnective> replanter davantage de forêts <DiscourseConnective annotation_id="7502">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="7512">et</DiscourseConnective> si nous utilisons plus de bois européen, ces problèmes disparaîtront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6777" docOffset="41">
      <en>Why should our garden tables be made of wood from the rainforest <Alignment alignment="46376" annotation_id="6842">
          <DiscourseConnective annotation_id="6842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why are exotic parquet floors better than floors made of EU wood?</en>
      <fr>Pour quelle raison nos tables de jardin devraient-elles être faites en bois provenant de forêts tropicales <Alignment alignment="16309" annotation_id="7692">
          <DiscourseConnective annotation_id="7692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour quelle raison des sols en bois exotique seraient-ils préférables à des sols en bois européen?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6912" docOffset="42">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6912" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, having said that, and <Alignment alignment="966" annotation_id="6943">
          <DiscourseConnective annotation_id="6943" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot stop EU citizens using exotic and tropical timber, it is important that these agreements are adopted.</en>
      <fr>Cela étant dit, <DiscourseConnective annotation_id="7810">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6943" annotation_id="7813">
          <DiscourseConnective annotation_id="7813" sense="Contingency.Cause.Reason">sachant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux empêcher les citoyens de l'Union européenne d'utiliser du bois exotique <DiscourseConnective annotation_id="7908">et</DiscourseConnective> tropical, il est important d'adopter ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7062" docOffset="43">
      <en>It is important that we help to ensure that there is an improvement in the control of timber products and the timber we import.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="7978">que</DiscourseConnective> nous contribuions <DiscourseConnective annotation_id="8000">à</DiscourseConnective> l'amélioration du contrôle des produits du bois <DiscourseConnective annotation_id="8050">et</DiscourseConnective> du bois que nous importons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7190" docOffset="44">
      <en>We must try to safeguard ourselves against corruption, which is extremely difficult, <Alignment alignment="8176" annotation_id="7275">
          <DiscourseConnective annotation_id="7275" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflected in the agreements.</en>
      <fr>Nous devons nous efforcer de nous protéger de la corruption, ce qui est extrêmement difficile, <Alignment alignment="918" annotation_id="8176">
          <DiscourseConnective annotation_id="8176" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indiquent ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7307" docOffset="45">
      <en>I am <Alignment alignment="6152" annotation_id="7312">
          <DiscourseConnective annotation_id="7312" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> under no illusion that we will succeed in putting an end to all illegal logging in either Cameroon or Congo - unfortunately. I would have preferred the agreements to be binding rather than voluntary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7312" annotation_id="8207">
          <DiscourseConnective annotation_id="8207" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne me fais aucune illusion sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="8265">que</DiscourseConnective> nous ne parviendrons pas <DiscourseConnective annotation_id="8294">à</DiscourseConnective> supprimer intégralement l'abattage illégal, que ce <DiscourseConnective annotation_id="8347">soit</DiscourseConnective> au Cameroun <DiscourseConnective annotation_id="8364">ou</DiscourseConnective> au Congo - <DiscourseConnective annotation_id="8378">malheureusement</DiscourseConnective>, j'aurais préféré que les accords soient contraignants, <DiscourseConnective annotation_id="8450">au lieu d'</DiscourseConnective>être volontaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7522" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="8478" annotation_id="7522">
          <DiscourseConnective annotation_id="7522" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is clearly better to have voluntary agreements than no agreements at all <DiscourseConnective annotation_id="7607" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7611" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> I support them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8821" annotation_id="8478">
          <DiscourseConnective annotation_id="8478" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est clairement préférable d'avoir des accords volontaires <DiscourseConnective annotation_id="8550">plutôt que</DiscourseConnective> pas d'accord du tout, raison pour laquelle je les soutiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7637" docOffset="47">
      <en>In general, <Alignment alignment="8621" annotation_id="7649">
          <DiscourseConnective annotation_id="7649" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope to see more initiatives to protect the world's forests, <Alignment alignment="27279" annotation_id="7721">
          <DiscourseConnective annotation_id="7721" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7734" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the EU's agreements with countries from problematic parts of the world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23774" annotation_id="8621">
          <DiscourseConnective annotation_id="8621" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'une manière générale, j'espère voir davantage d'initiatives <DiscourseConnective annotation_id="8694">pour</DiscourseConnective> protéger les forêts du monde, <Alignment alignment="7721" annotation_id="8729">
          <DiscourseConnective annotation_id="8729" sense="Expansion.Conjunction">en particulier</DiscourseConnective>
        </Alignment> via les accords de l'Union européenne avec des pays situés dans des régions du monde à problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7823" id="115" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="7823" docOffset="48">
      <en>(DE) Madam President, in my opinion, <Alignment alignment="10356" annotation_id="7860">
          <DiscourseConnective annotation_id="7860" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the partnership agreement with Cameroon in the forestry sector is <Alignment alignment="26005" annotation_id="7935">
          <DiscourseConnective annotation_id="7935" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> praiseworthy and comes during the International Year of Forests, it is <Alignment alignment="9061" annotation_id="8013">
          <DiscourseConnective annotation_id="8013" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very convenient way for the EU to improve its image.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, <Alignment alignment="1050" annotation_id="8868">
          <DiscourseConnective annotation_id="8868" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8876">à</DiscourseConnective> mon avis l'accord de partenariat avec le Cameroun dans le secteur forestier mérite <Alignment alignment="2832" annotation_id="8961">
          <DiscourseConnective annotation_id="8961" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'être salué <DiscourseConnective annotation_id="8988">et</DiscourseConnective> voit le jour au cours de l'Année internationale des forêts, il <DiscourseConnective annotation_id="9054">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="8013" annotation_id="9061">
          <DiscourseConnective annotation_id="9061" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9071">pour</DiscourseConnective> l'Union d'un moyen très pratique <DiscourseConnective annotation_id="9109">pour</DiscourseConnective> améliorer son image.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8073" docOffset="49">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8073" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, as to whether the agreement is worth the paper it is written on, I have my doubts, unfortunately.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9135">Malheureusement</DiscourseConnective>, je doute que cet accord vaille le papier sur lequel il est couché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8180" docOffset="50">
      <en>After all, corruption is a topical issue in Cameroon.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9219">Après tout</DiscourseConnective>, la corruption est une question d'actualité au Cameroun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8234" docOffset="51">
      <en>Accusations against the state by environmental organisations claim that the government is very well aware of the environmental crimes of the forestry industry but is preventing monitoring and prosecutions from being carried out.</en>
      <fr>Les accusations proférées contre l'État par les organisations environnementales affirment <DiscourseConnective annotation_id="9377">que</DiscourseConnective> le gouvernement est parfaitement au courant des délits environnementaux du secteur forestier, <DiscourseConnective annotation_id="9475">mais</DiscourseConnective> qu'il empêche la surveillance <DiscourseConnective annotation_id="9510">et</DiscourseConnective> les poursuites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8463" docOffset="52">
      <en>After all, foreign companies are said to control more than 60% of the timber production and processing and three quarters of the timber exports.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9529">Après tout</DiscourseConnective>, les sociétés étrangères contrôleraient plus de 60 % de la production <DiscourseConnective annotation_id="9610">et</DiscourseConnective> du traitement du bois <DiscourseConnective annotation_id="9635">et</DiscourseConnective> trois quarts des exportations de bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8608" docOffset="53">
      <en>Only <Alignment alignment="19162" annotation_id="8613">
          <DiscourseConnective annotation_id="8613" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be guaranteed that foreign companies are no longer wiping the floor with local companies, which completely lack forestry and environmental expertise, <Alignment alignment="23693" annotation_id="8773">
          <DiscourseConnective annotation_id="8773" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="48449" annotation_id="8777">
          <DiscourseConnective annotation_id="8777" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Cameroon gets to grips with the corruption, will this sort of agreement have any meaning.</en>
      <fr>Ce type d'accord n'aura de sens <Alignment alignment="8613" annotation_id="9709">
          <DiscourseConnective annotation_id="9709" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sociétés étrangères cessent d'écraser les sociétés locales, qui manquent de la plus élémentaire expertise forestière <DiscourseConnective annotation_id="9837">et</DiscourseConnective> environnementale, <Alignment alignment="8773" annotation_id="9858">
          <DiscourseConnective annotation_id="9858" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8777" annotation_id="9861">
          <DiscourseConnective annotation_id="9861" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Cameroun s'attaque <DiscourseConnective annotation_id="9886">à</DiscourseConnective> la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8870" docOffset="54">
      <en>With all the concern about the destruction of the rainforests, this must not be used as an excuse to prevent forest owners in Europe from exploiting their forests, <Alignment alignment="36209" annotation_id="9034">
          <DiscourseConnective annotation_id="9034" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> forest management in most EU Member States is exemplary.</en>
      <fr>Compte tenu de toutes les inquiétudes concernant la destruction des forêts tropicales, cela ne peut nous servir de prétexte <DiscourseConnective annotation_id="10027">pour</DiscourseConnective> empêcher les propriétaires de forêts européens d'exploiter leurs forêts, <Alignment alignment="9034" annotation_id="10105">
          <DiscourseConnective annotation_id="10105" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la gestion des forêts dans la plupart des États membres de l'Union européenne est exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9099" id="116" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="9099" docOffset="55">
      <en>(PL) Madam President, a month ago, I was in the Republic of Congo with the delegation of the Committee on Development, where our talks with government representatives and with experts and non-governmental organisations <Alignment alignment="10461" annotation_id="9318">
          <DiscourseConnective annotation_id="9318" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> covered the FLEGT initiative.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, il y a un mois, je me trouvais <DiscourseConnective annotation_id="10261">en</DiscourseConnective> République du Congo avec la délégation de la commission du développement, où nos entretiens avec les représentants du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="10395">et</DiscourseConnective> avec des experts <DiscourseConnective annotation_id="10415">et</DiscourseConnective> des organisations non gouvernementales ont <Alignment alignment="3888" annotation_id="10461">
          <DiscourseConnective annotation_id="10461" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> couvert l'initiative FLEGT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9353" docOffset="56">
      <en>The timber industry is a very important one for the country.</en>
      <fr>L'industrie du bois est très importante <DiscourseConnective annotation_id="10539">pour</DiscourseConnective> le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9414" docOffset="57">
      <en>After crude oil, it is the second largest source of export income.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="10556">s'</DiscourseConnective>agit de la plus importante source de revenus d'exportation <DiscourseConnective annotation_id="10617">après</DiscourseConnective> le pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9481" docOffset="58">
      <en>It should be remembered that what happens to income from crude oil <DiscourseConnective annotation_id="9548" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> how it is used is not completely transparent or clear to us, <Alignment alignment="12082" annotation_id="9613">
          <DiscourseConnective annotation_id="9613" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least the information is sent with a long delay.</en>
      <fr>Il convient de se rappeler <DiscourseConnective annotation_id="10662">que</DiscourseConnective> l'utilisation des recettes pétrolières n'est pas parfaitement transparente <DiscourseConnective annotation_id="10741">et</DiscourseConnective> claire <DiscourseConnective annotation_id="10751">pour</DiscourseConnective> nous, <Alignment alignment="21167" annotation_id="10762">
          <DiscourseConnective annotation_id="10762" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10765">du moins</DiscourseConnective> que les informations sont transmises avec beaucoup de retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9668" docOffset="59">
      <en>At the same time, the government of the Republic of Congo is expressing concern about the future of its forest areas and is planning a huge afforestation campaign.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="10844">même</DiscourseConnective> temps, le gouvernement de la République du Congo exprime des inquiétudes au sujet de l'avenir de ses zones forestières <DiscourseConnective annotation_id="10968">et</DiscourseConnective> programme une gigantesque campagne de reboisement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9832" docOffset="60">
      <en>Of course, we still do not know <Alignment alignment="38953" annotation_id="9864">
          <DiscourseConnective annotation_id="9864" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this afforestation programme will be successful, <Alignment alignment="11120" annotation_id="9916">
          <DiscourseConnective annotation_id="9916" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should certainly wish the government of Congo all the best in its endeavours.</en>
      <fr>Bien entendu, nous ne savons toujours pas <Alignment alignment="2068" annotation_id="11064">
          <DiscourseConnective annotation_id="11064" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce programme de reboisement sera couronné de succès, <Alignment alignment="9916" annotation_id="11120">
          <DiscourseConnective annotation_id="11120" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons certainement souhaiter bonne chance au gouvernement congolais dans ses efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10001" docOffset="61">
      <en>This is why it is so important to strengthen legal trade in timber.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11217">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est <DiscourseConnective annotation_id="11239">si</DiscourseConnective> important de renforcer le commerce légal du bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10069" docOffset="62">
      <en>It is equally important for FLEGT to operate in neighbouring countries, <Alignment alignment="27069" annotation_id="10141">
          <DiscourseConnective annotation_id="10141" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10149" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>, as a result of smuggling, <Alignment alignment="51663" annotation_id="10186">
          <DiscourseConnective annotation_id="10186" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the agreement may prove to be ineffective in practice.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="11304">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="11320">que</DiscourseConnective> FLEGT fonctionne dans les pays voisins <Alignment alignment="1085" annotation_id="11363">
          <DiscourseConnective annotation_id="11363" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> à défaut, <DiscourseConnective annotation_id="11377">en</DiscourseConnective> raison de la contrebande <Alignment alignment="6194" annotation_id="11405">
          <DiscourseConnective annotation_id="11405" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'accord pourrait s'avérer inefficace dans la pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10254" docOffset="63">
      <en>Neither do we yet know <Alignment alignment="11971" annotation_id="10277">
          <DiscourseConnective annotation_id="10277" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the standards we are promoting on the legal trade in timber will come into force and operate globally - some speakers have already called attention to this problem.</en>
      <fr>Nous ne savons pas non plus à ce stade <Alignment alignment="1037" annotation_id="11513">
          <DiscourseConnective annotation_id="11513" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les normes que nous promouvons dans le domaine du commerce légal du bois entreront en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="11610">et</DiscourseConnective> fonctionneront au niveau mondial - certains orateurs ont <DiscourseConnective annotation_id="11670">déjà</DiscourseConnective> souligné ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10445" docOffset="64">
      <en>One way or another, we must try to ensure that the system proves effective.</en>
      <fr>D'une manière <DiscourseConnective annotation_id="11711">ou</DiscourseConnective> d'une autre, nous devons faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="11754">que</DiscourseConnective> ce système <DiscourseConnective annotation_id="11769">soit</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10521" docOffset="65">
      <en>We must <Alignment alignment="36838" annotation_id="10529">
          <DiscourseConnective annotation_id="10529" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help in putting pressure on other importers, from outside Europe, to ensure the gradual elimination of illegal trade in timber.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="5677" annotation_id="11796">
          <DiscourseConnective annotation_id="11796" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="11817">à</DiscourseConnective> mettre la pression sur d'autres importateurs non européens <DiscourseConnective annotation_id="11878">afin d'</DiscourseConnective>éliminer progressivement le commerce illégal du bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10662" docOffset="66">
      <en>The FLEGT initiative is important, both for reducing poverty and for protecting the environment - for controlling the phenomenon of deforestation and developing a diversified economy in many countries.</en>
      <fr>L'initiative FLEGT est importante <DiscourseConnective annotation_id="11973">pour</DiscourseConnective> réduire la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="11998">et</DiscourseConnective> protéger l'environnement - <DiscourseConnective annotation_id="12028">pour</DiscourseConnective> contrôler le phénomène de la déforestation <DiscourseConnective annotation_id="12076">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12079">pour</DiscourseConnective> développer une économie diversifiée dans de nombreux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10864" docOffset="67">
      <en>In the case of the Republic of Congo, this goes hand-in-hand with another need, which is the need to develop agriculture and reduce food imports.</en>
      <fr>Dans le cas de la République du Congo, cette démarche va de pair avec un autre besoin, celui de développer l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="12264">et</DiscourseConnective> de réduire les importations d'aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11010" docOffset="68">
      <en>Thanks to FLEGT, international trade in timber can become fairer, more sustainable and more environmentally friendly.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="12313">à</DiscourseConnective> FLEGT, le commerce international du bois peut devenir plus juste, plus durable <DiscourseConnective annotation_id="12394">et</DiscourseConnective> plus respectueux de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11128" docOffset="69">
      <en>We hope this will be the case.</en>
      <fr>Nous espérons que cela sera le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11159" id="117" name="Kriton Arsenis">
    <ParallelChunk annotation_id="11159" docOffset="70">
      <en>(EL) Madam President, Commissioner, my congratulations on the completion, to all intents and purposes, of negotiations on these two agreements.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, je vous félicite <DiscourseConnective annotation_id="12539">pour</DiscourseConnective> la conclusion, <DiscourseConnective annotation_id="12559">à</DiscourseConnective> toutes fins utiles, des négociations relatives à ces deux accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11303" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="11485" annotation_id="11303">
          <DiscourseConnective annotation_id="11303" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should like to express my concern at the fact that the FLEGT negotiations with Indonesia and Malaysia have deadlocked.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="3902" annotation_id="12640">
          <DiscourseConnective annotation_id="12640" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer mon inquiétude face <DiscourseConnective annotation_id="12679">à</DiscourseConnective> l'impasse dans laquelle se trouvent les négociations à propos de FLEGT avec l'Indonésie <DiscourseConnective annotation_id="12769">et</DiscourseConnective> la Malaisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11433" docOffset="72">
      <en>Commissioner, the Commission has an important instrument in its hands: the regulation on timber.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, la Commission a un important instrument entre ses mains: le règlement sur le bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11530" docOffset="73">
      <en>This regulation exempts the countries with which a FLEGT agreement has been concluded from the scope of the regulation.</en>
      <fr>Ce règlement exclut les pays avec lesquels un accord FLEGT a été conclu du champ d'application du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11650" docOffset="74">
      <en>It is an important instrument for giving new impetus to the negotiations.</en>
      <fr>C'est un instrument important s'agissant de donner un élan nouveau aux négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11724" docOffset="75">
      <en>We really do need to conclude FLEGT agreements with all countries with important tropical forests in either Asia or Latin America and with the major timber dealers, such as Vietnam, Cambodia, Laos, China and numerous other countries.</en>
      <fr>Nous avons réellement besoin de conclure des accords FLEGT avec tous les pays possédant de grandes forêts tropicales <DiscourseConnective annotation_id="13204">en</DiscourseConnective> Asie <DiscourseConnective annotation_id="13212">ou</DiscourseConnective> en Amérique latine <DiscourseConnective annotation_id="13234">et</DiscourseConnective> avec les grands négociants en bois tels <DiscourseConnective annotation_id="13277">que</DiscourseConnective> le Viêt Nam, le Cambodge, le Laos, la Chine <DiscourseConnective annotation_id="13325">et</DiscourseConnective> bien d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11958" docOffset="76">
      <en>These countries are taking their own way forward; they are adopting their own procedures for modernising and monitoring legal logging.</en>
      <fr>Ces pays progressent à leur manière. Ils adoptent leurs propres procédures de modernisation <DiscourseConnective annotation_id="13435">et</DiscourseConnective> de contrôle de l'abattage légal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12093" docOffset="77">
      <en>The question is: are we doing what we need to do?</en>
      <fr>La question est la suivante: faisons-nous ce que nous sommes censés faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12143" docOffset="78">
      <en>Are the 27 Member States passing decisions regulating imports of timber from FLEGT countries?</en>
      <fr>Les 27 États membres adoptent-ils des décisions réglementant les importations de bois des pays FLEGT?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12237" docOffset="79">
      <en>Finally, a series of delegated acts is needed for the timber regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13648">Enfin</DiscourseConnective>, plusieurs actes délégués sont nécessaires au règlement sur le bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12310" docOffset="80">
      <en>We have two years <Alignment alignment="21032" annotation_id="12328">
          <DiscourseConnective annotation_id="12328" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the regulation applies in full.</en>
      <fr>Il nous reste deux ans <Alignment alignment="4618" annotation_id="13746">
          <DiscourseConnective annotation_id="13746" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le règlement ne soit intégralement <DiscourseConnective annotation_id="13791">en</DiscourseConnective> application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12366" docOffset="81">
      <en>The Commission needs to speed up the procedures, to issue delegated acts, <Alignment alignment="13880" annotation_id="12440">
          <Alignment alignment="30639" annotation_id="12440">
            <DiscourseConnective annotation_id="12440" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the countries know the details <Alignment alignment="2833" annotation_id="12479">
          <DiscourseConnective annotation_id="12479" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what they need to do to adapt.</en>
      <fr>La Commission doit accélérer les procédures, publier les actes délégués, <Alignment alignment="2806" annotation_id="13880">
          <Alignment alignment="219" annotation_id="13880">
            <DiscourseConnective annotation_id="13880" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les pays en connaissent les détails <Alignment alignment="17705" annotation_id="13925">
          <DiscourseConnective annotation_id="13925" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'ils doivent faire <DiscourseConnective annotation_id="13952">pour</DiscourseConnective> s'adapter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12514" id="118" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="12514" docOffset="82">
      <en>(GA) Madam President, without a doubt, this is a much more important question than the publicity it will receive.</en>
      <fr>(GA) Madame la Présidente, il ne fait aucun doute que cette question est beaucoup plus importante <DiscourseConnective annotation_id="14066">que</DiscourseConnective> la publicité dont elle bénéficiera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12628" docOffset="83">
      <en>One of the great scandals of the 20th century was the continuous and systematic chopping down of forests, especially in the Third World, done not by individuals who knew no better and cannot be faulted, but by big greedy businesses and corrupt governments.</en>
      <fr>(EN) L'un des grands scandales du XXe siècle est l'abattage continu <DiscourseConnective annotation_id="14174">et</DiscourseConnective> systématique des forêts, <DiscourseConnective annotation_id="14202">en particulier</DiscourseConnective> dans le tiers-monde, du fait non pas d'individus irréprochables n'ayant pas d'autre choix, <DiscourseConnective annotation_id="14308">mais</DiscourseConnective> bien de grandes entreprises cupides et de gouvernements corrompus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12885" docOffset="84">
      <en>That is why this agreement is to be welcomed wholeheartedly <Alignment alignment="44551" annotation_id="12945">
          <DiscourseConnective annotation_id="12945" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope it will be implemented, <Alignment alignment="44801" annotation_id="12980">
          <DiscourseConnective annotation_id="12980" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12988" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is not, it will not be worth the paper it is written on.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14380">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il convient de saluer chaleureusement cet accord <Alignment alignment="5007" annotation_id="14444">
          <DiscourseConnective annotation_id="14444" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère qu'il sera transposé, <Alignment alignment="21755" annotation_id="14478">
          <DiscourseConnective annotation_id="14478" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> à défaut, il ne vaudra pas le papier sur lequel il est couché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13051" docOffset="85">
      <en>On the broader front, we <Alignment alignment="44920" annotation_id="13076">
          <DiscourseConnective annotation_id="13076" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to ensure that other policies of the European Union do not contribute to continued deforestation.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="13076" annotation_id="14557">
          <DiscourseConnective annotation_id="14557" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller plus largement à ce <DiscourseConnective annotation_id="14595">que</DiscourseConnective> les autres politiques de l'Union européenne ne contribuent pas à la poursuite de la déforestation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13184" docOffset="86">
      <en>I am referring to the proposed agreement on Mercosur which many people feel will encourage farmers to chop down the forests in those countries <Alignment alignment="13923" annotation_id="13327">
          <DiscourseConnective annotation_id="13327" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can export agricultural products into Europe.</en>
      <fr>Je fais allusion <DiscourseConnective annotation_id="14715">à</DiscourseConnective> la proposition d'accord sur le Mercosur qui encouragera, selon de nombreuses personnes, les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="14822">à</DiscourseConnective> abattre les forêts dans les pays concernés <Alignment alignment="3571" annotation_id="14867">
          <DiscourseConnective annotation_id="14867" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir exporter des produits agricoles vers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13386" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="47754" annotation_id="13386">
          <DiscourseConnective annotation_id="13386" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to be vigilant.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14627" annotation_id="14927">
          <DiscourseConnective annotation_id="14927" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons être vigilants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13413" docOffset="88">
      <en>(GA) Thank you.</en>
      <fr>(GA) Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13429" id="121" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="13429" docOffset="89">
      <en>(PT) Madam President, illegal logging in Central African countries, such as Cameroon and the Congo, constitutes a threat to the integrity of resources on which the local communities and indigenous peoples depend for their existence and way of life.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, l'abattage illégal dans les pays d'Afrique centrale tels <DiscourseConnective annotation_id="15067">que</DiscourseConnective> le Cameroun <DiscourseConnective annotation_id="15083">et</DiscourseConnective> le Congo constitue une menace <DiscourseConnective annotation_id="15116">pour</DiscourseConnective> l'intégrité des ressources dont dépendent les communautés locales <DiscourseConnective annotation_id="15187">et</DiscourseConnective> les peuples indigènes <DiscourseConnective annotation_id="15212">pour</DiscourseConnective> leur subsistance <DiscourseConnective annotation_id="15234">et</DiscourseConnective> leur mode de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13678" docOffset="90">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13678" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, it is a threat to an ecosystem that is home to enormous biodiversity and plays a very important role in regulating biogeochemical cycles.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="15258">s'</DiscourseConnective>agit bien évidemment d'une menace <DiscourseConnective annotation_id="15294">pour</DiscourseConnective> un écosystème qui abrite une biodiversité considérable <DiscourseConnective annotation_id="15354">et</DiscourseConnective> joue un rôle très important dans la régulation des cycles biochimiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13824" docOffset="91">
      <en>Given the advancing destruction of the tropical rainforest in this region - and let us not forget that it is fed by the demand of operators and importers in industrialised countries, particularly countries in the European Union - the solution cannot possibly be to legalise what is illegal today, the unsustainable exploitation of the rainforest, which would be nothing short of a legitimisation of the theft of land from the local communities and the occupation of vast areas of rainforest by timber companies, as has been occurring.</en>
      <fr>Compte tenu de la destruction continue de la forêt tropicale dans cette région - <DiscourseConnective annotation_id="15510">et</DiscourseConnective> n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="15528">qu'</DiscourseConnective>elle est alimentée par la demande d'opérateurs <DiscourseConnective annotation_id="15578">et</DiscourseConnective> d'importateurs des pays industrialisés, des pays de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15652">en particulier</DiscourseConnective> -, la solution ne peut être de légaliser ce qui est illégal aujourd'hui, d'exploiter de manière non durable la forêt tropicale, ce qui reviendrait à légitimer le vol de terres aux communautés locales <DiscourseConnective annotation_id="15867">et</DiscourseConnective> l'occupation de vastes zones de forêt tropicale par les sociétés forestières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14359" docOffset="92">
      <en>The European Union's development cooperation and aid policy has a very important role to play here in supporting the diversification of the economy of these countries and turning a model based heavily on the extraction and export of a small number of raw materials to industrialised countries completely on its head.</en>
      <fr>La coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="15980">et</DiscourseConnective> la politique d'aide de l'Union européenne ont un rôle capital <DiscourseConnective annotation_id="16045">à</DiscourseConnective> jouer sur ce plan <DiscourseConnective annotation_id="16065">en</DiscourseConnective> soutenant la diversification de l'économie de ces pays <DiscourseConnective annotation_id="16123">et</DiscourseConnective> en modifiant fondamentalement un modèle largement fondé sur l'extraction <DiscourseConnective annotation_id="16199">et</DiscourseConnective> l'exportation d'un nombre limité de matières premières vers les pays industrialisés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14676" id="122" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="14676" docOffset="93">
      <en>(DE) Madam President, I believe that the subject of timber will occupy us even more intensively in future.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je pense <DiscourseConnective annotation_id="16323">que</DiscourseConnective> le sujet du bois nous occupera <DiscourseConnective annotation_id="16358">encore</DiscourseConnective> plus intensément <DiscourseConnective annotation_id="16382">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14783" docOffset="94">
      <en>For this agreement, it is therefore important that we provide appropriate support in the area of research <Alignment alignment="41034" annotation_id="14889">
          <DiscourseConnective annotation_id="14889" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, that, in terms of education and training, we make sure that the small and medium-sized enterprises in Cameroon and Congo have the opportunity to develop further in terms of their environmental knowledge in this area.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="16401">par conséquent</DiscourseConnective> important, en ce qui concerne cet accord, de fournir un support adéquat dans le domaine de la recherche <Alignment alignment="12511" annotation_id="16520">
          <DiscourseConnective annotation_id="16520" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16524">surtout</DiscourseConnective>, dans le domaine de l'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="16567">et</DiscourseConnective> de la formation, de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="16603">que</DiscourseConnective> toutes les petites <DiscourseConnective annotation_id="16626">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises du Cameroun <DiscourseConnective annotation_id="16662">et</DiscourseConnective> du Congo aient la possibilité de développer leurs connaissances environnementales <DiscourseConnective annotation_id="16747">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15122" docOffset="95">
      <en>I am <Alignment alignment="14962" annotation_id="15127">
          <DiscourseConnective annotation_id="15127" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very pleased that this debate is taking place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15127" annotation_id="16762">
          <DiscourseConnective annotation_id="16762" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je me réjouis tout particulièrement de constater <DiscourseConnective annotation_id="16827">que</DiscourseConnective> ce débat ait lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15184" docOffset="96">
      <en>It is important for all of us that the demand for timber is satisfied in future, too.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="16867">pour</DiscourseConnective> chacun de nous <DiscourseConnective annotation_id="16887">que</DiscourseConnective> la demande en bois <DiscourseConnective annotation_id="16910">soit</DiscourseConnective> satisfaite <DiscourseConnective annotation_id="16926">à</DiscourseConnective> l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="16937">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15270" id="123" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="15270" docOffset="97">
      <en>(DE) Madam President, forty percent of Cameroon's surface area is covered in forest.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, quarante pour cent de la surface du Cameroun est recouverte de forêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15355" docOffset="98">
      <en>Yet, we have to say, that <Alignment alignment="23201" annotation_id="15381">
          <DiscourseConnective annotation_id="15381" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Cameroon is the largest exporter of tropical wood in Africa, in no other country are the forests being so extensively cleared.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17046">Toutefois</DiscourseConnective>, il convient de <DiscourseConnective annotation_id="17072">dire que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3150" annotation_id="17081">
          <DiscourseConnective annotation_id="17081" sense="Comparison.Concession">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Cameroun est le plus important exportateur de bois tropical d'Afrique, aucun autre pays n'abat les forêts de manière <DiscourseConnective annotation_id="17204">aussi</DiscourseConnective> intensive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15517" docOffset="99">
      <en>Experts estimate that, in 10 to 15 years, the ecologically important tree species from the Congo Basin will have disappeared <Alignment alignment="6889" annotation_id="15642">
          <DiscourseConnective annotation_id="15642" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the logging continues <DiscourseConnective annotation_id="15667" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has done.</en>
      <fr>Selon les experts, d'ici 10 <DiscourseConnective annotation_id="17249">à</DiscourseConnective> 15 ans, les essences importantes sur le plan écologique du basin du Congo auront disparu <Alignment alignment="10442" annotation_id="17340">
          <DiscourseConnective annotation_id="17340" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'abattage se poursuit au même rythme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15683" docOffset="100">
      <en>What can we do about this?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17382">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous faire pour y remédier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15710" docOffset="101">
      <en>What is important for the protection of Cameroon's tropical forests is, above all, that corruption is combated, both at the level of the officials <Alignment alignment="23887" annotation_id="15857">
          <DiscourseConnective annotation_id="15857" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15861" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> where the private tenant farmers are concerned, that effective criminal prosecutions continue to be carried out <Alignment alignment="2389" annotation_id="15978">
          <DiscourseConnective annotation_id="15978" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, that sustainable forestry is practised.</en>
      <fr>Ce qui est important <DiscourseConnective annotation_id="17443">pour</DiscourseConnective> la protection des forêts tropicales camerounaises, c'est <DiscourseConnective annotation_id="17505">avant</DiscourseConnective> tout de combattre la corruption, au niveau de la fonction publique <Alignment alignment="8028" annotation_id="17578">
          <DiscourseConnective annotation_id="17578" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des métayers, de continuer <DiscourseConnective annotation_id="17608">à</DiscourseConnective> mener des poursuites criminelles efficaces <Alignment alignment="15978" annotation_id="17653">
          <DiscourseConnective annotation_id="17653" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, de pratiquer la sylviculture durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16034" docOffset="102">
      <en>Where a lot of felling takes place, there must <DiscourseConnective annotation_id="16081" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be regeneration.</en>
      <fr>Il faut reboiser après un abattage intensif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16103" docOffset="103">
      <en>Something that is very important is better training in logging work in order to avoid premature damage during clearing.</en>
      <fr>Ce qui est très important, c'est d'assurer une meilleure formation dans le domaine des travaux de coupe <DiscourseConnective annotation_id="17858">afin d'</DiscourseConnective>éviter les dommages prématurés durant l'abattage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16223" docOffset="104">
      <en>Above all, European companies must take some responsibility, <Alignment alignment="9954" annotation_id="16284">
          <DiscourseConnective annotation_id="16284" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> around 80% of the yield is shipped to Europe.</en>
      <fr>Les entreprises européennes doivent, <DiscourseConnective annotation_id="17952">avant</DiscourseConnective> toute chose, assumer une part de responsabilité, <Alignment alignment="18696" annotation_id="18007">
          <DiscourseConnective annotation_id="18007" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> près de 80 % de la récolte sont acheminés <DiscourseConnective annotation_id="18053">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16338" docOffset="105">
      <en>The EU must <DiscourseConnective annotation_id="16350" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> act <DiscourseConnective annotation_id="16359" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective> in this regard by taking direct and decisive measures.</en>
      <fr>Par conséquent, l'Union européenne doit agir de manière adéquate sur ce plan <DiscourseConnective annotation_id="18141">en</DiscourseConnective> prenant des mesures directes <DiscourseConnective annotation_id="18173">et</DiscourseConnective> décisives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16426" docOffset="106">
      <en>A voluntary agreement is all well and good, <Alignment alignment="44378" annotation_id="16470">
          <DiscourseConnective annotation_id="16470" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this context, it will not get us anywhere.</en>
      <fr>Un accord volontaire est <DiscourseConnective annotation_id="18212">certes</DiscourseConnective> intéressant, <Alignment alignment="13655" annotation_id="18232">
          <DiscourseConnective annotation_id="18232" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ce contexte, il ne nous mènera nulle part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16520" docOffset="107">
      <en>We need to make the companies accountable.</en>
      <fr>Nous devons mettre les entreprises face à leurs responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16563" id="124" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="16563" docOffset="108">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, the debate definitely went beyond the scope of this Voluntary Partnership Agreement.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le débat a largement dépassé le cadre de cet accord de partenariat volontaire. Les forêts ne sont pas uniquement affectées par les échanges commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16693" docOffset="109">
      <en>It is not only trade that affects forests: the forest is an energy resource for these countries, <Alignment alignment="36609" annotation_id="16790">
          <DiscourseConnective annotation_id="16790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> population growth <Alignment alignment="15715" annotation_id="16812">
          <DiscourseConnective annotation_id="16812" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has an impact on the forest.</en>
      <fr>La forêt est une ressource énergétique <DiscourseConnective annotation_id="18564">pour</DiscourseConnective> ces pays <Alignment alignment="8168" annotation_id="18578">
          <DiscourseConnective annotation_id="18578" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la croissance de la population a <Alignment alignment="16812" annotation_id="18614">
          <DiscourseConnective annotation_id="18614" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un impact sur la forêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16846" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="12123" annotation_id="16846">
          <DiscourseConnective annotation_id="16846" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to emphasise again that this is a first step in addressing just one of the areas of concern.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2299" annotation_id="18648">
          <DiscourseConnective annotation_id="18648" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="18673">à</DiscourseConnective> souligner une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="18703">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="18709">s'</DiscourseConnective>agit d'un premier pas visant <DiscourseConnective annotation_id="18740">à</DiscourseConnective> traiter l'une de ces préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16955" docOffset="111">
      <en>I know that it is not a solution, <Alignment alignment="29780" annotation_id="16989">
          <DiscourseConnective annotation_id="16989" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have to start somewhere in addressing the issues.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="18787">que</DiscourseConnective> ce n'est pas une solution, <Alignment alignment="1428" annotation_id="18818">
          <DiscourseConnective annotation_id="18818" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut commencer quelque part <DiscourseConnective annotation_id="18854">pour</DiscourseConnective> résoudre les problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17047" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="18883" annotation_id="17047">
          <DiscourseConnective annotation_id="17047" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would not like to discourage you with regard to the level of commitment of the countries concerned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3515" annotation_id="18883">
          <DiscourseConnective annotation_id="18883" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne souhaite pas vous décourager <DiscourseConnective annotation_id="18932">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le niveau d'engagement des pays concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17155" docOffset="113">
      <en>I know that dealing with these countries is sometimes not simple, <Alignment alignment="19059" annotation_id="17221">
          <DiscourseConnective annotation_id="17221" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are countries with a difficult history.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="19002">qu'</DiscourseConnective>il est parfois difficile de travailler avec ces pays, <Alignment alignment="5127" annotation_id="19059">
          <DiscourseConnective annotation_id="19059" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci ont une histoire difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17270" docOffset="114">
      <en>They got their independence 50 years ago, and not exactly in the same circumstances <DiscourseConnective annotation_id="17354" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> some of our countries got independence, <Alignment alignment="4123" annotation_id="17397">
          <DiscourseConnective annotation_id="17397" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> things take time.</en>
      <fr>Ils sont devenus indépendants il y a 50 ans, <DiscourseConnective annotation_id="19145">et</DiscourseConnective> dans des circonstances quelque peu différentes de certains de nos États membres. <Alignment alignment="10048" annotation_id="19229">
          <DiscourseConnective annotation_id="19229" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut du temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17418" docOffset="115">
      <en>It takes time to establish state institutions capable of fighting corruption or establishing the management of resources, <Alignment alignment="19424" annotation_id="17540">
          <DiscourseConnective annotation_id="17540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are on the right track.</en>
      <fr>Il faut du temps <DiscourseConnective annotation_id="19280">pour</DiscourseConnective> créer des institutions publiques capables de lutter contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="19358">ou</DiscourseConnective> de mettre en place une gestion des ressources, en particulier, <Alignment alignment="17540" annotation_id="19424">
          <DiscourseConnective annotation_id="19424" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont sur la bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17573" docOffset="116">
      <en>In Africa, in particular, they have economic growth even in times of crisis, <DiscourseConnective annotation_id="17650" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this means they are getting stronger and getting better.</en>
      <fr>Les pays africains, <DiscourseConnective annotation_id="19475">en particulier</DiscourseConnective>, enregistrent une croissance économique, <DiscourseConnective annotation_id="19531">même en</DiscourseConnective> temps de crise, ce qui signifie qu'ils se renforcent <DiscourseConnective annotation_id="19592">et</DiscourseConnective> progressent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17711" docOffset="117">
      <en>I realise this is just one indicator, <Alignment alignment="19663" annotation_id="17749">
          <DiscourseConnective annotation_id="17749" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> overall, there has been encouraging news, and the only way we can improve the process is by working together.</en>
      <fr>Je comprends qu'il ne <DiscourseConnective annotation_id="19630">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="19637">que</DiscourseConnective> d'un seul indicateur, <Alignment alignment="21839" annotation_id="19663">
          <DiscourseConnective annotation_id="19663" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19668">globalement</DiscourseConnective>, nous avons eu des nouvelles encourageantes <DiscourseConnective annotation_id="19724">et</DiscourseConnective> la seule manière d'améliorer le processus, c'est de collaborer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17863" docOffset="118">
      <en>That is where we come in with sustainable forest management: we are talking about Congo-Brazzaville (the Republic of the Congo) and Cameroon today, <Alignment alignment="20201" annotation_id="18011">
          <DiscourseConnective annotation_id="18011" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are <Alignment alignment="21104" annotation_id="18022">
          <DiscourseConnective annotation_id="18022" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> working with the Democratic Republic of the Congo and with Indonesia.</en>
      <fr>C'est ici qu'intervient la gestion durable des forêts: nous parlons du Congo-Brazzaville (la République du Congo) <DiscourseConnective annotation_id="19905">et</DiscourseConnective> du Cameroun aujourd'hui, <Alignment alignment="10456" annotation_id="19933">
          <DiscourseConnective annotation_id="19933" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous travaillons <Alignment alignment="17988" annotation_id="19955">
          <DiscourseConnective annotation_id="19955" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec la République démocratique du Congo <DiscourseConnective annotation_id="20002">et</DiscourseConnective> l'Indonésie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18097" docOffset="119">
      <en>We are still negotiating <Alignment alignment="23514" annotation_id="18122">
          <DiscourseConnective annotation_id="18122" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have high hopes of a positive conclusion.</en>
      <fr>Nous sommes toujours en train de négocier, <Alignment alignment="18122" annotation_id="20061">
          <DiscourseConnective annotation_id="20061" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons vraiment un <DiscourseConnective annotation_id="20092">résultat</DiscourseConnective> positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18171" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="56958" annotation_id="18171">
          <DiscourseConnective annotation_id="18171" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would say that the risks here are minimal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12313" annotation_id="20110">
          <DiscourseConnective annotation_id="20110" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="20127">que</DiscourseConnective> les risques à ce stade sont limités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18219" docOffset="121">
      <en>Commitment is the starting point <Alignment alignment="20204" annotation_id="18252">
          <DiscourseConnective annotation_id="18252" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look on this process as a very positive one.</en>
      <fr>L'engagement est le point de départ <Alignment alignment="18252" annotation_id="20204">
          <DiscourseConnective annotation_id="20204" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère que ce processus est très positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18303" docOffset="122">
      <en>We should <Alignment alignment="20267" annotation_id="18313">
          <DiscourseConnective annotation_id="18313" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider the global commitment to fight climate change.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="2694" annotation_id="20267">
          <DiscourseConnective annotation_id="20267" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenir compte de l'engagement international dans la lutte contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18374" docOffset="123">
      <en>Cancún gave some assurances that other parts of the world <Alignment alignment="34491" annotation_id="18432">
          <DiscourseConnective annotation_id="18432" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take things seriously in that regard.</en>
      <fr>Grâce à Cancún, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="20395">que</DiscourseConnective> d'autres régions du monde prennent elles <Alignment alignment="18432" annotation_id="20440">
          <DiscourseConnective annotation_id="20440" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les choses au sérieux sur ce plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18475" docOffset="124">
      <en>We are not the only ones who would like the world to be fair and sustainable, <Alignment alignment="57157" annotation_id="18553">
          <DiscourseConnective annotation_id="18553" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> other parts of the world will learn from us.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas les seuls à vouloir un monde qui <DiscourseConnective annotation_id="20533">soit</DiscourseConnective> juste <DiscourseConnective annotation_id="20544">et</DiscourseConnective> durable <Alignment alignment="18553" annotation_id="20555">
          <DiscourseConnective annotation_id="20555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres régions du monde tireront les enseignements de notre expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18602" docOffset="125">
      <en>Let us take, <Alignment alignment="10911" annotation_id="18615">
          <DiscourseConnective annotation_id="18615" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, energy efficiency drives.</en>
      <fr>Prenons <Alignment alignment="18615" annotation_id="20640">
          <DiscourseConnective annotation_id="20640" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18654" docOffset="126">
      <en>We made a start, <Alignment alignment="3731" annotation_id="18671">
          <DiscourseConnective annotation_id="18671" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> other parts of the world have followed.</en>
      <fr>Nous avons pris les devants <Alignment alignment="0" annotation_id="20706">
          <DiscourseConnective annotation_id="20706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres régions du monde nous ont emboîté le pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18715" docOffset="127">
      <en>The same applies to resource efficiency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20760">Même</DiscourseConnective> chose <DiscourseConnective annotation_id="20771">pour</DiscourseConnective> l'efficacité des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18756" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="23846" annotation_id="18756">
          <DiscourseConnective annotation_id="18756" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can use less timber, then other parts of the world will definitely learn from our example.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18756" annotation_id="20805">
          <DiscourseConnective annotation_id="20805" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous utilisons moins de bois, d'autres régions du monde suivront notre exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18853" docOffset="129">
      <en>I believe there are a lot of ways in which we can lead.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="20897">que</DiscourseConnective> nous pouvons montrer la voie <DiscourseConnective annotation_id="20930">à</DiscourseConnective> suivre de nombreuses manières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18909" docOffset="130">
      <en>Last but not least, I would like, once again, to guarantee that the Commission will conduct monitoring, not only by my own staff, but also through the EU delegations and the Member State delegations that we have.</en>
      <fr>Dernier point <DiscourseConnective annotation_id="20977">et</DiscourseConnective> non le moindre, je souhaite une nouvelle fois garantir <DiscourseConnective annotation_id="21035">que</DiscourseConnective> la Commission assurera une supervision. Celle-ci sera <DiscourseConnective annotation_id="21093">non seulement</DiscourseConnective> assurée par mes collaborateurs, <DiscourseConnective annotation_id="21139">mais aussi</DiscourseConnective> par l'intermédiaire des délégations de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="21208">et</DiscourseConnective> des délégations des États membres dont nous disposons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19122" docOffset="131">
      <en>This is one of the processes in which we share our efforts with the Member States.</en>
      <fr>C'est l'un des processus dans le cadre duquel nous partageons nos efforts avec les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19205" docOffset="132">
      <en>The Commission does not simply work alone <Alignment alignment="16090" annotation_id="19247">
          <DiscourseConnective annotation_id="19247" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in many respects, Member States' experience has been particularly crucial in concluding this voluntary partnership agreement.</en>
      <fr>La Commission ne se contente pas de travailler seule <Alignment alignment="19247" annotation_id="21417">
          <DiscourseConnective annotation_id="21417" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21421">à</DiscourseConnective> bien des égards, l'expérience des États membres a été particulièrement cruciale <DiscourseConnective annotation_id="21503">pour</DiscourseConnective> la conclusion de cet accord de partenariat volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19378" docOffset="133">
      <en>I would ask this House really very much to deal with this consent process <Alignment alignment="21651" annotation_id="19452">
          <DiscourseConnective annotation_id="19452" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe it is a healthy process, it goes in the right direction <DiscourseConnective annotation_id="19526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, at the same time, does not provide the answers on all the issues that you have raised today.</en>
      <fr>J'exhorte cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="21589">à</DiscourseConnective> consacrer toute son attention <DiscourseConnective annotation_id="21621">à</DiscourseConnective> ce processus d'approbation, <Alignment alignment="19452" annotation_id="21651">
          <DiscourseConnective annotation_id="21651" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="21658">s'</DiscourseConnective>agit d'un processus sain selon moi. Il va dans le bon sens, <DiscourseConnective annotation_id="21720">même s'</DiscourseConnective>il ne répond pas <DiscourseConnective annotation_id="21744">à</DiscourseConnective> toutes les questions <DiscourseConnective annotation_id="21767">que</DiscourseConnective> vous avez soulevées aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19624" id="125" language="FR" name="Yannick Jadot">
    <ParallelChunk annotation_id="19624" docOffset="134">
      <en>Madam President, Commissioner, once again, I would like to thank the Members who have spoken.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, une nouvelle fois merci aux collègues qui sont intervenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19718" docOffset="135">
      <en>I believe that we have almost all spoken in the same terms: making this essential point about VPAs, which provide the link between development, the environment and the strengthening of civil society.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="21933">que</DiscourseConnective> nous sommes à peu près tous intervenus dans le <DiscourseConnective annotation_id="21984">même</DiscourseConnective> sens: rappeler ce point essentiel <DiscourseConnective annotation_id="22023">à</DiscourseConnective> travers l'APV, qui est le lien entre le développement, l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="22096">et</DiscourseConnective> le renforcement de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19918" docOffset="136">
      <en>I believe that, <Alignment alignment="10112" annotation_id="19934">
          <DiscourseConnective annotation_id="19934" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one tool that we can use today to bring about sustainable development in these countries, particularly the African countries, it is undoubtedly the strengthening of civil society.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="22146">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, <Alignment alignment="19934" annotation_id="22162">
          <DiscourseConnective annotation_id="22162" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a un levier sur lequel on peut construire un développement durable dans ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="22251">notamment</DiscourseConnective> les pays africains, c'est évidemment le renforcement de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20126" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="28921" annotation_id="20126">
          <DiscourseConnective annotation_id="20126" sense="Contingency.Condition">As long as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the only or the main expression of democracy in those countries is the vote to elect the President, <DiscourseConnective annotation_id="20237" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20242" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we have seen - <DiscourseConnective annotation_id="20260" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the history of Côte d'Ivoire unfortunately reminds us - we will not make sufficient progress.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25387" annotation_id="22336">
          <DiscourseConnective annotation_id="22336" sense="Contingency.Condition">Tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ces pays-là, le seul <DiscourseConnective annotation_id="22372">ou</DiscourseConnective> le principal élément de démocratie, ce sera le vote <DiscourseConnective annotation_id="22427">pour</DiscourseConnective> le président, on le voit bien - l'<DiscourseConnective annotation_id="22466">histoire de</DiscourseConnective> la Côte d'Ivoire nous le rappelle <DiscourseConnective annotation_id="22512">malheureusement</DiscourseConnective> - on n'avancera pas suffisamment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20357" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="22562" annotation_id="20357">
          <DiscourseConnective annotation_id="20357" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, strengthening civil society - the fact that it plays a constant role in the implementation of these agreements, in the monitoring of forest exploitation, in the discussion on the conditions of this exploitation and in the sharing of revenues linked to this forest exploitation - is essential.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4887" annotation_id="22562">
          <DiscourseConnective annotation_id="22562" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le renforcement de la société civile, le fait <DiscourseConnective annotation_id="22614">qu'</DiscourseConnective>elle soit partie prenante permanente dans la mise en œuvre de ces accords, dans le suivi de l'exploitation forestière, dans la discussion sur les conditions de cette exploitation forestière <DiscourseConnective annotation_id="22807">et</DiscourseConnective> sur le partage des revenus liés <DiscourseConnective annotation_id="22842">à</DiscourseConnective> cette exploitation forestière, est essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20661" docOffset="139">
      <en>It is through this strengthening of civil society, too, that we will respond best to the argument that we often hear concerning China: 'Why should we meet the criteria for strong cooperation with Europe - social, democratic and environmental criteria - <Alignment alignment="27965" annotation_id="20914">
          <DiscourseConnective annotation_id="20914" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> China makes a mockery of them in terms of corruption and pillaging?'</en>
      <fr>C'est à travers ce renforcement de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="22943">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22949">qu'</DiscourseConnective>on répond le <DiscourseConnective annotation_id="22965">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22971">à</DiscourseConnective> l'argument qui nous est présenté souvent sur la question de la Chine. Pourquoi faudrait-il répondre aux critères d'une coopération forte avec l'Europe, des critères sociaux, démocratiques, environnementaux, <Alignment alignment="11796" annotation_id="23180">
          <DiscourseConnective annotation_id="23180" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Chine nous offre un boulevard <DiscourseConnective annotation_id="23223">en</DiscourseConnective> matière de corruption <DiscourseConnective annotation_id="23248">ou</DiscourseConnective> de pillage?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20988" docOffset="140">
      <en>Well, strengthening civil society is the best defence against this system which China, in particular, is trying to impose on the countries of the South.</en>
      <fr>Eh bien le renforcement, justement, de cette société civile, est le meilleur rempart à ce système <DiscourseConnective annotation_id="23361">que</DiscourseConnective> tente <DiscourseConnective annotation_id="23371">notamment</DiscourseConnective> d'imposer la Chine dans les pays du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21141" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="10378" annotation_id="21141">
          <DiscourseConnective annotation_id="21141" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21147" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you said, Commissioner, Europe is a large market for tropical timber, <Alignment alignment="23527" annotation_id="21220">
          <DiscourseConnective annotation_id="21220" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="40481" annotation_id="21230">
          <DiscourseConnective annotation_id="21230" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and this is essential for all exploiters and for all industry - a stable and lucrative market, <Alignment alignment="26736" annotation_id="21332">
          <DiscourseConnective annotation_id="21332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is <Alignment alignment="23680" annotation_id="21344">
          <DiscourseConnective annotation_id="21344" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very important tool in these countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12054" annotation_id="23422">
          <DiscourseConnective annotation_id="23422" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Et puis</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vous l'avez dit, Monsieur le Commissaire, l'Europe est un grand marché <DiscourseConnective annotation_id="23502">pour</DiscourseConnective> les bois tropicaux, <Alignment alignment="6025" annotation_id="23527">
          <DiscourseConnective annotation_id="23527" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="15195" annotation_id="23538">
          <DiscourseConnective annotation_id="23538" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="23546">et</DiscourseConnective> c'est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="23565">pour</DiscourseConnective> tous les exploitants, <DiscourseConnective annotation_id="23592">pour</DiscourseConnective> toute l'industrie - un marché stable <DiscourseConnective annotation_id="23634">et</DiscourseConnective> rémunérateur <Alignment alignment="21559" annotation_id="23650">
          <DiscourseConnective annotation_id="23650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, c'est très important <Alignment alignment="19918" annotation_id="23680">
          <DiscourseConnective annotation_id="23680" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> comme levier dans ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21391" docOffset="142">
      <en>Thank you for your desire to work with the European Parliament.</en>
      <fr>Merci de votre souhait de travailler avec le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21455" docOffset="143">
      <en>We are very happy about this future collaboration.</en>
      <fr>Nous sommes très heureux de cette collaboration à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21506" id="126" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21506" docOffset="144">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21528" docOffset="145">
      <en>The vote will take place on Wednesday (19 January 2011).</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 19 janvier 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21585" docOffset="146">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21615" id="127" language="FR" name="Gaston Franco">
    <ParallelChunk annotation_id="21615" docOffset="147">
      <en>I am delighted that, after five years of negotiations, Voluntary Partnership Agreements (VPAs) on forest law enforcement, governance and trade (FLEGT) have been concluded with Cameroon and with the Republic of the Congo.</en>
      <fr>par écrit. - Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="23962">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="23965">après</DiscourseConnective> cinq ans de négociations, les accords de partenariat volontaire (APV) dans le cadre du plan d'action relatif à l'application des réglementations forestières, gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="24141">et</DiscourseConnective> échanges commerciaux (FLEGT), voient le jour l'un avec le Cameroun, l'autre avec la République du Congo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21836" docOffset="148">
      <en>These agreements will help ensure good forest governance by granting FLEGT licences to timber products from these countries and <Alignment alignment="53784" annotation_id="21964">
          <DiscourseConnective annotation_id="21964" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> guaranteeing the sustainable exploitation and management of their forests.</en>
      <fr>Ces accords vont permettre de garantir une bonne gouvernance forestière <DiscourseConnective annotation_id="24321">en</DiscourseConnective> accordant une licence FLEGT aux produits forestiers de ces pays <DiscourseConnective annotation_id="24388">et</DiscourseConnective> en assurant <Alignment alignment="12681" annotation_id="24403">
          <DiscourseConnective annotation_id="24403" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une exploitation <DiscourseConnective annotation_id="24426">et</DiscourseConnective> une gestion durables des forêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22044" docOffset="149">
      <en>It is essential to have a system by which to monitor movements of timber and derived products from harvesting right up to export.</en>
      <fr>Il est plus que nécessaire d'avoir un système qui permette la surveillance des mouvements du bois <DiscourseConnective annotation_id="24560">et</DiscourseConnective> de ses produits <DiscourseConnective annotation_id="24579">depuis</DiscourseConnective> la récolte <DiscourseConnective annotation_id="24597">jusqu'à</DiscourseConnective> l'exportation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22174" docOffset="150">
      <en>Twenty to thirty per cent of world industrial timber production is illegal, <DiscourseConnective annotation_id="22250" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> is 60% of the harvesting that has taken place in Africa over the last 10 years.</en>
      <fr>20 % <DiscourseConnective annotation_id="24625">à</DiscourseConnective> 30 % de la production industrielle mondiale de bois sont d'origine frauduleuse et 60 % de l'exploitation des forêts <DiscourseConnective annotation_id="24743">en</DiscourseConnective> Afrique a été illégale durant les dix dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22333" docOffset="151">
      <en>These VPAs will <Alignment alignment="493" annotation_id="22349">
          <DiscourseConnective annotation_id="22349" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> help preserve the forests in these countries by combating illegal harvesting, which causes significant environmental, economic and social damage.</en>
      <fr>Ces APV permettront <Alignment alignment="22349" annotation_id="24822">
          <DiscourseConnective annotation_id="24822" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de préserver les forêts de ces pays <DiscourseConnective annotation_id="24864">en</DiscourseConnective> luttant contre l'exploitation illégale du bois qui est responsable de dommages environnementaux, économiques <DiscourseConnective annotation_id="24976">et</DiscourseConnective> sociaux conséquents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22505" docOffset="152">
      <en>The main advantage of these VPAs is that they will apply to all exports between the EU and these countries, together with all other timber importing countries.</en>
      <fr>Le grand avantage de ces APV est <DiscourseConnective annotation_id="25033">qu'</DiscourseConnective>ils vont s'appliquer envers toutes les exportations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25099">et</DiscourseConnective> ces pays <DiscourseConnective annotation_id="25111">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec tous les autres pays importateurs de bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22665" docOffset="153">
      <en>I hope that this VPA system will be rolled out quickly to other forest countries.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="25180">que</DiscourseConnective> ce système d'APV se développe rapidement <DiscourseConnective annotation_id="25225">à</DiscourseConnective> d'autres pays forestiers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22747" id="128" name="Daciana Octavia Sârbu">
    <ParallelChunk annotation_id="22747" docOffset="154">
      <en>in writing. - FLEGT voluntary partnership agreements were a good basis on which to build international cooperation to tackle the problem of deforestation.</en>
      <fr>Les accords de partenariat volontaires FLEGT constituaient une base solide <DiscourseConnective annotation_id="25328">pour</DiscourseConnective> développer la coopération internationale <DiscourseConnective annotation_id="25374">afin de</DiscourseConnective> s'attaquer au problème de la déforestation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22902" docOffset="155">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22902" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> they continue to show their relevance today, especially in the context of last year's illegal timber regulation.</en>
      <fr>Ils continuent de prouver leur pertinence aujourd'hui, tout particulièrement dans le contexte du règlement sur le bois illégal adopté l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23019" docOffset="156">
      <en>Countries which adhere to such voluntary schemes are able to give certain guarantees about the legality and environmental sustainability of their timber sources.</en>
      <fr>Les pays qui adhèrent <DiscourseConnective annotation_id="25600">à</DiscourseConnective> ces dispositifs volontaires sont en mesure de donner certaines garanties concernant la légalité <DiscourseConnective annotation_id="25698">et</DiscourseConnective> la durabilité environnementale de leurs approvisionnements en bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23181" docOffset="157">
      <en>There are clear benefits in terms of environmental protection, <Alignment alignment="34496" annotation_id="23244">
          <DiscourseConnective annotation_id="23244" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should be mindful of the fact that trade in legally harvested timber is not necessarily sensitive to the needs of indigenous people.</en>
      <fr>Les avantages sont manifestes <DiscourseConnective annotation_id="25799">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la protection environnementale, <Alignment alignment="18951" annotation_id="25850">
          <DiscourseConnective annotation_id="25850" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons tenir compte <DiscourseConnective annotation_id="25883">du fait que</DiscourseConnective> le commerce du bois coupé légalement n'est pas nécessairement sensible aux besoins des populations indigènes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23389" docOffset="158">
      <en>It is important that, <Alignment alignment="26017" annotation_id="23411">
          <DiscourseConnective annotation_id="23411" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> more VPAs are agreed, their effects are closely monitored <Alignment alignment="26104" annotation_id="23472">
          <DiscourseConnective annotation_id="23472" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that their terms take full account of the needs and human rights of people who are dependent on forests, <Alignment alignment="43923" annotation_id="23581">
          <DiscourseConnective annotation_id="23581" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> who often do not have a voice in the management of those forests.</en>
      <fr>Il importe, <Alignment alignment="8956" annotation_id="26017">
          <DiscourseConnective annotation_id="26017" sense="Temporal.Synchrony">à mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> progresse le nombre d'APV conclus, de surveiller étroitement leurs effets <Alignment alignment="23472" annotation_id="26104">
          <DiscourseConnective annotation_id="26104" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="26125">que</DiscourseConnective> leurs termes tiennent pleinement compte des besoins <DiscourseConnective annotation_id="26181">et</DiscourseConnective> des droits humains des personnes qui dépendent des forêts, <Alignment alignment="23581" annotation_id="26243">
          <DiscourseConnective annotation_id="26243" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui n'ont pas, bien souvent, voix au chapitre dans la gestion de ces forêts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
