<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>3.</en>
    <fr>3.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Zimbabwe</en>
    <fr>Zimbabwe</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="12" id="386" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="12" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolution on Zimbabwe.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur six propositions de résolution concernant le Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="83" id="387" language="SK" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="83" docOffset="3">
      <en>Mr President, this is not the first time we have discussed the method of governing employed by Robert Mugabe and his party.</en>
      <fr>Monsieur le Président, ce n'est pas la première fois que nous discutons de la méthode de gouvernement utilisée par Robert Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="233">et</DiscourseConnective> son parti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="207" docOffset="4">
      <en>In July 2008, the European Parliament adopted a resolution implementing sanctions against Robert Mugabe and his entourage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="247">En</DiscourseConnective> juillet 2008, le Parlement européen a adopté une résolution mettant en œuvre des sanctions contre Robert Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="362">et</DiscourseConnective> son entourage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="330" docOffset="5">
      <en>The reason for this decision was, just like today, serious violations of human rights by the ruling administration.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="380">Tout comme</DiscourseConnective> aujourd'hui, les violations graves des droits de l'homme par l'administration en place constituaient la raison de cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="446" docOffset="6">
      <en>New cases of intimidation, arrests and <Alignment alignment="574" annotation_id="485">
          <DiscourseConnective annotation_id="485" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the uninvestigated disappearance of political rivals of the ruling party confirm to us that Robert Mugabe and his political party know that a fair and transparent political contest would strip them of power and raise the prospect of penalties for terrorising the population and pillaging the wealth of the country over many years.</en>
      <fr>Les nouveaux cas d'intimidation, les arrestations <DiscourseConnective annotation_id="571">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15038" annotation_id="574">
          <DiscourseConnective annotation_id="574" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la disparition sans enquête de rivaux politiques du parti au pouvoir nous confirment <DiscourseConnective annotation_id="665">que</DiscourseConnective> Robert Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="683">et</DiscourseConnective> son parti politique savent <DiscourseConnective annotation_id="713">qu'</DiscourseConnective>une consultation politique équitable <DiscourseConnective annotation_id="753">et</DiscourseConnective> transparente les priverait du pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="794">et</DiscourseConnective> ouvrirait une perspective de sanctions à leur encontre <DiscourseConnective annotation_id="852">pour</DiscourseConnective> avoir terrorisé la population <DiscourseConnective annotation_id="887">et</DiscourseConnective> pillé les richesses du pays pendant de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="821" docOffset="7">
      <en>We can surely all agree on the adoption of the draft resolution, in the hope that measures initiated by the EU may assist the people of Zimbabwe, who are terrorised by their government, to reverse, with the assistance of civic and opposition leaders, the current difficult situation in the country by means that are as peaceful as possible.</en>
      <fr>Nous pouvons certainement tous convenir de l'adoption de la proposition de résolution, <DiscourseConnective annotation_id="1035">en</DiscourseConnective> espérant <DiscourseConnective annotation_id="1047">que</DiscourseConnective> des mesures initiées par l'Union européenne pourront aider le peuple du Zimbabwe, qui est terrorisé par son gouvernement, <DiscourseConnective annotation_id="1173">à</DiscourseConnective> renverser la difficile situation que connaît actuellement le pays, avec l'aide de dirigeants de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="1289">et</DiscourseConnective> de l'opposition, grâce à des moyens <DiscourseConnective annotation_id="1328">aussi</DiscourseConnective> pacifiques <DiscourseConnective annotation_id="1345">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1162" docOffset="8">
      <en>For the European Union to accredit an ambassador of Robert Mugabe in this situation would surely be seen as an affront to decent people.</en>
      <fr>Dans cette situation, l'accréditation d'un ambassadeur de Robert Mugabe auprès de l'Union européenne constituerait sûrement un affront aux yeux des honnêtes gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1299" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="31491" annotation_id="1299">
          <DiscourseConnective annotation_id="1299" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ladies and gentlemen, let us try, at least through our political behaviour, to promote important political changes in Southern Africa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10993" annotation_id="1522">
          <DiscourseConnective annotation_id="1522" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="1547">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous devons essayer <DiscourseConnective annotation_id="1581">au moins</DiscourseConnective> par notre attitude politique de promouvoir d'importants changements politiques <DiscourseConnective annotation_id="1669">en</DiscourseConnective> Afrique australe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1445" id="388" name="Geoffrey Van Orden">
    <ParallelChunk annotation_id="1445" docOffset="10">
      <en>author. - Mr President, <Alignment alignment="18566" annotation_id="1469">
          <DiscourseConnective annotation_id="1469" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have been in this Parliament, some twelve years now, we have been trying to help the people of Zimbabwe have better lives <Alignment alignment="122" annotation_id="1599">
          <DiscourseConnective annotation_id="1599" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> greater optimism for the future.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <Alignment alignment="1469" annotation_id="1713">
          <DiscourseConnective annotation_id="1713" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je siège dans ce Parlement, c'est-à-dire environ douze ans, nous essayons d'aider à améliorer la vie <Alignment alignment="3958" annotation_id="1825">
          <DiscourseConnective annotation_id="1825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les perspectives d'avenir de la population zimbabwéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1636" docOffset="11">
      <en>We have been clear on two points.</en>
      <fr>Nous avons été clairs sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1670" docOffset="12">
      <en>Firstly, that as long as Robert Mugabe remained in power, protected by a small self-serving element in Zanu-PF and the security forces, pillaging the nation's wealth for their own enrichment, there was little prospect of real change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1924">Tout d'abord</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1938">tant que</DiscourseConnective> Robert Mugabe reste au pouvoir, sous la protection d'une petite faction intéressée du Zanu-PF <DiscourseConnective annotation_id="2041">et</DiscourseConnective> des forces de sécurité, en pillant les richesses de la nation <DiscourseConnective annotation_id="2106">pour</DiscourseConnective> son propre enrichissement, il existe peu de perspectives de changement réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1904" docOffset="13">
      <en>Secondly, that it was up to the people of Zimbabwe, with the support of their African neighbours - and here I name South Africa in particular of course - to bring about the necessary change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2188">Ensuite</DiscourseConnective>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="2203">à</DiscourseConnective> la population zimbabwéenne, avec le soutien de ses voisins africains - je citerais <DiscourseConnective annotation_id="2288">en particulier</DiscourseConnective> l'Afrique du Sud bien sûr - qu'il revient d'introduire le changement nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2095" docOffset="14">
      <en>Maybe, just maybe, there is at last some movement in the right direction.</en>
      <fr>Peut-être, je dis bien peut-être, y a-t-il <DiscourseConnective annotation_id="2427">enfin</DiscourseConnective> eu une avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2169" docOffset="15">
      <en>You know <Alignment alignment="44942" annotation_id="2178">
          <DiscourseConnective annotation_id="2178" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mugabe is worried: he starts to panic.</en>
      <fr>Vous savez que, <Alignment alignment="9672" annotation_id="2465">
          <DiscourseConnective annotation_id="2465" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mugabe est inquiet, il commence <DiscourseConnective annotation_id="2503">à</DiscourseConnective> paniquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2222" docOffset="16">
      <en>His police and militia start attacking anyone they see as opponents.</en>
      <fr>Sa police <DiscourseConnective annotation_id="2525">et</DiscourseConnective> sa milice commencent à attaquer tous ceux qui leur apparaissent <DiscourseConnective annotation_id="2592">comme</DiscourseConnective> des opposants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2291" docOffset="17">
      <en>The MDC is supposed to be in a power-sharing coalition, <Alignment alignment="7692" annotation_id="2347">
          <DiscourseConnective annotation_id="2347" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the past few days, MDC Ministers and MPs, as well as human rights activists, have been beaten up and arrested.</en>
      <fr>Le MDC est supposé se trouver dans une coalition qui se partage le pouvoir <Alignment alignment="11262" annotation_id="2688">
          <DiscourseConnective annotation_id="2688" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces derniers jours, des ministres <DiscourseConnective annotation_id="2728">et</DiscourseConnective> des députés du MDC, <DiscourseConnective annotation_id="2751">ainsi</DiscourseConnective> que des militants des droits de l'homme, ont été passés à tabac <DiscourseConnective annotation_id="2821">et</DiscourseConnective> arrêtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2465" docOffset="18">
      <en>I suppose Mugabe is increasingly nervous on two counts.</en>
      <fr>Je suppose que Mugabe est de plus <DiscourseConnective annotation_id="2867">en plus</DiscourseConnective> nerveux <DiscourseConnective annotation_id="2883">pour</DiscourseConnective> deux raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2521" docOffset="19">
      <en>He has seen what has happened to his friend and main bankroller, Gaddafi; <Alignment alignment="2979" annotation_id="2595">
          <DiscourseConnective annotation_id="2595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> just a week ago, on 31 March, the Southern African Development Community, which includes South Africa and all Zimbabwe's neighbours, at last voiced its grave concern at the resurgence of violence in Zimbabwe.</en>
      <fr>Il a vu ce qui est arrivé <DiscourseConnective annotation_id="2928">à</DiscourseConnective> son ami <DiscourseConnective annotation_id="2938">et</DiscourseConnective> principal bailleur de fonds, Kadhafi; <Alignment alignment="2595" annotation_id="2979">
          <DiscourseConnective annotation_id="2979" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a tout juste une semaine, le 31 mars, la Communauté de développement de l'Afrique australe, qui rassemble l'Afrique du Sud <DiscourseConnective annotation_id="3110">et</DiscourseConnective> tous les voisins du Zimbabwe, a <DiscourseConnective annotation_id="3145">enfin</DiscourseConnective> fait part de sa grave préoccupation concernant la résurgence de la violence au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2808" docOffset="20">
      <en>It has called for an end to that violence and for all elements of the global political agreement to be implemented.</en>
      <fr>Elle en a appelé <DiscourseConnective annotation_id="3257">à</DiscourseConnective> la fin de cette violence <DiscourseConnective annotation_id="3284">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3287">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre de tous les éléments de l'accord politique global.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2924" docOffset="21">
      <en>It has appointed a team to work out a road map to peaceful, free and fair elections in Zimbabwe, <Alignment alignment="28412" annotation_id="3021">
          <DiscourseConnective annotation_id="3021" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> today, that team is in Harare.</en>
      <fr>Elle a désigné une équipe chargée de définir une feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="3423">en vue d'</DiscourseConnective>élections pacifiques, libres <DiscourseConnective annotation_id="3461">et</DiscourseConnective> équitables au Zimbabwe <Alignment alignment="6096" annotation_id="3487">
          <DiscourseConnective annotation_id="3487" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, cette équipe se trouve <DiscourseConnective annotation_id="3526">à</DiscourseConnective> Harare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3056" docOffset="22">
      <en>We are calling on European governments and the EU to intensify their engagement to use all their political influence in Southern Africa to help bring about rapid change for the better in Zimbabwe and pave the way for properly monitored elections to be held in an atmosphere free from intimidation.</en>
      <fr>Nous demandons aux gouvernements européens <DiscourseConnective annotation_id="3579">et</DiscourseConnective> à l'Union européenne d'intensifier leur engagement <DiscourseConnective annotation_id="3633">à</DiscourseConnective> utiliser toute leur influence politique <DiscourseConnective annotation_id="3675">en</DiscourseConnective> Afrique australe <DiscourseConnective annotation_id="3695">pour</DiscourseConnective> aider à l'avènement d'un changement rapide <DiscourseConnective annotation_id="3743">pour</DiscourseConnective> le bien du Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="3768">et</DiscourseConnective> préparer la voie <DiscourseConnective annotation_id="3788">à</DiscourseConnective> des élections dûment suivies qui devraient se tenir dans une atmosphère <DiscourseConnective annotation_id="3862">sans</DiscourseConnective> intimidation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3354" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="3881" annotation_id="3354">
          <DiscourseConnective annotation_id="3354" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is evidence of real change, the restrictive measures specifically targeting Mugabe and his close allies must remain in place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3354" annotation_id="3881">
          <DiscourseConnective annotation_id="3881" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y aura pas de preuve d'un véritable changement, les mesures restrictives qui visent spécifiquement Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="4000">et</DiscourseConnective> ses proches alliés doivent rester <DiscourseConnective annotation_id="4037">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3492" docOffset="24">
      <en>In this regard, there is no way that the EU should accredit Mugabe's unilaterally appointed envoy as ambassador.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4047">À cet égard</DiscourseConnective>, il est impossible <DiscourseConnective annotation_id="4078">que</DiscourseConnective> l'Union européenne puisse accréditer l'envoyé de Mugabe qui a été unilatéralement nommé ambassadeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3605" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="52770" annotation_id="3605">
          <DiscourseConnective annotation_id="3605" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the people of Zimbabwe have their freedom restored, <DiscourseConnective annotation_id="3662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> genuine democracy and the rule of law established, I feel sure that the international community, including the EU, stands ready to come forward with generous assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6315" annotation_id="4183">
          <DiscourseConnective annotation_id="4183" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté du peuple zimbabwéen aura été restaurée et que la vraie démocratie <DiscourseConnective annotation_id="4274">et</DiscourseConnective> l'état de droit auront été établis, je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="4325">que</DiscourseConnective> la communauté internationale, y compris l'Union européenne, sera prête <DiscourseConnective annotation_id="4400">à</DiscourseConnective> fournir une aide généreuse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3836" id="389" language="NL" name="Judith Sargentini">
    <ParallelChunk annotation_id="3836" docOffset="26">
      <en>Mr President, I have been involved with the situation in Zimbabwe for some ten years now, by my reckoning.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je m'occupe de la situation au Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="4493">depuis</DiscourseConnective> dix ans <DiscourseConnective annotation_id="4508">maintenant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4520">si</DiscourseConnective> je compte bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3943" docOffset="27">
      <en>I used to work for a development organisation in Amsterdam <Alignment alignment="36052" annotation_id="4002">
          <DiscourseConnective annotation_id="4002" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, every now and <DiscourseConnective annotation_id="4021" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, we would bring Zimbabwean human rights activists to the Netherlands, to Europe, in order to give them some breathing space.</en>
      <fr>J'ai travaillé <DiscourseConnective annotation_id="4554">pour</DiscourseConnective> une organisation d'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="4600">à</DiscourseConnective> Amsterdam <Alignment alignment="3060" annotation_id="4612">
          <DiscourseConnective annotation_id="4612" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisions venir de temps à autre des militants zimbabwéens des droits de l'homme aux Pays-Bas, <DiscourseConnective annotation_id="4714">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="4725">pour</DiscourseConnective> leur permettre de souffler un peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4151" docOffset="28">
      <en>Not just so they could get to know other activists and swap stories, but also to give them an opportunity to get away from Zimbabwe for a little while.</en>
      <fr>Pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="4779">pour qu'</DiscourseConnective>ils puissent rencontrer d'autres militants <DiscourseConnective annotation_id="4830">et</DiscourseConnective> échanger leurs expériences, <DiscourseConnective annotation_id="4861">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4872">pour</DiscourseConnective> leur permettre de quitter quelques temps le Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4303" docOffset="29">
      <en>One of the people I met at that time was Abel Chikomo, whom we have <Alignment alignment="52949" annotation_id="4371">
          <DiscourseConnective annotation_id="4371" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned in this resolution.</en>
      <fr>Abel Chikomo, <DiscourseConnective annotation_id="4945">que</DiscourseConnective> nous avons <Alignment alignment="10510" annotation_id="4960">
          <DiscourseConnective annotation_id="4960" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionné dans cette résolution, est une des personnes que j'ai rencontrées <DiscourseConnective annotation_id="5046">à</DiscourseConnective> l'époque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4406" docOffset="30">
      <en>A human rights activist who has never lost his enthusiasm, his motivation, for the cause in all these years.</en>
      <fr>Ce militant des droits de l'homme n'a jamais perdu son enthousiasme, sa motivation <DiscourseConnective annotation_id="5141">pour</DiscourseConnective> la cause, tout au long de ces années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4515" docOffset="31">
      <en>It is because of people like him that we are adopting these kinds of resolutions <Alignment alignment="37677" annotation_id="4596">
          <DiscourseConnective annotation_id="4596" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to be honest, I do not think that Mr Mugabe is losing any sleep over this.</en>
      <fr>C'est grâce à des personnes <DiscourseConnective annotation_id="5212">comme</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="5222">que</DiscourseConnective> nous adoptons ce genre de résolutions <Alignment alignment="6983" annotation_id="5264">
          <DiscourseConnective annotation_id="5264" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, honnêtement, je ne pense pas qu'elles empêchent M. Mugabe de bien dormir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4680" docOffset="32">
      <en>What these resolutions are about is ensuring that he and his colleagues from the MDC have renewed motivation to continue their work.</en>
      <fr>Ces résolutions servent <DiscourseConnective annotation_id="5373">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="5384">que</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="5392">et</DiscourseConnective> ses collègues du MDC y puisent une motivation renouvelée <DiscourseConnective annotation_id="5452">à</DiscourseConnective> poursuivre leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4813" docOffset="33">
      <en>What could we possibly aim to do with these resolutions other than enforcing sanctions?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5479">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous viser d'autre par ces résolutions, si ce n'est appliquer des sanctions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4901" docOffset="34">
      <en>I would <Alignment alignment="5582" annotation_id="4909">
          <DiscourseConnective annotation_id="4909" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> insist that we tighten the Kimberley Process for the trade in conflict diamonds to such an extent that diamonds from Zimbabwe are prevented from being offered for sale at all, <Alignment alignment="27000" annotation_id="5095">
          <DiscourseConnective annotation_id="5095" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are the reason why the government has been violating human rights, oppressing people, using child labour and so forth.</en>
      <fr>J'insisterais <Alignment alignment="4909" annotation_id="5582">
          <DiscourseConnective annotation_id="5582" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5591">pour que</DiscourseConnective> nous renforcions le processus de Kimberley concernant le commerce de diamants de la guerre <DiscourseConnective annotation_id="5691">de sorte que</DiscourseConnective> les diamants du Zimbabwe ne puissent être proposés <DiscourseConnective annotation_id="5755">à</DiscourseConnective> la vente <DiscourseConnective annotation_id="5766">en</DiscourseConnective> aucun cas <Alignment alignment="11280" annotation_id="5779">
          <DiscourseConnective annotation_id="5779" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont la raison pour laquelle le gouvernement viole les droits de l'homme, opprime la population, recourt au travail des enfants <DiscourseConnective annotation_id="5915">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5918">ainsi</DiscourseConnective> de suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5227" docOffset="35">
      <en>Our involvement in Zimbabwe is well known, <Alignment alignment="43695" annotation_id="5270">
          <DiscourseConnective annotation_id="5270" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should continue to mention it, again and again, precisely because of people like Abel Chikomo.</en>
      <fr>Notre implication au Zimbabwe est bien connue, <Alignment alignment="18628" annotation_id="5981">
          <DiscourseConnective annotation_id="5981" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions continuer <DiscourseConnective annotation_id="6010">à</DiscourseConnective> la mentionner, sans cesse, <DiscourseConnective annotation_id="6039">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6051">pour</DiscourseConnective> des personnes <DiscourseConnective annotation_id="6070">comme</DiscourseConnective> Abel Chikomo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5372" id="390" name="Kristiina Ojuland">
    <ParallelChunk annotation_id="5372" docOffset="36">
      <en>author. - Mr President, it is a matter of grave concern that the human rights situation in Zimbabwe has worsened during the last months <Alignment alignment="46388" annotation_id="5508">
          <Alignment alignment="6225" annotation_id="5508">
            <DiscourseConnective annotation_id="5508" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18117" annotation_id="5523">
          <DiscourseConnective annotation_id="5523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this concern relates to Zanu-PF's deliberate obstruction of the Zimbabwean government of national unity.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il est très inquiétant <DiscourseConnective annotation_id="6136">que</DiscourseConnective> la situation des droits de l'homme au Zimbabwe ait empiré au cours des derniers mois <Alignment alignment="13443" annotation_id="6225">
          <Alignment alignment="9379" annotation_id="6225">
            <DiscourseConnective annotation_id="6225" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="4915" annotation_id="6240">
          <DiscourseConnective annotation_id="6240" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette inquiétude est liée <DiscourseConnective annotation_id="6269">à</DiscourseConnective> l'obstruction délibérée du Zanu-PF qui fait partie du gouvernement zimbabwéen d'unité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5632" docOffset="37">
      <en>The European Parliament must demand an immediate end to the persecution of the political opposition to Zanu-PF, of civil activists who are being arrested and tortured, and of NGOs, which have been raided <Alignment alignment="3229" annotation_id="5836">
          <DiscourseConnective annotation_id="5836" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose members have been detained arbitrarily.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit demander la fin immédiate de la persécution de l'opposition politique au Zanu-PF, menée par des militants civils arrêtés <DiscourseConnective annotation_id="6516">et</DiscourseConnective> torturés <DiscourseConnective annotation_id="6528">et</DiscourseConnective> des ONG qui ont fait l'objet de descentes <Alignment alignment="6289" annotation_id="6573">
          <DiscourseConnective annotation_id="6573" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont les membres ont été détenus arbitrairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5886" docOffset="38">
      <en>The EU should keep its restrictive measures against individuals and entities with links to the Mugabe regime in place <Alignment alignment="6239" annotation_id="6004">
          <DiscourseConnective annotation_id="6004" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is real evidence of a change for the better in Zimbabwe.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait maintenir ses mesures restrictives contre les individus <DiscourseConnective annotation_id="6708">et</DiscourseConnective> les entités qui ont des liens avec le régime de Mugabe <Alignment alignment="6104" annotation_id="6766">
          <DiscourseConnective annotation_id="6766" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'existe pas de preuve réelle d'un changement positif au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6073" docOffset="39">
      <en>The Zimbabwean people should <Alignment alignment="10410" annotation_id="6102">
          <DiscourseConnective annotation_id="6102" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be given freedom of expression without the fear of violent persecution, arbitrary imprisonment or torture, <DiscourseConnective annotation_id="6214" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> those who have been committing systematic political harassment should be prosecuted.</en>
      <fr>Le peuple zimbabwéen devrait <Alignment alignment="6102" annotation_id="6873">
          <DiscourseConnective annotation_id="6873" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouir de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="6916">sans</DiscourseConnective> crainte de persécution violente, d'emprisonnement arbitraire <DiscourseConnective annotation_id="6982">ou</DiscourseConnective> de torture. Les coupables de harcèlement politique systématique devraient être poursuivis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6303" id="391" language="PT" name="Ana Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="6303" docOffset="40">
      <en>The wave of oppression that is breaking over Zimbabwe is a clear sign of the trouble that will precede the coming elections.</en>
      <fr>La vague d'oppression qui <DiscourseConnective annotation_id="7102">s'</DiscourseConnective>abat sur le Zimbabwe est un signe clair des troubles qui précéderont les élections à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6428" docOffset="41">
      <en>The international community and, in particular, the political players in the region, such as the Southern African Development Community, cannot tolerate the harassment and arbitrary arrests carried out by Zanu-PF and the security forces against civil society activists and members and supporters of the MDC, <DiscourseConnective annotation_id="6736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they have to demand greater respect for human rights <Alignment alignment="7019" annotation_id="6793">
          <DiscourseConnective annotation_id="6793" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the elections take place.</en>
      <fr>La communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="7225">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7229">en particulier</DiscourseConnective>, les acteurs politiques dans la région, <DiscourseConnective annotation_id="7284">comme</DiscourseConnective> la Communauté de développement de l'Afrique australe, ne peuvent tolérer le harcèlement <DiscourseConnective annotation_id="7378">et</DiscourseConnective> les arrestations arbitraires mis en œuvre par le Zanu-PF <DiscourseConnective annotation_id="7438">et</DiscourseConnective> les forces de sécurité à l'encontre des militants de la société civile, des membres <DiscourseConnective annotation_id="7525">et</DiscourseConnective> des partisans du MDC. Ils doivent demander un plus grand respect des droits de l'homme <Alignment alignment="12452" annotation_id="7615">
          <DiscourseConnective annotation_id="7615" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> la tenue des élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6826" docOffset="42">
      <en>Police raids on offices of human rights organisations, such as the Zimbabwe Human Rights Forum and several others, allegedly in searches for subversive material, and the arrests of various NGO workers and members of the MDC itself, along with students and young activists, which have intensified since February, are tactics in an unacceptable campaign of intimidation.</en>
      <fr>Les descentes de police dans les bureaux des organisations des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="7727">comme</DiscourseConnective> le forum des droits de l'homme du Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="7776">et</DiscourseConnective> plusieurs autres, soit disant <DiscourseConnective annotation_id="7809">à</DiscourseConnective> la recherche de matériel subversif, <DiscourseConnective annotation_id="7847">et</DiscourseConnective> les arrestations de collaborateurs de différentes ONG <DiscourseConnective annotation_id="7904">et</DiscourseConnective> de membres du MDC lui-même, <DiscourseConnective annotation_id="7935">de même que</DiscourseConnective> d'étudiants <DiscourseConnective annotation_id="7959">et</DiscourseConnective> de jeunes militants, qui se sont intensifiées <DiscourseConnective annotation_id="8008">depuis</DiscourseConnective> février, font partie de la tactique d'une campagne d'intimidation inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7195" docOffset="43">
      <en>Instead of launching a campaign of terror against those who refuse to sign a petition against the restrictive measures imposed by the EU on leaders linked to Mugabe, the leaders of Zanu-PF should pay more attention to the lessons to be drawn from the Arab Spring, and allow truly free elections to take place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8095">Au lieu de</DiscourseConnective> lancer une campagne visant <DiscourseConnective annotation_id="8133">à</DiscourseConnective> terroriser les personnes qui refusent de signer une pétition contre les mesures restrictives imposées par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8260">à</DiscourseConnective> l'encontre des dirigeants liés <DiscourseConnective annotation_id="8293">à</DiscourseConnective> Mugabe, les dirigeants du Zanu-PF devraient faire plus attention aux leçons <DiscourseConnective annotation_id="8371">à</DiscourseConnective> tirer du printemps arabe <DiscourseConnective annotation_id="8398">et</DiscourseConnective> permettre la tenue d'élections vraiment libres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7505" id="392" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="7505" docOffset="44">
      <en>deputising for the author. - Mr President, firstly, I want to say that I am speaking on behalf of my colleague, Alain Cadec, who was to be the speaker here this afternoon.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="8472">tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="8498">dire que</DiscourseConnective> je parle au nom de mon collègue Alain Cadec, qui devait prendre la parole ici cet après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7677" docOffset="45">
      <en>Of the three topics we are discussing, this is by far the worst and probably the most recurring, <Alignment alignment="8705" annotation_id="7774">
          <DiscourseConnective annotation_id="7774" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> speakers have said.</en>
      <fr>Parmi les trois points dont nous débattons, il <DiscourseConnective annotation_id="8648">s'</DiscourseConnective>agit de loin du pire <DiscourseConnective annotation_id="8671">et</DiscourseConnective> probablement du plus récurent, <Alignment alignment="3159" annotation_id="8705">
          <DiscourseConnective annotation_id="8705" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres l'ont déjà dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7797" docOffset="46">
      <en>Robert Mugabe has been strutting the world stage for far too long now and has been behaving in a most dictatorial and brutal fashion towards his own people, and particularly towards opponents within his country.</en>
      <fr>Robert Mugabe se pavane sur la scène mondiale <DiscourseConnective annotation_id="8782">depuis</DiscourseConnective> trop longtemps <DiscourseConnective annotation_id="8804">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8815">et</DiscourseConnective> il se comporte d'une manière on ne peut plus dictatoriale <DiscourseConnective annotation_id="8876">et</DiscourseConnective> brutale envers son propre peuple, <DiscourseConnective annotation_id="8913">en particulier</DiscourseConnective> envers les opposants dans son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8009" docOffset="47">
      <en>The government of national unity, which was set up in 2009 to bring about democracy, is obviously not working, due to his efforts to ensure that it does not.</en>
      <fr>Le gouvernement d'unité nationale, qui a été constitué <DiscourseConnective annotation_id="9019">en</DiscourseConnective> 2009 <DiscourseConnective annotation_id="9027">pour</DiscourseConnective> amener la démocratie, ne fonctionne pas, de toute évidence, à cause de ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="9115">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="9130">qu'</DiscourseConnective>il ne puisse pas fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8167" docOffset="48">
      <en>The intimidation, arbitrary arrests and disappearances - which is probably another way of saying summary executions - of opponents, particularly in recent months, is quite unacceptable.</en>
      <fr>L'intimidation, les arrestations arbitraires <DiscourseConnective annotation_id="9208">et</DiscourseConnective> les disparitions d'opposants - qui équivalent probablement à des exécutions sommaires -, <DiscourseConnective annotation_id="9300">en particulier</DiscourseConnective> ces derniers mois, sont totalement inacceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8353" docOffset="49">
      <en>Even NGOs have not escaped: their offices have been raided <Alignment alignment="48860" annotation_id="8412">
          <DiscourseConnective annotation_id="8412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their staff have been detained, <DiscourseConnective annotation_id="8448" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it is quite obvious that action needs to be taken against this dictator.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9365">Même</DiscourseConnective> les ONG n'y ont pas échappé, leurs bureaux ont fait l'objet de descentes <Alignment alignment="2627" annotation_id="9443">
          <DiscourseConnective annotation_id="9443" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur personnel a été arrêté. Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="9490">qu'</DiscourseConnective>il faut agir contre ce dictateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8524" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="13666" annotation_id="8524">
          <DiscourseConnective annotation_id="8524" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Van Orden said, at least the African Union is now beginning to form some class of opposition to him, <DiscourseConnective annotation_id="8631" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that gives us here in the European Union an opportunity to side with it and to bring every possible diplomatic force that we have at our disposal to bear on this issue to ensure, firstly, that Mr Mugabe stops the arrests and the executions, and secondly, that the constitution is accepted for the freedom of the Zimbabwean people, which will lead to free elections and the establishment of a truly democratic government in Zimbabwe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23930" annotation_id="9527">
          <DiscourseConnective annotation_id="9527" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Van Orden l'a dit, l'Union africaine commence <DiscourseConnective annotation_id="9582">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9591">à</DiscourseConnective> esquisser une certaine opposition de classe à son encontre. Cela nous donne une occasion, dans l'Union européenne, de nous joindre à elle <DiscourseConnective annotation_id="9731">et</DiscourseConnective> de peser sur cette question de toute la force diplomatique dont nous disposons afin de garantir, <DiscourseConnective annotation_id="9831">premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9845">que</DiscourseConnective> M. Mugabe mette fin aux arrestations <DiscourseConnective annotation_id="9886">et</DiscourseConnective> aux exécutions, <DiscourseConnective annotation_id="9905">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9908">ensuite</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9916">que</DiscourseConnective> la Constitution <DiscourseConnective annotation_id="9936">soit</DiscourseConnective> acceptée <DiscourseConnective annotation_id="9950">pour</DiscourseConnective> la liberté du peuple zimbabwéen.</fr>
    </ParallelChunk>

</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9069" id="393" language="PT" name="Rui Tavares">
    <ParallelChunk annotation_id="9069" docOffset="52">
      <en>Mr President, we all know that the 2008 agreement, implemented in 2009, for the sharing of power between Robert Mugabe and Morgan Tsvangirai, or between Zanu-PF and the MDC, was not an ideal agreement, nor was it an agreement to bring about an ideal world, <Alignment alignment="31649" annotation_id="9326">
          <DiscourseConnective annotation_id="9326" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was the only possible agreement to try to improve the situation of human rights and democracy in Zimbabwe.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="10140">que</DiscourseConnective> l'accord de 2008, mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="10175">en</DiscourseConnective> 2009, <DiscourseConnective annotation_id="10184">pour</DiscourseConnective> le partage du pouvoir entre Robert Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="10231">et</DiscourseConnective> Morgan Tsvangirai, <DiscourseConnective annotation_id="10253">ou</DiscourseConnective> entre le Zanu-PF <DiscourseConnective annotation_id="10273">et</DiscourseConnective> le MDC, n'était pas un accord idéal, que ce n'était pas non plus un accord qui allait aboutir <DiscourseConnective annotation_id="10370">à</DiscourseConnective> un monde idéal, <Alignment alignment="22138" annotation_id="10388">
          <DiscourseConnective annotation_id="10388" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était le seul accord possible <DiscourseConnective annotation_id="10425">pour</DiscourseConnective> essayer d'améliorer la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="10485">et</DiscourseConnective> de la démocratie au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9440" docOffset="53">
      <en>The fact is that Mr Mugabe and his allies have done everything they can to ensure that this agreement does not work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10518">Le fait est que</DiscourseConnective> M. Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="10544">et</DiscourseConnective> ses alliés ont tout fait <DiscourseConnective annotation_id="10572">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="10586">que</DiscourseConnective> cet accord ne fonctionne pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9557" docOffset="54">
      <en>They have used pressure and intimidation in attempts to break the opposition movement, which now has a majority in the lower house of parliament.</en>
      <fr>Ils ont fait pression <DiscourseConnective annotation_id="10642">et</DiscourseConnective> recouru à l'intimidation <DiscourseConnective annotation_id="10670">dans le but de</DiscourseConnective> briser le mouvement d'opposition, qui dispose à présent d'une majorité <DiscourseConnective annotation_id="10756">à</DiscourseConnective> la chambre basse du parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9703" docOffset="55">
      <en>Just a few minutes ago, it was reported that there have been attacks and violence towards people who had gathered around a memorial where there were MDC militants.</en>
      <fr>Il y a quelques minutes seulement, nous apprenions <DiscourseConnective annotation_id="10840">que</DiscourseConnective> des personnes rassemblées autour d'un mémorial avec des militants du MDC ont fait l'objet d'attaques <DiscourseConnective annotation_id="10945">et</DiscourseConnective> de violences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9867" docOffset="56">
      <en>It is vital that the EU does not avert its gaze from what is happening in Zimbabwe, that it does not allow Mr Mugabe to get away with this final trick of appointing an ambassador without going through his country's constitutional mechanisms, <Alignment alignment="11106" annotation_id="10109">
          <DiscourseConnective annotation_id="10109" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it <Alignment alignment="15111" annotation_id="10121">
          <DiscourseConnective annotation_id="10121" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensures that the sale of diamonds does not profit Mr Mugabe and his allies.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="10979">que</DiscourseConnective> l'Union européenne continue de surveiller ce qui se passe au Zimbabwe, <DiscourseConnective annotation_id="11054">qu'</DiscourseConnective>elle ne permette pas à M. Mugabe de s'en sortir avec ce dernier tour qui consiste à désigner un ambassadeur <DiscourseConnective annotation_id="11165">sans</DiscourseConnective> passer par les mécanismes constitutionnels de son pays, <Alignment alignment="5463" annotation_id="11226">
          <DiscourseConnective annotation_id="11226" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11229">qu'</DiscourseConnective>elle garantisse <Alignment alignment="14929" annotation_id="11248">
          <DiscourseConnective annotation_id="11248" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11254">que</DiscourseConnective> la vente de diamants ne profite pas à M. Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="11306">et</DiscourseConnective> ses alliés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10202" id="394" language="PL" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="10202" docOffset="57">
      <en>Mr President, not everyone in Zimbabwe will be happy about today's debate, <Alignment alignment="24343" annotation_id="10277">
          <DiscourseConnective annotation_id="10277" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> in a few days' time, 18 April will be Independence Day in Zimbabwe.</en>
      <fr>Monsieur le Président, tout le monde ne sera pas content au Zimbabwe de notre débat d'aujourd'hui <Alignment alignment="26178" annotation_id="11419">
          <DiscourseConnective annotation_id="11419" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans quelques jours, le 18 avril, le Zimbabwe fêtera son indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10351" docOffset="58">
      <en>Those who do wrong things in this country will have their celebration spoiled.</en>
      <fr>Ceux qui agissent mal dans ce pays verront leur fête gâchée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10430" docOffset="59">
      <en>Agreements concerning the distribution of power are often problematic.</en>
      <fr>Les accords concernant la distribution du pouvoir sont souvent problématiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10501" docOffset="60">
      <en>This is due to the fact that generally, they do not reflect the result of a democratic decision of the citizens, but a compromise forced by the situation.</en>
      <fr>C'est dû <DiscourseConnective annotation_id="11643">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11651">que</DiscourseConnective>, généralement, ils ne reflètent pas le <DiscourseConnective annotation_id="11694">résultat</DiscourseConnective> d'une décision démocratique des citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="11745">mais</DiscourseConnective> un compromis imposé par la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10656" docOffset="61">
      <en>This was precisely the case in Zimbabwe.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="11794">précisément</DiscourseConnective> le cas au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10697" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="11826" annotation_id="10697">
          <DiscourseConnective annotation_id="10697" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, agreements on the power sharing can be acceptable and may have a positive impact on society <Alignment alignment="22062" annotation_id="10798">
          <DiscourseConnective annotation_id="10798" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain conditions are met.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17209" annotation_id="11826">
          <DiscourseConnective annotation_id="11826" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les accords sur le partage du pouvoir peuvent être acceptables <DiscourseConnective annotation_id="11900">et</DiscourseConnective> peuvent avoir un effet positif sur la société <Alignment alignment="4480" annotation_id="11949">
          <DiscourseConnective annotation_id="11949" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines conditions sont réunies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10829" docOffset="63">
      <en>One of them is the improvement of the human rights situation.</en>
      <fr>L'une d'elles concerne l'amélioration de la situation des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10891" docOffset="64">
      <en>That is why we are dealing with human rights in this country.</en>
      <fr>C'est pour cela que nous traitons des droits de l'homme dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10953" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="12121" annotation_id="10953">
          <DiscourseConnective annotation_id="10953" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is questionable whether the restrictive measures represent a necessary and effective tool.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="119" annotation_id="12134">
          <DiscourseConnective annotation_id="12134" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes en droit de nous demander <DiscourseConnective annotation_id="12185">si</DiscourseConnective> les mesures restrictives représentent un outil nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="12246">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11060" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="33406" annotation_id="11060">
          <DiscourseConnective annotation_id="11060" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not allow people who do not want to sign a petition calling for the abolition of these measures to be beaten and harassed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11060" annotation_id="12259">
          <DiscourseConnective annotation_id="12259" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devons pas permettre que les personnes qui ne veulent pas signer une pétition <DiscourseConnective annotation_id="12356">pour</DiscourseConnective> demander l'abolition de ces mesures soient battues <DiscourseConnective annotation_id="12412">et</DiscourseConnective> harcelées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11200" docOffset="67">
      <en>That is why we defend those who struggle for human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12426">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous défendons ceux qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="12473">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11259" id="395" language="EL" name="Kriton Arsenis">
    <ParallelChunk annotation_id="11259" docOffset="68">
      <en>Mr President, Mugabe's party and its mechanisms, <Alignment alignment="32493" annotation_id="11308">
          <DiscourseConnective annotation_id="11308" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my fellow Members said, are currently threatening, torturing and striking out against anyone fighting for democracy, democratic freedoms and the transition to a smooth democratic regime in Zimbabwe.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le parti de Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="12543">et</DiscourseConnective> ses mécanismes, <Alignment alignment="25463" annotation_id="12562">
          <DiscourseConnective annotation_id="12562" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes collègues l'ont dit, menacent, torturent <DiscourseConnective annotation_id="12613">et</DiscourseConnective> frappent actuellement tous ceux qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="12660">pour</DiscourseConnective> la démocratie, les libertés démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="12707">et</DiscourseConnective> la transition vers un régime démocratique au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11510" docOffset="69">
      <en>We are responsible for what is happening in Africa.</en>
      <fr>Nous sommes responsables <DiscourseConnective annotation_id="12790">pour</DiscourseConnective> ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="12811">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11562" docOffset="70">
      <en>We have intervened on numerous occasions in the history of democracy on this continent, especially at the beginning <Alignment alignment="41232" annotation_id="11678">
          <DiscourseConnective annotation_id="11678" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these new countries were being created, <Alignment alignment="42051" annotation_id="11723">
          <DiscourseConnective annotation_id="11723" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have obstructed democratic procedures <Alignment alignment="25711" annotation_id="11768">
          <DiscourseConnective annotation_id="11768" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they threatened our interests.</en>
      <fr>Nous sommes intervenus <DiscourseConnective annotation_id="12846">à</DiscourseConnective> de nombreuses occasions dans l'<DiscourseConnective annotation_id="12879">histoire de</DiscourseConnective> la démocratie sur ce continent, <DiscourseConnective annotation_id="12923">surtout</DiscourseConnective> au début, <Alignment alignment="11670" annotation_id="12941">
          <DiscourseConnective annotation_id="12941" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces nouveaux pays ont été créés, <Alignment alignment="11723" annotation_id="12982">
          <DiscourseConnective annotation_id="12982" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons fait obstacles aux procédures démocratiques <Alignment alignment="11364" annotation_id="13040">
          <DiscourseConnective annotation_id="13040" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles menaçaient nos intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11804" docOffset="71">
      <en>As such, we have a double duty to help Zimbabwe acquire a democratically elected government.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13077">Pour</DiscourseConnective> cela, nous avons un double devoir d'aider le Zimbabwe à acquérir un gouvernement élu démocratiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11897" docOffset="72">
      <en>Emotionally, this situation is extremely important to Greeks.</en>
      <fr>Émotionnellement, cette situation est extrêmement importante <DiscourseConnective annotation_id="13246">pour</DiscourseConnective> les Grecs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11959" docOffset="73">
      <en>We had a very harsh dictatorship from 1967 to 1974 and, at that time, any condemnation from the Council of Europe <Alignment alignment="649" annotation_id="12073">
          <DiscourseConnective annotation_id="12073" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> an international organisation gave hope to the citizens fighting in Greece.</en>
      <fr>Nous avons connu une dictature très dure de 1967 <DiscourseConnective annotation_id="13311">à</DiscourseConnective> 1974. <DiscourseConnective annotation_id="13319">À</DiscourseConnective> l'époque, toute condamnation du Conseil de l'Europe <Alignment alignment="6565" annotation_id="13373">
          <DiscourseConnective annotation_id="13373" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une organisation internationale donnait de l'espoir aux citoyens qui luttaient <DiscourseConnective annotation_id="13457">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12152" docOffset="74">
      <en>That is why we must not brook any relations with illegally appointed representatives of Zimbabwe and former associates of the Mugabe regime, <DiscourseConnective annotation_id="12293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the European Union, together with the countries in its region, must guarantee the transition of Zimbabwe to democracy and the application of the Kimberley Process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13467">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, nous ne devons admettre aucune relation avec des représentants du Zimbabwe illégalement désignés <DiscourseConnective annotation_id="13580">et</DiscourseConnective> d'anciens associés du régime de Mugabe. L'Union européenne, avec les pays de la région, doit garantir la transition démocratique du Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="13724">et</DiscourseConnective> l'application du processus de Kimberley.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12461" id="396" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="12461" docOffset="75">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, the EU supports the Kimberley Process, which aims to eliminate African conflict diamonds - or so-called blood diamonds - from the global market.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'Union européenne soutient le processus de Kimberley qui vise <DiscourseConnective annotation_id="13854">à</DiscourseConnective> éliminer les diamants africains de la guerre - <DiscourseConnective annotation_id="13903">ou</DiscourseConnective> les diamants du sang - du marché mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12650" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="38439" annotation_id="12650">
          <DiscourseConnective annotation_id="12650" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, recent developments in Zimbabwe are worrying.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2882" annotation_id="13948">
          <DiscourseConnective annotation_id="13948" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les développements récents au Zimbabwe sont inquiétants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12705" docOffset="77">
      <en>The Chairman of the Kimberley Process, Mr Mathieu Yamba from the Democratic Republic of the Congo, has decided unilaterally, and without consultation, to allow the marketing of diamonds from Zimbabwe's Marange mine.</en>
      <fr>Le président du processus de Kimberley, M. Mathieu Yamba, de la République démocratique du Congo, a décidé unilatéralement <DiscourseConnective annotation_id="14139">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14142">sans</DiscourseConnective> consultation, de permettre la commercialisation des diamants de la mine de Marange au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12921" docOffset="78">
      <en>This mine, which was debated in the House last year, was seized by President Robert Mugabe and his cronies.</en>
      <fr>Cette mine, dont nous avons débattu ici l'année dernière, a été saisie par le président Robert Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="14345">et</DiscourseConnective> sa clique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13029" docOffset="79">
      <en>Hundreds of people were dispossessed of their homes <Alignment alignment="14420" annotation_id="13081">
          <DiscourseConnective annotation_id="13081" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are reliable reports of his security forces torturing, raping, and even killing, local residents.</en>
      <fr>Des centaines de personnes ont été spoliées de leurs maisons <Alignment alignment="13081" annotation_id="14420">
          <DiscourseConnective annotation_id="14420" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon des rapports dignes de foi, ses forces de sécurité torturent, enlèvent <DiscourseConnective annotation_id="14501">et</DiscourseConnective> tuent <DiscourseConnective annotation_id="14510">même</DiscourseConnective> des habitants de cette localité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13189" docOffset="80">
      <en>The sale of diamonds from the Marange mine will help Mugabe to further consolidate his tyrannical hold on Zimbabwe and, indeed, enrich his Zanu-PF thugs.</en>
      <fr>La vente des diamants de la mine de Marange aidera Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="14606">à</DiscourseConnective> consolider <DiscourseConnective annotation_id="14619">encore</DiscourseConnective> sa tyrannie sur le Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="14654">et</DiscourseConnective> à enrichir les voyous de son Zanu-PF.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13343" docOffset="81">
      <en>I <Alignment alignment="38248" annotation_id="13345">
          <DiscourseConnective annotation_id="13345" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge the European Union, as a party to the Kimberley Process, to raise this scandal at the highest level and insist on the restoration of consensus-based decision making in the Kimberley Process.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="13345" annotation_id="14706">
          <DiscourseConnective annotation_id="14706" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'Union européenne, qui fait partie du processus de Kimberley, d'évoquer ce scandale au plus haut niveau <DiscourseConnective annotation_id="14818">et</DiscourseConnective> d'insister sur la restauration de la prise de décision consensuelle dans le cadre du processus de Kimberley.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13551" docOffset="82">
      <en>More generally, I have long been calling for a similar system, a certification, to cover other natural resources extracted in Africa in order to prevent brutal governments or guerrilla groups from selling minerals to fund arms purchases.</en>
      <fr>Plus généralement, je demande depuis longtemps qu'un tel système, une certification, couvre d'autres ressources naturelles extraites <DiscourseConnective annotation_id="15063">en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="15074">afin d'</DiscourseConnective>empêcher les gouvernements brutaux <DiscourseConnective annotation_id="15116">ou</DiscourseConnective> les groupes de guérilla de vendre des minerais <DiscourseConnective annotation_id="15166">pour</DiscourseConnective> financer l'achat d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13789" docOffset="83">
      <en>I am pleased to be working alongside the London-based, internationally renowned, human rights NGO Global Witness in this endeavour, in which the US Administration is leading the way with the passing of the Dodd-Frank Act.</en>
      <fr>Je suis heureux de travailler aux côtés de Global Witness, cette ONG, basée à Londres, qui s'occupe des droits de l'homme et qui est internationalement reconnue pour ses efforts, dans un domaine où l'administration américaine montre la voie avec le vote de la loi Dodd-Frank.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14011" id="397" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="14011" docOffset="84">
      <en>(RO) Mr President, let me begin by saying that whenever I hear talk of Robert Mugabe, I see the Romanian dictator, Nicolae Ceauşescu, before me.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, permettez-moi de commencer par <DiscourseConnective annotation_id="15532">dire que</DiscourseConnective> chaque fois que j'entends parler de Robert Mugabe, je vois apparaître devant moi le dictateur roumain Nicolae Ceausescu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14156" docOffset="85">
      <en>In actual fact, in the 1980s, Mugabe was a regular guest of Ceauşescu's, along with Gaddafi.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15662">En fait</DiscourseConnective>, dans les années 80, Mugabe était régulièrement l'invité de Ceausescu, avec Kadhafi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14249" docOffset="86">
      <en>I am grateful to Mr Van Orden <Alignment alignment="18439" annotation_id="14279">
          <DiscourseConnective annotation_id="14279" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he reminded me of the link between Mugabe and Gaddafi.</en>
      <fr>Je remercie M. Van Orden <Alignment alignment="14279" annotation_id="15780">
          <DiscourseConnective annotation_id="15780" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il m'a rappelé le lien entre Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="15820">et</DiscourseConnective> Kadhafi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14342" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="19753" annotation_id="14342">
          <Alignment alignment="19068" annotation_id="14342">
            <DiscourseConnective annotation_id="14342" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I think that Mugabe has learnt something from Ceauşescu, namely, hatred for civil society activists.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19731" annotation_id="15832">
          <Alignment alignment="1509" annotation_id="15832">
            <DiscourseConnective annotation_id="15832" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="15850">que</DiscourseConnective> Mugabe a appris quelque chose de Ceausescu, à savoir la haine des militants de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14452" docOffset="88">
      <en>The 46 members of civil society who were arrested on 19 February by the security forces in Zimbabwe are currently charged with treason.</en>
      <fr>Les 46 membres de la société civile qui ont été arrêtés, le 19 février, par les forces de sécurité au Zimbabwe sont actuellement accusés de trahison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14588" docOffset="89">
      <en>They are now at risk of being sentenced to death.</en>
      <fr>Ils risquent <DiscourseConnective annotation_id="16115">à</DiscourseConnective> présent une condamnation <DiscourseConnective annotation_id="16142">à</DiscourseConnective> mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14638" docOffset="90">
      <en>This is the penalty.</en>
      <fr>C'est la peine prévue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14659" docOffset="91">
      <en>Their only 'crime' is that they discussed what happened in Egypt and Tunisia.</en>
      <fr>Leur seul "crime" consiste <DiscourseConnective annotation_id="16200">à</DiscourseConnective> avoir discuté des événements <DiscourseConnective annotation_id="16231">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="16241">et</DiscourseConnective> en Tunisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14737" docOffset="92">
      <en>The solution for the Mugabe regime is basically to hold fair and free elections.</en>
      <fr>La solution <DiscourseConnective annotation_id="16268">pour</DiscourseConnective> le régime de Mugabe réside fondamentalement dans la tenue d'élections équitables <DiscourseConnective annotation_id="16354">et</DiscourseConnective> libres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14818" docOffset="93">
      <en>Let us hope that this will be possible on this occasion.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="16374">que</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="16383">soit</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="16397">à</DiscourseConnective> cette occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14875" id="398" name="Sari Essayah">
    <ParallelChunk annotation_id="14875" docOffset="94">
      <en>(FI) Mr President, in February, the EU Foreign Affairs Council adopted conclusions concerning the situation in Zimbabwe.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="16443">en</DiscourseConnective> février, le Conseil "Affaires étrangères" de l'Union européenne a adopté des conclusions concernant la situation au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14996" docOffset="95">
      <en>The period for EU sanctions to be in effect would be continued, <Alignment alignment="16632" annotation_id="15060">
          <DiscourseConnective annotation_id="15060" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> no adequate progress had really been made in the country's internal reforms.</en>
      <fr>La période de sanctions de l'Union européenne est maintenue <Alignment alignment="15060" annotation_id="16632">
          <DiscourseConnective annotation_id="16632" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aucun progrès approprié n'a vraiment été enregistré dans les réformes intérieures du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15145" docOffset="96">
      <en>The lifting of restrictions will require tangible progress to be made in the implementation of the political power sharing agreement of 2008.</en>
      <fr>La levée des restrictions demanderait un progrès tangible dans la mise en œuvre de l'accord de partage du pouvoir politique de 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15287" docOffset="97">
      <en>That apparent power sharing agreement was unable to prevent Mugabe's security forces from continuing to persecute his opponents, <DiscourseConnective annotation_id="15416" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> right now, they are being arrested, tortured and murdered, even right up to ministerial level.</en>
      <fr>Cet accord apparent de partage du pouvoir n'a pas permis d'empêcher les forces de sécurité de Mugabe de continuer <DiscourseConnective annotation_id="16979">à</DiscourseConnective> persécuter ses opposants, qui sont arrêtés, torturés <DiscourseConnective annotation_id="17034">et</DiscourseConnective> assassinés <DiscourseConnective annotation_id="17048">à l'heure où</DiscourseConnective> nous parlons, y compris <DiscourseConnective annotation_id="17085">jusqu'au</DiscourseConnective> niveau ministériel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15515" docOffset="98">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15515" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> EU sanctions are not targeted at the people of Zimbabwe, the EU at present is still the country's biggest provider of aid, which it grants, <Alignment alignment="5124" annotation_id="15661">
          <Alignment alignment="17295" annotation_id="15661">
            <DiscourseConnective annotation_id="15661" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, for agriculture and food production.</en>
      <fr>Les sanctions de l'Union européenne ne visent pas la population du Zimbabwe, d'ailleurs l'Union européenne est actuellement <DiscourseConnective annotation_id="17238">encore</DiscourseConnective> le plus grand fournisseur d'aide, <DiscourseConnective annotation_id="17279">qu'</DiscourseConnective>elle accorde <Alignment alignment="10696" annotation_id="17295">
          <Alignment alignment="15661" annotation_id="17295">
            <DiscourseConnective annotation_id="17295" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17310">pour</DiscourseConnective> l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="17329">et</DiscourseConnective> la production de denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15713" docOffset="99">
      <en>The EU must continue to put pressure on Mugabe, <Alignment alignment="37661" annotation_id="15761">
          <DiscourseConnective annotation_id="15761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29514" annotation_id="15765">
          <DiscourseConnective annotation_id="15765" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a decision to hold elections, the EU should be involved as an observer.</en>
      <fr>L'Union européenne doit continuer de faire pression sur Mugabe <Alignment alignment="10938" annotation_id="17434">
          <DiscourseConnective annotation_id="17434" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2860" annotation_id="17437">
          <DiscourseConnective annotation_id="17437" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision est prise de tenir des élections, l'Union européenne devrait être impliquée <DiscourseConnective annotation_id="17528">comme</DiscourseConnective> observateur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15849" id="399" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="15849" docOffset="100">
      <en>(PL) Mr President, since our last debate on Zimbabwe in October last year, the situation in this country in southern Africa has not changed.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="17575">depuis</DiscourseConnective> notre dernier débat sur le Zimbabwe, <DiscourseConnective annotation_id="17619">en</DiscourseConnective> octobre de l'année dernière, la situation dans ce pays d'Afrique australe n'a pas changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15990" docOffset="101">
      <en>Unemployment has reached 90%, average life expectancy is 44 years, <Alignment alignment="17778" annotation_id="16057">
          <DiscourseConnective annotation_id="16057" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the citizens of this country have no access to basic healthcare services.</en>
      <fr>Le chômage atteint 90 %, l'espérance moyenne de vie est de 44 ans <Alignment alignment="23172" annotation_id="17778">
          <DiscourseConnective annotation_id="17778" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens de ce pays n'ont pas accès aux soins de santé de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16135" docOffset="102">
      <en>It is obvious that the political agreement reached two years ago by President Mugabe and Prime Minister Tsvangirai has failed to meet the hopes placed in it <Alignment alignment="20010" annotation_id="16292">
          <DiscourseConnective annotation_id="16292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that a new, fully democratic solution is needed.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="17864">que</DiscourseConnective> l'accord politique signé il y a deux ans par le président Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="17933">et</DiscourseConnective> le Premier ministre Tsvangirai n'a pas répondu aux espoirs qui étaient placés <DiscourseConnective annotation_id="18014">en</DiscourseConnective> lui <Alignment alignment="24574" annotation_id="18021">
          <DiscourseConnective annotation_id="18021" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18024">qu'</DiscourseConnective>il faut une nouvelle solution entièrement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16345" docOffset="103">
      <en>The internal situation in Zimbabwe has not changed in the last six months, <Alignment alignment="59434" annotation_id="16420">
          <DiscourseConnective annotation_id="16420" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the external situation has.</en>
      <fr>La situation intérieure du Zimbabwe n'a pas changé ces six derniers mois, <Alignment alignment="3565" annotation_id="18157">
          <DiscourseConnective annotation_id="18157" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation extérieure a changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16452" docOffset="104">
      <en>Today, we are debating a country in the context of the 'Spring of Nations' in Africa, <Alignment alignment="23886" annotation_id="16538">
          <DiscourseConnective annotation_id="16538" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18292" annotation_id="16542">
          <DiscourseConnective annotation_id="16542" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Harare is 6 000 kilometres away from Tunis, the most recent case of Côte d'Ivoire shows that sometimes, democracy knows no barriers at all.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous débattons d'un pays dans le contexte du "printemps des nations" <DiscourseConnective annotation_id="18278">en</DiscourseConnective> Afrique <Alignment alignment="19294" annotation_id="18289">
          <DiscourseConnective annotation_id="18289" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16542" annotation_id="18292">
          <DiscourseConnective annotation_id="18292" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Harare se trouve à 6 000 kilomètres de Tunis, le cas le plus récent de la côte d'Ivoire montre <DiscourseConnective annotation_id="18396">que</DiscourseConnective>, parfois, la démocratie ne connaît pas du tout les barrières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16691" docOffset="105">
      <en>The European Parliament <Alignment alignment="18492" annotation_id="16715">
          <DiscourseConnective annotation_id="16715" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> urges the government of Zimbabwe to take into account the current international situation and the strong reorientation in domestic politics and, above all, to cease repression of the political opposition, to release its representatives from the prisons and allow them to participate in the elections.</en>
      <fr>Le Parlement européen demande <Alignment alignment="12388" annotation_id="18492">
          <DiscourseConnective annotation_id="18492" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> instamment au gouvernement du Zimbabwe de prendre en considération la situation internationale actuelle <DiscourseConnective annotation_id="18601">et</DiscourseConnective> la forte réorientation de la politique intérieure <DiscourseConnective annotation_id="18654">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18658">surtout</DiscourseConnective>, de stopper la répression de l'opposition politique, de libérer ses représentants emprisonnés <DiscourseConnective annotation_id="18760">et</DiscourseConnective> de leur permettre de participer aux élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17026" docOffset="106">
      <en>Six months ago, I said that a poor country like Zimbabwe cannot afford to look for alternative problems.</en>
      <fr>Il y a six mois, j'ai dit <DiscourseConnective annotation_id="18836">qu'</DiscourseConnective>un pays pauvre <DiscourseConnective annotation_id="18854">comme</DiscourseConnective> le Zimbabwe ne pouvait se permettre de chercher des problèmes alternatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17131" docOffset="107">
      <en>Today, I think that the African 'Spring of Nations' puts an additional strain on the political debt of President Mugabe.</en>
      <fr>Aujourd'hui, je pense <DiscourseConnective annotation_id="18957">que</DiscourseConnective> le printemps africain des nations <DiscourseConnective annotation_id="18995">s'</DiscourseConnective>ajoute <DiscourseConnective annotation_id="19004">à</DiscourseConnective> la dette politique du président Mugabe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17252" id="400" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="17252" docOffset="108">
      <en>(RO) Mr President, as a member of the Delegation for relations with the Pan-African Parliament, I firmly believe that the European Union, and Lady Ashton in particular, should take a strong stand against the actions of the Mugabe regime involving the intimidation and harassment of human rights activists, and encourage respect for public rights and freedoms, including the freedom of expression and assembly, which Zimbabwe has formally committed to at a global level.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="19074">comme</DiscourseConnective> membre de la délégation <DiscourseConnective annotation_id="19104">pour</DiscourseConnective> les relations avec le parlement panafricain, je suis fermement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="19182">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="19206">et</DiscourseConnective> Mme Ashton <DiscourseConnective annotation_id="19220">en particulier</DiscourseConnective>, devrait lutter fermement contre les actes du régime Mugabe impliquant l'intimidation <DiscourseConnective annotation_id="19321">et</DiscourseConnective> le harcèlement des militants des droits de l'homme. Elle devrait encourager le respect des droits <DiscourseConnective annotation_id="19422">et</DiscourseConnective> des libertés publics, y compris la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="19481">et</DiscourseConnective> de réunion, sur lesquels le Zimbabwe s'est formellement engagé au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17722" docOffset="109">
      <en>Zimbabwe must abide by its international commitments, including the African Charter of Human and Peoples' Rights, by repealing all its national laws which contravene the international texts on the protection of human rights.</en>
      <fr>Le Zimbabwe doit respecter ses engagements internationaux, y compris la Charte africaine des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="19677">et</DiscourseConnective> des peuples, <DiscourseConnective annotation_id="19693">en</DiscourseConnective> abrogeant toutes ses lois nationales qui se trouvent en contradiction avec les textes internationaux concernant la protection des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17947" docOffset="110">
      <en>I <Alignment alignment="31695" annotation_id="17949">
          <DiscourseConnective annotation_id="17949" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sincerely believe that countries in the region, and mainly South Africa, could get involved in supporting the return to democracy and respect for human rights in Zimbabwe.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="15364" annotation_id="19854">
          <DiscourseConnective annotation_id="19854" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="19872">que</DiscourseConnective> les pays de la région, <DiscourseConnective annotation_id="19899">et</DiscourseConnective> principalement l'Afrique du Sud, pourraient s'impliquer dans le soutien au retour de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="20001">et</DiscourseConnective> au respect des droits de l'homme au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18126" id="401" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="18126" docOffset="111">
      <en>(RO) Mr President, the events currently going on in Zimbabwe sound an alarm bell for the human rights situation on the African continent.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, les événements qui se déroulent actuellement au Zimbabwe ont déclenché la sonnette d'alarme en ce qui concerne la situation des droits de l'homme sur le continent africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18264" docOffset="112">
      <en>With the prospect of the elections in June, President Mugabe is conducting a campaign of intimidation against his rival candidates.</en>
      <fr>Dans la perspective des élections <DiscourseConnective annotation_id="20285">en</DiscourseConnective> juin, le président Mugabe mène une campagne d'intimidation contre ses rivaux politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18396" docOffset="113">
      <en>Hundreds of government officials, human rights activists and opponents of the regime have been arrested during the last two months.</en>
      <fr>Des centaines de responsables gouvernementaux, de militants des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="20459">et</DiscourseConnective> d'opposants au régime ont été arrêtés, ces deux derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18528" docOffset="114">
      <en>This situation is unacceptable.</en>
      <fr>Cette situation est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18560" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="2751" annotation_id="18560">
          <Alignment alignment="51795" annotation_id="18560">
            <DiscourseConnective annotation_id="18560" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the drafting of a democratic constitution has been postponed for a year by Mugabe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7339" annotation_id="20559">
          <Alignment alignment="1734" annotation_id="20559">
            <DiscourseConnective annotation_id="20559" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Mugabe a reporté d'un an l'élaboration d'une constitution démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18656" docOffset="116">
      <en>The new fundamental law would have guaranteed that the elections were held in transparent circumstances.</en>
      <fr>La nouvelle loi fondamentale aurait garanti la tenue d'élections dans des circonstances transparentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18761" docOffset="117">
      <en>I should point out that the country's economic situation is deeply affected.</en>
      <fr>Je précise <DiscourseConnective annotation_id="20754">que</DiscourseConnective> la situation économique du pays en est profondément touchée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18838" docOffset="118">
      <en>The President supports nationalisation of the mining sector, which is the main economic sector in Zimbabwe.</en>
      <fr>Le président soutient la nationalisation du secteur minier, qui constitue le principal secteur économique du Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18946" docOffset="119">
      <en>Such a measure is harmful <Alignment alignment="3137" annotation_id="18972">
          <DiscourseConnective annotation_id="18972" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is precisely the foreign investments in this sector which have maintained the state's stability in the wake of the economic crisis.</en>
      <fr>Une telle mesure est néfaste <Alignment alignment="8621" annotation_id="20967">
          <DiscourseConnective annotation_id="20967" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont <DiscourseConnective annotation_id="20979">précisément</DiscourseConnective> les investissements étrangers dans ce secteur qui ont maintenu la stabilité de l'État <DiscourseConnective annotation_id="21077">à</DiscourseConnective> la suite de la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19110" id="402" name="Mitro Repo">
    <ParallelChunk annotation_id="19110" docOffset="120">
      <en>(FI) Mr President, in Zimbabwe, President Mugabe and the Zanu-PF Party have not managed to keep to the terms of the Global Political Agreement concluded in 2009.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, au Zimbabwe, le président Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="21173">et</DiscourseConnective> le parti Zanu-PF ne sont pas parvenus <DiscourseConnective annotation_id="21214">à</DiscourseConnective> respecter les conditions de l'accord politique global conclu <DiscourseConnective annotation_id="21277">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19272" docOffset="121">
      <en>Zimbabwe has been unable to move towards democracy.</en>
      <fr>Le Zimbabwe n'a pas été capable d'évoluer vers la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19324" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="15459" annotation_id="19324">
          <Alignment alignment="19882" annotation_id="19324">
            <DiscourseConnective annotation_id="19324" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in the past few months, there has been a clear increase in the intimidation of political opponents and the number of arbitrary arrests and disappearances.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25426" annotation_id="21348">
          <Alignment alignment="21168" annotation_id="21348">
            <DiscourseConnective annotation_id="21348" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ces derniers mois, il y a eu une augmentation évidente de l'intimidation des opposants politiques <DiscourseConnective annotation_id="21460">et</DiscourseConnective> du nombre d'arrestations arbitraires <DiscourseConnective annotation_id="21500">et</DiscourseConnective> de disparitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19496" docOffset="123">
      <en>Efforts to create stability will not bear fruit in a political climate like the present one.</en>
      <fr>Les efforts <DiscourseConnective annotation_id="21532">pour</DiscourseConnective> créer de la stabilité ne porteront pas leurs fruits dans un climat politique <DiscourseConnective annotation_id="21614">comme</DiscourseConnective> celui d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19589" docOffset="124">
      <en>Zimbabwe is still a country where you can be abused or tortured for your political opinions.</en>
      <fr>Le Zimbabwe est toujours un pays dans lequel on peut subir des abus <DiscourseConnective annotation_id="21709">et</DiscourseConnective> être torturé <DiscourseConnective annotation_id="21725">pour</DiscourseConnective> ses opinions politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19682" docOffset="125">
      <en>The legislative system, which suppresses free and open journalism, restricts the right to freedom of speech.</en>
      <fr>Le système législatif, qui supprime le journalisme libre <DiscourseConnective annotation_id="21812">et</DiscourseConnective> ouvert, restreint le droit <DiscourseConnective annotation_id="21842">à</DiscourseConnective> la liberté de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19791" docOffset="126">
      <en>Journalists are harassed.</en>
      <fr>Les journalistes sont harcelés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19817" docOffset="127">
      <en>Everything should be done to support the country's progress towards genuine democracy and economic development.</en>
      <fr>Tout devrait être fait <DiscourseConnective annotation_id="21921">pour</DiscourseConnective> soutenir l'avancée du pays vers une véritable démocratie <DiscourseConnective annotation_id="21983">et</DiscourseConnective> le développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19929" docOffset="128">
      <en>It is only right and fitting that, in February this year, the European Council decided to extend restrictive measures concerning people and organisations connected with the Mugabe administration and to keep a record of the blacklist.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="22024">que</DiscourseConnective> justice <DiscourseConnective annotation_id="22036">qu'en</DiscourseConnective> février dernier le Conseil européen ait décidé d'étendre les mesures restrictives concernant les personnes <DiscourseConnective annotation_id="22149">et</DiscourseConnective> les organisations liées <DiscourseConnective annotation_id="22176">à</DiscourseConnective> l'administration Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="22202">et</DiscourseConnective> de dresser une liste noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20163" docOffset="129">
      <en>I <Alignment alignment="1437" annotation_id="20165">
          <DiscourseConnective annotation_id="20165" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that these should be continued <Alignment alignment="4498" annotation_id="20207">
          <DiscourseConnective annotation_id="20207" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is real evidence of genuine change in Zimbabwe.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="20165" annotation_id="22242">
          <DiscourseConnective annotation_id="22242" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22248">qu'</DiscourseConnective>elles doivent être maintenues <Alignment alignment="19425" annotation_id="22281">
          <DiscourseConnective annotation_id="22281" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'existe pas de preuve réelle d'un véritable changement au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20267" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="22361" annotation_id="20267">
          <DiscourseConnective annotation_id="20267" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the measures should only be targeted at Zimbabwe's corrupt government and must not be allowed to exacerbate the plight of the Zimbabwean people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20267" annotation_id="22361">
          <DiscourseConnective annotation_id="22361" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces mesures ne devraient viser que le gouvernement corrompu du Zimbabwe, elles ne doivent pas accroître le malheur du peuple zimbabwéen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20421" id="403" name="Albert Deß">
    <ParallelChunk annotation_id="20421" docOffset="131">
      <en>(DE) Mr President, back <Alignment alignment="22537" annotation_id="20445">
          <DiscourseConnective annotation_id="20445" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was a child, I received letters from what was <Alignment alignment="22599" annotation_id="20498">
          <DiscourseConnective annotation_id="20498" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> Rhodesia.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <Alignment alignment="20445" annotation_id="22537">
          <DiscourseConnective annotation_id="22537" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais enfant, je recevais des lettres de ce qui était <Alignment alignment="8283" annotation_id="22599">
          <DiscourseConnective annotation_id="22599" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Rhodésie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20513" docOffset="132">
      <en>Three of my grandfather's sisters were Catholic nuns in the then Rhodesia and in South Africa.</en>
      <fr>Trois sœurs de mon grand-père étaient nonnes catholiques dans ce qui était <DiscourseConnective annotation_id="22693">alors</DiscourseConnective> la Rhodésie <DiscourseConnective annotation_id="22711">et</DiscourseConnective> l'Afrique du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20608" docOffset="133">
      <en>They never wrote of the people of Rhodesia having to go hungry.</en>
      <fr>Elles ne m'ont jamais écrit <DiscourseConnective annotation_id="22760">que</DiscourseConnective> la population rhodésienne souffrait de la faim.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20672" docOffset="134">
      <en>What we hear from this country today is simply intolerable.</en>
      <fr>Ce que nous entendons au sujet de ce pays aujourd'hui est tout <DiscourseConnective annotation_id="22875">simplement</DiscourseConnective> intolérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20732" docOffset="135">
      <en>Rhodesia, and later Zimbabwe, were the bread basket of southern Africa.</en>
      <fr>La Rhodésie, <DiscourseConnective annotation_id="22912">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22915">plus tard</DiscourseConnective> le Zimbabwe, était le grenier à blé de l'Afrique australe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20804" docOffset="136">
      <en>Mr Mugabe - a communist socialist dictator - has managed to turn this bread basket into a famine zone.</en>
      <fr>M. Mugabe - dictateur socialiste communiste - est parvenu <DiscourseConnective annotation_id="23042">à</DiscourseConnective> faire de ce grenier à blé une zone de famine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20907" docOffset="137">
      <en>I would like to thank all the fellow Members who have put this matter back on the agenda.</en>
      <fr>Je voudrais remercier tous mes collègues qui ont remis ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="23154">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20997" docOffset="138">
      <en>It is intolerable that this dictator, Mr Mugabe, has been allowed to terrorise the people of Zimbabwe for so long.</en>
      <fr>Il est intolérable <DiscourseConnective annotation_id="23192">que</DiscourseConnective> ce dictateur, M. Mugabe, ait pu terroriser pendant <DiscourseConnective annotation_id="23247">si</DiscourseConnective> longtemps la population du Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21112" docOffset="139">
      <en>I believe that the key to ending this lies in southern Africa.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="23296">que</DiscourseConnective> la clé de la solution se trouve <DiscourseConnective annotation_id="23332">en</DiscourseConnective> Afrique australe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21175" docOffset="140">
      <en>I regret to say that for <Alignment alignment="17977" annotation_id="21200">
          <Alignment alignment="23383" annotation_id="21200">
            <DiscourseConnective annotation_id="21200" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> South Africa fails to put this dictator in his place, he will continue to terrorise his people.</en>
      <fr>Je suis au regret de <DiscourseConnective annotation_id="23374">dire que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14416" annotation_id="23383">
          <Alignment alignment="12102" annotation_id="23383">
            <DiscourseConnective annotation_id="23383" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'Afrique du Sud ne remettra pas ce dictateur <DiscourseConnective annotation_id="23438">à</DiscourseConnective> sa place, il continuera <DiscourseConnective annotation_id="23464">à</DiscourseConnective> terroriser son peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21307" id="404" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="21307" docOffset="141">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I think we would all agree that Zimbabwe and its human rights violations have been on our agenda for far too long.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je pense que nous convenons tous <DiscourseConnective annotation_id="23585">que</DiscourseConnective> le Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="23601">et</DiscourseConnective> ses violations des droits de l'homme figurent <DiscourseConnective annotation_id="23650">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour <DiscourseConnective annotation_id="23668">depuis</DiscourseConnective> bien trop longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21472" docOffset="142">
      <en>Every glimpse of hope of some positive development is immediately crushed by outbursts of political repression and violence.</en>
      <fr>Chaque petite lueur d'espoir concernant un développement positif est immédiatement éclipsée par les accès de répression <DiscourseConnective annotation_id="23816">et</DiscourseConnective> de violence politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21597" docOffset="143">
      <en>This is exactly what happened again just a couple of months ago.</en>
      <fr>C'est exactement ce qui s'est passé, encore une fois, il y a quelques mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21662" docOffset="144">
      <en>The European Union <DiscourseConnective annotation_id="21681" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> had to proceed to renew its restrictive measures, for the eighth time, in February this year.</en>
      <fr>L'Union européenne a dû renouveler ses mesures restrictives, <DiscourseConnective annotation_id="23980">pour</DiscourseConnective> la huitième fois, <DiscourseConnective annotation_id="24003">en</DiscourseConnective> février dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21785" docOffset="145">
      <en>By this clear gesture, we wanted to underline the critical importance of an agreement between the government parties on the necessary steps leading to elections in the country.</en>
      <fr>Par ce geste clair, nous avons voulu souligner l'importance cruciale d'un accord entre les partis au gouvernement concernant les étapes nécessaires menant <DiscourseConnective annotation_id="24178">à</DiscourseConnective> des élections dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21962" docOffset="146">
      <en>In this context, the EU emphasised its willingness to revise its decision in response to further concrete developments on the ground.</en>
      <fr>Dans ce contexte, l'Union européenne a souligné sa volonté de revenir sur sa décision <DiscourseConnective annotation_id="24294">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="24305">à</DiscourseConnective> de nouveaux développements concrets sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22096" docOffset="147">
      <en>The EU is deeply concerned at the upsurge in political violence seen in recent months in Zimbabwe.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="24378">s'</DiscourseConnective>inquiète profondément du regain de violence politique constaté ces derniers mois au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22195" docOffset="148">
      <en>On 11 March, together with 21 embassies and representations, the EU issued a statement to express its concerns over the increase in what appears to be politically motivated intimidation and violence.</en>
      <fr>Le 11 mars, avec vingt-et-une ambassades <DiscourseConnective annotation_id="24515">et</DiscourseConnective> représentations, l'Union européenne a exprimé, dans une déclaration, ses inquiétudes concernant l'augmentation de ce qui apparaît <DiscourseConnective annotation_id="24648">comme</DiscourseConnective> une intimidation <DiscourseConnective annotation_id="24671">et</DiscourseConnective> une violence aux motivations politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22395" docOffset="149">
      <en>In this context, the EU welcomes the outcome of the recent SADC summit on 31 March 2011.</en>
      <fr>Dans ce contexte, l'Union européenne salue le <DiscourseConnective annotation_id="24761">résultat</DiscourseConnective> du récent sommet de la CAAD du 31 mars 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22484" docOffset="150">
      <en>The SADC communiqué calls for an immediate end to violence, intimidation, hate speech and harassment, and calls upon the government of Zimbabwe to complete all necessary steps to hold an election.</en>
      <fr>Le communiqué de la CAAD demande la cessation immédiate de la violence, de l'intimidation, du discours haineux <DiscourseConnective annotation_id="24926">et</DiscourseConnective> du harcèlement. Elle demande au gouvernement du Zimbabwe d'accomplir toutes les démarches nécessaires en vue d'une élection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22681" docOffset="151">
      <en>It offers assistance <Alignment alignment="51141" annotation_id="22702">
          <DiscourseConnective annotation_id="22702" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> elections can be organised in accordance with SADC principles and guidelines governing democratic elections.</en>
      <fr>Elle propose son aide <Alignment alignment="22540" annotation_id="25076">
          <DiscourseConnective annotation_id="25076" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> organiser des élections conformément aux principes <DiscourseConnective annotation_id="25132">et</DiscourseConnective> aux lignes directrices de la CAAD concernant des élections démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22819" docOffset="152">
      <en>For that reason, the SADC will appoint officials to join the South African facilitation team and work with the joint monitoring and implementation committee.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25209">Pour</DiscourseConnective> cette raison, la CAAD désignera des représentants qui rejoindront l'équipe de facilitation sud-africaine <DiscourseConnective annotation_id="25319">et</DiscourseConnective> qui travailleront avec le comité mixte de mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="25378">et</DiscourseConnective> de suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22977" docOffset="153">
      <en>The EU believes that strengthened facilitation and mediation efforts by SADC <Alignment alignment="60474" annotation_id="23054">
          <DiscourseConnective annotation_id="23054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> South Africa are key to preventing further instability in Zimbabwe.</en>
      <fr>L'Union européenne croit <DiscourseConnective annotation_id="25416">que</DiscourseConnective> les efforts renforcés de facilitation <DiscourseConnective annotation_id="25458">et</DiscourseConnective> de médiation de la CAAD <Alignment alignment="8991" annotation_id="25485">
          <DiscourseConnective annotation_id="25485" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'Afrique du Sud sont essentiels <DiscourseConnective annotation_id="25524">pour</DiscourseConnective> prévenir une nouvelle instabilité au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23126" docOffset="154">
      <en>The EU welcomes the region's efforts to mediate in the Zimbabwean crisis.</en>
      <fr>L'Union européenne salue les efforts de la région <DiscourseConnective annotation_id="25626">pour</DiscourseConnective> servir de médiateur dans la crise zimbabwéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23200" docOffset="155">
      <en>South Africa, in its capacity as facilitator, together with the SADC, as guarantor of the Global Political Agreement, has decided to accredit the Zimbabwean Ambassador.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25679">En</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25682">tant que</DiscourseConnective> facilitateur, l'Afrique du Sud, avec la CAAD, garante de l'accord politique global, a décidé d'accréditer l'ambassadeur zimbabwéen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23369" docOffset="156">
      <en>At this point in time, keeping a formal channel of communication open with Zimbabwe and maintaining a dialogue with the inclusive government is vital, <DiscourseConnective annotation_id="23520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we should not jeopardise the position of the EU Ambassador in Harare.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25823">À</DiscourseConnective> ce stade, il est essentiel de garder ouvert un canal formel de communication avec le Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="25919">et</DiscourseConnective> de maintenir le dialogue avec le gouvernement. Nous ne devrions pas mettre en danger la position de l'ambassadeur de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="26058">à</DiscourseConnective> Harare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23594" docOffset="157">
      <en>The EU will act and proceed in close coordination with all EU Member States.</en>
      <fr>L'Union européenne agira <DiscourseConnective annotation_id="26093">en</DiscourseConnective> étroite coordination avec les États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23671" docOffset="158">
      <en>The EU remains the largest provider of development assistance to Zimbabwe.</en>
      <fr>L'Union européenne reste le principal fournisseur d'aide au développement du Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23746" docOffset="159">
      <en>We want to clearly express that we are tough on the regime, <Alignment alignment="27903" annotation_id="23806">
          <DiscourseConnective annotation_id="23806" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we try to assist the people.</en>
      <fr>Nous voulons dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="26279">que</DiscourseConnective> nous sommes fermes avec le régime, <Alignment alignment="23806" annotation_id="26318">
          <DiscourseConnective annotation_id="26318" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous essayons d'aider la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23839" docOffset="160">
      <en>With the disbursement of approximately 365 million since the establishment of the Global Political Agreement in 2009, we are - <Alignment alignment="26483" annotation_id="23966">
          <DiscourseConnective annotation_id="23966" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said - the largest donor.</en>
      <fr>Ayant déboursé approximativement 365 millions <DiscourseConnective annotation_id="26410">depuis</DiscourseConnective> la signature de l'accord politique global, <DiscourseConnective annotation_id="26460">en</DiscourseConnective> 2009, nous sommes - <Alignment alignment="5926" annotation_id="26483">
          <DiscourseConnective annotation_id="26483" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit - le plus grand donateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23997" docOffset="161">
      <en>Resources are only channelled through UN bodies and specialised NGOs.</en>
      <fr>Les ressources sont uniquement acheminées par l'intermédiaire des organes des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="26619">et</DiscourseConnective> des ONG spécialisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24067" docOffset="162">
      <en>Since 2009, the EU has <Alignment alignment="41661" annotation_id="24090">
          <DiscourseConnective annotation_id="24090" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> supported governance reforms, <Alignment alignment="26896" annotation_id="24125">
          <DiscourseConnective annotation_id="24125" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> stipulated in the Global Political Agreement, including the constitutional reform process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26644">Depuis</DiscourseConnective> 2009, l'Union européenne a <Alignment alignment="3635" annotation_id="26678">
          <DiscourseConnective annotation_id="26678" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenu les réformes de gouvernance, <Alignment alignment="4968" annotation_id="26725">
          <DiscourseConnective annotation_id="26725" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> précisé dans l'accord politique global, comprenant le processus de réforme constitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24219" docOffset="163">
      <en>The EU <Alignment alignment="15089" annotation_id="24226">
          <DiscourseConnective annotation_id="24226" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> funds human rights programmes, including programmes from human rights defenders.</en>
      <fr>L'Union européenne finance <Alignment alignment="13086" annotation_id="26852">
          <DiscourseConnective annotation_id="26852" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des programmes en matière de droits de l'homme, dont des programmes des défenseurs des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24312" docOffset="164">
      <en>We just have to hope that all the international pressure will finally lead to free and fair elections in Zimbabwe and to the gradual normalisation of the very difficult situation in this country.</en>
      <fr>Il ne nous <DiscourseConnective annotation_id="26979">reste qu'</DiscourseConnective>à espérer <DiscourseConnective annotation_id="26998">que</DiscourseConnective> toute la pression internationale conduira <DiscourseConnective annotation_id="27044">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27050">à</DiscourseConnective> des élections libres <DiscourseConnective annotation_id="27073">et</DiscourseConnective> régulières au Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="27099">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27102">à</DiscourseConnective> la normalisation progressive de la très difficile situation de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24508" id="405" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24508" docOffset="165">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24530" docOffset="166">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24560" id="406" language="FR" name="Alain Cadec">
    <ParallelChunk annotation_id="24560" docOffset="167">
      <en>In recent months, many opponents of the Mugabe regime as well as NGO representatives have been arbitrarily arrested by the Zimbabwean authorities.</en>
      <fr>par écrit. - Durant ces derniers mois, de nombreux opposants au régime de Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="27311">ainsi</DiscourseConnective> que des représentants d'ONG ont été arbitrairement arrêté par les autorités du Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24707" docOffset="168">
      <en>Mr Mugabe's party has systematically prevented Zimbabwe's government of national unity, formed in 2009, from paving the way for a democratic transition and credible elections.</en>
      <fr>Le parti de Mugabe a systématiquement empêché le gouvernement zimbabwéen d'union nationale formé <DiscourseConnective annotation_id="27503">en</DiscourseConnective> 2009 d'ouvrir la voie <DiscourseConnective annotation_id="27528">à</DiscourseConnective> une transition démocratique <DiscourseConnective annotation_id="27558">et</DiscourseConnective> à des élections crédibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24883" docOffset="169">
      <en>There must be an immediate end to all political violence perpetrated by Mr Mugabe's supporters.</en>
      <fr>Toutes les violences politiques perpétrées par les partisans de Mugabe doivent cesser immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24979" docOffset="170">
      <en>The European Union and its Member States must actively engage with the African Union and the Southern African Development Community so as to ensure that future elections are not held in a climate of intimidation and violence.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27708">et</DiscourseConnective> ses États membres doivent s'engager activement auprès de l'Union Africaine <DiscourseConnective annotation_id="27786">et</DiscourseConnective> de la SADC <DiscourseConnective annotation_id="27800">pour que</DiscourseConnective> les futures élections ne se tiennent pas dans un climat d'intimidation <DiscourseConnective annotation_id="27880">et</DiscourseConnective> de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25205" docOffset="171">
      <en>I welcome the fact that the European Parliament resolution calls on all Zimbabwe's political parties to work together in drafting a new democratic constitution, acceptable to all the people of Zimbabwe, prior to the next elections.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="27910">que</DiscourseConnective> la résolution du Parlement européen invite tous les partis politiques du Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="27996">à</DiscourseConnective> travailler ensemble <DiscourseConnective annotation_id="28018">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'une nouvelle constitution démocratique, acceptable par l'ensemble du peuple zimbabwéen, <DiscourseConnective annotation_id="28124">avant</DiscourseConnective> les prochaines élections.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25437" id="407" language="RO" name="Monica Luisa Macovei">
    <ParallelChunk annotation_id="25437" docOffset="172">
      <en>Once again, we see that intimidation, arrest, violence and even torture are the weapons used by Mugabe against his political opponents and civil society.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="28165">encore</DiscourseConnective>, nous voyons <DiscourseConnective annotation_id="28185">que</DiscourseConnective> l'intimidation, l'arrestation, la violence <DiscourseConnective annotation_id="28232">et même</DiscourseConnective> la torture sont les armes <DiscourseConnective annotation_id="28266">que</DiscourseConnective> Mugabe utilise contre les opposants politiques <DiscourseConnective annotation_id="28317">et</DiscourseConnective> la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25591" docOffset="173">
      <en>The forces loyal to Mugabe have intimidated opposition ministers in the government of national unity.</en>
      <fr>Les forces loyales <DiscourseConnective annotation_id="28358">à</DiscourseConnective> Mugabe ont intimidé les ministres de l'opposition dans le gouvernement d'unité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25693" docOffset="174">
      <en>They have harassed leaders of human rights organisations and arrested 46 representatives of civil society on the charge of treason, with some of them having been beaten and even tortured <Alignment alignment="12038" annotation_id="25880">
          <DiscourseConnective annotation_id="25880" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> under arrest.</en>
      <fr>Elles ont harcelé les dirigeants d'organisations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="28521">et</DiscourseConnective> arrêté 46 représentants de la société civile accusés de trahison, certains d'entre eux ayant été battus <DiscourseConnective annotation_id="28628">et même</DiscourseConnective> torturés <Alignment alignment="13569" annotation_id="28645">
          <DiscourseConnective annotation_id="28645" sense="Comparison.Contrast">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils étaient <DiscourseConnective annotation_id="28664">en</DiscourseConnective> état d'arrestation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25900" docOffset="175">
      <en>A sustainable structure cannot be built based on fear and terror or against civil and political liberties.</en>
      <fr>On ne peut pas construire une structure durable en la faisant reposer sur la peur <DiscourseConnective annotation_id="28769">et</DiscourseConnective> la terreur, <DiscourseConnective annotation_id="28784">ou</DiscourseConnective> en l'opposant aux libertés civiles <DiscourseConnective annotation_id="28822">et</DiscourseConnective> politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26007" docOffset="176">
      <en>I call on the European Union's High Representative to support the efforts to hold free elections in Zimbabwe, devoid of violence and intimidation.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="28848">à</DiscourseConnective> la haute représentante de l'Union européenne de soutenir les efforts <DiscourseConnective annotation_id="28919">en vue d'</DiscourseConnective>organiser des élections libres au Zimbabwe, sans recours à violence <DiscourseConnective annotation_id="28996">ou</DiscourseConnective> à l'intimidation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26154" docOffset="177">
      <en>A legitimate government is required which will respect rights and fundamental freedoms, <Alignment alignment="43663" annotation_id="26242">
          <Alignment alignment="10487" annotation_id="26242">
            <Alignment alignment="29105" annotation_id="26242">
              <DiscourseConnective annotation_id="26242" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, show respect for human beings.</en>
      <fr>Il faut un gouvernement légitime qui respecte les droits <DiscourseConnective annotation_id="29074">et</DiscourseConnective> les libertés fondamentales, <Alignment alignment="26242" annotation_id="29105">
          <Alignment alignment="26242" annotation_id="29105">
            <Alignment alignment="24648" annotation_id="29105">
              <DiscourseConnective annotation_id="29105" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, qui respecte les êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26289" docOffset="178">
      <en>Tightening the European Union's restrictions on Mugabe's people must be one measure.</en>
      <fr>Une des mesures consiste à renforcer les restrictions de l'Union européenne concernant l'entourage de Mugabe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
