<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Measures to be taken to free Nobel Peace Prize laureate Liu Xiaobo (debate)</en>
    <fr>Mesures <DiscourseConnective annotation_id="8">à</DiscourseConnective> prendre <DiscourseConnective annotation_id="18">pour</DiscourseConnective> la libération de Liu Xiaobo, prix Nobel de la paix (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="76" id="574" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="76" docOffset="1">
      <en>The next item is the statements on measures to be taken to free Nobel Peace Prize laureate Liu Xiaobo.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations sur les mesures <DiscourseConnective annotation_id="139">à</DiscourseConnective> prendre <DiscourseConnective annotation_id="149">pour</DiscourseConnective> la libération de Liu Xiaobo, prix Nobel de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="179" id="575" language="FR" name="Olivier Chastel">
    <ParallelChunk annotation_id="179" docOffset="2">
      <en>Madam President, honourable Members - <Alignment alignment="26777" annotation_id="217">
          <DiscourseConnective annotation_id="217" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have understood correctly this time - it is on behalf of Lady Ashton, our High Representative, that I have the honour of taking the floor before you.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil, au nom de la vice-présidente de la Commission et haute représentante de l'Union pour les affaires étrangères et la politique de sécurité. - Madame la Présidente, Mesdames et Messieurs les parlementaires, c'est au nom - <Alignment alignment="217" annotation_id="459">
          <DiscourseConnective annotation_id="459" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai bien compris, finalement - de Lady Ashton, notre haute représentante, <DiscourseConnective annotation_id="537">que</DiscourseConnective> j'ai l'honneur de prendre la parole devant vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="372" docOffset="3">
      <en>The European Union continues to monitor on a daily basis, through its delegation in Beijing and its bilateral embassies, the situation with respect to Mr Liu Xiaobo, Nobel Peace Prize winner, his wife Liu Xia, as well as their friends and lawyers.</en>
      <fr>L'Union européenne continue <DiscourseConnective annotation_id="618">à</DiscourseConnective> suivre au jour le jour, par le biais de sa délégation <DiscourseConnective annotation_id="674">à</DiscourseConnective> Pékin <DiscourseConnective annotation_id="682">et</DiscourseConnective> de ses ambassades bilatérales, la situation de M. Liu Xiaobo, prix Nobel de la paix, et celle de son épouse, Liu Xia, <DiscourseConnective annotation_id="803">ainsi</DiscourseConnective> que celle de leurs amis <DiscourseConnective annotation_id="833">et</DiscourseConnective> de leurs avocats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="620" docOffset="4">
      <en>Their situation is receiving our constant attention.</en>
      <fr>Leur situation reçoit de notre part une attention constante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="673" docOffset="5">
      <en>The house arrest that Mrs Liu Xia and many human rights activists in China have been under since 8 October worries us as much as it disappoints us, <Alignment alignment="32641" annotation_id="821">
          <DiscourseConnective annotation_id="821" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we condemn it.</en>
      <fr>L'assignation à résidence de Mme Liu Xia <DiscourseConnective annotation_id="956">et</DiscourseConnective> celle de nombreux défenseurs des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1010">en</DiscourseConnective> Chine <DiscourseConnective annotation_id="1019">depuis</DiscourseConnective> le 8 octobre dernier nous inquiète tout <DiscourseConnective annotation_id="1066">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1073">qu'</DiscourseConnective>elle nous déçoit, <Alignment alignment="18261" annotation_id="1094">
          <DiscourseConnective annotation_id="1094" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous la condamnons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="840" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="1117" annotation_id="840">
          <DiscourseConnective annotation_id="840" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the European Union has not waited for Mr Liu Xiaobo to receive this prestigious award to remind the Chinese Government of its international commitments regarding respect for freedom of expression.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19418" annotation_id="1117">
          <DiscourseConnective annotation_id="1117" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, l'Union européenne n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="1165">attendu que</DiscourseConnective> M. Liu Xiaobo reçoive cette prestigieuse récompense <DiscourseConnective annotation_id="1229">pour</DiscourseConnective> rappeler au gouvernement chinois ses engagements internationaux en matière de respect de la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1050" docOffset="7">
      <en>In this particular case, the European Union has always considered that Charter 08 was a peaceful manifesto, calling for more respect for human rights in China.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="1351">dans ce cas</DiscourseConnective> particulier, l'Union européenne a toujours <DiscourseConnective annotation_id="1406">considéré que</DiscourseConnective> la Charte 08 était un manifeste pacifique, appelant à davantage de respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1517">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1210" docOffset="8">
      <en>What is more, the Union has published four public declarations since December 2008, calling for Liu Xiaobo to be released.</en>
      <fr>L'Union a <DiscourseConnective annotation_id="1537">d'ailleurs</DiscourseConnective> publié quatre déclarations publiques <DiscourseConnective annotation_id="1585">depuis</DiscourseConnective> décembre 2008, appelant <DiscourseConnective annotation_id="1616">à</DiscourseConnective> la libération de Liu Xiaobo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1333" docOffset="9">
      <en>Our position could not be any different <Alignment alignment="1689" annotation_id="1373">
          <DiscourseConnective annotation_id="1373" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Nobel Committee announced on 8 October, entirely independently need I point out, its decision.</en>
      <fr>Notre position ne pouvait être différente <Alignment alignment="7143" annotation_id="1689">
          <DiscourseConnective annotation_id="1689" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le comité Nobel a annoncé le 8 octobre, en toute indépendance dois-je le rappeler, sa décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1477" docOffset="10">
      <en>We have congratulated Liu Xiaobo via the High Representative of the Union for Foreign Affairs, Lady Ashton, and via the President of the European Commission, José Manuel Barroso, <Alignment alignment="26502" annotation_id="1656">
          <DiscourseConnective annotation_id="1656" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have stressed how important his release is to us.</en>
      <fr>Nous avons félicité Liu Xiaobo par la voie de la haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="1873">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères, Lady Ashton, <DiscourseConnective annotation_id="1916">et</DiscourseConnective> par celle du président de la Commission européenne, José Manuel Barroso, <Alignment alignment="9720" annotation_id="1992">
          <DiscourseConnective annotation_id="1992" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons rappelé l'importance que nous attachons <DiscourseConnective annotation_id="2046">à</DiscourseConnective> sa remise en liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1713" docOffset="11">
      <en>We regret that the Chinese authorities have not heeded the calls that the international community has been eager to amplify.</en>
      <fr>Nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="2086">que</DiscourseConnective> les autorités chinoises n'aient pas suivi les appels <DiscourseConnective annotation_id="2143">que</DiscourseConnective> la communauté internationale se fait fort d'amplifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1838" docOffset="12">
      <en>It is regrettable that the European Union should take note, once again and with concern, of the intimidation and house arrest that Mr Liu Xiaobo's wife, Mrs Liu Xia, has been subjected to for the last six weeks.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="2221">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doive prendre note, une nouvelle fois, avec inquiétude, des manœuvres d'intimidation <DiscourseConnective annotation_id="2329">et</DiscourseConnective> de l'assignation à résidence dont fait l'objet l'épouse de Liu Xiaobo, Mme Liu Xia, <DiscourseConnective annotation_id="2416">depuis</DiscourseConnective> six semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2050" docOffset="13">
      <en>We deplore just as vigorously the threats, surveillance and ban on leaving the country, as well as the arrests that many of Liu Xiaobo's relatives and friends have been subjected to <Alignment alignment="45961" annotation_id="2232">
          <DiscourseConnective annotation_id="2232" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was awarded the Nobel Prize.</en>
      <fr>Nous déplorons avec la <DiscourseConnective annotation_id="2460">même</DiscourseConnective> force les menaces, la surveillance <DiscourseConnective annotation_id="2500">et</DiscourseConnective> l'interdiction de quitter le territoire, <DiscourseConnective annotation_id="2544">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2550">que</DiscourseConnective> la détention, dont font l'objet de nombreux proches de Liu Xiaobo <Alignment alignment="2729" annotation_id="2620">
          <DiscourseConnective annotation_id="2620" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prix Nobel lui a été attribué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2270" docOffset="14">
      <en>Madam President, the European Union will continue with consistency and determination the efforts that it has undertaken for nearly two years now to see Liu Xiaobo freed so that he can exercise his rights in full and take part, <Alignment alignment="38488" annotation_id="2497">
          <DiscourseConnective annotation_id="2497" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> he would like to, in the public debate that he initiated in China with Charter 08.</en>
      <fr>Madame la Présidente, l'Union européenne poursuivra avec constance <DiscourseConnective annotation_id="2732">et</DiscourseConnective> détermination les efforts <DiscourseConnective annotation_id="2761">qu'</DiscourseConnective>elle a engagés <DiscourseConnective annotation_id="2779">depuis</DiscourseConnective> presque deux ans <DiscourseConnective annotation_id="2803">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2814">pour que</DiscourseConnective> Liu Xiaobo soit libéré et <DiscourseConnective annotation_id="2849">pour qu'</DiscourseConnective>il puisse pleinement exercer ses droits <DiscourseConnective annotation_id="2897">et</DiscourseConnective> contribuer, <Alignment alignment="2574" annotation_id="2912">
          <DiscourseConnective annotation_id="2912" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il le souhaite, au débat public <DiscourseConnective annotation_id="2950">qu'</DiscourseConnective>il a initié <DiscourseConnective annotation_id="2965">en</DiscourseConnective> Chine par le biais de la Charte 08.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2583" docOffset="15">
      <en>We carry on hoping that he will be able to collect the Nobel Peace Prize in person on 10 December.</en>
      <fr>Nous continuons <DiscourseConnective annotation_id="3020">à</DiscourseConnective> espérer <DiscourseConnective annotation_id="3030">qu'</DiscourseConnective>il puisse recevoir <DiscourseConnective annotation_id="3052">en</DiscourseConnective> personne le prix Nobel de la paix le 10 décembre prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2682" docOffset="16">
      <en>We call on China to remove the restrictions on freedom of movement and of expression to which his wife Liu Xia and many of his friends are subjected.</en>
      <fr>Nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="3129">à</DiscourseConnective> la Chine de cesser les restrictions <DiscourseConnective annotation_id="3167">à</DiscourseConnective> la liberté de mouvement <DiscourseConnective annotation_id="3193">et</DiscourseConnective> d'expression dont font l'objet son épouse, Liu Xia, <DiscourseConnective annotation_id="3248">ainsi</DiscourseConnective> que de nombreux amis de M. Liu Xiaobo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2832" id="576" language="FR" name="Dacian Cioloş">
    <ParallelChunk annotation_id="2832" docOffset="17">
      <en>Madam President, Minister, honourable Members, the Commission fully supports the Belgian Presidency's statement.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Madame la Présidente, Monsieur le ministre, chers membres du Parlement européen, la Commission soutient pleinement la déclaration de la Présidence belge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2945" docOffset="18">
      <en>The European Union has repeatedly maintained that it considers Charter 08 to be a legitimate exercise of freedom of expression <Alignment alignment="35336" annotation_id="3072">
          <DiscourseConnective annotation_id="3072" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="42256" annotation_id="3077">
          <DiscourseConnective annotation_id="3077" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Presidency has just noted, the European Union has reiterated several times the serious concerns it has about Liu Xiaobo's arrest, trial and imprisonment.</en>
      <fr>L'Union européenne a sans cesse répété <DiscourseConnective annotation_id="3513">qu'</DiscourseConnective>elle considérait la Charte 08 <DiscourseConnective annotation_id="3546">comme</DiscourseConnective> un exercice légitime de la liberté d'expression <Alignment alignment="17628" annotation_id="3600">
          <DiscourseConnective annotation_id="3600" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5058" annotation_id="3604">
          <DiscourseConnective annotation_id="3604" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présidence vient juste de le noter, l'Union européenne a réitéré, à plusieurs reprises, les vives inquiétudes concernant l'arrestation de Liu Xiaobo, son procès <DiscourseConnective annotation_id="3774">et</DiscourseConnective> son emprisonnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3238" docOffset="19">
      <en>Both President Barroso and the Vice-President of the Commission and EU High Representative, Cathy Ashton, have welcomed the awarding of the Nobel Peace Prize to Liu Xiaobo on 8 October.</en>
      <fr>Tant le président Barroso <DiscourseConnective annotation_id="3823">que</DiscourseConnective> la vice-présidente de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3863">et</DiscourseConnective> haute représentante de l'Union, Cathy Ashton, ont tous deux salué l'attribution du prix Nobel de la paix <DiscourseConnective annotation_id="3971">à</DiscourseConnective> Liu Xiaobo le 8 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3424" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="4021" annotation_id="3424">
          <DiscourseConnective annotation_id="3424" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission regrets the fact that the Chinese authorities have reacted by putting his wife, Mrs Liu Xia, under house arrest, and by restricting freedom of movement for many of his friends.</en>
      <fr>La Commission regrette <Alignment alignment="7244" annotation_id="4021">
          <DiscourseConnective annotation_id="4021" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4031">que</DiscourseConnective> les autorités chinoises aient réagi de cette façon <DiscourseConnective annotation_id="4086">en</DiscourseConnective> mettant sa femme, Mme Liu Xia, <DiscourseConnective annotation_id="4120">en</DiscourseConnective> assignation à résidence, <DiscourseConnective annotation_id="4148">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4154">qu'en</DiscourseConnective> limitant la liberté de mouvement de beaucoup de ses amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3625" docOffset="21">
      <en>The Commission reiterates its call on China to release Liu Xiaobo immediately from prison and to lift his wife's house arrest order, as well as to remove all restrictions on his friends' freedom of movement.</en>
      <fr>La Commission réitère son appel <DiscourseConnective annotation_id="4250">à</DiscourseConnective> la Chine de libérer immédiatement Liu Xiaobo de prison <DiscourseConnective annotation_id="4307">et</DiscourseConnective> de lever l'assignation à résidence de sa femme <DiscourseConnective annotation_id="4357">ainsi</DiscourseConnective> que de lever toutes les restrictions <DiscourseConnective annotation_id="4400">à</DiscourseConnective> la liberté de mouvement de ses amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3833" docOffset="22">
      <en>The Commission, <Alignment alignment="15996" annotation_id="3849">
          <DiscourseConnective annotation_id="3849" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned by the Vice-President of the Commission and EU High Representative, Cathy Ashton, in her statement, hopes that Liu Xiaobo will be able to collect the 2010 Nobel Peace Prize in person, in Oslo.</en>
      <fr>La Commission, <Alignment alignment="3849" annotation_id="4454">
          <DiscourseConnective annotation_id="4454" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué par la vice-présidente de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4508">et</DiscourseConnective> haute représentante de l'Union, Cathy Ashton, dans sa déclaration, espère <DiscourseConnective annotation_id="4585">que</DiscourseConnective> Liu Xiaobo sera en mesure de recevoir <DiscourseConnective annotation_id="4627">en</DiscourseConnective> personne, <DiscourseConnective annotation_id="4640">à</DiscourseConnective> Oslo, le prix Nobel de la paix pour 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4055" id="577" language="RO" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="4055" docOffset="23">
      <en>Madam President, ten months ago in this House, I was saying that the 11-year prison sentence given to Liu Xiaobo by the Chinese Government simply for expressing his views was symptomatic of the Chinese authorities stepping up their campaign against human rights activists.</en>
      <fr>Madame la Présidente, il y a dix mois, au sein de cette Assemblée, j'ai déclaré <DiscourseConnective annotation_id="4764">que</DiscourseConnective> la condamnation de Liu Xiaobo à onze ans d'emprisonnement par le gouvernement chinois <DiscourseConnective annotation_id="4854">pour</DiscourseConnective> avoir <DiscourseConnective annotation_id="4865">simplement</DiscourseConnective> exprimé ses opinions était symptomatique de la volonté des autorités chinoises d'intensifier leur campagne contre les défenseurs des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4328" docOffset="24">
      <en>At this very moment, I believe that awarding the Nobel Prize to Liu Xiaobo is an appropriate act to emphasise that, <Alignment alignment="27015" annotation_id="4444">
          <DiscourseConnective annotation_id="4444" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> China has made great progress in economic and sometimes in social matters, the real sign of progress is respect for human rights.</en>
      <fr>Aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="5040">même</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="5055">que</DiscourseConnective> l'attribution du prix Nobel de la paix <DiscourseConnective annotation_id="5098">à</DiscourseConnective> Liu Xiaobo constitue un geste approprié <DiscourseConnective annotation_id="5140">pour</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="5155">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5938" annotation_id="5160">
          <DiscourseConnective annotation_id="5160" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Chine ait considérablement progressé sur le plan économique <DiscourseConnective annotation_id="5232">et</DiscourseConnective> parfois sur le plan social, le véritable signe de progrès réside dans le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4583" docOffset="25">
      <en>A country can be admired for its economic achievements. <Alignment alignment="1522" annotation_id="4639">
          <DiscourseConnective annotation_id="4639" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it will not gain the respect of other countries <Alignment alignment="5445" annotation_id="4696">
          <DiscourseConnective annotation_id="4696" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it restricts freedom instead of protecting it.</en>
      <fr>Un pays peut être admiré <DiscourseConnective annotation_id="5364">pour</DiscourseConnective> ses avancées économiques, <Alignment alignment="4639" annotation_id="5395">
          <DiscourseConnective annotation_id="5395" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne gagnera pas le respect des autres pays <Alignment alignment="11715" annotation_id="5445">
          <DiscourseConnective annotation_id="5445" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il restreint la liberté <DiscourseConnective annotation_id="5471">au lieu de</DiscourseConnective> la protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4746" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="34641" annotation_id="4746">
          <DiscourseConnective annotation_id="4746" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I find the actions taken by the Chinese Government in an attempt to intimidate the countries invited to attend the ceremony extremely worrying.</en>
      <fr>Je trouve <Alignment alignment="4746" annotation_id="5505">
          <DiscourseConnective annotation_id="5505" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> extrêmement inquiétantes les mesures prises par le gouvernement chinois pour intimider les pays invités <DiscourseConnective annotation_id="5618">à</DiscourseConnective> assister à la cérémonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4898" docOffset="27">
      <en>It is just as worrying that some countries have given in to this blackmail.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="5657">aussi</DiscourseConnective> inquiétant de constater <DiscourseConnective annotation_id="5687">que</DiscourseConnective> certains pays ont cédé <DiscourseConnective annotation_id="5714">à</DiscourseConnective> ce chantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4974" docOffset="28">
      <en>We are dealing with an unacceptable situation <Alignment alignment="12698" annotation_id="5020">
          <DiscourseConnective annotation_id="5020" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country is taking a stance in its international relations against one of its own citizens.</en>
      <fr>Nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="5752">à</DiscourseConnective> une situation inacceptable <Alignment alignment="4877" annotation_id="5781">
          <DiscourseConnective annotation_id="5781" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un pays prend position, dans ses relations internationales, contre l'un de ses propres citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5121" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="5887" annotation_id="5121">
          <Alignment alignment="5887" annotation_id="5121">
            <DiscourseConnective annotation_id="5121" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, China would gain, <Alignment alignment="5916" annotation_id="5148">
          <DiscourseConnective annotation_id="5148" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was saying, the respect of the other countries <Alignment alignment="25663" annotation_id="5200">
          <DiscourseConnective annotation_id="5200" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it allowed Liu Xiaobo now to go to Oslo to receive his prize instead of making these threats against other countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5121" annotation_id="5887">
          <Alignment alignment="13115" annotation_id="5887">
            <DiscourseConnective annotation_id="5887" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Chine gagnerait, <Alignment alignment="4596" annotation_id="5916">
          <DiscourseConnective annotation_id="5916" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai souligné, le respect des autres pays <Alignment alignment="12576" annotation_id="5967">
          <DiscourseConnective annotation_id="5967" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle autorisait Liu Xiaobo à se rendre <DiscourseConnective annotation_id="6009">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6020">à</DiscourseConnective> Oslo <DiscourseConnective annotation_id="6027">pour</DiscourseConnective> y recevoir son prix, <DiscourseConnective annotation_id="6053">au lieu de</DiscourseConnective> les menacer comme elle le fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5321" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="24736" annotation_id="5321">
          <DiscourseConnective annotation_id="5321" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Chinese authorities' attitude seems, for the time being, to be much more hard line than that of the Soviets <DiscourseConnective annotation_id="5442" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> not even a member of Liu Xiaobo's family <Alignment alignment="16776" annotation_id="5491">
          <DiscourseConnective annotation_id="5491" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> his lawyer is able to get to Oslo.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11803" annotation_id="6096">
          <DiscourseConnective annotation_id="6096" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'attitude des autorités chinoises semble, <DiscourseConnective annotation_id="6150">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, beaucoup plus intransigeante <DiscourseConnective annotation_id="6199">que</DiscourseConnective> celle des Soviétiques: <DiscourseConnective annotation_id="6226">même</DiscourseConnective> un membre de la famille de Liu Xiaobo <Alignment alignment="10400" annotation_id="6269">
          <DiscourseConnective annotation_id="6269" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> son avocat n'a pas la possibilité de se rendre <DiscourseConnective annotation_id="6319">à</DiscourseConnective> Oslo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5529" docOffset="31">
      <en>This is why I welcome the initiative proposed by Lech Wałęsa to represent the Chinese dissident symbolically in Oslo.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6327">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je salue l'initiative proposée par Lech Wałęsa de représenter le dissident chinois de manière symbolique <DiscourseConnective annotation_id="6447">à</DiscourseConnective> Oslo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5647" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="6811" annotation_id="5647">
          <DiscourseConnective annotation_id="5647" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that the Chinese authorities will decide at the last moment to release Liu Xiaobo.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="5647" annotation_id="6464">
          <DiscourseConnective annotation_id="6464" sense="Comparison.Contrast">malgré tout</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6476">que</DiscourseConnective> les autorités chinoises décideront au dernier moment de libérer Liu Xiaobo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5746" id="578" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="5746" docOffset="33">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - Madam President, tonight, we in the Socialist and Democrat Group give our full support to this European Parliament demand that Liu Xiaobo is allowed to go to Oslo, and does not earn a different prize as the first laureate or laureate's representative in its one hundred year history to be unable to be present to receive the Nobel Peace Prize.</en>
      <fr>Madame la Présidente, ce soir, nous, au sein du groupe de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="6654">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement européen, soutenons pleinement l'appel lancé par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6752">pour que</DiscourseConnective> Liu Xiaobo <DiscourseConnective annotation_id="6772">soit</DiscourseConnective> autorisé <DiscourseConnective annotation_id="6786">à</DiscourseConnective> se rendre <DiscourseConnective annotation_id="6798">à</DiscourseConnective> Oslo, <DiscourseConnective annotation_id="6806">et</DiscourseConnective> qu'il ne remporte pas un prix différent, celui de premier lauréat <DiscourseConnective annotation_id="6875">ou</DiscourseConnective> représentant de lauréat <DiscourseConnective annotation_id="6902">en</DiscourseConnective> cent ans d'<DiscourseConnective annotation_id="6916">histoire de</DiscourseConnective> prix Nobel <DiscourseConnective annotation_id="6939">à</DiscourseConnective> ne pas pouvoir être présent <DiscourseConnective annotation_id="6969">pour</DiscourseConnective> recevoir le prix Nobel de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6120" docOffset="34">
      <en>Arrested for taking part in demonstrations, banned from teaching, sent for re-education and now imprisoned for seeking to exercise freedom of expression, the Chinese called Liu Xiaobo a criminal whilst the rest of the world awards him the accolade for peace.</en>
      <fr>Arrêté <DiscourseConnective annotation_id="7016">pour</DiscourseConnective> participation <DiscourseConnective annotation_id="7035">à</DiscourseConnective> des manifestations, interdit d'enseignement, envoyé <DiscourseConnective annotation_id="7089">en</DiscourseConnective> rééducation <DiscourseConnective annotation_id="7104">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7107">maintenant</DiscourseConnective> emprisonné <DiscourseConnective annotation_id="7129">pour</DiscourseConnective> avoir tenté de faire valoir son droit à la liberté d'expression, Liu Xiaobo est considéré comme un criminel par la Chine <DiscourseConnective annotation_id="7255">alors que</DiscourseConnective> le reste du monde l'acclame <DiscourseConnective annotation_id="7293">pour</DiscourseConnective> ses actions en faveur de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6379" docOffset="35">
      <en>I went to China personally on behalf of this House and saw that there are people ready to enter into dialogue with us on issues of labour rights and corporate social responsibility.</en>
      <fr>Je me suis personnellement rendu en Chine au nom de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7397">et</DiscourseConnective> j'ai constaté <DiscourseConnective annotation_id="7414">que</DiscourseConnective> certaines personnes étaient disposées <DiscourseConnective annotation_id="7456">à</DiscourseConnective> engager un dialogue avec nous sur des questions relatives aux droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="7544">et</DiscourseConnective> à la responsabilité sociale des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6561" docOffset="36">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6561" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> the fact remains that, <Alignment alignment="22587" annotation_id="6588">
          <DiscourseConnective annotation_id="6588" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Parliament's Human Rights Subcommittee sought visas from China, no reply was ever given; <Alignment alignment="54162" annotation_id="6687">
          <DiscourseConnective annotation_id="6687" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="51524" annotation_id="6691">
          <DiscourseConnective annotation_id="6691" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU pressed for a meeting of our human rights dialogue with China, the Chinese deliberately offered a date between Christmas this year and the New Year.</en>
      <fr>Il n'en demeure pas moins <DiscourseConnective annotation_id="7618">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21387" annotation_id="7622">
          <DiscourseConnective annotation_id="7622" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sous-commission des droits de l'homme de ce Parlement a demandé des visas <DiscourseConnective annotation_id="7707">à</DiscourseConnective> la Chine, elle n'a reçu aucune réponse. <Alignment alignment="1367" annotation_id="7749">
          <DiscourseConnective annotation_id="7749" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10935" annotation_id="7752">
          <DiscourseConnective annotation_id="7752" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE a insisté <DiscourseConnective annotation_id="7775">pour</DiscourseConnective> organiser une réunion dans le cadre de notre dialogue sur les droits de l'homme avec la Chine, les autorités chinoises ont délibérément proposé une date entre Noël <DiscourseConnective annotation_id="7944">et</DiscourseConnective> Nouvel An.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6852" docOffset="37">
      <en>It now looks almost certain that there will not be a meeting under this Presidency.</en>
      <fr>Il apparaît aujourd'hui pratiquement certain <DiscourseConnective annotation_id="8003">qu'</DiscourseConnective>il n'y aura pas de réunion sous cette Présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6936" docOffset="38">
      <en>This is not serious.</en>
      <fr>Ce n'est pas sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6957" docOffset="39">
      <en>All who wish to express solidarity tonight with Liu, his wife Liu Xia and all prisoners of conscience in China, should recognise that the rest of the world has too often put trade interests with China before our mutual obligations on human rights.</en>
      <fr>Tous ceux qui souhaitent exprimer leur solidarité, ce soir, envers Liu, sa femme, Liu Xia, <DiscourseConnective annotation_id="8169">et</DiscourseConnective> tous les objecteurs de conscience emprisonnés en Chine, devraient reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="8250">que</DiscourseConnective> le reste du monde a trop souvent fait passer les intérêts commerciaux avec la Chine <DiscourseConnective annotation_id="8338">avant</DiscourseConnective> nos obligations mutuelles concernant les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7205" docOffset="40">
      <en>This is exemplified by British Prime Minister David Cameron, who this month took a 48-strong trade delegation to Beijing but failed to include anyone to represent an interest or expertise in poverty reduction, environmental degradation or labour rights.</en>
      <fr>J'en veux <DiscourseConnective annotation_id="8414">pour</DiscourseConnective> exemple le cas du Premier ministre britannique David Cameron, qui a emmené ce mois-ci une délégation commerciale de 48 membres <DiscourseConnective annotation_id="8546">à</DiscourseConnective> Pékin, <DiscourseConnective annotation_id="8555">mais</DiscourseConnective> n'est pas parvenu <DiscourseConnective annotation_id="8578">à</DiscourseConnective> inclure qui que ce <DiscourseConnective annotation_id="8599">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8604">pour</DiscourseConnective> représenter un intérêt <DiscourseConnective annotation_id="8632">ou</DiscourseConnective> une expertise dans le domaine de la réduction de la pauvreté, de la dégradation de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="8734">ou</DiscourseConnective> des droits des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7459" docOffset="41">
      <en>The truth is that five socially conscious individuals who make up the awards committee in Norway have arguably done more than this European Union, the US or the rest of the international community to put pressure on the Chinese Government to reform.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8766">En réalité</DiscourseConnective>, les cinq personnes soucieuses du bien-être social qui composent le comité Nobel <DiscourseConnective annotation_id="8858">en</DiscourseConnective> Norvège ont sans doute accompli davantage <DiscourseConnective annotation_id="8903">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="8942">ou</DiscourseConnective> le reste de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="8986">pour</DiscourseConnective> inciter le gouvernement chinois <DiscourseConnective annotation_id="9023">à</DiscourseConnective> faire des réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7709" docOffset="42">
      <en>Let us remember that Andrei Sakharov, Lech Wałęsa and Nelson Mandela were all Nobel laureates who once lived in repressive countries which were ultimately transformed, and tonight express our hope that Liu Xiaobo may join this list not simply in the China of today but in a China where human rights are fully respected one day in the future.</en>
      <fr>Rappelons <DiscourseConnective annotation_id="9055">qu'</DiscourseConnective>Andreï Sakharov, Lech Wałęsa <DiscourseConnective annotation_id="9087">et</DiscourseConnective> Nelson Mandela sont tous des prix Nobel qui ont vécu à un moment donné dans des pays répressifs qui ont <DiscourseConnective annotation_id="9194">finalement</DiscourseConnective> été réformés. <DiscourseConnective annotation_id="9219">Et</DiscourseConnective> ce soir, nous exprimons notre espoir <DiscourseConnective annotation_id="9259">que</DiscourseConnective> Liu Xiaobo puisse venir allonger cette liste <DiscourseConnective annotation_id="9308">non seulement</DiscourseConnective> dans la Chine d'aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="9351">mais aussi</DiscourseConnective> dans une Chine future dans laquelle les droits de l'homme seront pleinement respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8051" id="579" name="Edward McMillan-Scott">
    <ParallelChunk annotation_id="8051" docOffset="43">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, this debate in a sense catalyses several years of effort by many Members who are present here, and others, to try and focus attention on the real China.</en>
      <fr>Madame la Présidente, ce débat catalyse <DiscourseConnective annotation_id="9489">en</DiscourseConnective> quelque sorte plusieurs années d'efforts de la part de nombreux députés ici présents, <DiscourseConnective annotation_id="9578">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres, <DiscourseConnective annotation_id="9598">pour</DiscourseConnective> attirer l'attention sur la véritable Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8252" docOffset="44">
      <en>The sense of unity being displayed by Council and Commission, and by the diplomatic representatives in Oslo, concerning the ceremony which may take place on 10 December, is encouraging.</en>
      <fr>Le désir d'unité manifesté par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="9689">et</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="9707">ainsi</DiscourseConnective> que par les représentants diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="9753">à</DiscourseConnective> Oslo, à l'égard de la cérémonie qui pourrait avoir lieu le 10 décembre est encourageant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8438" docOffset="45">
      <en>Of course we hope that Liu Xiaobo will be present, <Alignment alignment="27883" annotation_id="8489">
          <DiscourseConnective annotation_id="8489" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unlikely.</en>
      <fr>Nous espérons naturellement <DiscourseConnective annotation_id="9872">que</DiscourseConnective> Liu Xiaobo sera présent, <Alignment alignment="2464" annotation_id="9901">
          <DiscourseConnective annotation_id="9901" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est fort peu probable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8509" docOffset="46">
      <en>What we have seen in the last few weeks, in diplomatic terms, is a car crash organised by Beijing.</en>
      <fr>Ce à quoi nous avons assisté ces dernières semaines, <DiscourseConnective annotation_id="9984">en</DiscourseConnective> termes diplomatiques, est un désastre orchestré par Pékin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8608" docOffset="47">
      <en>It is one of the most disastrous, cack-handed episodes in the history of diplomacy.</en>
      <fr>C'est l'un des épisodes les plus catastrophiques, les plus maladroits, dans l'<DiscourseConnective annotation_id="10124">histoire de</DiscourseConnective> la diplomatie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8692" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="32673" annotation_id="8692">
          <DiscourseConnective annotation_id="8692" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the heart of this lies the clash between the free world and what remains a dictatorship.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15958" annotation_id="10151">
          <DiscourseConnective annotation_id="10151" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la véritable cause réside dans le conflit entre le monde libre <DiscourseConnective annotation_id="10219">et</DiscourseConnective> ce qui reste une dictature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8788" docOffset="49">
      <en>On my last visit to Beijing, all the people with whom I had contact were subsequently arrested, imprisoned and, in some cases, tortured.</en>
      <fr>Lors de ma dernière visite <DiscourseConnective annotation_id="10277">à</DiscourseConnective> Pékin, toutes les personnes avec lesquelles j'étais en contact ont été <DiscourseConnective annotation_id="10350">par la suite</DiscourseConnective> arrêtées, emprisonnées <DiscourseConnective annotation_id="10386">et</DiscourseConnective>, dans certains cas, torturées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8925" docOffset="50">
      <en>There are between seven and eight million people imprisoned across China, there are at least 5 000 executions a year.</en>
      <fr>Il y a entre sept <DiscourseConnective annotation_id="10438">et</DiscourseConnective> huit millions de personnes emprisonnées <DiscourseConnective annotation_id="10481">en</DiscourseConnective> Chine, et <DiscourseConnective annotation_id="10494">au moins</DiscourseConnective> 5 000 exécutions chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9043" docOffset="51">
      <en>I have seen a list of more than 3 400 people who, in the last 10 years, have died under torture in that regime for their religious convictions.</en>
      <fr>J'ai vu une liste <DiscourseConnective annotation_id="10552">de plus</DiscourseConnective> de 3 400 personnes qui, au cours de ces dix dernières années, sont mortes sous la torture <DiscourseConnective annotation_id="10650">en</DiscourseConnective> raison de leurs convictions religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9187" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="39718" annotation_id="9187">
          <Alignment alignment="21225" annotation_id="9187">
            <DiscourseConnective annotation_id="9187" sense="Expansion.Restatement">In sum</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this is a terror state.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9456" annotation_id="10694">
          <Alignment alignment="6047" annotation_id="10694">
            <DiscourseConnective annotation_id="10694" sense="Expansion.Restatement">En résumé</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il <DiscourseConnective annotation_id="10708">s'</DiscourseConnective>agit d'un État-terreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9219" docOffset="53">
      <en>We want to congratulate the Nobel Peace Prize Committee for its courage in making this award.</en>
      <fr>Nous voulons féliciter le comité Nobel <DiscourseConnective annotation_id="10773">pour</DiscourseConnective> son courage dans l'attribution de ce prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9313" docOffset="54">
      <en>I hope that in Oslo, on 10 December, should the ceremony take place, we have the most muscular presence on behalf of the European Union, standing by its foreign policy priorities of human rights and democracy.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="10830">qu'</DiscourseConnective>à Oslo, ce 10 décembre, <DiscourseConnective annotation_id="10857">si</DiscourseConnective> la cérémonie a lieu, nous aurons une présence des plus musclées au nom de l'Union européenne, que nous ferons valoir ses priorités en matière de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="11023">et</DiscourseConnective> de la démocratie telles qu'elles sont définies dans sa politique étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9523" docOffset="55">
      <en>The world's most populous country deserves what we enjoy in Europe.</en>
      <fr>Le pays le plus peuplé du monde mérite les mêmes bienfaits <DiscourseConnective annotation_id="11161">que</DiscourseConnective> ceux dont nous bénéficions <DiscourseConnective annotation_id="11192">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9591" id="580" language="DE" name="Reinhard Bütikofer">
    <ParallelChunk annotation_id="9591" docOffset="56">
      <en>Madam President, Liu Xiaobo has been awarded the Nobel Peace Prize <Alignment alignment="8096" annotation_id="9658">
          <DiscourseConnective annotation_id="9658" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are very pleased about this <Alignment alignment="6196" annotation_id="9693">
          <DiscourseConnective annotation_id="9693" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a demonstration of the universality of human rights, which lies at the heart of our political self-understanding.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le prix Nobel de la paix a été décerné à Liu Xiaobo, <Alignment alignment="9658" annotation_id="11278">
          <DiscourseConnective annotation_id="11278" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous en réjouissons <Alignment alignment="7471" annotation_id="11306">
          <DiscourseConnective annotation_id="11306" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela démontre l'universalité des droits de l'homme, qui sont au cœur de notre conception de la politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9821" docOffset="57">
      <en>We were <Alignment alignment="34098" annotation_id="9829">
          <DiscourseConnective annotation_id="9829" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> happy to see that our pleasure was shared by many countries throughout the world and also by many people in China.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons <Alignment alignment="10198" annotation_id="11438">
          <DiscourseConnective annotation_id="11438" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de constater <DiscourseConnective annotation_id="11457">que</DiscourseConnective> notre plaisir a été partagé par de nombreux pays aux quatre coins du globe <DiscourseConnective annotation_id="11536">et</DiscourseConnective> par de nombreuses personnes <DiscourseConnective annotation_id="11567">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9949" docOffset="58">
      <en>The Chinese Government has responded harshly to the awarding of the Nobel Peace Prize.</en>
      <fr>Le gouvernement chinois a réagi violemment <DiscourseConnective annotation_id="11620">à</DiscourseConnective> cette attribution du prix Nobel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10036" docOffset="59">
      <en>It has reacted excessively harshly, both internally and externally. I believe that this is regrettable.</en>
      <fr>Il a réagi de manière excessive, tant à l'intérieur de ses frontières <DiscourseConnective annotation_id="11725">que</DiscourseConnective> vis-à-vis de l'extérieur, et je trouve cela regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10140" docOffset="60">
      <en>It does not seem to me to be a good idea to acknowledge this negative response, <Alignment alignment="48758" annotation_id="10220">
          <DiscourseConnective annotation_id="10220" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can express it like this, by caricaturing China's current position.</en>
      <fr>Je ne pense pas que ce <DiscourseConnective annotation_id="11809">soit</DiscourseConnective> une bonne idée d'accueillir cette réponse négative, <Alignment alignment="21890" annotation_id="11866">
          <DiscourseConnective annotation_id="11866" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux l'exprimer de la sorte, <DiscourseConnective annotation_id="11901">en</DiscourseConnective> caricaturant la position actuelle de la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10293" docOffset="61">
      <en>With all due respect, I must make it clear, <Alignment alignment="53093" annotation_id="10337">
          <DiscourseConnective annotation_id="10337" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree with the previous speaker about supporting the call for the release of Liu Xiaobo, that I think it is not only wrong, but also harmful to describe the China of today as a terrorist state.</en>
      <fr>Sauf votre respect, je me dois de dire franchement <DiscourseConnective annotation_id="12002">que</DiscourseConnective> selon moi, et <Alignment alignment="6734" annotation_id="12020">
          <DiscourseConnective annotation_id="12020" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je partage l'avis de l'orateur précédent concernant le soutien à l'appel lancé en faveur de la libération de Liu Xiaobo, il n'est pas seulement faux, <DiscourseConnective annotation_id="12179">mais aussi</DiscourseConnective> dangereux, de décrire la Chine d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="12235">comme</DiscourseConnective> un État terroriste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10542" docOffset="62">
      <en>In my opinion, this is not true, <Alignment alignment="1912" annotation_id="10575">
          <DiscourseConnective annotation_id="10575" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective>
        </Alignment> does it help the positive relationship which it is important for us to have with China.</en>
      <fr>De mon point de vue, ce n'est pas vrai, <Alignment alignment="152" annotation_id="12301">
          <DiscourseConnective annotation_id="12301" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne contribue pas à l'instauration d'une relation positive avec la Chine, <DiscourseConnective annotation_id="12382">alors que</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="12397">en</DiscourseConnective> avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10667" docOffset="63">
      <en>China will have to accept that we support universal human rights, <Alignment alignment="13236" annotation_id="10733">
          <DiscourseConnective annotation_id="10733" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue to do so.</en>
      <fr>La Chine devra accepter <DiscourseConnective annotation_id="12438">que</DiscourseConnective> nous soutenions les droits humains universels, <Alignment alignment="10733" annotation_id="12489">
          <DiscourseConnective annotation_id="12489" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons de les soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10768" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="30820" annotation_id="10768">
          <DiscourseConnective annotation_id="10768" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not confuse this with a strategy of confrontation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10768" annotation_id="12534">
          <DiscourseConnective annotation_id="12534" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas confondre ce soutien avec une stratégie de confrontation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10836" docOffset="65">
      <en>No one would benefit from this, least of all the supporters of human rights within China.</en>
      <fr>Personne n'en tirerait le moindre profit, et encore moins les défenseurs des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="12711">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10926" docOffset="66">
      <en>I have already said <Alignment alignment="18437" annotation_id="10946">
          <DiscourseConnective annotation_id="10946" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in summing up, I will say again that China has reacted excessively harshly to the awarding of the Nobel Peace Prize.</en>
      <fr>Je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="12729">déjà</DiscourseConnective> souligné, <Alignment alignment="10946" annotation_id="12744">
          <DiscourseConnective annotation_id="12744" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le répèterai <DiscourseConnective annotation_id="12763">en</DiscourseConnective> guise de conclusion: la Chine a réagi de manière excessive <DiscourseConnective annotation_id="12825">à</DiscourseConnective> l'attribution du prix Nobel de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11068" docOffset="67">
      <en>It is attempting to exert diplomatic pressure on other countries not to attend the ceremony in Oslo.</en>
      <fr>Elle tente d'exercer des pressions diplomatiques sur les autres pays <DiscourseConnective annotation_id="12936">pour qu'</DiscourseConnective>ils n'assistent pas à la cérémonie d'Oslo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11169" docOffset="68">
      <en>That is simply unacceptable.</en>
      <fr>C'est tout bonnement inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11198" docOffset="69">
      <en>Parliament will not accept this <DiscourseConnective annotation_id="11230" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13074" annotation_id="11235">
          <DiscourseConnective annotation_id="11235" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am pleased that the President has already agreed that the European Parliament will be represented in Oslo.</en>
      <fr>Le Parlement ne cèdera pas à ces pressions. Je suis <Alignment alignment="4286" annotation_id="13074">
          <DiscourseConnective annotation_id="13074" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> heureux <DiscourseConnective annotation_id="13097">que</DiscourseConnective> le Président ait <DiscourseConnective annotation_id="13118">déjà</DiscourseConnective> convenu <DiscourseConnective annotation_id="13131">que</DiscourseConnective> le Parlement européen serait représenté <DiscourseConnective annotation_id="13175">à</DiscourseConnective> Oslo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11355" id="581" language="PL" name="Marek Henryk Migalski">
    <ParallelChunk annotation_id="11355" docOffset="70">
      <en>Madam President, I come from a country which, only 20 years ago, was ruled by a Communist dictatorship.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je suis originaire d'un pays qui, il y a vingt ans seulement, était dirigé par une dictature communiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11459" docOffset="71">
      <en>I had the misfortune to live in that system <Alignment alignment="2657" annotation_id="11503">
          <DiscourseConnective annotation_id="11503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know what the situation is like in such a country.</en>
      <fr>J'avais la malchance de vivre dans ce système <Alignment alignment="11503" annotation_id="13356">
          <DiscourseConnective annotation_id="13356" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais comment les choses se passent dans ce type de pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11560" docOffset="72">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11560" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, I remember how important the voice of what, at the time, we called 'the free world' was for us then.</en>
      <fr>Je me souviens à quel point la voix de ce que nous appelions <DiscourseConnective annotation_id="13480">à</DiscourseConnective> l'époque "le monde libre" était importante <DiscourseConnective annotation_id="13525">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11669" docOffset="73">
      <en>I mean the voice coming from here - from Western Europe and the United States.</en>
      <fr>Je veux dire: la voix venant d'ici - d'Europe occidentale <DiscourseConnective annotation_id="13594">et</DiscourseConnective> des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11748" docOffset="74">
      <en>I remember how, at the time, it created the feeling that what we were doing there - fighting for liberty and democracy - made sense.</en>
      <fr>Je me rappelle <DiscourseConnective annotation_id="13628">qu'</DiscourseConnective>à l'époque, elle nous donnait l'impression <DiscourseConnective annotation_id="13674">que</DiscourseConnective> notre combat <DiscourseConnective annotation_id="13691">pour</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="13707">et</DiscourseConnective> la démocratie était utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11881" docOffset="75">
      <en>I think that, today, we are under an obligation to help people such as Liu Xiaobo.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="13746">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, nous sommes dans l'obligation d'aider des gens tels <DiscourseConnective annotation_id="13814">que</DiscourseConnective> Liu Xiaobo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11964" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="8285" annotation_id="11964">
          <DiscourseConnective annotation_id="11964" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, he consciously makes reference to the experience of democracy and of those who fought for democracy in Central Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11964" annotation_id="13830">
          <DiscourseConnective annotation_id="13830" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il mentionne délibérément l'expérience de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="13900">et</DiscourseConnective> de ceux qui ont lutté <DiscourseConnective annotation_id="13925">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="13944">en</DiscourseConnective> Europe centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12092" docOffset="77">
      <en>The name Charter 08 is, after all, a conscious reference to Charter 77.</en>
      <fr>Le nom "Charte 08" est, <DiscourseConnective annotation_id="13988">après tout</DiscourseConnective>, une référence délibérée <DiscourseConnective annotation_id="14024">à</DiscourseConnective> la Charte 77.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12164" docOffset="78">
      <en>I think that all of us here may differ in our economic or political views, <Alignment alignment="14135" annotation_id="12239">
          <DiscourseConnective annotation_id="12239" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> on questions of human rights we should be completely united.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="14049">que</DiscourseConnective> tous ici, pouvons diverger dans nos conceptions de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="14115">ou</DiscourseConnective> de la politique, <Alignment alignment="12239" annotation_id="14135">
          <DiscourseConnective annotation_id="14135" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur les questions relatives aux droits de l'homme, nous devrions faire front commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12304" docOffset="79">
      <en>I hope that in this House we will be just that.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="14234">que</DiscourseConnective> ce sera le cas au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12352" id="582" language="PT" name="Rui Tavares">
    <ParallelChunk annotation_id="12352" docOffset="80">
      <en>Madam President, following the release of Aung San Suu Kyi, Liu Xiaobo is now the only Nobel laureate who is incarcerated, in prison.</en>
      <fr>Madame la Présidente, à la suite de la libération d'Aung San Suu Kyi, Liu Xiaobo est aujourd'hui le seul prix Nobel à être incarcéré, à être <DiscourseConnective annotation_id="14422">en</DiscourseConnective> prison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12486" docOffset="81">
      <en>From the speeches that we have already heard from the Council and here in Parliament, all of us here hope that he will be able to receive this Nobel Prize in freedom, <Alignment alignment="14601" annotation_id="12653">
          <DiscourseConnective annotation_id="12653" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that he will be freed as soon as possible.</en>
      <fr>D'après les allocutions auxquelles nous avons eu droit de la part du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14510">et</DiscourseConnective> ici au Parlement, tous ici espèrent <DiscourseConnective annotation_id="14549">qu'</DiscourseConnective>il pourra recevoir ce prix Nobel <DiscourseConnective annotation_id="14585">en</DiscourseConnective> homme libre, <Alignment alignment="11978" annotation_id="14601">
          <DiscourseConnective annotation_id="14601" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14604">qu'</DiscourseConnective>il sera libéré dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12699" docOffset="82">
      <en>That would honour the person that he is: committed to the peaceful transformation of China; a literary critic, teacher and author, who has always sought to bring freedom of expression and democracy to China through the world of ideas and words.</en>
      <fr>Cela ferait honneur à la personne <DiscourseConnective annotation_id="14684">qu'</DiscourseConnective>il est: un fervent défenseur de la transformation pacifique de la Chine, un critique littéraire, un enseignant <DiscourseConnective annotation_id="14798">et</DiscourseConnective> un auteur, qui a toujours cherché <DiscourseConnective annotation_id="14835">à</DiscourseConnective> instaurer la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="14871">et</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="14888">en</DiscourseConnective> Chine grâce au monde des idées <DiscourseConnective annotation_id="14922">et</DiscourseConnective> des mots.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12944" docOffset="83">
      <en>The document Charter 08, for which Liu Xiaobo was imprisoned, is, <Alignment alignment="4426" annotation_id="13010">
          <DiscourseConnective annotation_id="13010" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Chastel has already reminded us, a constructive and peaceful one, which caused Liu Xiaobo to be incarcerated.</en>
      <fr>La Charte 08, qui est <DiscourseConnective annotation_id="14957">à</DiscourseConnective> la base de son arrestation, est, <Alignment alignment="17954" annotation_id="14992">
          <DiscourseConnective annotation_id="14992" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Chastel nous l'a <DiscourseConnective annotation_id="15018">déjà</DiscourseConnective> rappelé, un document constructif <DiscourseConnective annotation_id="15056">et</DiscourseConnective> pacifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13126" docOffset="84">
      <en>We know what we have to do now: work towards the release of Liu Xiaobo and all China's political prisoners.</en>
      <fr>Nous savons ce que nous avons <DiscourseConnective annotation_id="15100">à</DiscourseConnective> faire à présent: faire en sorte que Liu Xiaobo <DiscourseConnective annotation_id="15149">et</DiscourseConnective> tous les autres prisonniers politiques en Chine soient libérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13234" docOffset="85">
      <en>We must <Alignment alignment="46060" annotation_id="13242">
          <DiscourseConnective annotation_id="13242" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> work towards the release of Liu Xia, Liu Xiaobo's wife, who is under house arrest, and bring an end to the siege of their family, friends and lawyers.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="2631" annotation_id="15228">
          <DiscourseConnective annotation_id="15228" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire en sorte que Liu Xia, la femme de Liu Xiaobo, ne <DiscourseConnective annotation_id="15289">soit</DiscourseConnective> plus assignée à résidence, <DiscourseConnective annotation_id="15321">et</DiscourseConnective> que leurs familles, amis <DiscourseConnective annotation_id="15349">et</DiscourseConnective> avocats ne soient plus sous surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13398" docOffset="86">
      <en>For this to be achieved, China will have to ask itself why, <Alignment alignment="45572" annotation_id="13458">
          <DiscourseConnective annotation_id="13458" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it responded to the recent release of Aung San Suu Kyi by calling her an important political figure, even <Alignment alignment="11442" annotation_id="13577">
          <DiscourseConnective annotation_id="13577" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not recognise that many people across the world believe that Liu Xiaobo, too, is an important political figure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15394">À</DiscourseConnective> cette fin, il faudra que la Chine se demande pourquoi, <Alignment alignment="11625" annotation_id="15451">
          <DiscourseConnective annotation_id="15451" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle a réagi <DiscourseConnective annotation_id="15477">à</DiscourseConnective> la récente libération d'Aung San Suu Kyi en disant d'elle qu'elle était une figure politique importante, <Alignment alignment="13577" annotation_id="15584">
          <DiscourseConnective annotation_id="15584" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle n'admet pas le fait <DiscourseConnective annotation_id="15618">que</DiscourseConnective> bon nombre de personnes à travers le monde voient aussi en Liu Xiaobo une figure politique importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13704" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="44049" annotation_id="13704">
          <DiscourseConnective annotation_id="13704" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, China needs to realise what a sad, awful figure it cut with its bitter worldwide diplomatic offensive to prevent the world's high diplomatic representatives being present in Oslo for the Nobel Prize ceremony.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13704" annotation_id="15725">
          <DiscourseConnective annotation_id="15725" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Chine doit <DiscourseConnective annotation_id="15744">surtout</DiscourseConnective> se rendre compte de l'image triste et horrible qu'elle renvoie par son offensive diplomatique mondiale pleine d'amertume visant <DiscourseConnective annotation_id="15880">à</DiscourseConnective> empêcher les hauts représentants diplomatiques du monde à se rendre <DiscourseConnective annotation_id="15950">à</DiscourseConnective> Oslo <DiscourseConnective annotation_id="15957">pour</DiscourseConnective> assister à la cérémonie de remise du prix Nobel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13933" docOffset="88">
      <en>Clearly, the people who run China can want to live in a fantasy world, <Alignment alignment="19612" annotation_id="14004">
          <DiscourseConnective annotation_id="14004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we understand why it is that they want to live in a fantasy world, where there is no opposition.</en>
      <fr>Les dirigeants chinois peuvent vouloir vivre dans un monde imaginaire, <Alignment alignment="3025" annotation_id="16082">
          <DiscourseConnective annotation_id="16082" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous comprenons pourquoi ils veulent vivre dans un monde imaginaire, où il n'y a pas d'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14105" docOffset="89">
      <en>What they cannot do is want to force us to live according to the rules of that fantasy world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16184">En revanche</DiscourseConnective>, ils ne peuvent pas nous forcer <DiscourseConnective annotation_id="16228">à</DiscourseConnective> vivre selon les règles de ce monde imaginaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14199" docOffset="90">
      <en>That, I believe, is fundamentally our main issue.</en>
      <fr>Je pense que c'est là le point fondamental en ce qui nous concerne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14249" docOffset="91">
      <en>It is very easy for us in this Chamber to bring our indignation before the Chinese authorities and put all our complaints to them, <Alignment alignment="42032" annotation_id="14380">
          <DiscourseConnective annotation_id="14380" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that first, we should look at the European authorities and start with our own governments.</en>
      <fr>Il nous est très facile, <DiscourseConnective annotation_id="16370">à</DiscourseConnective> nous au sein de ce Parlement, d'exprimer notre indignation auprès des autorités chinoises <DiscourseConnective annotation_id="16462">et</DiscourseConnective> de leur présenter tous nos griefs, <Alignment alignment="14380" annotation_id="16500">
          <DiscourseConnective annotation_id="16500" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="16514">que</DiscourseConnective> nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="16532">d'abord</DiscourseConnective> nous tourner vers nos autorités européennes <DiscourseConnective annotation_id="16584">et</DiscourseConnective> commencer par nos propres gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14483" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="46017" annotation_id="14483">
          <DiscourseConnective annotation_id="14483" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> my country, Portugal, was receiving a visit from high Chinese dignitaries recently, the government steered a demonstration by Amnesty International away from the place that the entourage was going to pass through to somewhere a few hundred metres away; the same thing happened in France, where a demonstration was moved to the Eiffel Tower.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14483" annotation_id="16628">
          <DiscourseConnective annotation_id="16628" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon pays, le Portugal, a reçu la visite de hauts dignitaires chinois récemment, le gouvernement a déplacé de quelques centaines de mètres une manifestation d'Amnesty International <DiscourseConnective annotation_id="16816">afin d'</DiscourseConnective>éviter <DiscourseConnective annotation_id="16830">qu'</DiscourseConnective>elle ne soit sur le passage du cortège. Un épisode similaire s'est produit <DiscourseConnective annotation_id="16908">en</DiscourseConnective> France, où une manifestation a été déplacée vers la Tour Eiffel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14829" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="16976" annotation_id="14829">
          <DiscourseConnective annotation_id="14829" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3274" annotation_id="14839">
          <DiscourseConnective annotation_id="14839" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have already seen, David Cameron recently travelled to China, very interested in doing business with the country, but forgetting to make a single forceful reference to human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12677" annotation_id="16976">
          <DiscourseConnective annotation_id="16976" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14839" annotation_id="16986">
          <DiscourseConnective annotation_id="16986" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a <DiscourseConnective annotation_id="16999">déjà</DiscourseConnective> été mentionné, David Cameron s'est récemment rendu <DiscourseConnective annotation_id="17055">en</DiscourseConnective> Chine, très enthousiaste à l'idée de faire des affaires avec le pays, <DiscourseConnective annotation_id="17128">mais</DiscourseConnective> a omis d'y faire la moindre référence énergique aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15027" docOffset="94">
      <en>We know that there are double standards here in Europe.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="17216">qu'</DiscourseConnective>il existe deux poids, deux mesures ici <DiscourseConnective annotation_id="17258">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15083" docOffset="95">
      <en>We say a few passing words about Liu Xiaobo, <Alignment alignment="17322" annotation_id="15128">
          <DiscourseConnective annotation_id="15128" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> our governments are interested in doing business.</en>
      <fr>Nous disons quelques mots en passant sur Liu Xiaobo, <Alignment alignment="15128" annotation_id="17322">
          <DiscourseConnective annotation_id="17322" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos gouvernements pensent aux affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15182" docOffset="96">
      <en>We must <DiscourseConnective annotation_id="15190" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> start the housecleaning here.</en>
      <fr>Nous devons commencer à balayer devant notre propre porte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15230" id="583" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="15230" docOffset="97">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Madam President, it is hard for us to imagine the sheer physical and moral courage required by Mr Liu to stand up against the murderous tyranny of the Chinese Communist Party.</en>
      <fr>Madame la Présidente, il nous est difficile d'imaginer l'incroyable courage physique <DiscourseConnective annotation_id="17511">et</DiscourseConnective> moral dont a dû faire preuve M. Liu <DiscourseConnective annotation_id="17550">pour</DiscourseConnective> s'opposer à la tyrannie meurtrière du parti communiste chinois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15436" docOffset="98">
      <en>Those of us who enjoy the most basic freedoms of free speech and free assembly and democratic politics have a duty to speak out on behalf of Mr Liu and those like him.</en>
      <fr>Ceux d'entre nous qui goûtent aux libertés les plus fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="17685">que</DiscourseConnective> sont la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="17718">et</DiscourseConnective> la liberté d'association <DiscourseConnective annotation_id="17746">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux bienfaits d'une politique démocratique ont le devoir de parler au nom de M. Liu <DiscourseConnective annotation_id="17839">et</DiscourseConnective> de ceux qui agissent <DiscourseConnective annotation_id="17863">comme</DiscourseConnective> lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15604" docOffset="99">
      <en>Mr Liu wants nothing more for China than those basic freedoms and civil rights that we take for granted.</en>
      <fr>M. Liu ne veut rien <DiscourseConnective annotation_id="17894">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17902">pour</DiscourseConnective> la Chine <DiscourseConnective annotation_id="17916">que</DiscourseConnective> ces libertés <DiscourseConnective annotation_id="17933">et</DiscourseConnective> droits civils fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="17963">que</DiscourseConnective> nous prenons <DiscourseConnective annotation_id="17980">pour</DiscourseConnective> acquis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15709" docOffset="100">
      <en>The values that he espouses are the best hope for freedom, peace and democracy for China and the world and it is fitting that he has been awarded the Nobel Peace Prize in recognition of his efforts and his sacrifices.</en>
      <fr>Les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="18005">qu'</DiscourseConnective>il défend constituent le meilleur espoir de liberté, de paix <DiscourseConnective annotation_id="18069">et</DiscourseConnective> de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="18086">pour</DiscourseConnective> la Chine <DiscourseConnective annotation_id="18100">et</DiscourseConnective> le reste du monde, <DiscourseConnective annotation_id="18122">et</DiscourseConnective> il est juste <DiscourseConnective annotation_id="18138">que</DiscourseConnective> le prix Nobel de la paix lui ait été décerné <DiscourseConnective annotation_id="18187">en</DiscourseConnective> reconnaissance de ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="18220">et</DiscourseConnective> de ses sacrifices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15927" docOffset="101">
      <en>He wants nothing more than democratic reforms and the end of one-party Communist rule in China.</en>
      <fr>Il ne veut rien <DiscourseConnective annotation_id="18258">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18266">que</DiscourseConnective> des réformes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="18297">et</DiscourseConnective> la fin du règne communiste à parti unique <DiscourseConnective annotation_id="18342">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16023" docOffset="102">
      <en>It should surprise no one that the Chinese Communist Party prevents him or his family representative from collecting the award.</en>
      <fr>Rien de surprenant à ce <DiscourseConnective annotation_id="18376">que</DiscourseConnective> le parti communiste chinois l'empêche <DiscourseConnective annotation_id="18418">ou</DiscourseConnective> empêche son représentant, parmi les membres de sa famille, d'aller recevoir le prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16151" docOffset="103">
      <en>The Chinese Communist Party is a party of murderous gangsters that has no more purpose than the continuation of its own existence.</en>
      <fr>Le parti communiste chinois est un parti de gangsters meurtriers qui ont pour seul objectif de perpétuer leur propre existence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16282" docOffset="104">
      <en>China is a big and powerful country <Alignment alignment="18670" annotation_id="16318">
          <DiscourseConnective annotation_id="16318" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is inevitable that our governments must maintain political, diplomatic and trading relations with them.</en>
      <fr>La Chine est un grand pays puissant <Alignment alignment="8539" annotation_id="18670">
          <DiscourseConnective annotation_id="18670" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos pays n'ont d'autre choix <DiscourseConnective annotation_id="18702">que</DiscourseConnective> de maintenir des relations politiques, diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="18759">et</DiscourseConnective> commerciales avec elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16429" docOffset="105">
      <en>The Chinese Communist Party warns foreign governments not to attend the ceremony.</en>
      <fr>Le parti communiste chinois enjoint aux gouvernements étrangers de ne pas assister à la cérémonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16511" docOffset="106">
      <en>Our governments should send representatives and show their and our support for Mr Liu and the Chinese democracy movement as a whole.</en>
      <fr>Nos gouvernements devraient envoyer leurs représentants <DiscourseConnective annotation_id="18941">et</DiscourseConnective> montrer leur <DiscourseConnective annotation_id="18957">et</DiscourseConnective> notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="18974">à</DiscourseConnective> M. Liu <DiscourseConnective annotation_id="18983">et</DiscourseConnective> au mouvement démocratique chinois <DiscourseConnective annotation_id="19020">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16644" docOffset="107">
      <en>I represent many Chinese exiles in London <Alignment alignment="48069" annotation_id="16686">
          <DiscourseConnective annotation_id="16686" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased to offer what small support I can by speaking out on behalf of Mr Liu and their democratic aspirations.</en>
      <fr>Je représente de nombreux exilés chinois <DiscourseConnective annotation_id="19073">à</DiscourseConnective> Londres <Alignment alignment="21779" annotation_id="19083">
          <DiscourseConnective annotation_id="19083" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureux d'offrir le soutien dont je suis capable, aussi minime soit-il, <DiscourseConnective annotation_id="19166">en</DiscourseConnective> m'exprimant au nom de M. Liu <DiscourseConnective annotation_id="19198">et</DiscourseConnective> en relayant leurs aspirations démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16807" id="584" name="Róża Gräfin von Thun und Hohenstein">
    <ParallelChunk annotation_id="16807" docOffset="108">
      <en>(PL) Madam President, it is very good <DiscourseConnective annotation_id="16845" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> that Parliament and the Commission have decided that the situation of Liu Xiaobo should be discussed at a plenary sitting of the European Parliament.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, il est bon <DiscourseConnective annotation_id="19284">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="19301">et</DiscourseConnective> la Commission aient décidé d'inscrire la situation de Liu Xiaobo <DiscourseConnective annotation_id="19369">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour d'une séance plénière du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17002" docOffset="109">
      <en>It is a pity there are so few of us here for such a debate.</en>
      <fr>Il est dommage que nous soyons <DiscourseConnective annotation_id="19463">si</DiscourseConnective> peu nombreux <DiscourseConnective annotation_id="19479">pour</DiscourseConnective> un tel débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17062" docOffset="110">
      <en>After all, the international community, of which we are one of the most important members, should be united in such situations and should support the fight for respect for human rights together, <DiscourseConnective annotation_id="17257" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> solidarity is the key word in this debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19498">Après tout</DiscourseConnective>, la communauté internationale, dont nous sommes l'un des membres les plus importants, devrait se montrer unie dans pareille situation <DiscourseConnective annotation_id="19643">et</DiscourseConnective> devrait soutenir en commun la lutte en faveur du respect des droits de l'homme. La solidarité est le mot clé dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17308" docOffset="111">
      <en>In 1989, <Alignment alignment="4280" annotation_id="17317">
          <DiscourseConnective annotation_id="17317" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> my country finally defeated the communist dictatorship, Liu Xiaobo was protesting in Tiananmen Square, demanding exactly the democratic freedoms which were shortly to be enjoyed by almost the whole of Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19770">En</DiscourseConnective> 1989, <Alignment alignment="7891" annotation_id="19779">
          <DiscourseConnective annotation_id="19779" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon pays a <DiscourseConnective annotation_id="19798">finalement</DiscourseConnective> renversé la dictature communiste, Liu Xiaobo était <DiscourseConnective annotation_id="19860">en</DiscourseConnective> train de manifester sur la place Tian'anmen, réclamant <DiscourseConnective annotation_id="19918">précisément</DiscourseConnective> les libertés démocratiques dont bénéficieraient <DiscourseConnective annotation_id="19978">peu après</DiscourseConnective> pratiquement l'ensemble des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17531" docOffset="112">
      <en>He has not given up his efforts - despite having spent years in prison, he signed an appeal for democratisation of the country, for which he was sentenced to a further 11 years' imprisonment.</en>
      <fr>Il n'a pas relâché ses efforts; en dépit de plusieurs années passées <DiscourseConnective annotation_id="20105">en</DiscourseConnective> prison, il a signé un appel <DiscourseConnective annotation_id="20136">à</DiscourseConnective> la démocratisation du pays, ce qui lui a valu d'être condamné <DiscourseConnective annotation_id="20200">à</DiscourseConnective> onze années supplémentaires d'emprisonnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17723" docOffset="113">
      <en>Just like Liu, our leader, Lech Wałęsa, strove for a bloodless transition and for freedom.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20248">Comme</DiscourseConnective> Liu, notre dirigeant, Lech Wałęsa, s'est battu <DiscourseConnective annotation_id="20301">pour</DiscourseConnective> une transition sans effusion de sang <DiscourseConnective annotation_id="20343">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20346">pour</DiscourseConnective> la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17814" docOffset="114">
      <en>We enjoyed the support of democratic countries.</en>
      <fr>Nous avons bénéficié du soutien de pays démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17862" docOffset="115">
      <en>Wałęsa, too, was not able to receive his Nobel Peace Prize in person, but even so, that prize was the hope of liberty to us Poles.</en>
      <fr>Wałęsa, lui <DiscourseConnective annotation_id="20430">non plus</DiscourseConnective>, n'a pas été en mesure d'aller chercher son prix Nobel de la paix <DiscourseConnective annotation_id="20505">en</DiscourseConnective> personne, <DiscourseConnective annotation_id="20518">mais</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20524">malgré tout</DiscourseConnective>, ce prix était l'espoir de la liberté, <DiscourseConnective annotation_id="20575">pour</DiscourseConnective> nous, les Polonais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17993" docOffset="116">
      <en>That Nobel Prize became a catalyst of change.</en>
      <fr>Ce prix Nobel est devenu un moteur de changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18039" docOffset="117">
      <en>Today is a good time to draw the attention of world opinion to people just such as Liu Xiaobo.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le moment est opportun <DiscourseConnective annotation_id="20686">pour</DiscourseConnective> attirer l'attention de l'opinion internationale sur des gens tels <DiscourseConnective annotation_id="20757">que</DiscourseConnective> Liu Xiaobo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18134" docOffset="118">
      <en>We must not forget that apart from such leading figures as himself, there are many others who are not being spoken about, <DiscourseConnective annotation_id="18256" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, the human rights activist, Mao Hengfeng, who is currently in a re-education/labour camp precisely for protesting against the imprisonment of Liu Xiaobo.</en>
      <fr>Nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="20800">qu'</DiscourseConnective>à côté de figures emblématiques <DiscourseConnective annotation_id="20835">comme</DiscourseConnective> lui, il y a beaucoup d'autres défenseurs des droits de l'homme dont on ne parle pas, dont Mao Hengfeng, qui se trouve actuellement dans un camp de travail/rééducation <DiscourseConnective annotation_id="21008">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21020">pour</DiscourseConnective> avoir protesté contre l'emprisonnement de Liu Xiaobo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18422" docOffset="119">
      <en>The European Union should attach the highest importance to human rights in contacts with China.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait attacher la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="21140">à</DiscourseConnective> la question des droits de l'homme dans ses contacts avec la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18518" docOffset="120">
      <en>This should be a priority for meetings such as the European Union-China summit which was held on 6 October.</en>
      <fr>Cela devrait constituer une priorité <DiscourseConnective annotation_id="21246">pour</DiscourseConnective> les réunions telles <DiscourseConnective annotation_id="21271">que</DiscourseConnective> le sommet UE-Chine tenu le 6 octobre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18626" docOffset="121">
      <en>I want to express my disappointment at the omission of this fundamental matter.</en>
      <fr>Je souhaite dire combien je suis déçue par l'omission de cet aspect fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18706" docOffset="122">
      <en>We must show we are not blind to human rights, <Alignment alignment="22433" annotation_id="18753">
          <DiscourseConnective annotation_id="18753" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> an opportunity to do this will be the award ceremony for the Nobel Prize in Oslo, at which, I hope, the whole world and all ambassadors will be present.</en>
      <fr>Nous devons montrer que nous ne sommes pas indifférents <DiscourseConnective annotation_id="21458">à</DiscourseConnective> la question des droits de l'homme, <Alignment alignment="9301" annotation_id="21495">
          <DiscourseConnective annotation_id="21495" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en aurons l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="21524">à</DiscourseConnective> la cérémonie de remise du prix Nobel <DiscourseConnective annotation_id="21563">à</DiscourseConnective> Oslo, <DiscourseConnective annotation_id="21571">à</DiscourseConnective> laquelle, je l'espère, le monde entier <DiscourseConnective annotation_id="21612">et</DiscourseConnective> tous les ambassadeurs assisteront.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18910" id="585" name="Ana Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="18910" docOffset="123">
      <en>(PT) Madam President, the Nobel laureate Liu Xiaobo has been a consistent and courageous human rights defender since the time of the Tiananmen Square massacre.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, le lauréat du prix Nobel Liu Xiaobo est un défenseur courageux <DiscourseConnective annotation_id="21740">et</DiscourseConnective> acharné des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="21773">depuis</DiscourseConnective> le massacre de la place Tian'anmen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19070" docOffset="124">
      <en>Parliament <Alignment alignment="21838" annotation_id="19081">
          <DiscourseConnective annotation_id="19081" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> joins Baroness Ashton and the Commission in demanding that he be freed immediately <Alignment alignment="21928" annotation_id="19174">
          <DiscourseConnective annotation_id="19174" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> he can go to Oslo in December to receive the Nobel Prize, and demands freedom of movement for his wife, family and friends, who have been especially restricted since the announcement of the Nobel Prize on 8 October.</en>
      <fr>Le Parlement se joint <Alignment alignment="3636" annotation_id="21838">
          <DiscourseConnective annotation_id="21838" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la baronne Ashton <DiscourseConnective annotation_id="21873">et</DiscourseConnective> à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21892">pour</DiscourseConnective> exiger sa libération immédiate <Alignment alignment="11537" annotation_id="21928">
          <DiscourseConnective annotation_id="21928" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il puisse se rendre <DiscourseConnective annotation_id="21956">à</DiscourseConnective> Oslo <DiscourseConnective annotation_id="21963">en</DiscourseConnective> décembre <DiscourseConnective annotation_id="21975">pour</DiscourseConnective> y recevoir son prix Nobel. Il exige <DiscourseConnective annotation_id="22016">par ailleurs</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22029">que</DiscourseConnective> sa femme, sa famille <DiscourseConnective annotation_id="22054">et</DiscourseConnective> ses amis, dont les libertés ont été particulièrement restreintes <DiscourseConnective annotation_id="22122">depuis</DiscourseConnective> l'annonce de l'attribution du prix Nobel le 8 octobre, puissent circuler librement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19393" docOffset="125">
      <en>The Chinese authorities' threats and intimidating manoeuvres to prevent the ceremony in Oslo are a disgrace.</en>
      <fr>Les menaces <DiscourseConnective annotation_id="22225">et</DiscourseConnective> tentatives d'intimidation des autorités chinoises visant <DiscourseConnective annotation_id="22285">à</DiscourseConnective> faire de la cérémonie d'Oslo un échec sont une honte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19502" docOffset="126">
      <en>No government that succumbed to this despicable blackmail would be worthy of respect.</en>
      <fr>Tout gouvernement qui cèderait <DiscourseConnective annotation_id="22372">à</DiscourseConnective> cet odieux chantage ne mériterait aucun respect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19588" docOffset="127">
      <en>China is a permanent member of the United Nations Security Council <Alignment alignment="57674" annotation_id="19655">
          <DiscourseConnective annotation_id="19655" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to the UN Charter, it has special responsibilities to respect and promote respect for human rights domestically and abroad.</en>
      <fr>La Chine est un membre permanent du Conseil de sécurité des Nations unies <Alignment alignment="19055" annotation_id="22497">
          <DiscourseConnective annotation_id="22497" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en vertu de la charte des Nations unies, elle a pour responsabilité particulière de respecter <DiscourseConnective annotation_id="22595">et</DiscourseConnective> de promouvoir le respect des droits de l'homme sur son territoire <DiscourseConnective annotation_id="22664">et</DiscourseConnective> à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19794" docOffset="128">
      <en>China has already done much for some of the economic, social and cultural rights of millions of Chinese, whom it has dragged out of poverty and penury, <Alignment alignment="63836" annotation_id="19946">
          <DiscourseConnective annotation_id="19946" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it cannot stop there.</en>
      <fr>La Chine a <DiscourseConnective annotation_id="22692">déjà</DiscourseConnective> accompli beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="22715">pour</DiscourseConnective> garantir certains droits économiques, sociaux <DiscourseConnective annotation_id="22766">et</DiscourseConnective> culturels de millions de Chinois, qui ont ainsi pu sortir de la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="22842">et</DiscourseConnective> de la misère, <Alignment alignment="6620" annotation_id="22859">
          <DiscourseConnective annotation_id="22859" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne peut s'arrêter là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19972" docOffset="129">
      <en>It must respect and promote respect for the civil and political rights of its citizens: <Alignment alignment="22985" annotation_id="20060">
          <DiscourseConnective annotation_id="20060" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not, its own development will eventually be hindered.</en>
      <fr>Elle doit respecter <DiscourseConnective annotation_id="22911">et</DiscourseConnective> promouvoir le respect des droits civils <DiscourseConnective annotation_id="22954">et</DiscourseConnective> politiques de ses citoyens, <Alignment alignment="20060" annotation_id="22985">
          <DiscourseConnective annotation_id="22985" sense="Contingency.Condition">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> quoi son propre développement finira par en pâtir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20125" docOffset="130">
      <en>Liu Xiaobo is not a criminal: he is a brave and committed citizen who brings prestige across the world to China and the Chinese people, <Alignment alignment="23198" annotation_id="20261">
          <DiscourseConnective annotation_id="20261" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of whom the Chinese people should only be proud.</en>
      <fr>Liu Xiaobo n'est pas un criminel: c'est un citoyen courageux <DiscourseConnective annotation_id="23102">et</DiscourseConnective> engagé qui apporte un certain prestige <DiscourseConnective annotation_id="23144">à</DiscourseConnective> la Chine <DiscourseConnective annotation_id="23155">et</DiscourseConnective> au peuple chinois dans le monde entier, <Alignment alignment="784" annotation_id="23198">
          <DiscourseConnective annotation_id="23198" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont les Chinois devraient être fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20314" docOffset="131">
      <en>Beijing must free Liu Xiaobo, his wife and his friends; it must free the Sakharov laureate, Hu Jia, and all the other brave Chinese citizens who dare to fight for democracy, for freedom and for their most basic rights.</en>
      <fr>Pékin doit libérer Liu Xiaobo, sa femme <DiscourseConnective annotation_id="23280">et</DiscourseConnective> ses amis: il doit libérer le lauréat du prix Sakharov, Hu Jia, <DiscourseConnective annotation_id="23346">et</DiscourseConnective> tous les autres citoyens chinois courageux qui osent se battre <DiscourseConnective annotation_id="23412">pour</DiscourseConnective> la démocratie, la liberté <DiscourseConnective annotation_id="23443">et</DiscourseConnective> leurs droits les plus fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20533" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="1946" annotation_id="20533">
          <DiscourseConnective annotation_id="20533" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not freed, it is China that will lose prestige.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25068" annotation_id="23482">
          <DiscourseConnective annotation_id="23482" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne sont pas libérés, c'est la Chine qui perdra de son prestige.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20593" docOffset="133">
      <en>It is the Chinese regime that has shown itself incapable of turning its country into a respectable and influential power on the international stage.</en>
      <fr>C'est le régime chinois qui s'est montré incapable de faire de son pays une puissance respectable <DiscourseConnective annotation_id="23650">et</DiscourseConnective> influente sur la scène internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20742" docOffset="134">
      <en>We will not stop clamouring for the release of Liu Xiaobo and of all those who are struggling for freedom in China.</en>
      <fr>Nous ne cesserons de réclamer la libération de Liu Xiaobo <DiscourseConnective annotation_id="23750">et</DiscourseConnective> de tous ceux qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="23778">pour</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="23794">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20858" id="586" name="Heidi Hautala">
    <ParallelChunk annotation_id="20858" docOffset="135">
      <en>Madam President, awarding the 2010 Nobel Peace Prize to Liu Xiaobo is testimony to the personal cost of human rights advocacy in China today.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, décerner le prix Nobel de la paix 2010 <DiscourseConnective annotation_id="23870">à</DiscourseConnective> Liu Xiaobo revient <DiscourseConnective annotation_id="23891">à</DiscourseConnective> reconnaître le coût personnel de l'engagement en faveur des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="23971">en</DiscourseConnective> Chine aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21000" docOffset="136">
      <en>It is imperative that he and all other human rights defenders in China be released immediately.</en>
      <fr>Il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="24010">que</DiscourseConnective> Liu Xiaobo <DiscourseConnective annotation_id="24025">et</DiscourseConnective> tous les autres défenseurs des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="24077">en</DiscourseConnective> Chine soient libérés sur-le-champ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21096" docOffset="137">
      <en>There are other cases pending.</en>
      <fr>Il y a d'autres cas en souffrance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21127" docOffset="138">
      <en>I remain painfully aware of the situation of Dhondup Wangchen, the Tibetan film maker, who suffers from hepatitis B and is in need of urgent medical attention in prison.</en>
      <fr>Je pense toujours avec tristesse <DiscourseConnective annotation_id="24183">à</DiscourseConnective> la situation de Dhondup Wangchen, le producteur tibétain, qui souffre de l'hépatite B <DiscourseConnective annotation_id="24271">et</DiscourseConnective> a besoin d'une aide médicale de toute urgence <DiscourseConnective annotation_id="24320">en</DiscourseConnective> prison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21297" docOffset="139">
      <en>The decision to award the Nobel Peace Prize to Liu Xiaobo must be considered as strong support for the struggle for freedom of expression in China.</en>
      <fr>La décision de décerner le prix Nobel de la paix <DiscourseConnective annotation_id="24380">à</DiscourseConnective> Liu Xiaobo doit être considérée <DiscourseConnective annotation_id="24414">comme</DiscourseConnective> un signe fort de soutien en faveur de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="24482">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21445" docOffset="140">
      <en>It <DiscourseConnective annotation_id="21448" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> serves, <DiscourseConnective annotation_id="21461" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, as a reminder to the international community of the need for reform in China.</en>
      <fr>Elle rappelle aussi <DiscourseConnective annotation_id="24512">à</DiscourseConnective> la communauté internationale la nécessité d'une réforme <DiscourseConnective annotation_id="24570">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21548" docOffset="141">
      <en>Even Chinese premier, Wen Jiabao, has warned that China may lose what it has already achieved through economic restructuring <Alignment alignment="24751" annotation_id="21673">
          <DiscourseConnective annotation_id="21673" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no consequent political restructuring - and, colleagues, he was censured by the Chinese media.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24580">Même</DiscourseConnective> le Premier ministre chinois, Wen Jiabao, a souligné <DiscourseConnective annotation_id="24637">que</DiscourseConnective> la Chine pourrait perdre tout ce qu'elle est parvenue à réaliser à ce stade via sa restructuration économique <Alignment alignment="21673" annotation_id="24751">
          <DiscourseConnective annotation_id="24751" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence d'une restructuration politique d'envergure - <DiscourseConnective annotation_id="24810">et</DiscourseConnective>, chers collègues, il a été censuré par les médias chinois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21780" docOffset="142">
      <en>Delaying such reform has a terrible human cost.</en>
      <fr>Reporter de telles réformes a un coût humain terrible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21828" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="20667" annotation_id="21828">
          <Alignment alignment="63395" annotation_id="21828">
            <DiscourseConnective annotation_id="21828" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, pressuring countries to stay away from the Peace Prize ceremony shows that China has not yet matured into an international actor.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3873" annotation_id="24927">
          <Alignment alignment="26890" annotation_id="24927">
            <DiscourseConnective annotation_id="24927" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, faire pression sur les pays <DiscourseConnective annotation_id="24969">pour qu'</DiscourseConnective>ils boycottent la cérémonie de remise du prix Nobel montre <DiscourseConnective annotation_id="25036">que</DiscourseConnective> la Chine n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="25057">encore</DiscourseConnective> acquis la maturité nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="25094">pour</DiscourseConnective> être un acteur sur la scène internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21971" docOffset="144">
      <en>China is a superpower <Alignment alignment="28098" annotation_id="21993">
          <DiscourseConnective annotation_id="21993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should start acting like one responsibly.</en>
      <fr>La Chine est une superpuissance <Alignment alignment="9841" annotation_id="25175">
          <DiscourseConnective annotation_id="25175" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle devrait se décider à agir <DiscourseConnective annotation_id="25209">comme</DiscourseConnective> telle, de manière responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22042" docOffset="145">
      <en>I am very humbled to say that I have been invited to the ceremony as one of the 50 persons who are going to represent Liu Xiaobo at that ceremony.</en>
      <fr>Je suis très honorée de vous annoncer <DiscourseConnective annotation_id="25284">que</DiscourseConnective> j'ai été invitée à participer à la cérémonie en <DiscourseConnective annotation_id="25336">tant que</DiscourseConnective> l'une des cinquante personnes désignées <DiscourseConnective annotation_id="25385">pour</DiscourseConnective> représenter Liu Xiaobo <DiscourseConnective annotation_id="25413">à</DiscourseConnective> cette occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22189" id="587" name="Roberta Angelilli">
    <ParallelChunk annotation_id="22189" docOffset="146">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, Alfred Nobel, founder of the peace prize, wrote in his will that human rights are a pre-requisite for brotherhood between nations <Alignment alignment="35680" annotation_id="22363">
          <DiscourseConnective annotation_id="22363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that a prize of this magnitude should be awarded to someone who had struggled and made sacrifices in the name of freedom, democracy and human rights.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25467">et</DiscourseConnective> Messieurs, Alfred Nobel, fondateur du prix Nobel, a écrit, dans son testament, <DiscourseConnective annotation_id="25549">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme étaient un prérequis <DiscourseConnective annotation_id="25596">à</DiscourseConnective> la fraternité entre les nations <Alignment alignment="18967" annotation_id="25630">
          <DiscourseConnective annotation_id="25630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25633">qu'</DiscourseConnective>un prix de cette importance devait être décerné <DiscourseConnective annotation_id="25684">à</DiscourseConnective> une personne qui s'était battue <DiscourseConnective annotation_id="25718">et</DiscourseConnective> avait fait des sacrifices au nom de la liberté, de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="25786">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22517" docOffset="147">
      <en>Liu Xiaobo, the Chinese dissident who won the Nobel Peace Prize, has been a great defender of the application of these values during his lifetime.</en>
      <fr>Liu Xiaobo, le dissident chinois qui a remporté le prix Nobel de la paix, a toujours été un fervent défenseur de l'application de ces valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22664" docOffset="148">
      <en>During the course of his long and non-violent battle, he has always stressed how all these rights are constantly violated in China by violent repressive methods.</en>
      <fr>Au cours de cette lutte longue <DiscourseConnective annotation_id="25986">et</DiscourseConnective> pacifique, il a toujours mis l'accent sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="26039">que</DiscourseConnective> tous ces droits sont perpétuellement violés <DiscourseConnective annotation_id="26087">en</DiscourseConnective> Chine à l'aide de méthodes répressives violentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22826" docOffset="149">
      <en>He has had first-hand experience of being sentenced to forced imprisonment without the chance of a fair trial or of communicating with the outside world.</en>
      <fr>Il possède une expérience de première main en matière de condamnation <DiscourseConnective annotation_id="26210">à</DiscourseConnective> un emprisonnement forcé <DiscourseConnective annotation_id="26236">sans</DiscourseConnective> la moindre possibilité de bénéficier d'un procès équitable <DiscourseConnective annotation_id="26300">ou</DiscourseConnective> de communiquer avec le monde extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22980" docOffset="150">
      <en>For this very reason, we must do all we can as European institutions to secure his freedom.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="26349">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26361">pour</DiscourseConnective> cette raison que nous devons faire tout ce qui est en notre pouvoir, en <DiscourseConnective annotation_id="26438">tant qu'</DiscourseConnective>institutions européennes, <DiscourseConnective annotation_id="26472">pour qu'</DiscourseConnective>il soit libéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23072" docOffset="151">
      <en>Rights first and <Alignment alignment="12005" annotation_id="23089">
          <DiscourseConnective annotation_id="23089" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> economic and trade relations, <Alignment alignment="26550" annotation_id="23124">
          <DiscourseConnective annotation_id="23124" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> we Europeans must consider ourselves beaten as well.</en>
      <fr>Les droits <DiscourseConnective annotation_id="26507">d'abord</DiscourseConnective>, l'économie <DiscourseConnective annotation_id="26527">et</DiscourseConnective> les affaires <Alignment alignment="12018" annotation_id="26543">
          <DiscourseConnective annotation_id="26543" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après</DiscourseConnective>
        </Alignment>. <Alignment alignment="4295" annotation_id="26550">
          <DiscourseConnective annotation_id="26550" sense="Expansion.Alternative">Autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pouvons nous aussi, Européens, nous considérer comme vaincus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23187" id="588" name="Ulrike Lunacek">
    <ParallelChunk annotation_id="23187" docOffset="152">
      <en>(DE) Madam President, the relationship between the European Union and China is not always a simple one.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, la relation qui unit l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="26695">et</DiscourseConnective> la Chine n'est pas toujours simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23291" docOffset="153">
      <en>Above all, this is due to the fact that we have a different understanding of the importance of human rights, freedom and free speech.</en>
      <fr>Cela est dû <DiscourseConnective annotation_id="26746">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="26757">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26765">que</DiscourseConnective> nous n'accordons pas la même importance aux droits de l'homme, à la liberté <DiscourseConnective annotation_id="26845">et</DiscourseConnective> à la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23425" docOffset="154">
      <en>The European Union has taken the responsibility for promoting these values throughout the world and, <Alignment alignment="26961" annotation_id="23526">
          <DiscourseConnective annotation_id="23526" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for supporting human rights defenders in other states, such as Liu Xiaobo in China, <Alignment alignment="32543" annotation_id="23621">
          <Alignment alignment="10165" annotation_id="23621">
            <DiscourseConnective annotation_id="23621" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can bring about changes in the situation in their own countries.</en>
      <fr>L'Union européenne se fait un devoir de promouvoir ces valeurs à travers le monde <DiscourseConnective annotation_id="26957">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="19189" annotation_id="26961">
          <DiscourseConnective annotation_id="26961" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de soutenir les défenseurs des droits de l'homme dans les autres pays, <DiscourseConnective annotation_id="27048">par exemple</DiscourseConnective> Liu Xiaobo <DiscourseConnective annotation_id="27071">en</DiscourseConnective> Chine, <Alignment alignment="22058" annotation_id="27081">
          <Alignment alignment="23621" annotation_id="27081">
            <DiscourseConnective annotation_id="27081" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils puissent apporter des changements dans leur propre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23699" docOffset="155">
      <en>For this reason, I believe that it is very important that Parliament, but also the Council and the Commission, clearly commit to attending the award ceremony for the Nobel Peace Prize.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27150">Pour</DiscourseConnective> cette raison, il me semble très important <DiscourseConnective annotation_id="27197">que</DiscourseConnective> le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="27215">mais aussi</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="27237">et</DiscourseConnective> la Commission, s'engagent clairement <DiscourseConnective annotation_id="27277">à</DiscourseConnective> assister à la cérémonie de remise du prix Nobel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23884" docOffset="156">
      <en>Heidi Hautala will be taking part as an individual, <Alignment alignment="9431" annotation_id="23936">
          <DiscourseConnective annotation_id="23936" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope very much that the European governments, the Council, the Belgian Presidency and the Commission will be represented at the highest level.</en>
      <fr>Heidi Hautala y prendra part <DiscourseConnective annotation_id="27357">à</DiscourseConnective> titre personnel, <Alignment alignment="13858" annotation_id="27376">
          <DiscourseConnective annotation_id="27376" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère de tout mon cœur <DiscourseConnective annotation_id="27407">que</DiscourseConnective> les gouvernements européens, le Conseil, la Présidence belge <DiscourseConnective annotation_id="27472">et</DiscourseConnective> la Commission y seront représentés au plus haut niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24085" docOffset="157">
      <en>This is the only way that we can make it clear that our arguments are rational <Alignment alignment="27598" annotation_id="24164">
          <DiscourseConnective annotation_id="24164" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that our call for respect for human rights throughout the world is a credible one.</en>
      <fr>C'est le seul moyen de démontrer <DiscourseConnective annotation_id="27564">que</DiscourseConnective> nos arguments sont rationnels <Alignment alignment="24164" annotation_id="27598">
          <DiscourseConnective annotation_id="27598" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27601">que</DiscourseConnective> notre appel en faveur du respect des droits de l'homme à travers le monde est crédible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24251" id="589" language="FR" name="Olivier Chastel">
    <ParallelChunk annotation_id="24251" docOffset="158">
      <en>Madam President, honourable Members, by way of conclusion to this important debate and to answer the questions that a number of Members have, I would like to say two things.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - Madame la Présidente, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="27768">en</DiscourseConnective> guise de conclusion <DiscourseConnective annotation_id="27791">à</DiscourseConnective> cet important débat <DiscourseConnective annotation_id="27813">et</DiscourseConnective> aux questions <DiscourseConnective annotation_id="27830">que</DiscourseConnective> se posent un certain nombre de parlementaires, deux éléments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24425" docOffset="159">
      <en>Firstly, the European Union will, of course, be present as a whole, <Alignment alignment="27928" annotation_id="24493">
          <DiscourseConnective annotation_id="24493" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been every year, with at least the same presence as last year - like all the Union's diplomatic delegations - at the awarding of the Nobel Peace Prize to Mr Liu Xiaobo in Oslo on 10 December.</en>
      <fr>Le premier: l'Union européenne, <Alignment alignment="24760" annotation_id="27928">
          <DiscourseConnective annotation_id="27928" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle l'a fait chaque année, <DiscourseConnective annotation_id="27962">s'</DiscourseConnective>associera évidemment dans son ensemble et à un niveau <DiscourseConnective annotation_id="28018">au moins</DiscourseConnective> identique à celui de l'année passée - et cela <DiscourseConnective annotation_id="28073">comme</DiscourseConnective> toutes les délégations diplomatiques de l'Union - <DiscourseConnective annotation_id="28129">à</DiscourseConnective> la remise du prix Nobel de la paix <DiscourseConnective annotation_id="28166">à</DiscourseConnective> M. Liu Xiaobo <DiscourseConnective annotation_id="28182">à</DiscourseConnective> Oslo, le 10 décembre prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24695" docOffset="160">
      <en>That was the first thing I wanted to share with you today.</en>
      <fr>C'est le premier des éléments que je voulais vous livrer aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24754" docOffset="161">
      <en>Secondly, the European Union has been holding a regular dialogue on the issue of human rights with China for 15 years, <Alignment alignment="45889" annotation_id="24873">
          <DiscourseConnective annotation_id="24873" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24877" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective> there is always more one could do in this respect, we attach great importance to this task, which seems to us more pertinent than ever at a time <DiscourseConnective annotation_id="25031" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> people are speaking out in China and are calling for the scope of human rights to be broadened.</en>
      <fr>L'Union européenne, c'est le deuxième, entretient - on peut toujours faire <DiscourseConnective annotation_id="28360">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28366">en</DiscourseConnective> la matière - <DiscourseConnective annotation_id="28382">depuis</DiscourseConnective> quinze ans un dialogue régulier sur la question des droits de l'homme avec la Chine <Alignment alignment="10808" annotation_id="28473">
          <DiscourseConnective annotation_id="28473" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attachons une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="28513">à</DiscourseConnective> la poursuite de cet exercice, qui nous semble plus <DiscourseConnective annotation_id="28566">que</DiscourseConnective> jamais pertinent <DiscourseConnective annotation_id="28587">alors que</DiscourseConnective> des voix s'élèvent <DiscourseConnective annotation_id="28616">en</DiscourseConnective> Chine <DiscourseConnective annotation_id="28625">pour que</DiscourseConnective> s'élargisse l'espace des droits humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25132" docOffset="162">
      <en>Inspired by mutual respect and a deep understanding of the Chinese political context, we will continue to raise the universal issues of human rights, in particular, the case of Mr Liu Xiaobo, Nobel Peace Prize winner, with the Chinese authorities.</en>
      <fr>C'est inspiré d'un respect mutuel <DiscourseConnective annotation_id="28709">et</DiscourseConnective> d'une profonde compréhension du contexte politique chinois que nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="28793">à</DiscourseConnective> aborder les questions universelles des droits de l'homme, et <DiscourseConnective annotation_id="28856">en particulier</DiscourseConnective> le cas de M. Liu Xiaobo, prix Nobel de la paix, avec ces mêmes autorités chinoises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25380" id="590" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="25380" docOffset="163">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
