<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Preparation of the Summit of Heads of State or Government of the euro area (7 May 2010) (debate)</en>
    <fr>Préparation du sommet des chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="39">et</DiscourseConnective> de gouvernement de la zone euro du 7 mai 2010 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="97" id="395" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="97" docOffset="1">
      <en>The next item is the statements by the Council and the Commission on preparation of the Summit of Heads of State or Government of the euro area (7 May 2010).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="148">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la préparation du sommet des chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="214">et</DiscourseConnective> de gouvernement de la zone euro du 7 mai 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="255" id="396" language="ES" name="Diego López Garrido">
    <ParallelChunk annotation_id="255" docOffset="2">
      <en>Mr President, this week, on 7 May, there is going to be a meeting of Heads of State or Government of the euro area, <Alignment alignment="386" annotation_id="371">
          <DiscourseConnective annotation_id="371" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the debate in the European Parliament regarding this important meeting.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cette semaine, le 7 mai, se tiendra un sommet des chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="350">ou</DiscourseConnective> de gouvernement de la zone euro, <Alignment alignment="10262" annotation_id="386">
          <DiscourseConnective annotation_id="386" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> voici <DiscourseConnective annotation_id="395">que s'</DiscourseConnective>ouvre, au sein du Parlement européen, le débat sur cet important sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="455" docOffset="3">
      <en>The aim of the meeting will be to formalise the agreement reached on loans to Greece, the financial support package for Greece to tackle the serious financial situation of this euro-area country, and to reflect on the lessons that can be learned from this situation and these agreements in relation to the future of the euro area and of the whole of the European Union.</en>
      <fr>Cet événement aura <DiscourseConnective annotation_id="493">pour</DiscourseConnective> but d'officialiser l'accord dégagé sur les prêts <DiscourseConnective annotation_id="547">à</DiscourseConnective> la Grèce, le paquet d'aide financière destiné à la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="606">pour</DiscourseConnective> faire face à la grave situation financière dans laquelle se trouve ce pays de la zone euro. Il permettra également de réfléchir aux enseignements à tirer de cette situation <DiscourseConnective annotation_id="784">et</DiscourseConnective> de ces accords <DiscourseConnective annotation_id="802">en</DiscourseConnective> relation avec le futur de la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="844">et</DiscourseConnective> de l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="825" docOffset="4">
      <en>What the Heads of State or Government are going to do on Friday is confirm the financial solution that the European Union has given to Greece.</en>
      <fr>Vendredi, les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="911">ou</DiscourseConnective> de gouvernement vont confirmer la solution financière <DiscourseConnective annotation_id="968">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a fournie <DiscourseConnective annotation_id="1001">à</DiscourseConnective> la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="968" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="39045" annotation_id="968">
          <Alignment alignment="84873" annotation_id="968">
            <Alignment alignment="1013" annotation_id="968">
              <DiscourseConnective annotation_id="968" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> it is going to formalise the commitment - which at this stage is a political commitment - made at the meeting of European Union Heads of State or Government on 11 February, a commitment to support Greece in resolving its extremely difficult financial situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18732" annotation_id="1013">
          <Alignment alignment="49105" annotation_id="1013">
            <Alignment alignment="22680" annotation_id="1013">
              <DiscourseConnective annotation_id="1013" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, ils vont officialiser l'engagement - un engagement politique <DiscourseConnective annotation_id="1094">à</DiscourseConnective> ce stade - pris lors de la réunion des chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="1148">ou</DiscourseConnective> de gouvernement le 11 février dernier, un engagement visant <DiscourseConnective annotation_id="1211">à</DiscourseConnective> soutenir la Grèce dans la résolution de sa situation financière extrêmement difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1245" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="42407" annotation_id="1245">
          <DiscourseConnective annotation_id="1245" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what the Heads of State or Government are going to do on Friday is to present, set out and agree the will of the 15 other Member States in the euro area for Greece to receive this aid, these loans, once its Government has adopted a stringent programme of economic and financial adjustments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13855" annotation_id="1300">
          <DiscourseConnective annotation_id="1300" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vendredi, ils vont présenter, exposer <DiscourseConnective annotation_id="1345">et</DiscourseConnective> entériner la volonté des quinze autres États membres de la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="1417">afin que</DiscourseConnective> la Grèce reçoive cette aide, ces crédits, <DiscourseConnective annotation_id="1468">dès que</DiscourseConnective> son gouvernement aura adopté un programme rigoureux d'ajustements économiques <DiscourseConnective annotation_id="1554">et</DiscourseConnective> financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1547" docOffset="7">
      <en>They are aimed at ensuring Greece's financial stability and the financial stability of the euro area as a whole, which is something that was agreed politically not only for the case of Greece, but was agreed politically on 11 February in a resolution by the European Union Heads of State or Government.</en>
      <fr>Le but est d'assurer la stabilité financière de la Grèce ainsi que celle de l'ensemble de la zone euro, chose qui a fait l'objet d'un accord politique <DiscourseConnective annotation_id="1720">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1734">pour</DiscourseConnective> le cas de la Grèce, <DiscourseConnective annotation_id="1759">mais</DiscourseConnective> également dans le cadre d'une résolution adoptée le 11 février dernier par les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="1856">ou</DiscourseConnective> de gouvernement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1850" docOffset="8">
      <en>This is an important decision, politically and historically speaking, <Alignment alignment="1071" annotation_id="1920">
          <DiscourseConnective annotation_id="1920" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is essential for the credibility of the euro area and for the external credibility of the whole of the Union from a financial point of view.</en>
      <fr>C'est une décision importante, d'un point de vue tant politique <DiscourseConnective annotation_id="1962">qu'</DiscourseConnective>historique, <Alignment alignment="1920" annotation_id="1977">
          <DiscourseConnective annotation_id="1977" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="2002">pour</DiscourseConnective> la crédibilité de la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="2038">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2041">pour</DiscourseConnective> la crédibilité financière de toute l'Union vis-à-vis du reste du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2072" docOffset="9">
      <en>It is important for the fiscal consolidation required by the Treaties on European Union, fiscal consolidation in the euro area and in the whole of the Union, <Alignment alignment="6646" annotation_id="2230">
          <DiscourseConnective annotation_id="2230" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very important for consolidating an effective and lasting economic recovery in the European Union.</en>
      <fr>Elle est importante <DiscourseConnective annotation_id="2138">pour</DiscourseConnective> la consolidation fiscale requise par les Traités de l'Union européenne, pour la consolidation fiscale dans la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="2263">et</DiscourseConnective> dans toute l'Union, <Alignment alignment="22780" annotation_id="2286">
          <DiscourseConnective annotation_id="2286" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est très importante <DiscourseConnective annotation_id="2314">pour</DiscourseConnective> favoriser un redressement économique effectif <DiscourseConnective annotation_id="2365">et</DiscourseConnective> durable dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2339" docOffset="10">
      <en>Today Mr Rehn, who is here with us, published the Commission's forecasts for 2010-2011, sending a message of gradual economic recovery for the European Union.</en>
      <fr>Aujourd'hui, M. Rehn, qui est parmi nous, a publié les perspectives 2010-2011 de la Commission, envoyant par la même occasion un message de relance économique progressive <DiscourseConnective annotation_id="2572">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2498" docOffset="11">
      <en>The Commission's forecasts confirm that the economic recovery is happening in the European Union <Alignment alignment="41005" annotation_id="2595">
          <DiscourseConnective annotation_id="2595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that <Alignment alignment="2671" annotation_id="2604">
          <DiscourseConnective annotation_id="2604" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> experiencing the biggest recession in its history, the European Union as a whole is forecast growth of 1% in 2010 - this year - and 1.75% in 2011.</en>
      <fr>Ces perspectives confirment <DiscourseConnective annotation_id="2625">que</DiscourseConnective> l'économie se redresse dans l'Union <Alignment alignment="13193" annotation_id="2665">
          <DiscourseConnective annotation_id="2665" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2668">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="30636" annotation_id="2671">
          <DiscourseConnective annotation_id="2671" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir subi la pire récession de son histoire, l'UE devrait globalement afficher une croissance de 1 % <DiscourseConnective annotation_id="2779">en</DiscourseConnective> 2010 - cette année - <DiscourseConnective annotation_id="2803">et</DiscourseConnective> de 1,75 % <DiscourseConnective annotation_id="2816">en</DiscourseConnective> 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2757" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="2825" annotation_id="2757">
          <DiscourseConnective annotation_id="2757" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the economic recession came to an end in the European Union in the third quarter of last year <DiscourseConnective annotation_id="2862" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> economic recovery has begun.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="840" annotation_id="2825">
          <DiscourseConnective annotation_id="2825" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la récession économique a pris fin dans l'Union européenne au troisième trimestre de l'année passée, marquant le début de la reprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2895" docOffset="13">
      <en>The European Economic Recovery Plan and the decisions made by the Member States have made a clear contribution to this by injecting large amounts of money into the economies of the various countries from the budgets of the Member States and from the Union budget, through the European Economic Recovery Plan.</en>
      <fr>Le plan de relance économique européen <DiscourseConnective annotation_id="3005">et</DiscourseConnective> les décisions prises par les États membres ont largement contribué <DiscourseConnective annotation_id="3075">à</DiscourseConnective> ce retournement de situation par l'injection, via le plan de relance, de sommes importantes dans les économies des différents pays à partir des budgets des États membres <DiscourseConnective annotation_id="3247">et</DiscourseConnective> de celui de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3204" docOffset="14">
      <en>This is one of the reasons why - I will say it again - <Alignment alignment="15921" annotation_id="3259">
          <DiscourseConnective annotation_id="3259" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> going through the worst recession in its history, we are already seeing economic recovery in the Union.</en>
      <fr>C'est l'une des raisons pour lesquelles - je le répète - <Alignment alignment="17718" annotation_id="3328">
          <DiscourseConnective annotation_id="3328" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir connu la pire récession de son histoire, l'Union montre <DiscourseConnective annotation_id="3396">déjà</DiscourseConnective> des signes de reprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3369" docOffset="15">
      <en>These are the European Commission's forecasts, <Alignment alignment="3481" annotation_id="3416">
          <DiscourseConnective annotation_id="3416" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> undoubtedly the decision to lend to Greece is making a decisive contribution to ensuring that the economic recovery in the euro area and in the whole of the European Union is both effective and lasting.</en>
      <fr>Ce sont là les perspectives de la Commission européenne, <Alignment alignment="50349" annotation_id="3481">
          <DiscourseConnective annotation_id="3481" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne fait aucun doute que la décision de prêter de l'argent <DiscourseConnective annotation_id="3545">à</DiscourseConnective> la Grèce contribue dans une large mesure <DiscourseConnective annotation_id="3588">à</DiscourseConnective> garantir une reprise effective <DiscourseConnective annotation_id="3621">et</DiscourseConnective> durable dans la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="3650">ainsi</DiscourseConnective> que dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3623" docOffset="16">
      <en>We believe that the European Union has responded well to the current economic situation, to the economic crisis, by doing everything in its power to respond to the situation.</en>
      <fr>De notre point de vue, l'UE a bien réagi <DiscourseConnective annotation_id="3732">à</DiscourseConnective> la situation économique actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="3768">à</DiscourseConnective> la crise économique, <DiscourseConnective annotation_id="3791">en</DiscourseConnective> faisant tout ce qui était <DiscourseConnective annotation_id="3820">en</DiscourseConnective> son pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="3835">pour</DiscourseConnective> régler le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3798" docOffset="17">
      <en>Specifically, we think that it has responded well to the extremely serious financial situation in Greece, <Alignment alignment="3971" annotation_id="3904">
          <DiscourseConnective annotation_id="3904" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the European Union has definitely done in recent months has been to take clear steps towards what we have begun to describe as the economic governance or the economic government of the Union.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="3873">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3888">qu'</DiscourseConnective>elle a bien réagi face <DiscourseConnective annotation_id="3914">à</DiscourseConnective> la situation financière extrêmement grave de la Grèce, <Alignment alignment="22202" annotation_id="3971">
          <DiscourseConnective annotation_id="3971" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'elle a fait ces derniers mois, ce n'est rien de moins que prendre des mesures claires <DiscourseConnective annotation_id="4067">en vue d'</DiscourseConnective>instaurer ce que nous avons commencé à appeler la gouvernance économique <DiscourseConnective annotation_id="4149">ou</DiscourseConnective> le gouvernement économique de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4109" docOffset="18">
      <en>Clear steps forward have been taken.</en>
      <fr>Des progrès évidents ont été accomplis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4146" docOffset="19">
      <en>At times they may have seemed slow, too slow, <Alignment alignment="4279" annotation_id="4192">
          <DiscourseConnective annotation_id="4192" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> steps forward have been taken, in any case, in a secure, determined manner, which will culminate on Friday in the meeting of the European Union Heads of State or Government.</en>
      <fr>Ils ont pu paraître lents, trop lents, parfois, <Alignment alignment="13694" annotation_id="4279">
          <DiscourseConnective annotation_id="4279" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> des progrès ont été accomplis, avec prudence et détermination. Toutes ces actions culmineront vendredi avec le sommet des chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="4419">ou</DiscourseConnective> de gouvernement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4370" docOffset="20">
      <en>We believe that the economic governance, the economic government of the Union needs to have solid foundations.</en>
      <fr>Selon nous, la gouvernance économique, le gouvernement économique de l'Union a besoin de fondements solides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4481" docOffset="21">
      <en>The first of these is taking responsibility for the commitments made, <Alignment alignment="4647" annotation_id="4551">
          <DiscourseConnective annotation_id="4551" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4659" annotation_id="4563">
          <DiscourseConnective annotation_id="4563" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Treaty on European Union is signed and ratified.</en>
      <fr>Le premier consiste à prendre ses responsabilités face aux engagements pris, <Alignment alignment="11911" annotation_id="4647">
          <DiscourseConnective annotation_id="4647" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35558" annotation_id="4659">
          <DiscourseConnective annotation_id="4659" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un traité sur l'Union européenne est signé <DiscourseConnective annotation_id="4709">et</DiscourseConnective> ratifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4619" docOffset="22">
      <en>The second is solidarity, which is a principle that is at the heart of the European Union and of all of its policies.</en>
      <fr>Le deuxième est la solidarité, un principe qui est au cœur de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4802">et</DiscourseConnective> de toutes ses politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4737" docOffset="23">
      <en>The third is coordination of fiscal consolidation, coordination in the external representation of the European Union - <Alignment alignment="4964" annotation_id="4856">
          <DiscourseConnective annotation_id="4856" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, looking towards the G20 meetings - and coordination for growth and getting out of the crisis.</en>
      <fr>Le troisième est la coordination de la consolidation fiscale, la coordination dans la représentation externe de l'Union européenne - <Alignment alignment="5850" annotation_id="4964">
          <DiscourseConnective annotation_id="4964" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre des sommets du G20 - <DiscourseConnective annotation_id="5011">et</DiscourseConnective> la coordination <DiscourseConnective annotation_id="5030">pour</DiscourseConnective> la croissance <DiscourseConnective annotation_id="5049">et</DiscourseConnective> la sortie de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4963" docOffset="24">
      <en>I am convinced that this is what will be said in the document that Commissioner Rehn is preparing on the subject and will present to the Commission on 12 May.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="5084">que</DiscourseConnective> cela sera confirmé dans le document <DiscourseConnective annotation_id="5124">que</DiscourseConnective> le commissaire Rehn est en train de préparer sur le sujet <DiscourseConnective annotation_id="5186">et</DiscourseConnective> qu'il présentera <DiscourseConnective annotation_id="5206">à</DiscourseConnective> la Commission le 12 mai prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5122" docOffset="25">
      <en>Finally, I would like to say that the economic governance of the Union that is being established and developed, <Alignment alignment="5354" annotation_id="5234">
          <DiscourseConnective annotation_id="5234" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for which the foundations are being laid in the European Union, requires effective instruments and an element of supervision.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5242">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="5261">dire que</DiscourseConnective> la gouvernance économique de l'Union qui est en train d'être établie <DiscourseConnective annotation_id="5339">et</DiscourseConnective> développée, <Alignment alignment="20170" annotation_id="5354">
          <DiscourseConnective annotation_id="5354" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont les fondations sont posées dans l'Union européenne, requiert des instruments efficaces <DiscourseConnective annotation_id="5449">et</DiscourseConnective> une supervision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5364" docOffset="26">
      <en>I am certain that the document that the European Commission is preparing will refer to this.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="5485">que</DiscourseConnective> le document en cours d'élaboration au sein de la Commission européenne y fera référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5457" docOffset="27">
      <en>We need quality in public finances.</en>
      <fr>Nous avons besoin de qualité dans les finances publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5493" docOffset="28">
      <en>We need supervision of the financial system, European supervision of the financial system, <Alignment alignment="5724" annotation_id="5584">
          <DiscourseConnective annotation_id="5584" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this respect I would like to call on the European Parliament to adopt a financial supervision package as soon as possible.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une supervision du système financier, d'une supervision européenne, <Alignment alignment="30050" annotation_id="5724">
          <DiscourseConnective annotation_id="5724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="5739">à</DiscourseConnective> ce sujet inviter le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5780">à</DiscourseConnective> adopter un paquet législatif sur la supervision financière dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5714" docOffset="29">
      <en>This package should involve the regulations and directives that are being debated here and now in Parliament, and are going to be debated in the relevant committee in the next few days and then in the relevant plenary sitting.</en>
      <fr>Ce paquet devrait inclure les règlements <DiscourseConnective annotation_id="5910">et</DiscourseConnective> directives qui sont actuellement débattus ici au Parlement et qui seront examinés au sein de la commission compétente dans les prochains jours, <DiscourseConnective annotation_id="6057">et</DiscourseConnective> au cours de la séance plénière correspondante <DiscourseConnective annotation_id="6106">ensuite</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5941" docOffset="30">
      <en>We <Alignment alignment="6126" annotation_id="5944">
          <DiscourseConnective annotation_id="5944" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need mechanisms to prevent possible crises, <Alignment alignment="97833" annotation_id="5993">
          <DiscourseConnective annotation_id="5993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="6000" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need - <Alignment alignment="6195" annotation_id="6012">
          <DiscourseConnective annotation_id="6012" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said before - the capacity to have a single voice in the external representation of the Union, <Alignment alignment="100702" annotation_id="6112">
          <DiscourseConnective annotation_id="6112" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this case I am clearly talking about the G20 meetings.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="12934" annotation_id="6126">
          <DiscourseConnective annotation_id="6126" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin de mécanismes de prévention des crises, <Alignment alignment="800" annotation_id="6183">
          <DiscourseConnective annotation_id="6183" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que - <Alignment alignment="24012" annotation_id="6195">
          <DiscourseConnective annotation_id="6195" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai souligné précédemment - de pouvoir nous exprimer d'une seule voix <DiscourseConnective annotation_id="6275">lorsque</DiscourseConnective> nous représentons l'Union à l'extérieur, <Alignment alignment="22148" annotation_id="6324">
          <DiscourseConnective annotation_id="6324" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6327">en</DiscourseConnective> l'occurrence, je fais clairement allusion aux sommets du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6174" docOffset="31">
      <en>I think that these are steps that are being taken towards an economic government or governance of the Union; the aid and loans to Greece are part of this, <DiscourseConnective annotation_id="6329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is why I believe that the European Union is going in the right direction and has consolidated that direction.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="6401">que</DiscourseConnective> ce sont des actions qui vont dans le sens d'un gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="6465">ou</DiscourseConnective> d'une gouvernance économique de l'Union. L'aide <DiscourseConnective annotation_id="6516">et</DiscourseConnective> les prêts <DiscourseConnective annotation_id="6529">à</DiscourseConnective> la Grèce en font partie, raison pour laquelle je pense <DiscourseConnective annotation_id="6586">que</DiscourseConnective> l'Union européenne va dans la bonne direction <DiscourseConnective annotation_id="6636">et</DiscourseConnective> qu'elle a consolidé cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6448" docOffset="32">
      <en>I am certain that the Heads of State or Government will adopt this financial aid package for Greece, which is, <Alignment alignment="6795" annotation_id="6559">
          <Alignment alignment="6795" annotation_id="6559">
            <DiscourseConnective annotation_id="6559" sense="Expansion.Restatement">in short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6817" annotation_id="6569">
          <DiscourseConnective annotation_id="6569" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they said in their statement on 11 February, a commitment to financial stability, to the economic stability of the euro area and of the whole of the European Union.</en>
      <fr>Je suis persuadé <DiscourseConnective annotation_id="6693">que</DiscourseConnective> les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="6714">ou</DiscourseConnective> de gouvernement adopteront ce paquet d'aide financière <DiscourseConnective annotation_id="6772">pour</DiscourseConnective> la Grèce, ce qui, <Alignment alignment="13340" annotation_id="6795">
          <Alignment alignment="19824" annotation_id="6795">
            <DiscourseConnective annotation_id="6795" sense="Expansion.Restatement">en bref</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, représente - <Alignment alignment="8631" annotation_id="6817">
          <DiscourseConnective annotation_id="6817" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils l'ont dit dans leur déclaration du 11 février - un engagement en faveur de la stabilité financière, de la stabilité économique de la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="6970">et</DiscourseConnective> de l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6737" id="397" name="José Manuel Barroso">
    <ParallelChunk annotation_id="6737" docOffset="33">
      <en>President of the Commission. - Mr President, I was asked to make a statement to this House ahead of Friday's meeting of the Heads of State and Government of the euro area.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai été invité <DiscourseConnective annotation_id="7049">à</DiscourseConnective> faire une déclaration devant cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="7096">avant</DiscourseConnective> la réunion des chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="7130">ou</DiscourseConnective> de gouvernement de la zone euro qui se tiendra vendredi prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6909" docOffset="34">
      <en>Let me first say a word of condolence for the families of the victims of the violence in Athens today.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="7213">tout d'abord</DiscourseConnective> d'exprimer ma sympathie aux familles des victimes des actes de violence perpétrés <DiscourseConnective annotation_id="7308">à</DiscourseConnective> Athènes aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7012" docOffset="35">
      <en>To disagree and protest is a right of citizens in our democratic societies, <Alignment alignment="31207" annotation_id="7088">
          <DiscourseConnective annotation_id="7088" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> nothing can justify the recourse to violence.</en>
      <fr>Dans nos sociétés démocratiques, les citoyens ont le droit de marquer leur désaccord <DiscourseConnective annotation_id="7416">et</DiscourseConnective> de manifester, <Alignment alignment="17824" annotation_id="7434">
          <DiscourseConnective annotation_id="7434" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien ne justifie le recours <DiscourseConnective annotation_id="7467">à</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7138" docOffset="36">
      <en>Let me address the financial support package for Greece endorsed last Sunday.</en>
      <fr>J'aborderai à présent la question du paquet d'aide financière en faveur de la Grèce approuvé dimanche dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7216" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="46358" annotation_id="7216">
          <DiscourseConnective annotation_id="7216" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will give you some of my views on what needs to be done to prevent a repetition of a crisis of this type.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34702" annotation_id="7593">
          <DiscourseConnective annotation_id="7593" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je vous dirai ce qui, selon moi, doit être fait <DiscourseConnective annotation_id="7650">pour</DiscourseConnective> éviter une nouvelle crise de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7329" docOffset="38">
      <en>As regards Greece, a multi-annual programme of fiscal consolidation and structural reform has been agreed by the Greek authorities. This was jointly prepared with the Commission, the European Central Bank and the International Monetary Fund.</en>
      <fr>Concernant la Grèce, les autorités grecques ont décidé de mettre <DiscourseConnective annotation_id="7758">en</DiscourseConnective> œuvre un programme pluriannuel de consolidation fiscale <DiscourseConnective annotation_id="7817">et</DiscourseConnective> de réforme structurelle, élaboré conjointement avec la Commission, la Banque centrale européenne <DiscourseConnective annotation_id="7917">et</DiscourseConnective> le Fonds monétaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7571" docOffset="39">
      <en>The Greek Government has put forward a solid and credible package that will steer its economy on a sustainable path and restore confidence.</en>
      <fr>Le gouvernement grec a soumis une série de mesures cohérentes <DiscourseConnective annotation_id="8016">et</DiscourseConnective> crédibles qui replaceront l'économie sur la voie de la croissance durable <DiscourseConnective annotation_id="8093">et</DiscourseConnective> restaureront la confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7711" docOffset="40">
      <en>It is important that we acknowledge the courage that Prime Minister Papandreou and his Government have shown.</en>
      <fr>Saluons le courage dont le Premier ministre Papandreou <DiscourseConnective annotation_id="8178">et</DiscourseConnective> son gouvernement ont fait preuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7821" docOffset="41">
      <en>Greece will undertake painful efforts, <Alignment alignment="8264" annotation_id="7860">
          <DiscourseConnective annotation_id="7860" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know that there are no alternatives to such efforts.</en>
      <fr>La Grèce devra consentir des efforts douloureux, <Alignment alignment="9393" annotation_id="8264">
          <DiscourseConnective annotation_id="8264" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="8286">qu'</DiscourseConnective>elle n'a pas d'autre choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7924" docOffset="42">
      <en>In return, following the recommendation of the Commission and of the European Central Bank, the coordinated European mechanism for assistance to Greece has been activated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8317">En</DiscourseConnective> contrepartie, sur recommandation de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8370">et</DiscourseConnective> de la Banque centrale européenne, le mécanisme européen coordonné d'assistance <DiscourseConnective annotation_id="8452">à</DiscourseConnective> la Grèce a été activé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8096" docOffset="43">
      <en>This is an unprecedented act of solidarity, unmatched anywhere in the world.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="8480">s'</DiscourseConnective>agit d'un acte de solidarité sans précédent, qui n'a d'équivalent nulle part ailleurs dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8173" docOffset="44">
      <en>This assistance will be decisive in helping Greece to get its economy back on track and will preserve the financial stability of the euro area as a whole.</en>
      <fr>Cette assistance jouera un rôle décisif dans la relance de l'économie grecque <DiscourseConnective annotation_id="8661">et</DiscourseConnective> préservera la stabilité financière de l'ensemble de la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8328" docOffset="45">
      <en>Allow me to stress that the Commission has made sure that the mechanism, whilst being based on bilateral loans, is a European one.</en>
      <fr>Je me dois de souligner <DiscourseConnective annotation_id="8754">que</DiscourseConnective> la Commission a fait en sorte <DiscourseConnective annotation_id="8788">que</DiscourseConnective> le mécanisme, <DiscourseConnective annotation_id="8806">bien que</DiscourseConnective> reposant sur des prêts bilatéraux, <DiscourseConnective annotation_id="8850">soit</DiscourseConnective> un mécanisme européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8459" docOffset="46">
      <en>The Commission was instrumental in setting it up and will play an important role in its management and implementation.</en>
      <fr>Elle a largement contribué <DiscourseConnective annotation_id="8905">à</DiscourseConnective> sa mise en place <DiscourseConnective annotation_id="8924">et</DiscourseConnective> jouera un rôle important dans sa gestion <DiscourseConnective annotation_id="8968">et</DiscourseConnective> sa mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8578" docOffset="47">
      <en>The Commission is, and will remain, central in assessing Greece's compliance with the package's conditionality.</en>
      <fr>La Commission assume <DiscourseConnective annotation_id="9010">et</DiscourseConnective> continuera d'assumer une responsabilité clé dans l'évaluation de la conformité de la Grèce avec les conditions liées au paquet de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8690" docOffset="48">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="63558" annotation_id="8710">
          <DiscourseConnective annotation_id="8710" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> manage the bilateral loans from the Member States.</en>
      <fr>Elle gèrera <Alignment alignment="8185" annotation_id="9164">
          <DiscourseConnective annotation_id="9164" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prêts bilatéraux consentis par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8766" docOffset="49">
      <en>By the end of the week we will already have a critical mass of Member States that have completed the process to provide those bilateral loans to Greece.</en>
      <fr>D'ici la fin de la semaine, nous disposerons <DiscourseConnective annotation_id="9276">déjà</DiscourseConnective> d'une masse critique d'États membres qui auront achevé le processus d'octroi de ces prêts bilatéraux <DiscourseConnective annotation_id="9382">à</DiscourseConnective> la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8919" docOffset="50">
      <en>It is my firm conviction that the unprecedented financial support given to Greece - EUR 110 billion - and the adjustment programme are an adequate response to the Greek crisis.</en>
      <fr>Je suis fermement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="9422">que</DiscourseConnective> le soutien financier sans précédent offert <DiscourseConnective annotation_id="9469">à</DiscourseConnective> la Grèce - 110 milliards d'euros - <DiscourseConnective annotation_id="9506">et</DiscourseConnective> le programme d'ajustement sont une réponse adéquate <DiscourseConnective annotation_id="9561">à</DiscourseConnective> la crise grecque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9096" docOffset="51">
      <en>We have no reason to doubt that it will be firmly implemented both by Greece and by the euro-area Member States.</en>
      <fr>Il n'y a pas lieu de douter <DiscourseConnective annotation_id="9609">que</DiscourseConnective> cette solution sera appliquée avec rigueur tant par la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="9674">que</DiscourseConnective> par les États membres de la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9209" docOffset="52">
      <en>This view is shared by others who matter.</en>
      <fr>Cet avis est partagé par d'autres qui ont leur mot à dire dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9251" docOffset="53">
      <en>I noticed, <Alignment alignment="9806" annotation_id="9262">
          <DiscourseConnective annotation_id="9262" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the supportive statement of the past, current and future Chairs of the G20 Finance Ministers, issued just now.</en>
      <fr>J'ai noté, <Alignment alignment="4448" annotation_id="9806">
          <DiscourseConnective annotation_id="9806" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la déclaration de soutien émise par les présidences passée, présente <DiscourseConnective annotation_id="9888">et</DiscourseConnective> future des ministres des finances du G20, et publiée tout récemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9387" docOffset="54">
      <en>Regrettably, not all market players seem convinced already.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9960">Malheureusement</DiscourseConnective>, les acteurs du marché ne semblent pas tous convaincus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9447" docOffset="55">
      <en>We have to say loud and clear that the doubters are wrong.</en>
      <fr>Nous devons dire haut <DiscourseConnective annotation_id="10054">et</DiscourseConnective> fort <DiscourseConnective annotation_id="10062">que</DiscourseConnective> les sceptiques ont tort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9506" docOffset="56">
      <en>I will come back to this in a moment.</en>
      <fr>J'y reviendrai dans un moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9544" docOffset="57">
      <en>At the meeting of the euro-area Heads of State and Government on Friday, we will look beyond this deal to what we need to do to draw the right lessons from this situation.</en>
      <fr>Lors du sommet des chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="10154">ou</DiscourseConnective> de gouvernement de la zone euro vendredi prochain, nous examinerons ce que, au-delà de cet accord, il convient de faire <DiscourseConnective annotation_id="10277">pour</DiscourseConnective> tirer les leçons de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9716" docOffset="58">
      <en>The debate will of course be a starting point, <Alignment alignment="10369" annotation_id="9763">
          <DiscourseConnective annotation_id="9763" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> decisions need to be debated further and ultimately taken with all the 27 Member States - the euro-area Member States but also all the other Member States of the European Union.</en>
      <fr>Le débat sera bien évidemment un point de départ, <Alignment alignment="4081" annotation_id="10369">
          <DiscourseConnective annotation_id="10369" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les décisions devront être débattues plus <DiscourseConnective annotation_id="10415">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10421">et</DiscourseConnective> être prises par les 27 États membres - les membres de la zone euro, <DiscourseConnective annotation_id="10492">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10497">également</DiscourseConnective> ceux <DiscourseConnective annotation_id="10512">du reste</DiscourseConnective> de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9949" docOffset="59">
      <en>Let me say this very clearly: discussing and taking decisions at 27 is a source of strength.</en>
      <fr>Je le dis clairement: discuter <DiscourseConnective annotation_id="10564">et</DiscourseConnective> prendre des décisions <DiscourseConnective annotation_id="10589">à</DiscourseConnective> 27 renforce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10042" docOffset="60">
      <en>Whilst we have to speed up our processes, the fact is that the joint action of the 27 - unparalleled anywhere in the world - provides the best possible foundation for our joint future in an ever more interlinked world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10604">Même s'</DiscourseConnective>il est nécessaire d'accélérer nos processus, <DiscourseConnective annotation_id="10656">le fait est que</DiscourseConnective> l'action conjointe des 27 - unique à ce jour dans le monde - fournit la meilleure base qui <DiscourseConnective annotation_id="10763">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10768">pour</DiscourseConnective> notre avenir commun dans un monde <DiscourseConnective annotation_id="10807">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10815">en plus</DiscourseConnective> interconnecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10261" docOffset="61">
      <en>I see two main strands for reflection and action: first, a reassessment of the rules for economic governance, including the Stability and Growth Pact, and second, financial markets reform.</en>
      <fr>Il existe selon moi deux principales pistes de réflexion <DiscourseConnective annotation_id="10895">et</DiscourseConnective> d'action: <DiscourseConnective annotation_id="10908">premièrement</DiscourseConnective>, une réévaluation des règles de gouvernance économique, y compris du pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="11009">et</DiscourseConnective> de croissance, <DiscourseConnective annotation_id="11027">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11030">deuxièmement</DiscourseConnective>, la réforme des marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10450" docOffset="62">
      <en>The Commission has been working intensively on economic governance and is ready to present its proposals on how to improve this next Wednesday.</en>
      <fr>La Commission a travaillé dur sur le thème de la gouvernance économique <DiscourseConnective annotation_id="11151">et</DiscourseConnective> est prête <DiscourseConnective annotation_id="11164">à</DiscourseConnective> présenter mercredi prochain ses propositions d'amélioration dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10594" docOffset="63">
      <en>There are three main building blocks to be considered.</en>
      <fr>Trois aspects fondamentaux doivent être examinés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10649" docOffset="64">
      <en>First, responsibility: we need to reinforce the Stability and Growth Pact and, above all, Member States' compliance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11293">Premièrement</DiscourseConnective>, la responsabilité: nous devons renforcer le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="11370">et</DiscourseConnective> de croissance <DiscourseConnective annotation_id="11387">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11391">surtout</DiscourseConnective>, la conformité des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10766" docOffset="65">
      <en>The case for reinforcement of both the preventive and the corrective arm of the pact is obvious.</en>
      <fr>Les arguments en faveur d'un renforcement des volets tant préventif <DiscourseConnective annotation_id="11501">que</DiscourseConnective> correctif du pacte sont évidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10863" docOffset="66">
      <en>I am pleased that most of those who have previously questioned - or even suggested weakening - the pact now accept the need for stronger rules and - most importantly - for their strict implementation.</en>
      <fr>Je suis heureux de constater <DiscourseConnective annotation_id="11568">que</DiscourseConnective> ceux qui ont précédemment remis en question le pacte - <DiscourseConnective annotation_id="11627">ou</DiscourseConnective> qui ont carrément suggéré de l'affaiblir - reconnaissent aujourd'hui la nécessité de règles plus dures <DiscourseConnective annotation_id="11733">et</DiscourseConnective> - plus important - de leur stricte mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11064" docOffset="67">
      <en>Second, interdependence: we are all in this together.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11786">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'interdépendance: nous sommes tous concernés <DiscourseConnective annotation_id="11846">à</DiscourseConnective> ce niveau-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11118" docOffset="68">
      <en>I think the crisis has clearly shown that we need to address the imbalances between our Member States, in particular within the euro area.</en>
      <fr>Je pense que la crise a clairement montré <DiscourseConnective annotation_id="11904">que</DiscourseConnective> nous avions besoin de corriger les déséquilibres qui existent entre nos États membres, <DiscourseConnective annotation_id="11995">en particulier</DiscourseConnective> dans la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11257" docOffset="69">
      <en>This includes divergences in their competitiveness, <DiscourseConnective annotation_id="11309" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this is one crucial element that causes other types of imbalances.</en>
      <fr>Cela inclut les disparités <DiscourseConnective annotation_id="12056">en</DiscourseConnective> termes de compétitivité; c'est un élément crucial qui est à la base d'autres types de déséquilibres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11379" docOffset="70">
      <en>This cannot, of course, mean that some become less competitive <Alignment alignment="12247" annotation_id="11442">
          <Alignment alignment="77251" annotation_id="11442">
            <DiscourseConnective annotation_id="11442" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> others look relatively more competitive.</en>
      <fr>Cela ne signifie naturellement pas <DiscourseConnective annotation_id="12195">que</DiscourseConnective> certains pays doivent devenir moins compétitifs <Alignment alignment="49669" annotation_id="12247">
          <Alignment alignment="30752" annotation_id="12247">
            <DiscourseConnective annotation_id="12247" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les autres paraissent <DiscourseConnective annotation_id="12278">comparativement</DiscourseConnective> plus compétitifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11491" docOffset="71">
      <en>We are all competing on world markets.</en>
      <fr>Nous sommes tous en concurrence sur les marchés mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11530" docOffset="72">
      <en>What we need is to enhance our overall competitiveness in a balanced, mutually reinforcing way.</en>
      <fr>Ce dont nous avons besoin, c'est d'améliorer notre compétitivité globale de manière équilibrée et mutuellement bénéfique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11626" docOffset="73">
      <en>I <Alignment alignment="12501" annotation_id="11628">
          <DiscourseConnective annotation_id="11628" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe we need to look at the other causes of imbalances.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="21322" annotation_id="12501">
          <DiscourseConnective annotation_id="12501" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons nous pencher sur les autres causes de déséquilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11692" docOffset="74">
      <en>To make progress, we will propose increased surveillance and increased economic policy coordination.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12579">Pour que</DiscourseConnective> nous puissions progresser, nous proposerons une surveillance accrue <DiscourseConnective annotation_id="12656">et</DiscourseConnective> une coordination accrue des politiques économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11793" docOffset="75">
      <en>I am <Alignment alignment="12719" annotation_id="11798">
          <DiscourseConnective annotation_id="11798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> happy that I see more openness now <Alignment alignment="27732" annotation_id="11838">
          <DiscourseConnective annotation_id="11838" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the Member States for this purpose.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="42723" annotation_id="12719">
          <DiscourseConnective annotation_id="12719" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravi de constater aujourd'hui plus d'ouverture <Alignment alignment="20573" annotation_id="12776">
          <DiscourseConnective annotation_id="12776" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sujet de la part des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11891" docOffset="76">
      <en>Third, coherence: we have to ask ourselves whether our system of fiscal rules is complete.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12817">Troisièmement</DiscourseConnective>, la cohérence: nous devons nous demander <DiscourseConnective annotation_id="12872">si</DiscourseConnective> notre système de règles fiscales est complet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11982" docOffset="77">
      <en>I see merit in creating a permanent mechanism for dealing with disruptive situations.</en>
      <fr>Il me semble utile de mettre sur pied un mécanisme permanent <DiscourseConnective annotation_id="12982">pour</DiscourseConnective> la gestion des situations sources de perturbations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12068" docOffset="78">
      <en>After all, it is better to be safe than sorry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13039">Après tout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13051">mieux</DiscourseConnective> vaut prévenir que guérir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12115" docOffset="79">
      <en>I hope that we can seize the moment - <Alignment alignment="46570" annotation_id="12153">
          <DiscourseConnective annotation_id="12153" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I count on you to help us deliver these reforms.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="13092">que</DiscourseConnective> nous serons capables de saisir la chance qui nous est offerte - <Alignment alignment="48505" annotation_id="13160">
          <DiscourseConnective annotation_id="13160" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je compte sur vous <DiscourseConnective annotation_id="13182">pour</DiscourseConnective> contribuer à la mise en œuvre de ces réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12206" docOffset="80">
      <en>I believe from a political point of view that, in terms of European integration, we are at one of those moments where, <Alignment alignment="80776" annotation_id="12325">
          <DiscourseConnective annotation_id="12325" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not build up Europe, we will fall behind.</en>
      <fr>Je pense que, d'un point de vue politique, <DiscourseConnective annotation_id="13277">en</DiscourseConnective> termes d'intégration européenne, nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="13325">à</DiscourseConnective> l'un des ces moments où, <Alignment alignment="46921" annotation_id="13352">
          <DiscourseConnective annotation_id="13352" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne consolidons pas l'Europe, nous allons être à la traîne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12376" docOffset="81">
      <en>We cannot have a standstill.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas faire du surplace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12405" docOffset="82">
      <en>It is a very special moment, the moment we are living today in Europe where our solidarity, our responsibility, is being tested every day.</en>
      <fr>Nous sommes à un moment très spécial, un moment où, <DiscourseConnective annotation_id="13510">en</DiscourseConnective> Europe, notre solidarité, notre responsabilité, sont mises à l'épreuve tous les jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12544" docOffset="83">
      <en>I hope the leaders of our Member States will be able to rise to the occasion, not just to help the others but to show their responsibility to our common European project.</en>
      <fr>J'espère que les leaders de nos États membres seront en mesure de saisir l'occasion qui leur est offerte, <DiscourseConnective annotation_id="13706">non seulement</DiscourseConnective> d'aider les autres, <DiscourseConnective annotation_id="13740">mais</DiscourseConnective> également d'assumer leurs responsabilités vis-à-vis de notre projet européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12715" docOffset="84">
      <en>These reforms will be introduced against the background of unprecedented efforts already under way.</en>
      <fr>Ces réformes seront introduites <DiscourseConnective annotation_id="13862">à</DiscourseConnective> un moment où des efforts sans précédent sont <DiscourseConnective annotation_id="13909">déjà</DiscourseConnective> déployés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12815" docOffset="85">
      <en>That deficit and debt levels in some Member States need to be corrected with determination, <Alignment alignment="52901" annotation_id="12907">
          <DiscourseConnective annotation_id="12907" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> faster than targeted before the crisis, is undisputed.</en>
      <fr>Il est indiscutable <DiscourseConnective annotation_id="13944">que</DiscourseConnective> les niveaux de déficit <DiscourseConnective annotation_id="13971">et</DiscourseConnective> de dette de certains États membres doivent être corrigés <DiscourseConnective annotation_id="14031">à</DiscourseConnective> l'aide de mesures fermes, <Alignment alignment="12235" annotation_id="14059">
          <DiscourseConnective annotation_id="14059" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="14078">que</DiscourseConnective> ce qui était prévu <DiscourseConnective annotation_id="14101">avant</DiscourseConnective> la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12966" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="57497" annotation_id="12966">
          <DiscourseConnective annotation_id="12966" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must <Alignment alignment="107952" annotation_id="12978">
          <DiscourseConnective annotation_id="12978" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be said that we cannot ignore the fact that the budgetary deterioration in 2009 was largely due to the working of the automatic stabilisers in the face of an unprecedented decline in economic activity caused by a financial crisis not originating in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16429" annotation_id="14117">
          <DiscourseConnective annotation_id="14117" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut <Alignment alignment="15479" annotation_id="14136">
          <DiscourseConnective annotation_id="14136" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="14156">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons ignorer le fait <DiscourseConnective annotation_id="14192">que</DiscourseConnective> la détérioration budgétaire de 2009 était due dans une large mesure au fonctionnement des stabilisateurs automatiques face <DiscourseConnective annotation_id="14319">à</DiscourseConnective> un déclin sans précédent de l'activité économique causé par une crise financière ayant débuté hors d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13240" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="12721" annotation_id="13240">
          <DiscourseConnective annotation_id="13240" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the overall situation in the euro area was largely the result of anti-recession policies advocated all over the world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23505" annotation_id="14430">
          <DiscourseConnective annotation_id="14430" sense="Expansion.Restatement">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres mots, la situation globale dans la zone euro était en grande partie le <DiscourseConnective annotation_id="14513">résultat</DiscourseConnective> de politiques censées s'opposer à la récession, et encensées dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13375" docOffset="88">
      <en>It was always clear that the situation would subsequently be corrected, <Alignment alignment="14678" annotation_id="13447">
          <DiscourseConnective annotation_id="13447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> most euro-area members have already undertaken bold reforms, <Alignment alignment="14795" annotation_id="13512">
          <DiscourseConnective annotation_id="13512" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> of their pensions systems.</en>
      <fr>Il a toujours été clair <DiscourseConnective annotation_id="14629">que</DiscourseConnective> la situation serait ultérieurement corrigée, <Alignment alignment="2576" annotation_id="14678">
          <DiscourseConnective annotation_id="14678" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la plupart des membres de la zone euro ont <DiscourseConnective annotation_id="14724">déjà</DiscourseConnective> entrepris des réformes ambitieuses, de leurs systèmes de retraite <Alignment alignment="13512" annotation_id="14795">
          <DiscourseConnective annotation_id="14795" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13551" docOffset="89">
      <en>The responsibility shown by the governments needs to be matched by financial-market players.</en>
      <fr>Les acteurs des marchés financiers doivent faire preuve du même sens des responsabilités que celui manifesté par les gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13644" docOffset="90">
      <en>This is why it is no less urgent to continue delivering a sustainable and responsible financial sector, at the service of the economy and its citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14940">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il n'est pas moins urgent de continuer à œuvre en faveur d'un secteur financier durable <DiscourseConnective annotation_id="15043">et</DiscourseConnective> responsable, <DiscourseConnective annotation_id="15059">pour</DiscourseConnective> le bien de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="15086">et</DiscourseConnective> de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13796" docOffset="91">
      <en>One must bear in mind that financial-market players are key actors in driving market sentiment.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="15121">que</DiscourseConnective> les opérateurs des marchés financiers ont un impact clé sur l'humeur du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13892" docOffset="92">
      <en>Psychology <Alignment alignment="13318" annotation_id="13903">
          <DiscourseConnective annotation_id="13903" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> matters in markets.</en>
      <fr>La psychologie a <Alignment alignment="13747" annotation_id="15222">
          <DiscourseConnective annotation_id="15222" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'importance sur les marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13928" docOffset="93">
      <en>The financial crisis was born out of short-termism, pro-cyclicality and a lack of responsibility.</en>
      <fr>La crise financière est née d'une vision à court terme, procyclique <DiscourseConnective annotation_id="15329">et</DiscourseConnective> d'un manque de responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14026" docOffset="94">
      <en>That is what we must urgently correct.</en>
      <fr>Ce sont des failles <DiscourseConnective annotation_id="15383">que</DiscourseConnective> nous devons corriger de toute urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14065" docOffset="95">
      <en>We need strong and stable European financial services markets to deliver the investments needed for future growth in line with the Europe 2020 vision.</en>
      <fr>Nous avons besoin de marchés des services financiers solides <DiscourseConnective annotation_id="15487">et</DiscourseConnective> stables en Europe <DiscourseConnective annotation_id="15508">afin de</DiscourseConnective> pouvoir réaliser les investissements requis <DiscourseConnective annotation_id="15560">pour</DiscourseConnective> une croissance conforme <DiscourseConnective annotation_id="15589">à</DiscourseConnective> la vision d'Europe 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14216" docOffset="96">
      <en>We need responsible behaviour from all our market players.</en>
      <fr>Tous les opérateurs de nos marchés doivent afficher une attitude responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14275" docOffset="97">
      <en>We have already been doing a lot as regards financial markets reform.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="15705">déjà</DiscourseConnective> bien progressé <DiscourseConnective annotation_id="15725">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la réforme des marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14345" docOffset="98">
      <en>I count on this House to make this clear to all.</en>
      <fr>Je compte sur cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="15809">pour qu'</DiscourseConnective>elle le dise haut et fort <DiscourseConnective annotation_id="15843">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14394" docOffset="99">
      <en>European institutions are acting, and must be seen as acting together: Parliament, the Council and the Commission.</en>
      <fr>Les institutions européennes - le Parlement, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15907">et</DiscourseConnective> la Commission - agissent <DiscourseConnective annotation_id="15935">et</DiscourseConnective> doivent être perçues <DiscourseConnective annotation_id="15959">comme</DiscourseConnective> agissant main dans la main.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14509" docOffset="100">
      <en>We have prioritised work on responsible risk management, safer derivatives markets, better financial supervision and ensuring that banks hold adequate capital to cover their real risks.</en>
      <fr>Nous avons axé notre travail sur la gestion responsable des risques, une plus grande sécurité sur les marchés des dérivés, une meilleure supervision financière <DiscourseConnective annotation_id="16153">et</DiscourseConnective> la garantie <DiscourseConnective annotation_id="16168">que</DiscourseConnective> les banques possèdent un capital suffisant <DiscourseConnective annotation_id="16215">pour</DiscourseConnective> couvrir leurs risques réels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14695" docOffset="101">
      <en>This work must be speeded up.</en>
      <fr>Ce travail doit être effectué plus rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14725" docOffset="102">
      <en>In the coming weeks we will need to complete the reforms already under way.</en>
      <fr>Dans les semaines qui viennent, nous devrons achever les réformes <DiscourseConnective annotation_id="16362">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16367">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14801" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="10796" annotation_id="14801">
          <DiscourseConnective annotation_id="14801" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said to this House only two weeks ago, I hope to see a breakthrough soon on our proposal for hedge funds and private equity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23833" annotation_id="16377">
          <DiscourseConnective annotation_id="16377" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai signalé <DiscourseConnective annotation_id="16399">à</DiscourseConnective> cette Assemblée il y a à peine deux semaines, j'espère voir prochainement une réelle avancée sur notre proposition relative aux placements à risque <DiscourseConnective annotation_id="16549">et</DiscourseConnective> aux fonds privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14931" docOffset="104">
      <en>I would <Alignment alignment="16582" annotation_id="14939">
          <DiscourseConnective annotation_id="14939" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like early agreement on effective new European supervisory arrangements.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="50599" annotation_id="16582">
          <DiscourseConnective annotation_id="16582" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accord rapide sur de nouvelles dispositions efficaces en matière de supervision européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15017" docOffset="105">
      <en>The European Systemic Risk Board and the three supervisory authorities should start working at the beginning of 2011.</en>
      <fr>Le Conseil européen du risque systémique <DiscourseConnective annotation_id="16728">et</DiscourseConnective> les trois autorités de supervision devraient commencer leur travail début 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15135" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="59647" annotation_id="15135">
          <DiscourseConnective annotation_id="15135" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must not be mere paper tigers: we have a shared responsibility to ensure they have the tools they need to do their jobs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23228" annotation_id="16811">
          <DiscourseConnective annotation_id="16811" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne doivent pas être de simples tigres de papier. Nous avons tous la responsabilité de nous assurer qu'ils disposent des outils dont ils ont besoin <DiscourseConnective annotation_id="16967">pour</DiscourseConnective> remplir leur mission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15265" docOffset="107">
      <en>This includes binding decision-making powers to deal with genuine emergencies, to enforce European rules - and I insist on European rules, not only national rules - and to settle any disputes within the colleges of national supervisors.</en>
      <fr>Cela implique notamment de nous assurer qu'ils disposent de pouvoirs décisionnels contraignants <DiscourseConnective annotation_id="17090">afin de</DiscourseConnective> gérer les véritables urgences, de faire appliquer les règles européennes - <DiscourseConnective annotation_id="17173">et</DiscourseConnective> j'insiste pour qu'il s'agisse des règles européennes et pas uniquement des règles nationales - <DiscourseConnective annotation_id="17271">et</DiscourseConnective> de régler les conflits au sein des collèges de superviseurs nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15502" docOffset="108">
      <en>It is high time to deliver these decisions and make sure they are ambitious.</en>
      <fr>Il est grand temps de prendre ces décisions <DiscourseConnective annotation_id="17389">et</DiscourseConnective> de veiller à ce qu'elles soient ambitieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15579" docOffset="109">
      <en>More proposals are on their way this year to improve depositor <Alignment alignment="55986" annotation_id="15642">
          <DiscourseConnective annotation_id="15642" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> investor protection, to strengthen measures against market abuse, to further improve the quality and quantity of bank capital and discourage excessive leverage.</en>
      <fr>D'autres propositions doivent être soumises cette année <DiscourseConnective annotation_id="17493">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer la protection des épargnants <Alignment alignment="22234" annotation_id="17541">
          <DiscourseConnective annotation_id="17541" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des investisseurs, de renforcer les mesures contre les abus du marché, de continuer d'améliorer la qualité <DiscourseConnective annotation_id="17651">et</DiscourseConnective> la quantité du capital bancaire <DiscourseConnective annotation_id="17686">et</DiscourseConnective> de décourager des taux d'endettement excessifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15807" docOffset="110">
      <en>Over the past three months, and paradoxically still this week, the situation on the sovereign debt markets has brought new concerns to light.</en>
      <fr>Au cours de ces trois derniers mois, <DiscourseConnective annotation_id="17774">et</DiscourseConnective> paradoxalement <DiscourseConnective annotation_id="17792">encore</DiscourseConnective> cette semaine, la situation des marchés de la dette souveraine a mis en lumière de nouvelles inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15949" docOffset="111">
      <en>The Commission is already working on a fundamental overhaul of derivatives markets to increase transparency and safety in these markets.</en>
      <fr>La Commission travaille <DiscourseConnective annotation_id="17929">déjà</DiscourseConnective> sur un remaniement complet des marchés des produits dérivés <DiscourseConnective annotation_id="17994">afin d'</DiscourseConnective>accroître la transparence <DiscourseConnective annotation_id="18027">et</DiscourseConnective> la sécurité de ces marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16086" docOffset="112">
      <en>In a first stage, we will present legislation to standardise eligible derivatives contracts, putting them through central counterparty clearing that is properly regulated and supervised.</en>
      <fr>Dans un premier temps, nous soumettrons une législation visant <DiscourseConnective annotation_id="18121">à</DiscourseConnective> uniformiser les contrats sur les produits dérivés éligibles, en les soumettant à un processus de compensation avec contrepartie centrale correctement régulé <DiscourseConnective annotation_id="18280">et</DiscourseConnective> supervisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16273" docOffset="113">
      <en>We are <Alignment alignment="18306" annotation_id="16280">
          <DiscourseConnective annotation_id="16280" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> now considering whether further specific measures are needed for sovereign derivatives markets.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="13600" annotation_id="18306">
          <DiscourseConnective annotation_id="18306" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> occupés à étudier la nécessité de prendre d'autres mesures spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="18387">pour</DiscourseConnective> les marchés des produits dérivés souverains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16381" docOffset="114">
      <en>The crisis has <Alignment alignment="120973" annotation_id="16396">
          <DiscourseConnective annotation_id="16396" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> once again brought the role of credit rating agencies to the fore.</en>
      <fr>La crise a <Alignment alignment="10822" annotation_id="18448">
          <DiscourseConnective annotation_id="18448" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> ramené sur le tapis la question du rôle des agences de notation de crédit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16468" docOffset="115">
      <en>These agencies play a pivotal role in the functioning of financial markets, <Alignment alignment="18618" annotation_id="16544">
          <DiscourseConnective annotation_id="16544" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> ratings appear to be too cyclical, too reliant on the general market mood rather than on fundamentals - regardless of whether market mood is too optimistic or too pessimistic.</en>
      <fr>Ces agences jouent un rôle central dans le fonctionnement des marchés financiers, <Alignment alignment="7870" annotation_id="18618">
          <DiscourseConnective annotation_id="18618" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les notations semblent trop cycliques, trop dépendantes de l'humeur générale du marché, <DiscourseConnective annotation_id="18711">alors qu'</DiscourseConnective>elles devraient dépendre des fondamentaux - indépendamment <DiscourseConnective annotation_id="18779">du fait que</DiscourseConnective> l'humeur du marché est trop optimiste <DiscourseConnective annotation_id="18829">ou</DiscourseConnective> trop pessimiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16724" docOffset="116">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16724" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> credit rating agencies have such a key role and influence over the markets, they <DiscourseConnective annotation_id="16813" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have a special responsibility to ensure their assessments are both sound and comprehensive.</en>
      <fr>Du fait de leur rôle <DiscourseConnective annotation_id="18870">et</DiscourseConnective> de leur influence considérables sur les marchés, les agences de notation de crédit ont la responsabilité spécifique de s'assurer que leurs évaluations sont à la fois fiables <DiscourseConnective annotation_id="19047">et</DiscourseConnective> complètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16910" docOffset="117">
      <en>That is why in 2008 the Commission quickly put forward new legislation for these agencies, which will come into force in the next few months.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19061">C'est pourquoi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19076">en</DiscourseConnective> 2008, la Commission a rapidement présenté une nouvelle législation sur ces agences, qui entrera en vigueur au cours des prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17052" docOffset="118">
      <en>These rules will ensure that credit rating agencies act more transparently, publish their methodologies and avoid conflicts of interest, <Alignment alignment="74433" annotation_id="17189">
          <DiscourseConnective annotation_id="17189" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to go further.</en>
      <fr>Ces règles garantiront <DiscourseConnective annotation_id="19238">que</DiscourseConnective> les agences de notation de crédit agissent de manière plus transparente, publient leurs méthodologies <DiscourseConnective annotation_id="19344">et</DiscourseConnective> évitent les conflits d'intérêts, <Alignment alignment="24248" annotation_id="19380">
          <DiscourseConnective annotation_id="19380" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons aller plus loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17216" docOffset="119">
      <en>To strengthen the supervision of these actors of Europe-wide dimension, the Commission believes they should be put under the direct supervision of the future European Securities Markets Authority, <Alignment alignment="19605" annotation_id="17413">
          <DiscourseConnective annotation_id="17413" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is exactly what we will propose.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19414">Pour</DiscourseConnective> renforcer la supervision de ces acteurs européens, la Commission estime qu'ils devraient être placés sous la supervision directe de la future autorité européenne des marchés financiers, <Alignment alignment="22816" annotation_id="19605">
          <DiscourseConnective annotation_id="19605" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="19614">précisément</DiscourseConnective> ce que nous proposerons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17455" docOffset="120">
      <en>We have <Alignment alignment="11155" annotation_id="17463">
          <DiscourseConnective annotation_id="17463" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> launched a reflection on whether further measures may be needed to ensure the appropriate rating of sovereign debt <Alignment alignment="108256" annotation_id="17583">
          <Alignment alignment="19808" annotation_id="17583">
            <DiscourseConnective annotation_id="17583" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="1001" annotation_id="19662">
          <DiscourseConnective annotation_id="19662" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> lancé un processus de réflexion sur le besoin éventuel de nouvelles mesures <DiscourseConnective annotation_id="19747">pour</DiscourseConnective> garantir une évaluation adéquate de la dette souveraine <Alignment alignment="6006" annotation_id="19808">
          <Alignment alignment="10896" annotation_id="19808">
            <DiscourseConnective annotation_id="19808" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17598" docOffset="121">
      <en>We must get our own house in order <DiscourseConnective annotation_id="17633" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> pushing others to do the same.</en>
      <fr>Nous devons balayer devant notre propre porte avant de demander aux autres de faire <DiscourseConnective annotation_id="19908">de même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17670" docOffset="122">
      <en>The Commission will do whatever is necessary to ensure that financial markets are not a playground for speculation.</en>
      <fr>La Commission fera tout ce qui est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="19963">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="19978">que</DiscourseConnective> les marchés financiers ne deviennent pas une cour de récréation <DiscourseConnective annotation_id="20046">pour</DiscourseConnective> spéculateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17786" docOffset="123">
      <en>Free markets constitute the basis for the functioning of successful economies, <Alignment alignment="20141" annotation_id="17865">
          <DiscourseConnective annotation_id="17865" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> free markets need rules and compliance, <Alignment alignment="6062" annotation_id="17909">
          <DiscourseConnective annotation_id="17909" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> rules and compliance need to be tightened <Alignment alignment="20282" annotation_id="17955">
          <DiscourseConnective annotation_id="17955" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> irresponsible behaviour puts at risk what cannot and should not be at risk.</en>
      <fr>Le libre-échange constitue la base du fonctionnement d'économies prospères, <Alignment alignment="3470" annotation_id="20141">
          <DiscourseConnective annotation_id="20141" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit être soumis à des règles, dont le respect doit être surveillé, <Alignment alignment="14740" annotation_id="20217">
          <DiscourseConnective annotation_id="20217" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces règles et mesures de surveillance doivent être renforcées <Alignment alignment="16279" annotation_id="20282">
          <DiscourseConnective annotation_id="20282" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des comportements irresponsables mettent <DiscourseConnective annotation_id="20326">en</DiscourseConnective> danger ce qui ne peut <DiscourseConnective annotation_id="20351">et</DiscourseConnective> ne doit pas être mis <DiscourseConnective annotation_id="20375">en</DiscourseConnective> danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18034" docOffset="124">
      <en>Market behaviour must rest on sound and objective analysis, <Alignment alignment="22578" annotation_id="18094">
          <DiscourseConnective annotation_id="18094" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> financial services must realise that they are exactly that: a service, not an end in itself.</en>
      <fr>Le comportement des marchés doit reposer sur une analyse solide <DiscourseConnective annotation_id="20450">et</DiscourseConnective> objective, <Alignment alignment="1238" annotation_id="20464">
          <DiscourseConnective annotation_id="20464" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les services financiers doivent prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="20518">que</DiscourseConnective> c'est exactement ce qu'ils sont: des services, et non une fin <DiscourseConnective annotation_id="20584">en</DiscourseConnective> soi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18191" docOffset="125">
      <en>They must not become detached from their economic and societal function.</en>
      <fr>Ils ne doivent pas être découplés de leur fonction économique <DiscourseConnective annotation_id="20654">et</DiscourseConnective> sociétale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18264" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="97809" annotation_id="18264">
          <Alignment alignment="20668" annotation_id="18264">
            <DiscourseConnective annotation_id="18264" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, financial-market players are still in business <Alignment alignment="20741" annotation_id="18320">
          <DiscourseConnective annotation_id="18320" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> regulatory authorities and democratic institutions - ultimately the taxpayers - stabilised the markets in the financial crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23160" annotation_id="20668">
          <Alignment alignment="2578" annotation_id="20668">
            <DiscourseConnective annotation_id="20668" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les acteurs des marchés financiers sont toujours <DiscourseConnective annotation_id="20729">en</DiscourseConnective> activité <Alignment alignment="16197" annotation_id="20741">
          <DiscourseConnective annotation_id="20741" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités réglementaires <DiscourseConnective annotation_id="20780">et</DiscourseConnective> les institutions démocratiques - <DiscourseConnective annotation_id="20816">finalement</DiscourseConnective> les contribuables - ont stabilisé les marchés durant la crise financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18456" docOffset="127">
      <en>We acted swiftly then, <Alignment alignment="34234" annotation_id="18479">
          <DiscourseConnective annotation_id="18479" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> precisely for that reason, we will <DiscourseConnective annotation_id="18518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> act swiftly in the future.</en>
      <fr>Nous avons agi promptement à l'époque, <Alignment alignment="24959" annotation_id="20940">
          <DiscourseConnective annotation_id="20940" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20943">pour</DiscourseConnective> cette raison même, nous agirons promptement <DiscourseConnective annotation_id="20992">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18550" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="21004" annotation_id="18550">
          <DiscourseConnective annotation_id="18550" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the message from this Friday's meeting of Eurogroup Heads of State and Government should be clear, <Alignment alignment="21137" annotation_id="18652">
          <DiscourseConnective annotation_id="18652" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be clear: we will do what is needed - on all fronts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35792" annotation_id="21004">
          <DiscourseConnective annotation_id="21004" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le message du sommet des chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="21058">ou</DiscourseConnective> de gouvernement de l'eurogroupe qui se tiendra vendredi devrait être clair, <Alignment alignment="39132" annotation_id="21137">
          <DiscourseConnective annotation_id="21137" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il le sera: nous ferons le nécessaire, sur tous les fronts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18717" id="398" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18717" docOffset="129">
      <en>We would like to add our voice to the condolences which Mr Barroso has expressed in his speech.</en>
      <fr>Nous voudrions nous joindre aux marques de sympathie témoignées par M. Barroso dans son discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18813" docOffset="130">
      <en>The events of which Mr Barroso was speaking took place today in Greece.</en>
      <fr>Les événements <DiscourseConnective annotation_id="21313">qu'</DiscourseConnective>il a évoqués ont eu lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="21353">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18885" docOffset="131">
      <en>We have high hopes that the impasse in Greece will be broken.</en>
      <fr>Nous avons bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="21385">que</DiscourseConnective> la Grèce sortira de l'impasse dans laquelle elle se trouve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18947" docOffset="132">
      <en>The recent problems there arouse the concern and interest of all Members of the European Parliament.</en>
      <fr>Les problèmes survenus récemment dans ce pays ont suscité les craintes <DiscourseConnective annotation_id="21520">et</DiscourseConnective> l'intérêt de tous les députés européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19048" id="399" language="FR" name="Joseph Daul">
    <ParallelChunk annotation_id="19048" docOffset="133">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, we in Europe are going through a particularly difficult period with the serious crisis in Greece, its consequences for the citizens and, <DiscourseConnective annotation_id="19221" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you pointed out, tragic and dramatic consequences, with the debts that are piling up in most of our Member States, and with a European response that does not always live up to our hopes, <Alignment alignment="34276" annotation_id="19411">
          <DiscourseConnective annotation_id="19411" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which at least exists.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE. - Monsieur le Président, chers collègues, nous vivons <DiscourseConnective annotation_id="21640">en</DiscourseConnective> Europe une période particulièrement difficile avec la grave crise <DiscourseConnective annotation_id="21709">en</DiscourseConnective> Grèce, ses conséquences sur les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="21753">et</DiscourseConnective> - vous l'avez rappelé - des conséquences tragiques <DiscourseConnective annotation_id="21807">et</DiscourseConnective> dramatiques, avec les déficits qui <DiscourseConnective annotation_id="21845">s'</DiscourseConnective>accumulent dans la plupart de nos pays membres, avec une réponse européenne qui n'est pas toujours à la hauteur de nos espérances, <Alignment alignment="21587" annotation_id="21978">
          <DiscourseConnective annotation_id="21978" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec une réponse européenne qui a le mérite d'exister.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19438" docOffset="134">
      <en>The time has now come for Europeans to learn lessons from these events and to call for radical reforms of European governance.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le moment est venu <DiscourseConnective annotation_id="22070">pour</DiscourseConnective> les Européens de tirer les leçons de ces événements <DiscourseConnective annotation_id="22127">et</DiscourseConnective> d'appeler <DiscourseConnective annotation_id="22140">à</DiscourseConnective> des réformes profondes de la gouvernance européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19565" docOffset="135">
      <en>Reforms that will ensure that our Member States stop taking decisions on their own, without consulting their partners - with whom they do, after all, share a currency, values and, hence, a common destiny - about their budgetary priorities, their fiscal priorities and their social priorities.</en>
      <fr>Des réformes <DiscourseConnective annotation_id="22208">pour que</DiscourseConnective> nos pays membres cessent de décider seuls, <DiscourseConnective annotation_id="22260">sans</DiscourseConnective> concertation avec leurs partenaires - avec lesquels ils partagent <DiscourseConnective annotation_id="22331">pourtant</DiscourseConnective> une monnaie, des valeurs <DiscourseConnective annotation_id="22365">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22369">donc</DiscourseConnective>, un destin commun -, de leurs priorités budgétaires, de leurs priorités fiscales <DiscourseConnective annotation_id="22455">et</DiscourseConnective> de leurs priorités sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19858" docOffset="136">
      <en>Reforms of people's mentalities, <Alignment alignment="68290" annotation_id="19891">
          <Alignment alignment="59542" annotation_id="19891">
            <DiscourseConnective annotation_id="19891" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> our parties, our ministers, our national colleagues stop systematically denigrating the decisions taken in Europe, <Alignment alignment="22645" annotation_id="20014">
          <DiscourseConnective annotation_id="20014" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they themselves have been party to those decisions.</en>
      <fr>Des réformes dans les mentalités <Alignment alignment="328" annotation_id="22520">
          <Alignment alignment="19891" annotation_id="22520">
            <DiscourseConnective annotation_id="22520" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nos partis, nos ministres, nos collèges nationaux cessent de dénigrer systématiquement ce qui est décidé <DiscourseConnective annotation_id="22634">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="32045" annotation_id="22645">
          <DiscourseConnective annotation_id="22645" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont eux-mêmes participé <DiscourseConnective annotation_id="22682">à</DiscourseConnective> ces décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20071" docOffset="137">
      <en>Can we <Alignment alignment="7919" annotation_id="20078">
          <Alignment alignment="63136" annotation_id="20078">
            <DiscourseConnective annotation_id="20078" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> continue any longer to call for solidarity from our partners <Alignment alignment="7990" annotation_id="20147">
          <DiscourseConnective annotation_id="20147" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we face difficulties and totally ignore them <Alignment alignment="22859" annotation_id="20197">
          <DiscourseConnective annotation_id="20197" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> things return to normal?</en>
      <fr>Est-il <Alignment alignment="11015" annotation_id="22706">
          <Alignment alignment="9442" annotation_id="22706">
            <DiscourseConnective annotation_id="22706" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> possible, plus longtemps encore, d'appeler <DiscourseConnective annotation_id="22758">à</DiscourseConnective> la solidarité de ses partenaires <Alignment alignment="35757" annotation_id="22793">
          <DiscourseConnective annotation_id="22793" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on éprouve des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="22830">et</DiscourseConnective> de les ignorer totalement <Alignment alignment="4745" annotation_id="22859">
          <DiscourseConnective annotation_id="22859" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les choses rentrent dans l'ordre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20227" docOffset="138">
      <en>Can we continue any longer to call for substantial aid from our partners without being able to guarantee absolute transparency in the presentation of public accounts?</en>
      <fr>Est-il possible, plus longtemps encore, de demander des aides substantielles <DiscourseConnective annotation_id="22976">à</DiscourseConnective> ses partenaires <DiscourseConnective annotation_id="22994">sans</DiscourseConnective> pouvoir garantir la plus totale transparence dans la présentation des comptes publics?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20394" docOffset="139">
      <en>Lastly, can we continue any longer to be surprised that questions keep being asked <Alignment alignment="81509" annotation_id="20477">
          <DiscourseConnective annotation_id="20477" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we call for solidarity among peoples of whom some work 35 hours and retire before the age of 60, <DiscourseConnective annotation_id="20579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> others work 48 hours and retire at the age of 67?</en>
      <fr>Est-il possible, plus longtemps <DiscourseConnective annotation_id="23118">enfin</DiscourseConnective>, de <DiscourseConnective annotation_id="23128">s'</DiscourseConnective>étonner <DiscourseConnective annotation_id="23138">que</DiscourseConnective> des questions se posent longuement <Alignment alignment="20213" annotation_id="23177">
          <DiscourseConnective annotation_id="23177" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on fait appel <DiscourseConnective annotation_id="23201">à</DiscourseConnective> la solidarité entre des peuples qui, pour les uns, travaillent trente-cinq heures, prennent leur retraite <DiscourseConnective annotation_id="23309">avant</DiscourseConnective> soixante ans et, pour les autres, travaillent quarante-huit heures <DiscourseConnective annotation_id="23382">et</DiscourseConnective> plus et prennent leur retraite <DiscourseConnective annotation_id="23416">à</DiscourseConnective> soixante-sept ans?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20633" docOffset="140">
      <en>I do not think so.</en>
      <fr>Je ne le pense pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20652" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="23466" annotation_id="20652">
          <Alignment alignment="23466" annotation_id="20652">
            <DiscourseConnective annotation_id="20652" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I believe that the time has come to ask the real questions and to provide the real answers to those questions.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="10941" annotation_id="23466">
          <Alignment alignment="17457" annotation_id="23466">
            <DiscourseConnective annotation_id="23466" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23479">que</DiscourseConnective> le temps est venu de poser les vraies questions <DiscourseConnective annotation_id="23531">et</DiscourseConnective> d'y apporter les vraies réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20780" docOffset="142">
      <en>These answers are not, for the most part, national, but European in the world in which we live.</en>
      <fr>Ces réponses ne sont, <DiscourseConnective annotation_id="23590">pour</DiscourseConnective> la plupart, pas nationales <DiscourseConnective annotation_id="23622">mais</DiscourseConnective> elles sont européennes dans le monde dans lequel nous vivons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20876" docOffset="143">
      <en>These answers are not about courting popular opinion, but about being responsible and sensible.</en>
      <fr>Ces réponses ne relèvent pas de la démagogie, <DiscourseConnective annotation_id="23735">mais</DiscourseConnective> relèvent de la responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="23770">et</DiscourseConnective> du bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20972" docOffset="144">
      <en>These answers are our responsibility; we must provide them without hesitation, <DiscourseConnective annotation_id="21051" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> else they will be imposed on us more quickly than we think.</en>
      <fr>Ces réponses, il nous appartient de les apporter <DiscourseConnective annotation_id="23835">sans</DiscourseConnective> hésiter car, si nous ne le faisons pas, elles s'imposeront <DiscourseConnective annotation_id="23899">à</DiscourseConnective> nous plus vite <DiscourseConnective annotation_id="23916">que</DiscourseConnective> nous ne le pensons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21114" docOffset="145">
      <en>Not only will our peoples be able to accuse us - and rightly so - of having failed to do our duty, of having failed to tell them the truth, <Alignment alignment="24078" annotation_id="21254">
          <DiscourseConnective annotation_id="21254" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will <DiscourseConnective annotation_id="21268" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have to put up with decisions that are even more painful than the ones that have to be taken today.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="23943">non seulement</DiscourseConnective> nos peuples pourront nous accuser - <DiscourseConnective annotation_id="23993">et</DiscourseConnective> justement - de ne pas avoir fait notre devoir, de ne pas leur avoir dit la vérité <Alignment alignment="35349" annotation_id="24078">
          <DiscourseConnective annotation_id="24078" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en plus, ils devront subir des décisions <DiscourseConnective annotation_id="24125">encore</DiscourseConnective> plus douloureuses <DiscourseConnective annotation_id="24150">que</DiscourseConnective> celles <DiscourseConnective annotation_id="24161">que</DiscourseConnective> l'on doit prendre aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21373" docOffset="146">
      <en>We must call very explicitly for an economic Europe, a social Europe and a fiscal Europe, something which requires very practical measures on the part of our governments, on both the right and the left.</en>
      <fr>Nous devons, de façon très explicite, appeler <DiscourseConnective annotation_id="24242">à</DiscourseConnective> une Europe économique, une Europe sociale <DiscourseConnective annotation_id="24286">et</DiscourseConnective> une Europe fiscale, ce qui requiert des mesures très concrètes de la part de nos gouvernements de droite <DiscourseConnective annotation_id="24394">comme</DiscourseConnective> de gauche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21576" docOffset="147">
      <en>Will this argument be heard by the Council?</en>
      <fr>Ce discours sera-t-il entendu par le Conseil?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21620" docOffset="148">
      <en>Will we be able to ensure that it is heard loud and clear?</en>
      <fr>Serons-nous capables de le faire entendre de façon audible?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21679" docOffset="149">
      <en>I put the question to Mr Verhofstadt, who has some experience of this Council.</en>
      <fr>Je pose la question <DiscourseConnective annotation_id="24537">à</DiscourseConnective> Guy Verhofstadt, qui a goûté <DiscourseConnective annotation_id="24568">à</DiscourseConnective> ce Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21758" docOffset="150">
      <en>Does he think it is possible to enter into discussions, together, within the Council?</en>
      <fr>Pense-t-il qu'il est possible qu'on puisse discuter ensemble au sein du Conseil?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21844" docOffset="151">
      <en>Will this argument be taken up by the Commission?</en>
      <fr>Ce discours sera-t-il repris par la Commission?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21894" docOffset="152">
      <en>I hope so, <Alignment alignment="66360" annotation_id="21905">
          <DiscourseConnective annotation_id="21905" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I strongly urge you, Mr Barroso, to take it up: I ask you, as guardian of the Treaties, to ensure that the decisions that we take are well and truly applied by the Member States.</en>
      <fr>Je le souhaite, <Alignment alignment="5847" annotation_id="24727">
          <DiscourseConnective annotation_id="24727" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous enjoins, cher José Manuel, de le faire: je vous demande, en <DiscourseConnective annotation_id="24798">tant que</DiscourseConnective> gardien des traités, de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="24844">que</DiscourseConnective> les décisions <DiscourseConnective annotation_id="24862">que</DiscourseConnective> nous prenons soient bel <DiscourseConnective annotation_id="24890">et</DiscourseConnective> bien appliquées par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22088" docOffset="153">
      <en>I note, with regard to the Services Directive, <Alignment alignment="118910" annotation_id="22135">
          <DiscourseConnective annotation_id="22135" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that this is far from being the case.</en>
      <fr>Je constate, sur la directive "services" <Alignment alignment="22135" annotation_id="24973">
          <DiscourseConnective annotation_id="24973" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24986">que</DiscourseConnective> c'est loin d'être le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22186" docOffset="154">
      <en>This is a lost opportunity, in terms of growth, which we will no longer be able to allow.</en>
      <fr>C'est un manque à gagner, <DiscourseConnective annotation_id="25042">en</DiscourseConnective> termes de croissance, <DiscourseConnective annotation_id="25067">que</DiscourseConnective> nous ne pourrons plus nous permettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22276" docOffset="155">
      <en>Ladies and gentlemen, I am not an idealist.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25118">et</DiscourseConnective> Messieurs, je ne suis pas un utopiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22320" docOffset="156">
      <en>I do not consider myself naive, <Alignment alignment="25190" annotation_id="22352">
          <DiscourseConnective annotation_id="22352" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do believe that the moment of truth has arrived for Europe, <Alignment alignment="25252" annotation_id="22418">
          <DiscourseConnective annotation_id="22418" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I propose that we rise to these challenges with courage, with a sense of responsibility, just <Alignment alignment="10439" annotation_id="22516">
          <DiscourseConnective annotation_id="22516" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe's founding fathers, those founding fathers of Europe who had no hesitation in taking courageous and visionary decisions - Schuman, De Gasperi, Adenauer and the others - did 60 years ago.</en>
      <fr>Je ne crois pas être un naïf, <Alignment alignment="3515" annotation_id="25190">
          <DiscourseConnective annotation_id="25190" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="25204">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25209">pour</DiscourseConnective> l'Europe, arrive un moment de vérité, <Alignment alignment="27716" annotation_id="25252">
          <DiscourseConnective annotation_id="25252" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous propose d'aborder ces enjeux avec courage, avec le sens des responsabilités, <Alignment alignment="2641" annotation_id="25340">
          <DiscourseConnective annotation_id="25340" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont fait, il y a soixante ans, les pères de l'Europe - Schuman, De Gasperi, Adenauer <DiscourseConnective annotation_id="25433">et</DiscourseConnective> les autres -, ces pères de l'Europe qui n'ont pas hésité <DiscourseConnective annotation_id="25493">à</DiscourseConnective> prendre des décisions courageuses <DiscourseConnective annotation_id="25529">et</DiscourseConnective> visionnaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22713" docOffset="157">
      <en>We must follow their example: they did not wait; they did not hold a referendum.</en>
      <fr>Nous devons suivre leurs exemples: ils n'ont pas attendu, ils n'ont pas tenu de référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22794" docOffset="158">
      <en>They seized their political courage with both hands to respond to the crucial issues that arose.</en>
      <fr>Ils ont pris leur courage politique <DiscourseConnective annotation_id="25674">à</DiscourseConnective> deux mains <DiscourseConnective annotation_id="25687">pour</DiscourseConnective> répondre aux questions cruciales qui se sont posées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22891" docOffset="159">
      <en>Ladies and gentlemen, the crisis that we are going through may be a good thing <Alignment alignment="25807" annotation_id="22970">
          <DiscourseConnective annotation_id="22970" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the courage to take the right measures, <Alignment alignment="25863" annotation_id="23021">
          <DiscourseConnective annotation_id="23021" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may be very serious <Alignment alignment="67623" annotation_id="23048">
          <DiscourseConnective annotation_id="23048" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we avoid the necessary reforms.</en>
      <fr>Chers collègues, la crise <DiscourseConnective annotation_id="25771">que</DiscourseConnective> nous vivons peut être salutaire <Alignment alignment="13623" annotation_id="25807">
          <DiscourseConnective annotation_id="25807" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons le courage de prendre les bonnes mesures, <Alignment alignment="23021" annotation_id="25863">
          <DiscourseConnective annotation_id="25863" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle peut être très grave <Alignment alignment="23048" annotation_id="25894">
          <DiscourseConnective annotation_id="25894" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous passons à côté des réformes qui s'imposent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23083" docOffset="160">
      <en>We urgently need economic and social governance; we urgently need an adaptation of the rules on taxation.</en>
      <fr>Il nous faut d'urgence un gouvernement économique <DiscourseConnective annotation_id="25996">et</DiscourseConnective> social, il nous faut d'urgence une adaptation des règles fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23189" docOffset="161">
      <en>Lastly, we need to guard against creating an artificial gap between the Member States of Europe and the others.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="26069">enfin</DiscourseConnective>, il nous faut prendre garde à ne pas créer de fossé artificiel entre les pays membres de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="26173">et</DiscourseConnective> les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23301" docOffset="162">
      <en>European solidarity applies to every one of the 27 countries.</en>
      <fr>La solidarité européenne vaut <DiscourseConnective annotation_id="26218">pour</DiscourseConnective> l'ensemble des vingt-sept.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23363" docOffset="163">
      <en>I call on you, Members of the Council, to see Europe <Alignment alignment="26327" annotation_id="23416">
          <DiscourseConnective annotation_id="23416" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it really is.</en>
      <fr>Je vous demande, Messieurs les responsables au Conseil, de regarder l'Europe <Alignment alignment="10777" annotation_id="26327">
          <DiscourseConnective annotation_id="26327" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> face.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23433" docOffset="164">
      <en>I call on you to carry out studies on what will happen to us <Alignment alignment="26397" annotation_id="23494">
          <DiscourseConnective annotation_id="23494" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tomorrow, France and other countries encounter the same difficulties as Greece.</en>
      <fr>Je vous demande de faire des études sur ce qui nous arrivera <Alignment alignment="18776" annotation_id="26397">
          <DiscourseConnective annotation_id="26397" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> demain la France, <DiscourseConnective annotation_id="26418">et</DiscourseConnective> d'autres pays, rencontrent les mêmes difficultés <DiscourseConnective annotation_id="26470">que</DiscourseConnective> la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23578" docOffset="165">
      <en>What will become of our euro?</en>
      <fr>Où sera notre euro?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23608" docOffset="166">
      <en>What will we be able to do for our European citizens?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26504">Que</DiscourseConnective> pourrons-nous faire <DiscourseConnective annotation_id="26528">pour</DiscourseConnective> nos citoyens européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23662" docOffset="167">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Je vous remercie de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23692" docOffset="168">
      <en>We share this responsibility jointly, <Alignment alignment="26640" annotation_id="23730">
          <DiscourseConnective annotation_id="23730" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> time will not stand still for us.</en>
      <fr>Nous partageons ensemble cette responsabilité <Alignment alignment="10602" annotation_id="26640">
          <DiscourseConnective annotation_id="26640" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps n'attendra pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23768" id="400" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23768" docOffset="169">
      <en>I notice that one of our Members, Mr Madlener, has asked to speak under the blue card procedure.</en>
      <fr>Je constate <DiscourseConnective annotation_id="26680">qu'</DiscourseConnective>un de nos députés, M. Madlener, a demandé <DiscourseConnective annotation_id="26725">à</DiscourseConnective> s'exprimer dans le cadre de la procédure de la carte bleue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23865" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="39960" annotation_id="23865">
          <DiscourseConnective annotation_id="23865" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I already have you on the list of speakers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31334" annotation_id="26787">
          <DiscourseConnective annotation_id="26787" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous ai <DiscourseConnective annotation_id="26803">déjà</DiscourseConnective> sur la liste des orateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23918" docOffset="171">
      <en>I have, here, Barry Madlener as a speaker.</en>
      <fr>J'ai ici Barry Madlener <DiscourseConnective annotation_id="26859">comme</DiscourseConnective> orateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23961" docOffset="172">
      <en>I will give you the floor in a few minutes.</en>
      <fr>Je vous céderai la parole dans quelques minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24005" docOffset="173">
      <en>I promise you will be able to speak.</en>
      <fr>Je vous promets que vous aurez la possibilité de vous exprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24042" id="401" language="ES" name="Maria Badia i Cutchet">
    <ParallelChunk annotation_id="24042" docOffset="174">
      <en>Mr President, first of all allow me to express, on behalf of the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament, our complete solidarity with the Greek people following the deaths that have taken place today.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="27024">avant</DiscourseConnective> tout d'exprimer, au nom du groupe de l'Alliance progressiste des socialistes <DiscourseConnective annotation_id="27107">et</DiscourseConnective> démocrates au Parlement européen, toute notre solidarité au peuple grec <DiscourseConnective annotation_id="27182">pour</DiscourseConnective> les personnes qui ont trouvé la mort aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24293" docOffset="175">
      <en>I would <Alignment alignment="49406" annotation_id="24301">
          <DiscourseConnective annotation_id="24301" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to call for a return to calm and say to the Greek people that we are on their side <Alignment alignment="27339" annotation_id="24394">
          <DiscourseConnective annotation_id="24394" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they have our support in the efforts that they are making in this long and difficult trial that they are facing.</en>
      <fr>Je demanderai <Alignment alignment="45914" annotation_id="27251">
          <DiscourseConnective annotation_id="27251" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un retour au calme-; je voudrais dire au peuple grec <DiscourseConnective annotation_id="27314">que</DiscourseConnective> nous sommes avec eux <Alignment alignment="34249" annotation_id="27339">
          <DiscourseConnective annotation_id="27339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27342">qu'</DiscourseConnective>ils ont notre soutien dans cette épreuve longue <DiscourseConnective annotation_id="27393">et</DiscourseConnective> pénible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24516" docOffset="176">
      <en>I would <Alignment alignment="69190" annotation_id="24524">
          <DiscourseConnective annotation_id="24524" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> especially like to address the Prime Minister, Georgios Papandreou, and encourage him in his firmness and political courage <Alignment alignment="64142" annotation_id="24653">
          <DiscourseConnective annotation_id="24653" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in all the hard work he is doing to save the future of his country.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="18295" annotation_id="27417">
          <DiscourseConnective annotation_id="27417" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> m'adresser <DiscourseConnective annotation_id="27438">en particulier</DiscourseConnective> au Premier ministre, Georgios Papandreou, <DiscourseConnective annotation_id="27495">et</DiscourseConnective> l'encourager <DiscourseConnective annotation_id="27511">à</DiscourseConnective> continuer de faire preuve de fermeté <DiscourseConnective annotation_id="27550">et</DiscourseConnective> de courage politique <Alignment alignment="7199" annotation_id="27574">
          <DiscourseConnective annotation_id="27574" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27577">à</DiscourseConnective> poursuivre tout le dur travail qu'il accomplit <DiscourseConnective annotation_id="27626">pour</DiscourseConnective> sauver l'avenir de son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24725" docOffset="177">
      <en>In the months and years to come we hope that the European Union will do everything it can to support the reform processes that are necessary.</en>
      <fr>Dans les mois <DiscourseConnective annotation_id="27674">et</DiscourseConnective> les années <DiscourseConnective annotation_id="27688">à</DiscourseConnective> venir, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="27711">que</DiscourseConnective> l'Union européenne fera tout ce qui est en son pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="27770">pour</DiscourseConnective> soutenir les processus de réforme nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24867" docOffset="178">
      <en>We cannot continue to simply play a monitoring role.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas nous contenter d'exercer un contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24920" docOffset="179">
      <en>The European Union must play a part in the reform and support it.</en>
      <fr>L'Union européenne doit contribuer <DiscourseConnective annotation_id="27915">à</DiscourseConnective> la réforme <DiscourseConnective annotation_id="27928">et</DiscourseConnective> la soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24986" docOffset="180">
      <en>The success of the transformation process must be a joint success for everyone in a united Europe, invoking a common destiny.</en>
      <fr>Le succès du processus de transformation doit être un succès <DiscourseConnective annotation_id="28005">pour</DiscourseConnective> tous dans une Europe unie appelant à un destin commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25112" docOffset="181">
      <en>In order to achieve this, we must ensure that the European and fiscal instruments are adequately mobilised, providing all the help and assistance that we can during this difficult period.</en>
      <fr>À cette fin, nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="28103">que</DiscourseConnective> les instruments européens <DiscourseConnective annotation_id="28133">et</DiscourseConnective> fiscaux sont adéquatement mobilisés et fournissent toute l'aide <DiscourseConnective annotation_id="28200">et</DiscourseConnective> tout le soutien possibles durant cette période difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25300" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="28261" annotation_id="25300">
          <DiscourseConnective annotation_id="25300" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, beyond the Greek crisis, I think that we can conclude that the last few weeks have been very illuminating.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25300" annotation_id="28261">
          <DiscourseConnective annotation_id="28261" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au-delà de la crise grecque, je pense <DiscourseConnective annotation_id="28313">que</DiscourseConnective> nous pouvons conclure <DiscourseConnective annotation_id="28339">que</DiscourseConnective> les dernières semaines ont été très riches en enseignements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25417" docOffset="183">
      <en>We must use everything that we have learnt to strengthen economic governance and build a European Union that is not only monetary but also truly economic.</en>
      <fr>Nous devons utiliser tout ce <DiscourseConnective annotation_id="28433">que</DiscourseConnective> nous avons appris <DiscourseConnective annotation_id="28455">pour</DiscourseConnective> renforcer la gouvernance économique <DiscourseConnective annotation_id="28496">et</DiscourseConnective> construire une Union européenne qui ne <DiscourseConnective annotation_id="28538">soit</DiscourseConnective> pas uniquement monétaire, <DiscourseConnective annotation_id="28569">mais aussi</DiscourseConnective> véritablement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25572" docOffset="184">
      <en>Something that was inconceivable at the time of Jacques Delors has now become inevitable, <Alignment alignment="28687" annotation_id="25662">
          <DiscourseConnective annotation_id="25662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must measure up to the demands of our times.</en>
      <fr>Ce qui était inconcevable <DiscourseConnective annotation_id="28632">à</DiscourseConnective> l'époque de Jacques Delors est à présent inévitable, <Alignment alignment="3250" annotation_id="28687">
          <DiscourseConnective annotation_id="28687" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous montrer à la hauteur des attentes de notre époque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25714" docOffset="185">
      <en>In order to achieve all of these ambitious objectives, we must first learn to work together.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28758">Pour</DiscourseConnective> atteindre tous ces objectifs ambitieux, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="28815">d'abord</DiscourseConnective> apprendre <DiscourseConnective annotation_id="28833">à</DiscourseConnective> travailler ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25807" docOffset="186">
      <en>The Stability and Growth Pact is one of the elements that has most demonstrated the need to coordinate our economic policies.</en>
      <fr>Le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="28878">et</DiscourseConnective> de croissance est l'un des éléments qui ont le plus démontré le besoin de coordonner nos politiques économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25933" docOffset="187">
      <en>The coordination of our economic policies must be active and effective, and focused on processes of sustainable, strong growth that is shared by all and will guarantee jobs.</en>
      <fr>Cette coordination doit être active <DiscourseConnective annotation_id="29030">et</DiscourseConnective> effective, axée sur des processus de croissance forte et durable qui profitent <DiscourseConnective annotation_id="29112">à</DiscourseConnective> tous <DiscourseConnective annotation_id="29119">et</DiscourseConnective> garantissent l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26107" docOffset="188">
      <en>We hope that the European Commission will soon put forward brief proposals in this respect that go beyond just repressive logic.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="29159">que</DiscourseConnective> la Commission européenne soumettra <DiscourseConnective annotation_id="29198">bientôt</DiscourseConnective> de brèves propositions qui iront au-delà d'une logique de répression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26236" docOffset="189">
      <en>We must learn to build and grow strong together.</en>
      <fr>Nous devons apprendre <DiscourseConnective annotation_id="29298">à</DiscourseConnective> construire <DiscourseConnective annotation_id="29311">et</DiscourseConnective> devenir forts ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26285" docOffset="190">
      <en>President Barroso, I hope that you understand the urgent need to make maximum use of the role that the Commission can play in this phase.</en>
      <fr>Monsieur Barroso, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="29365">que</DiscourseConnective> vous comprenez le besoin urgent d'exploiter au maximum le rôle <DiscourseConnective annotation_id="29432">que</DiscourseConnective> la Commission est habilitée à jouer dans cette phase.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26423" docOffset="191">
      <en>Secondly, we must equip ourselves with the mechanisms that we need to tackle a crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29490">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous devons nous doter des mécanismes dont nous avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="29565">pour</DiscourseConnective> gérer une crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26510" docOffset="192">
      <en>It is high time for the Council to approve the establishment of a European financial stability mechanism, a proposal that was adopted in March by the prime ministers and leaders of the Party of European Socialists.</en>
      <fr>Il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="29606">que</DiscourseConnective> le Conseil approuve l'établissement d'un mécanisme européen de stabilité financière, une proposition qui a été adoptée <DiscourseConnective annotation_id="29729">en</DiscourseConnective> mars par les Premiers ministres <DiscourseConnective annotation_id="29764">et</DiscourseConnective> les leaders du parti socialiste européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26725" docOffset="193">
      <en>We must condemn the aggressive and speculative attitude of some financial agents, <Alignment alignment="44108" annotation_id="26807">
          <DiscourseConnective annotation_id="26807" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="54126" annotation_id="26819">
          <DiscourseConnective annotation_id="26819" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> understand that we have designed a monetary system that is insufficient in times of crisis.</en>
      <fr>Nous devons condamner l'attitude agressive <DiscourseConnective annotation_id="29852">et</DiscourseConnective> spéculative de certains opérateurs financiers, <Alignment alignment="7805" annotation_id="29902">
          <DiscourseConnective annotation_id="29902" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="5058" annotation_id="29919">
          <DiscourseConnective annotation_id="29919" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="29948">que</DiscourseConnective> nous avons conçu un système monétaire qui <DiscourseConnective annotation_id="29994">s'</DiscourseConnective>avère insuffisant <DiscourseConnective annotation_id="30014">en</DiscourseConnective> temps de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26916" docOffset="194">
      <en>Thirdly, we must develop a new concept of European solidarity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30033">Troisièmement</DiscourseConnective>, nous devons définir un nouveau concept de solidarité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26979" docOffset="195">
      <en>Either we move towards a common destiny, <Alignment alignment="30165" annotation_id="27020">
          <DiscourseConnective annotation_id="27020" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must resign ourselves to succumbing to the negative dynamic of national selfishness and destructive competition between ourselves.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30113">Soit</DiscourseConnective> nous œuvrons en faveur d'une destinée commune, <Alignment alignment="26649" annotation_id="30165">
          <DiscourseConnective annotation_id="30165" sense="Expansion.Alternative">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous résignons <DiscourseConnective annotation_id="30190">à</DiscourseConnective> succomber <DiscourseConnective annotation_id="30202">à</DiscourseConnective> la spirale négative de l'égoïsme national <DiscourseConnective annotation_id="30246">et</DiscourseConnective> de la concurrence destructrice entre nous-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27157" docOffset="196">
      <en>We cannot say that we want to live together <Alignment alignment="30356" annotation_id="27201">
          <DiscourseConnective annotation_id="27201" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time saying that in practice we each want to act independently.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas <DiscourseConnective annotation_id="30318">dire que</DiscourseConnective> nous voulons vivre ensemble, <Alignment alignment="26550" annotation_id="30356">
          <DiscourseConnective annotation_id="30356" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> disant <DiscourseConnective annotation_id="30371">qu'en</DiscourseConnective> pratique nous voulons chacun agir de manière indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27283" docOffset="197">
      <en>The current crisis is an acid test, <Alignment alignment="30467" annotation_id="27319">
          <DiscourseConnective annotation_id="27319" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must understand its full significance.</en>
      <fr>La crise actuelle est un test, <Alignment alignment="10233" annotation_id="30467">
          <DiscourseConnective annotation_id="30467" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons comprendre sa pleine signification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27365" docOffset="198">
      <en>Fourthly, we need to attach the necessary importance to the financial sphere.</en>
      <fr>Quatrièmement, nous devons accorder à la sphère financière l'attention qui lui est due.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27443" docOffset="199">
      <en>The coming weeks and months will be an opportunity for Parliament to take a position on a series of very important legislative proposals, such as hedge funds and financial supervision.</en>
      <fr>Les prochaines semaines <DiscourseConnective annotation_id="30630">et</DiscourseConnective> les prochains mois seront l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="30670">pour</DiscourseConnective> le Parlement de prendre position sur toute une série de propositions législatives très importantes, tels <DiscourseConnective annotation_id="30780">que</DiscourseConnective> les placements à risque <DiscourseConnective annotation_id="30808">et</DiscourseConnective> la supervision financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27628" docOffset="200">
      <en>I call on all the institutions to support us in this responsible approach, in order to guarantee that Europe quickly establishes a solid regulation and monitoring system.</en>
      <fr>J'encourage toutes les institutions <DiscourseConnective annotation_id="30874">à</DiscourseConnective> nous soutenir dans cette approche responsable, <DiscourseConnective annotation_id="30923">afin que</DiscourseConnective> l'Europe puisse rapidement mettre en place un système efficace de réglementation <DiscourseConnective annotation_id="31013">et</DiscourseConnective> de surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27799" docOffset="201">
      <en>We hope that by working together we can <Alignment alignment="31087" annotation_id="27839">
          <DiscourseConnective annotation_id="27839" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> create a tax on financial transactions, <Alignment alignment="31154" annotation_id="27884">
          <Alignment alignment="15952" annotation_id="27884">
            <DiscourseConnective annotation_id="27884" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the financial entities make a fair contribution to the economic effort that every one of us has had to make.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="31047">qu'en</DiscourseConnective> travaillant ensemble, nous serons <Alignment alignment="2251" annotation_id="31087">
          <DiscourseConnective annotation_id="31087" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> capables de créer une taxe sur les transactions financières, <Alignment alignment="17520" annotation_id="31154">
          <Alignment alignment="21198" annotation_id="31154">
            <DiscourseConnective annotation_id="31154" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les entités financières assument leur part de responsabilité dans l'effort économique requis de chacun d'entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28001" docOffset="202">
      <en>The future of Greece will largely depend on the growth of its neighbours - us - <Alignment alignment="85259" annotation_id="28081">
          <DiscourseConnective annotation_id="28081" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are its main economic partners.</en>
      <fr>Le futur de la Grèce dépendra dans une large mesure de la croissance de ses voisins - nous - <Alignment alignment="2502" annotation_id="31373">
          <DiscourseConnective annotation_id="31373" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes ses principaux partenaires économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28119" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="87022" annotation_id="28119">
          <DiscourseConnective annotation_id="28119" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not capable of tackling the challenges that have already been set in the 2020 strategy, <Alignment alignment="124169" annotation_id="28217">
          <DiscourseConnective annotation_id="28217" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not capable of fleshing out a common political agenda <Alignment alignment="31612" annotation_id="28281">
          <DiscourseConnective annotation_id="28281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31615" annotation_id="28285">
          <DiscourseConnective annotation_id="28285" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our economies are condemned to slow growth, with few employment opportunities, we will not be able to prevent further attacks that could be even more serious and difficult to manage.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1205" annotation_id="31441">
          <DiscourseConnective annotation_id="31441" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas capables de relever les défis qui ont <DiscourseConnective annotation_id="31501">déjà</DiscourseConnective> été définis dans la stratégie 2020, <Alignment alignment="19710" annotation_id="31542">
          <DiscourseConnective annotation_id="31542" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas capables de façonner un agenda politique commun <Alignment alignment="2939" annotation_id="31612">
          <DiscourseConnective annotation_id="31612" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34189" annotation_id="31615">
          <DiscourseConnective annotation_id="31615" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos économies sont condamnées <DiscourseConnective annotation_id="31648">à</DiscourseConnective> ralentir la croissance, avec pour conséquence peu de perspectives d'emploi, nous ne serons pas en mesure de prévenir de nouvelles attaques qui pourraient être <DiscourseConnective annotation_id="31809">encore</DiscourseConnective> plus graves <DiscourseConnective annotation_id="31828">et</DiscourseConnective> difficiles <DiscourseConnective annotation_id="31842">à</DiscourseConnective> gérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28471" docOffset="204">
      <en>The future of our continent is at stake.</en>
      <fr>L'avenir de notre continent est <DiscourseConnective annotation_id="31883">en</DiscourseConnective> jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28512" docOffset="205">
      <en>The future of Europe depends on our intelligence, our solidarity and our firmness.</en>
      <fr>L'avenir de l'Europe dépend de notre intelligence, de notre solidarité <DiscourseConnective annotation_id="31962">et</DiscourseConnective> de notre fermeté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28595" id="402" language="FR" name="Guy Verhofstadt">
    <ParallelChunk annotation_id="28595" docOffset="206">
      <en>Mr President, allow me to start by telling you that I hope, <Alignment alignment="32075" annotation_id="28655">
          <DiscourseConnective annotation_id="28655" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe do all my fellow Members and the President of the Commission, that the system that we have put in place will work.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Monsieur le Président, laissez-moi <DiscourseConnective annotation_id="32043">d'abord</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="32056">dire que</DiscourseConnective> j'espère, <Alignment alignment="23532" annotation_id="32075">
          <DiscourseConnective annotation_id="32075" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les collègues - je crois - <DiscourseConnective annotation_id="32113">et</DiscourseConnective> comme le président de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="32153">que</DiscourseConnective> le mécanisme <DiscourseConnective annotation_id="32170">que</DiscourseConnective> nous avons mis <DiscourseConnective annotation_id="32189">en</DiscourseConnective> place va fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28783" docOffset="207">
      <en>I have had my doubts since the start and have criticised the system of bilateral loans, <DiscourseConnective annotation_id="28871" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> that does not mean that I do not hope that it works and stops speculation against the euro.</en>
      <fr>Ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="32227">parce que</DiscourseConnective> j'ai, dès le début, eu mes doutes <DiscourseConnective annotation_id="32271">et</DiscourseConnective> me suis montré critique envers le mécanisme des prêts bilatéraux que je n'espère pas <DiscourseConnective annotation_id="32359">que</DiscourseConnective> le système va fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="32389">et</DiscourseConnective> arrêter la spéculation contre l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28967" docOffset="208">
      <en>For, little by little - ladies and gentlemen - there has been speculation against the euro and an attack on the euro, and not only an attack on Greece or an attack linked to the state of the public finances in Greece.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32430">Parce que</DiscourseConnective>, petit <DiscourseConnective annotation_id="32447">à</DiscourseConnective> petit - chers collègues -, il <DiscourseConnective annotation_id="32479">s'</DiscourseConnective>agit d'une spéculation contre l'euro <DiscourseConnective annotation_id="32518">et</DiscourseConnective> d'une attaque contre l'euro, <DiscourseConnective annotation_id="32550">et</DiscourseConnective> pas seulement d'une attaque contre la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="32597">ou</DiscourseConnective> liée <DiscourseConnective annotation_id="32605">à</DiscourseConnective> la situation des finances publiques <DiscourseConnective annotation_id="32643">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29185" docOffset="209">
      <en>This is <Alignment alignment="23972" annotation_id="29193">
          <DiscourseConnective annotation_id="29193" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> far more serious and more widespread.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="34539" annotation_id="32659">
          <DiscourseConnective annotation_id="32659" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup plus grave <DiscourseConnective annotation_id="32684">et</DiscourseConnective> plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29241" docOffset="210">
      <en>I for my part hope that this system, once formalised on 7 May, will be able to fully achieve its objective, for the simple reason that we have no other instrument.</en>
      <fr>J'espère, <DiscourseConnective annotation_id="32709">pour</DiscourseConnective> ma part, <DiscourseConnective annotation_id="32723">que</DiscourseConnective> ce mécanisme, une fois formalisé le 7 mai, pourra pleinement atteindre son effet, <DiscourseConnective annotation_id="32809">pour</DiscourseConnective> la simple et bonne raison <DiscourseConnective annotation_id="32840">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas d'autre instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29405" docOffset="211">
      <en>We have no other instrument.</en>
      <fr>Nous n'avons pas d'autre instrument!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29434" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="32936" annotation_id="29434">
          <DiscourseConnective annotation_id="29434" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this system has to work, <Alignment alignment="32954" annotation_id="29470">
          <DiscourseConnective annotation_id="29470" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has to be supported.</en>
      <fr>Ce mécanisme doit <Alignment alignment="16731" annotation_id="32936">
          <DiscourseConnective annotation_id="32936" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> fonctionner, <Alignment alignment="45356" annotation_id="32954">
          <DiscourseConnective annotation_id="32954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut le soutenir!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29498" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="32978" annotation_id="29498">
          <DiscourseConnective annotation_id="29498" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <Alignment alignment="121869" annotation_id="29513">
          <DiscourseConnective annotation_id="29513" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important - and this is my second point - to clearly understand that, in the near future, it will not be possible to resort to it at every turn.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46389" annotation_id="32978">
          <DiscourseConnective annotation_id="32978" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut <Alignment alignment="33926" annotation_id="32991">
          <DiscourseConnective annotation_id="32991" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="33003">et</DiscourseConnective> c'est là mon deuxième point - bien comprendre <DiscourseConnective annotation_id="33052">que</DiscourseConnective>, dans un avenir proche, il ne sera pas possible d'y recourir <DiscourseConnective annotation_id="33117">à</DiscourseConnective> chaque fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29663" docOffset="214">
      <en>A structural mechanism will have to be provided as soon as possible; perhaps not for the next few months but certainly for the next few years, <Alignment alignment="49216" annotation_id="29806">
          <DiscourseConnective annotation_id="29806" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to encounter such situations again.</en>
      <fr>Il sera nécessaire de disposer d'un mécanisme structurel le plus vite possible. Peut-être pas <DiscourseConnective annotation_id="33226">pour</DiscourseConnective> les prochains mois <DiscourseConnective annotation_id="33250">mais</DiscourseConnective> certainement <DiscourseConnective annotation_id="33268">pour</DiscourseConnective> les prochaines années, <Alignment alignment="18353" annotation_id="33296">
          <DiscourseConnective annotation_id="33296" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons encore connaître de pareilles situations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29863" docOffset="215">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29863" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="33363" annotation_id="29873">
          <DiscourseConnective annotation_id="29873" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to have access to a structural mechanism for the future, we have to bear in mind one thing: lessons need to be learnt from what has taken place over the last five months.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="25171" annotation_id="33363">
          <DiscourseConnective annotation_id="33363" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons disposer d'un mécanisme structurel <DiscourseConnective annotation_id="33414">pour</DiscourseConnective> l'avenir, il faut tenir compte d'une chose: il faut tirer les leçons de ce qui s'est passé ces cinq derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30055" docOffset="216">
      <en>We needed five months to put a mechanism in place: three months to decide on its principle, then two months to decide on its conditions.</en>
      <fr>Nous avons eu besoin de cinq mois <DiscourseConnective annotation_id="33568">pour</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="33580">en</DiscourseConnective> place un mécanisme: trois mois <DiscourseConnective annotation_id="33614">pour</DiscourseConnective> décider de son principe, <DiscourseConnective annotation_id="33644">puis</DiscourseConnective> deux mois <DiscourseConnective annotation_id="33659">pour</DiscourseConnective> décider de ses conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30192" docOffset="217">
      <en>Why?</en>
      <fr>Et pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30197" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="33704" annotation_id="30197">
          <DiscourseConnective annotation_id="30197" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is an intergovernmental system!</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8751" annotation_id="33704">
          <DiscourseConnective annotation_id="33704" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un système intergouvernemental!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30242" docOffset="219">
      <en>Once again, I believe that the first lesson to be learnt for the future is that we must follow the Commission in its Community approach.</en>
      <fr>Je pense, une fois <DiscourseConnective annotation_id="33771">encore</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33779">que</DiscourseConnective> la première leçon <DiscourseConnective annotation_id="33801">à</DiscourseConnective> tirer <DiscourseConnective annotation_id="33809">pour</DiscourseConnective> l'avenir, c'est <DiscourseConnective annotation_id="33830">que</DiscourseConnective> l'on doit suivre la Commission dans son approche communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30379" docOffset="220">
      <en>For the Commission had proposed a European loan: it could have been approved immediately in December or January and could already be having an impact today and stopping this speculation against the euro.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33898">Car</DiscourseConnective> la Commission avait proposé un emprunt européen, que l'on aurait pu décider immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="33992">en</DiscourseConnective> décembre <DiscourseConnective annotation_id="34004">ou</DiscourseConnective> en janvier <DiscourseConnective annotation_id="34018">et</DiscourseConnective> qui pourrait <DiscourseConnective annotation_id="34034">déjà</DiscourseConnective> produire ses effets aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="34071">et</DiscourseConnective> arrêter cette spéculation contre l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30583" docOffset="221">
      <en>I <Alignment alignment="10271" annotation_id="30585">
          <DiscourseConnective annotation_id="30585" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that, on 7 May, the first decision, the first lesson to be learnt from what has happened over the last five months will be that we say - in the hope that this works - that we are now going to ask the Commission to propose a European loan that can stop speculation against the euro immediately.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="16706" annotation_id="34124">
          <DiscourseConnective annotation_id="34124" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34129">que</DiscourseConnective>, le 7 mai prochain, la première décision, la première leçon <DiscourseConnective annotation_id="34193">à</DiscourseConnective> tirer de ce qui s'est passé les cinq derniers mois, consistera à <DiscourseConnective annotation_id="34260">dire que</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="34271">en</DiscourseConnective> espérant <DiscourseConnective annotation_id="34283">que</DiscourseConnective> cela fonctionne -, dorénavant, l'on va demander à la Commission de proposer un emprunt communautaire, qui puisse tout de suite arrêter la spéculation contre l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30894" docOffset="222">
      <en>For the European Union's entire credibility and liquidity rests on such a proposal, which is not the case in an intergovernmental system, where 16 countries must say 'yes', 16 parliaments, perhaps, must say 'yes', <DiscourseConnective annotation_id="31108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34452">Car</DiscourseConnective> c'est toute la crédibilité, toute la liquidité de l'Union européenne qui dépendent d'une pareille proposition, ce qui n'est pas le cas dans un système intergouvernemental, où seize pays doivent dire "oui", seize parlements, peut-être, doivent dire "oui", etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31119" docOffset="223">
      <en>I <Alignment alignment="100928" annotation_id="31121">
          <DiscourseConnective annotation_id="31121" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope - <Alignment alignment="70944" annotation_id="31133">
          <DiscourseConnective annotation_id="31133" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Rehn has already begun to make proposals - that the second lesson that we learn from all this is that we need to introduce a number of structural reforms, namely a preventive chapter in the Stability and Growth Pact - which Mr Rehn has proposed - a European monetary fund, a structural mechanism that can be used straight away and, thirdly, a 2020 strategy that is far more robust than the strategy that is down on paper today.</en>
      <fr>Et j'espère <Alignment alignment="31121" annotation_id="34728">
          <DiscourseConnective annotation_id="34728" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <Alignment alignment="965" annotation_id="34736">
          <DiscourseConnective annotation_id="34736" sense="Comparison.Concession">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Rehn a <DiscourseConnective annotation_id="34751">déjà</DiscourseConnective> commencé <DiscourseConnective annotation_id="34765">à</DiscourseConnective> faire des propositions - <DiscourseConnective annotation_id="34792">que</DiscourseConnective> la deuxième leçon <DiscourseConnective annotation_id="34814">que</DiscourseConnective> l'on tire de tout cela, c'est <DiscourseConnective annotation_id="34848">qu'</DiscourseConnective>il faut introduire un certain nombre de réformes structurelles, c'est-à-dire un chapitre préventif dans le pacte de stabilité - ce <DiscourseConnective annotation_id="34982">que</DiscourseConnective> M. Rehn a proposé -, un Fonds monétaire européen, un mécanisme structurel, qui puisse être utilisé tout de suite <DiscourseConnective annotation_id="35099">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35103">troisièmement</DiscourseConnective>, une stratégie 2020 qui <DiscourseConnective annotation_id="35141">soit</DiscourseConnective> beaucoup plus solide <DiscourseConnective annotation_id="35167">que</DiscourseConnective> la stratégie qui est sur le papier aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31573" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="35219" annotation_id="31573">
          <DiscourseConnective annotation_id="31573" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="35236" annotation_id="31582">
          <DiscourseConnective annotation_id="31582" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need reform with regard to the rating agencies, even <Alignment alignment="35290" annotation_id="31640">
          <DiscourseConnective annotation_id="31640" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latter are like weather forecasts: either they are too flexible <Alignment alignment="35397" annotation_id="31711">
          <DiscourseConnective annotation_id="31711" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want them to be slightly more inflexible, <Alignment alignment="89378" annotation_id="31760">
          <DiscourseConnective annotation_id="31760" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are too inflexible <DiscourseConnective annotation_id="31787" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we want them to be slightly more flexible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23754" annotation_id="35219">
          <DiscourseConnective annotation_id="35219" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> une réforme <Alignment alignment="14692" annotation_id="35236">
          <DiscourseConnective annotation_id="35236" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35246">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les agences de notation, <Alignment alignment="31640" annotation_id="35290">
          <DiscourseConnective annotation_id="35290" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agences de notation sont <DiscourseConnective annotation_id="35327">comme</DiscourseConnective> les prévisions météorologiques: <DiscourseConnective annotation_id="35365">ou bien</DiscourseConnective> elles sont trop souples <Alignment alignment="18067" annotation_id="35397">
          <DiscourseConnective annotation_id="35397" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut qu'elles soient un peu plus dures; <Alignment alignment="31760" annotation_id="35445">
          <DiscourseConnective annotation_id="35445" sense="Expansion.Alternative">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont trop dures, on les veut un peu plus souples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31834" docOffset="225">
      <en>
        <Alignment alignment="124074" annotation_id="31834">
          <DiscourseConnective annotation_id="31834" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a European-level initiative is definitely a good idea that must be looked into.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31834" annotation_id="35507">
          <DiscourseConnective annotation_id="35507" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une initiative au niveau européen est certainement une bonne idée <DiscourseConnective annotation_id="35578">qu'</DiscourseConnective>il faut examiner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31923" docOffset="226">
      <en>Lastly - this is my last point, Mr President - I call on the Spanish Presidency to agree to financial supervision very quickly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35599">Enfin</DiscourseConnective> - dernier point, Monsieur le Président -, c'est l'appel de la Présidence espagnole <DiscourseConnective annotation_id="35688">à</DiscourseConnective>, très vite, approuver la supervision financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32051" docOffset="227">
      <en>I am sorry, Mr López Garrido, <DiscourseConnective annotation_id="32081" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it is not us who are to blame, but the Council!</en>
      <fr>Mes excuses, Monsieur le Secrétaire d'État, ce n'est pas nous qui sommes <DiscourseConnective annotation_id="35812">en</DiscourseConnective> cause, c'est le Conseil!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32133" docOffset="228">
      <en>Am I not right in thinking that it was the Council that changed the Commission's proposals?</en>
      <fr>C'est lui, n'est-ce pas, qui a changé les propositions de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32225" docOffset="229">
      <en>There were some Commission proposals that I even criticised, <Alignment alignment="35984" annotation_id="32286">
          <DiscourseConnective annotation_id="32286" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they still went much further than those of the Council.</en>
      <fr>Il y avait des propositions de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="35958">que</DiscourseConnective> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="35967">même</DiscourseConnective> critiquées, <Alignment alignment="32286" annotation_id="35984">
          <DiscourseConnective annotation_id="35984" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui allaient tout de même beaucoup plus loin <DiscourseConnective annotation_id="36034">que</DiscourseConnective> celles du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32346" docOffset="230">
      <en>We are the ones who are redoing the Commission's work for the moment, <Alignment alignment="40100" annotation_id="32416">
          <DiscourseConnective annotation_id="32416" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have a worthy proposal to put to you.</en>
      <fr>C'est nous qui sommes en train de refaire le travail de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="36127">pour</DiscourseConnective> le moment <Alignment alignment="25543" annotation_id="36142">
          <DiscourseConnective annotation_id="36142" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai une bonne proposition <DiscourseConnective annotation_id="36172">à</DiscourseConnective> vous faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32460" docOffset="231">
      <en>
        <Alignment alignment="48604" annotation_id="32460">
          <DiscourseConnective annotation_id="32460" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you want financial supervision and the proposals to be applied within a month, then approve straight away, with the Council and Ecofin, the amendments that Parliament is going to table to you in the next few days.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21382" annotation_id="36186">
          <DiscourseConnective annotation_id="36186" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous voulez que la supervision financière <DiscourseConnective annotation_id="36231">et</DiscourseConnective> les propositions soient d'application dans un mois, acceptez <DiscourseConnective annotation_id="36295">dès lors</DiscourseConnective> tout de suite, avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="36335">et</DiscourseConnective> avec l'Ecofin, les amendements <DiscourseConnective annotation_id="36369">que</DiscourseConnective> le Parlement va vous proposer dans les prochains jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32677" docOffset="232">
      <en>It will take no time at all to approve them, <Alignment alignment="58462" annotation_id="32722">
          <DiscourseConnective annotation_id="32722" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> financial supervision will be applied.</en>
      <fr>Ce sera très vite fait <Alignment alignment="32722" annotation_id="36452">
          <DiscourseConnective annotation_id="36452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la supervision financière sera d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32765" docOffset="233">
      <en>I hope that you will be able to relay this information to your Ecofin colleagues, who have merely outlined, in their proposal, a system for avoiding the financial supervision that was established by the Commission.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="36510">que</DiscourseConnective> vous pourrez en faire part <DiscourseConnective annotation_id="36541">à</DiscourseConnective> vos collègues de l'Ecofin, qui n'ont rien fait d'autre, dans leur proposition, que de trouver un système <DiscourseConnective annotation_id="36648">pour</DiscourseConnective> échapper à la supervision financière qui était établie par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32980" id="403" language="FR" name="Daniel Cohn-Bendit">
    <ParallelChunk annotation_id="32980" docOffset="234">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I am going to continue somewhat along the lines of Mr Verhofstadt's speech.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président, chers collègues, je vais continuer un peu dans la direction qu'a développée Guy Verhofstadt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33092" docOffset="235">
      <en>It is clear that we have been drifting for four months.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="36888">que</DiscourseConnective>, pendant quatre mois, on a tergiversé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33148" docOffset="236">
      <en>It is clear that we have made mistakes.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="36946">qu'</DiscourseConnective>on s'est trompé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33188" docOffset="237">
      <en>It is clear that, by drifting, we have given impetus to the markets and to speculation.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="36981">qu'en</DiscourseConnective> tergiversant, on a donné une dynamique aux marchés <DiscourseConnective annotation_id="37038">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37041">à</DiscourseConnective> la spéculation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33276" docOffset="238">
      <en>Those Council Members who are responsible should at least admit it!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37059">Au moins</DiscourseConnective>, que ceux qui sont responsables au Conseil le disent!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33344" docOffset="239">
      <en>They should say: 'We are to blame!</en>
      <fr>Qu'ils disent: "On est fautifs!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33379" docOffset="240">
      <en>It is us!</en>
      <fr>C'est nous!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33389" docOffset="241">
      <en>It is our fault!'</en>
      <fr>C'est de notre faute!"</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33407" docOffset="242">
      <en>Mrs Merkel, Mr Sarkozy, I do not know what they are called <Alignment alignment="31395" annotation_id="33466">
          <DiscourseConnective annotation_id="33466" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> what they do in life, <Alignment alignment="37307" annotation_id="33491">
          <DiscourseConnective annotation_id="33491" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone could read it in the newspapers: action needed to be taken straight away.</en>
      <fr>Madame Merkel, Monsieur Sarkozy, je ne sais pas comment ils <DiscourseConnective annotation_id="37249">s'</DiscourseConnective>appellent <Alignment alignment="10010" annotation_id="37261">
          <DiscourseConnective annotation_id="37261" sense="Expansion.Alternative">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne sais pas ce qu'ils font dans la vie, <Alignment alignment="31896" annotation_id="37307">
          <DiscourseConnective annotation_id="37307" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde pouvait lire ça dans les journaux: c'était <DiscourseConnective annotation_id="37369">à</DiscourseConnective> faire tout de suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33578" docOffset="243">
      <en>That is my first point.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37392">Premièrement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33602" docOffset="244">
      <en>Secondly, I would like one thing to be understood at least, <DiscourseConnective annotation_id="33662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is that the task facing the Papandreou government is nigh on impossible.</en>
      <fr>Deuxièmement: je voudrais quand même qu'on comprenne une chose: ce <DiscourseConnective annotation_id="37473">que</DiscourseConnective> doit faire le gouvernement Papandréou est une chose presque impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33744" docOffset="245">
      <en>I call on Ecofin, on the Heads of State or Government, to realise that their countries are incapable of implementing reforms.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="37560">à</DiscourseConnective> l'ECOFIN, aux chefs de gouvernement de bien penser <DiscourseConnective annotation_id="37613">que</DiscourseConnective>, chez eux, ils sont incapables de mettre des réformes sur pied.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33870" docOffset="246">
      <en>How much time does France need to reform pensions?</en>
      <fr>De combien de temps la France a-t-elle besoin <DiscourseConnective annotation_id="37727">pour</DiscourseConnective> réformer les retraites?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33921" docOffset="247">
      <en>How much time does Germany need to build up pensions?</en>
      <fr>De combien de temps l'Allemagne a-t-elle besoin <DiscourseConnective annotation_id="37804">pour</DiscourseConnective> faire des retraites?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33975" docOffset="248">
      <en>Now, Mr Papandreou is being asked to change everything in three months.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="37833">maintenant</DiscourseConnective>, on demande <DiscourseConnective annotation_id="37856">à</DiscourseConnective> Papandréou: "<DiscourseConnective annotation_id="37871">En</DiscourseConnective> trois mois, tu changes tout!".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34047" docOffset="249">
      <en>You are completely crazy.</en>
      <fr>Vous êtes complètement fous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34073" docOffset="250">
      <en>The events currently taking place in Greece prove it.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="37937">la preuve</DiscourseConnective>, c'est ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="37970">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34127" docOffset="251">
      <en>Greece - <DiscourseConnective annotation_id="34136" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>, Mr Papandreou - is not being given the time to achieve a consensus in Greece.</en>
      <fr>On ne donne pas à la Grèce, à M. Papandréou, <DiscourseConnective annotation_id="38025">le temps de</DiscourseConnective> trouver un consensus <DiscourseConnective annotation_id="38058">en</DiscourseConnective> Grèce. Il n'y a pas d'identification, en Grèce, avec l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34222" docOffset="252">
      <en>No one identifies with the State in Greece.</en>
      <fr>C'est la politique du chacun pour soi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34266" docOffset="253">
      <en>The policy is one of every man for himself, which is regrettable, <DiscourseConnective annotation_id="34332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> decades of political corruption in Greece are <DiscourseConnective annotation_id="34382" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> responsible for this situation.</en>
      <fr>On peut le regretter. La responsabilité est partagée par des dizaines d'années de pratique de corruption des politiques, <DiscourseConnective annotation_id="38282">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34419" docOffset="254">
      <en>What must be created, <DiscourseConnective annotation_id="34441" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, is cohesion.</en>
      <fr>Mais il faut créer une cohésion!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34463" docOffset="255">
      <en>It must be created, it cannot be decreed!</en>
      <fr>Il faut le faire, cela ne se décrète pas!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34505" docOffset="256">
      <en>You in Spain will see what happens <Alignment alignment="38399" annotation_id="34540">
          <DiscourseConnective annotation_id="34540" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have problems, <Alignment alignment="34374" annotation_id="34562">
          <DiscourseConnective annotation_id="34562" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> those in Portugal will see what happens <Alignment alignment="40816" annotation_id="34606">
          <DiscourseConnective annotation_id="34606" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have problems.</en>
      <fr>Et vous allez voir, <DiscourseConnective annotation_id="38387">en</DiscourseConnective> Espagne, <Alignment alignment="41891" annotation_id="38399">
          <DiscourseConnective annotation_id="38399" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez des problèmes comment cela va se faire, <Alignment alignment="41601" annotation_id="38452">
          <DiscourseConnective annotation_id="38452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils vont voir au Portugal, <Alignment alignment="23590" annotation_id="38482">
          <DiscourseConnective annotation_id="38482" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a des problèmes, comment cela va se faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34629" docOffset="257">
      <en>Mr Barroso knows something about this, <Alignment alignment="56408" annotation_id="34668">
          <DiscourseConnective annotation_id="34668" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> he lost elections in this way.</en>
      <fr>Monsieur Barroso en sait quelque chose, <Alignment alignment="10275" annotation_id="38572">
          <DiscourseConnective annotation_id="38572" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a perdu des élections comme cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34705" docOffset="258">
      <en>Therefore - no, he never lost an election - what I mean is that we must have a sense of responsibility <Alignment alignment="74581" annotation_id="34808">
          <DiscourseConnective annotation_id="34808" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we must not ask for the impossible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38618">Donc</DiscourseConnective> ... - non, il n'a jamais perdu d'élections - ... je veux dire par là <DiscourseConnective annotation_id="38692">que</DiscourseConnective> nous devons avoir un sens de la responsabilité <Alignment alignment="6089" annotation_id="38743">
          <DiscourseConnective annotation_id="38743" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas demander l'impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34853" docOffset="259">
      <en>I have the impression that, at one time, people would say, people would hear: 'I want my money back'.</en>
      <fr>Moi j'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="38810">que</DiscourseConnective>, il y a un temps, on disait, on entendait: "I want my money back".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34955" docOffset="260">
      <en>Now, I have the impression that, at government level, it is a case of: 'I want to make money on the back of Greece'.</en>
      <fr>J'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="38899">qu'</DiscourseConnective>au niveau des gouvernements, <DiscourseConnective annotation_id="38931">maintenant</DiscourseConnective>, on dit: "I want to make money on the back of Greece".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35072" docOffset="261">
      <en>For that is <Alignment alignment="39013" annotation_id="35084">
          <DiscourseConnective annotation_id="35084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem: by borrowing at 1.5% or 3% and lending to Greece at 3%, 5% or 6%, money is being made on the back of Greece.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38997">Parce que</DiscourseConnective> c'est <Alignment alignment="7065" annotation_id="39013">
          <DiscourseConnective annotation_id="39013" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème, <DiscourseConnective annotation_id="39032">quand</DiscourseConnective> on emprunte <DiscourseConnective annotation_id="39050">à</DiscourseConnective> 1,5 <DiscourseConnective annotation_id="39056">ou</DiscourseConnective> 3 % <DiscourseConnective annotation_id="39063">et</DiscourseConnective> qu'on donne <DiscourseConnective annotation_id="39078">à</DiscourseConnective> la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="39089">à</DiscourseConnective> 3, à 5 <DiscourseConnective annotation_id="39098">ou</DiscourseConnective> 6 %, on fait de l'argent sur le dos de la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35211" docOffset="262">
      <en>That is unacceptable!</en>
      <fr>C'est intolérable!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35233" docOffset="263">
      <en>
        <Alignment alignment="39169" annotation_id="35233">
          <DiscourseConnective annotation_id="35233" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Europe can take initiatives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12074" annotation_id="39169">
          <DiscourseConnective annotation_id="39169" sense="Expansion.Conjunction">Et puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> alors, l'Europe peut prendre des initiatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35271" docOffset="264">
      <en>Mr Verhofstadt is right <Alignment alignment="39248" annotation_id="35295">
          <DiscourseConnective annotation_id="35295" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he talks about a European monetary fund, about an investment and solidarity fund in order to raise a European loan.</en>
      <fr>Guy Verhofstadt a raison <Alignment alignment="18404" annotation_id="39248">
          <DiscourseConnective annotation_id="39248" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il parle d'un Fonds monétaire européen, d'un Fonds d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="39322">et</DiscourseConnective> de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="39339">pour</DiscourseConnective> lever un emprunt européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35416" docOffset="265">
      <en>The Treaties must be amended.</en>
      <fr>Il faut changer les traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35446" docOffset="266">
      <en>Well, ladies and gentlemen, we in this House have the opportunity to take an initiative to amend the Treaties.</en>
      <fr>Eh bien, ici, camarades, ici, dans ce Parlement, nous avons la possibilité de prendre une initiative <DiscourseConnective annotation_id="39501">pour</DiscourseConnective> changer les traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35557" docOffset="267">
      <en>Let us not wait for the Council; it is incapable of reaching a decision.</en>
      <fr>N'attendons pas le Conseil, ils sont incapables de décider!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35630" docOffset="268">
      <en>Let us take the initiative, a common initiative by this House to amend the Treaties, so that, at last, there is a European monetary fund that can actually combat speculation.</en>
      <fr>Prenons l'initiative, une initiative commune de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="39648">pour</DiscourseConnective> changer les traités, <DiscourseConnective annotation_id="39674">pour qu'</DiscourseConnective>enfin, il y ait un Fonds monétaire européen qui puisse justement s'attaquer à la spéculation!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35805" docOffset="269">
      <en>We can do it; yes, we can.</en>
      <fr>Nous pouvons le faire, yes, we can.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35832" docOffset="270">
      <en>Let us do it.</en>
      <fr>Let's do it!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35846" docOffset="271">
      <en>Now, I would like to say something about the way in which the events in Greece are being managed.</en>
      <fr>Et, <DiscourseConnective annotation_id="39829">maintenant</DiscourseConnective>, je voudrais dire autre chose sur le pilotage de ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="39905">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35944" docOffset="272">
      <en>I call on the Commission to involve the Directorate-General for Employment in the management efforts <Alignment alignment="39978" annotation_id="36045">
          <Alignment alignment="39978" annotation_id="36045">
            <DiscourseConnective annotation_id="36045" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can <Alignment alignment="39999" annotation_id="36060">
          <DiscourseConnective annotation_id="36060" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gauge what is happening in Greece.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="39926">à</DiscourseConnective> la Commission d'associer la DG Emploi au pilotage <Alignment alignment="36045" annotation_id="39978">
          <Alignment alignment="36045" annotation_id="39978">
            <DiscourseConnective annotation_id="39978" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'on mesure <Alignment alignment="11898" annotation_id="39999">
          <DiscourseConnective annotation_id="39999" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="40021">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36100" docOffset="273">
      <en>I call on the Council to tell the IMF to involve the International Labour Organisation in the management of the events in Greece, <Alignment alignment="40158" annotation_id="36230">
          <DiscourseConnective annotation_id="36230" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are human beings we are talking about.</en>
      <fr>Et je demande au Conseil de dire au FMI d'associer le Bureau international du travail au pilotage de ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="40148">en</DiscourseConnective> Grèce, <Alignment alignment="36230" annotation_id="40158">
          <DiscourseConnective annotation_id="40158" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36283" docOffset="274">
      <en>There are employment problems, there are employees.</en>
      <fr>Il y a des problèmes d'emploi, il y a des salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36335" docOffset="275">
      <en>I believe that it should not just be finance, but also security and the ILO or the Directorate-General for Employment, that dictates. The latter would counteract the madness that sometimes characterises those who take decisions on the basis of purely financial considerations.</en>
      <fr>Et je trouve <DiscourseConnective annotation_id="40260">que</DiscourseConnective> ce n'est pas seulement la finance qui doit dicter, <DiscourseConnective annotation_id="40315">mais aussi</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="40338">et</DiscourseConnective> le Bureau international du travail <DiscourseConnective annotation_id="40376">ou</DiscourseConnective> la DG Emploi, qui seraient un correctif <DiscourseConnective annotation_id="40419">à</DiscourseConnective> la folie parfois de ceux qui ne décident que sur la finance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36612" docOffset="276">
      <en>I have one last point.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40482">Et puis</DiscourseConnective>, un dernier point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36635" docOffset="277">
      <en>There is a way of shoring up the Greek budget, <Alignment alignment="76506" annotation_id="36682">
          <DiscourseConnective annotation_id="36682" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is simple: the European Union should take an initiative aimed at disarmament in the region.</en>
      <fr>Il y a une possibilité d'aider le budget grec <Alignment alignment="13284" annotation_id="40555">
          <DiscourseConnective annotation_id="40555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est simple: c'est de prendre une initiative, de l'Union européenne, pour le désarmement dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36781" docOffset="278">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36781" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>, a political initiative between Greece and Turkey aimed at disarmament.</en>
      <fr>C'est-à-dire une initiative politique Grèce-Turquie <DiscourseConnective annotation_id="40719">pour</DiscourseConnective> le désarmement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36868" docOffset="279">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36868" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>, a political initiative to have the Russian troops ... the Greek troops ... the Turkish troops - excuse me - withdraw from Northern Cyprus.</en>
      <fr>C'est-à-dire une initiative politique, que les troupes russes ... les troupes grecques ... les troupes turques - pardon - se retirent de Chypre-Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37023" docOffset="280">
      <en>Let them disarm.</en>
      <fr>Qu'il y ait un désarmement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37040" docOffset="281">
      <en>I will say one thing: people are, <Alignment alignment="40943" annotation_id="37074">
          <DiscourseConnective annotation_id="37074" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, hypocritical.</en>
      <fr>Je dis une chose: on est <Alignment alignment="20224" annotation_id="40943">
          <DiscourseConnective annotation_id="40943" sense="Comparison.Concession">quand même</DiscourseConnective>
        </Alignment> hypocrites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37101" docOffset="282">
      <en>In the last few months France has sold six frigates to Greece for EUR 2.5 billion, helicopters for more than EUR 400 million, and some Rafale jets (one Rafale jet costs EUR 100 million). Unfortunately, <DiscourseConnective annotation_id="37303" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, my spying efforts do not allow me to say whether it was 10, 20 or 30 Rafale jets.</en>
      <fr>Ces derniers mois, la France a vendu six frégates <DiscourseConnective annotation_id="41016">à</DiscourseConnective> la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="41027">pour</DiscourseConnective> deux milliards <DiscourseConnective annotation_id="41047">et</DiscourseConnective> demi, des hélicoptères <DiscourseConnective annotation_id="41073">pour</DiscourseConnective> plus de 400 millions, des Rafale (un Rafale à 100 millions) - <DiscourseConnective annotation_id="41140">malheureusement</DiscourseConnective>, mon espionnage ne m'a pas permis de dire <DiscourseConnective annotation_id="41198">si</DiscourseConnective> c'est 10 ou 20 <DiscourseConnective annotation_id="41216">ou</DiscourseConnective> 30 Rafale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37394" docOffset="283">
      <en>That comes to almost EUR 3 billion.</en>
      <fr>Ça fait presque trois milliards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37430" docOffset="284">
      <en>
        <Alignment alignment="26297" annotation_id="37430">
          <DiscourseConnective annotation_id="37430" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is Germany, which has sold six submarines to Greece in recent months for delivery over the next few years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37430" annotation_id="41263">
          <DiscourseConnective annotation_id="41263" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Et puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a: l'Allemagne a vendu six sous-marins dans les prochaines années <DiscourseConnective annotation_id="41342">à</DiscourseConnective> la Grèce il y a quelques mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37549" docOffset="285">
      <en>They come to EUR 1 billion.</en>
      <fr>Ça fait un milliard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37577" docOffset="286">
      <en>
        <Alignment alignment="41396" annotation_id="37577">
          <DiscourseConnective annotation_id="37577" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is completely hypocritical.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37577" annotation_id="41396">
          <DiscourseConnective annotation_id="41396" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on est complètement hypocrites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37614" docOffset="287">
      <en>We are giving them money to buy our weapons.</en>
      <fr>On leur donne de l'argent <DiscourseConnective annotation_id="41459">pour</DiscourseConnective> acheter nos armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37659" docOffset="288">
      <en>I call on the Commission to give an account here, in the European Parliament, and at the Council, of all the weapons sold by Europeans to Greece and Turkey over the last few years.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="41494">à</DiscourseConnective> la Commission de faire un rapport ici, au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="41557">et</DiscourseConnective> au Conseil, sur toute la vente d'armes des Européens aux Grecs <DiscourseConnective annotation_id="41623">et</DiscourseConnective> aux Turcs ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37840" docOffset="289">
      <en>Let there be some transparency at least.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41658">Qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="41661">au moins</DiscourseConnective>, il y ait transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37881" docOffset="290">
      <en>Let us know!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41694">Qu'</DiscourseConnective>on le sache!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37894" docOffset="291">
      <en>Well, I tell you that, <Alignment alignment="41731" annotation_id="37917">
          <DiscourseConnective annotation_id="37917" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to act responsibly, we must guarantee Greece its territorial integrity: Greece has 100 000 soldiers, more than 100 000!</en>
      <fr>Eh bien, je vous dis <Alignment alignment="17314" annotation_id="41731">
          <DiscourseConnective annotation_id="41731" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on agissait de manière responsable, assurons à la Grèce l'intégrité de son territoire: les Grecs ont 100 000 soldats, plus de 100 000!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38053" docOffset="292">
      <en>Germany has 200 000.</en>
      <fr>L'Allemagne en a 200 000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38074" docOffset="293">
      <en>This is completely absurd: a country with 11 million inhabitants has 100 000 soldiers!</en>
      <fr>C'est complètement aberrant: un pays qui a 11 millions d'habitants a 100 000 soldats!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38161" docOffset="294">
      <en>Let us put that to Greece.</en>
      <fr>Demandons cela <DiscourseConnective annotation_id="42000">à</DiscourseConnective> la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38188" docOffset="295">
      <en>It may well be more effective than cutting the pay of someone who earns EUR 1 000.</en>
      <fr>C'est peut-être plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="42042">que</DiscourseConnective> de baisser les salaires de quelqu'un qui gagne 1 000 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38271" docOffset="296">
      <en>This is my request to the Commission: be a little fairer.</en>
      <fr>Voilà ce que je demande <DiscourseConnective annotation_id="42130">à</DiscourseConnective> la Commission: d'être un peu juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38329" docOffset="297">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38340" id="404" language="NL" name="Derk Jan Eppink">
    <ParallelChunk annotation_id="38340" docOffset="298">
      <en>Mr President, as a born anti-revolutionary I shall be speaking with rather less passion than Mr Cohn-Bendit, <Alignment alignment="42307" annotation_id="38449">
          <DiscourseConnective annotation_id="38449" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand now why 1968 was a success for him; I could only follow events on television as a child.</en>
      <fr>Monsieur le Président, étant un antirévolutionnaire né, je m'exprimerai de manière moins passionnée <DiscourseConnective annotation_id="42287">que</DiscourseConnective> M. Cohn-Bendit, <Alignment alignment="20611" annotation_id="42307">
          <DiscourseConnective annotation_id="42307" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je comprends <DiscourseConnective annotation_id="42325">maintenant</DiscourseConnective> pourquoi 1968 a été un succès <DiscourseConnective annotation_id="42366">pour</DiscourseConnective> lui; j'étais un enfant <DiscourseConnective annotation_id="42394">à</DiscourseConnective> l'époque et n'ai pu suivre les événements qu'à la télévision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38555" docOffset="299">
      <en>Ladies and gentlemen, I share the concern of the European people about current developments.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="42467">et</DiscourseConnective> Messieurs, je partage les craintes des Européens sur le tour que prend la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38648" docOffset="300">
      <en>Savers and pensioners, <Alignment alignment="42589" annotation_id="38671">
          <DiscourseConnective annotation_id="38671" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are asking themselves where this is heading.</en>
      <fr>Les épargnants <DiscourseConnective annotation_id="42570">et</DiscourseConnective> les pensionnés, <Alignment alignment="26544" annotation_id="42589">
          <DiscourseConnective annotation_id="42589" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, se demandent où cela va nous mener.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38729" docOffset="301">
      <en>The question and the concern are both legitimate.</en>
      <fr>La question <DiscourseConnective annotation_id="42650">et</DiscourseConnective> les craintes sont légitimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38779" docOffset="302">
      <en>A EUR 110 billion package is an enormous amount of money.</en>
      <fr>Cent dix milliards d'euros ne sont pas rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38837" docOffset="303">
      <en>We first talked about 35 billion, <Alignment alignment="42783" annotation_id="38871">
          <DiscourseConnective annotation_id="38871" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> 60 billion, and now 110 billion.</en>
      <fr>Nous avons dans un premier temps parlé de 35 milliards, <Alignment alignment="52622" annotation_id="42783">
          <DiscourseConnective annotation_id="42783" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> de 60, <DiscourseConnective annotation_id="42795">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42798">maintenant</DiscourseConnective> de 110.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38909" docOffset="304">
      <en>This is a huge sum, <Alignment alignment="42843" annotation_id="38929">
          <DiscourseConnective annotation_id="38929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the austerity package in Greece is <Alignment alignment="42899" annotation_id="38968">
          <DiscourseConnective annotation_id="38968" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> huge; yet we must not forget that Greece has lived on credit for too long, with a retirement age of 53 years.</en>
      <fr>C'est une somme colossale <Alignment alignment="45334" annotation_id="42843">
          <DiscourseConnective annotation_id="42843" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le paquet de mesures d'austérité adopté <DiscourseConnective annotation_id="42886">en</DiscourseConnective> Grèce est <Alignment alignment="49808" annotation_id="42899">
          <DiscourseConnective annotation_id="42899" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> colossal. <DiscourseConnective annotation_id="42919">Cependant</DiscourseConnective>, n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="42945">que</DiscourseConnective> la Grèce a vécu de crédits pendant trop longtemps, avec un âge légal de la retraite fixé à 53 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39083" docOffset="305">
      <en>Who would not want that?</en>
      <fr>Qui ne voudrait pas de cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39108" docOffset="306">
      <en>The question is whether <DiscourseConnective annotation_id="39132" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not Greece will come out the other end.</en>
      <fr>La question est de savoir si la Grèce s'en sortira.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39175" docOffset="307">
      <en>We are now seeing strikes, rebellion, rioting and so on. This makes the Greek problem a European problem, our problem.</en>
      <fr>Nous assistons à des grèves, des actes de rébellion, des soulèvements, etc. Cela fait du problème grec un problème européen, notre problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39294" docOffset="308">
      <en>The problem in Athens, Mr Cohn-Bendit, affects the Dutch, Flemings, Germans - all of us - <Alignment alignment="39552" annotation_id="39384">
          <DiscourseConnective annotation_id="39384" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the contamination risk remains.</en>
      <fr>Le problème d'Athènes, Monsieur Cohn-Bendit, affecte les Néerlandais, les Flamands, les Allemands - nous tous - <Alignment alignment="5115" annotation_id="43382">
          <DiscourseConnective annotation_id="43382" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque de contamination est toujours présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39420" docOffset="309">
      <en>I take the view that Greece should have been thrown out of the euro area <Alignment alignment="43503" annotation_id="39493">
          <DiscourseConnective annotation_id="39493" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the budget misappropriations were discovered.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="43452">que</DiscourseConnective> la Grèce aurait dû être exclue de la zone euro <Alignment alignment="8051" annotation_id="43503">
          <DiscourseConnective annotation_id="43503" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les détournements budgétaires ont été découverts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39544" docOffset="310">
      <en>We should have set a cut-off point, <Alignment alignment="28709" annotation_id="39580">
          <DiscourseConnective annotation_id="39580" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we failed to do so <Alignment alignment="84915" annotation_id="39603">
          <DiscourseConnective annotation_id="39603" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we have to continue and hope against hope for success.</en>
      <fr>Nous aurions dû fixer une limite, <Alignment alignment="16422" annotation_id="43595">
          <DiscourseConnective annotation_id="43595" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne l'avons pas fait <Alignment alignment="529" annotation_id="43625">
          <DiscourseConnective annotation_id="43625" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43628">maintenant</DiscourseConnective> nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="43661">et</DiscourseConnective> espérer contre tout espoir que nous obtiendrons des résultats positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39666" docOffset="311">
      <en>We must <Alignment alignment="43748" annotation_id="39674">
          <DiscourseConnective annotation_id="39674" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> rewrite the rules of the Stability and Growth Pact.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="19246" annotation_id="43748">
          <DiscourseConnective annotation_id="43748" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> redéfinir les règles du pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="43801">et</DiscourseConnective> de croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39731" docOffset="312">
      <en>It is providing neither stability nor, at present, economic growth.</en>
      <fr>Il n'est source ni de stabilité ni, <DiscourseConnective annotation_id="43855">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, de croissance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39799" docOffset="313">
      <en>In my opinion, supervision must be strengthened, the European Commission must show more courage <Alignment alignment="44008" annotation_id="39895">
          <DiscourseConnective annotation_id="39895" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there must be greater monitoring of compliance with the rules.</en>
      <fr>Je pense que la supervision doit être renforcée, que la Commission européenne doit montrer plus de courage <Alignment alignment="16815" annotation_id="44008">
          <DiscourseConnective annotation_id="44008" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le contrôle du respect des règles doit être amélioré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39962" docOffset="314">
      <en>This has been absent in recent years.</en>
      <fr>Cela a fait défaut ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40000" docOffset="315">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="40000" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I see it, <Alignment alignment="44110" annotation_id="40013">
          <DiscourseConnective annotation_id="40013" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="44145" annotation_id="40025">
          <DiscourseConnective annotation_id="40025" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need an exit procedure for countries that can no longer cope in the euro area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45466" annotation_id="44110">
          <DiscourseConnective annotation_id="44110" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que nous avons <Alignment alignment="31655" annotation_id="44145">
          <DiscourseConnective annotation_id="44145" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'une procédure de sortie <DiscourseConnective annotation_id="44188">pour</DiscourseConnective> les pays qui ne peuvent plus assumer leurs obligations dans la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40109" docOffset="316">
      <en>We have an exit procedure for the European Union but not for the euro area, <Alignment alignment="76533" annotation_id="40185">
          <DiscourseConnective annotation_id="40185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe we do need this option, <Alignment alignment="44428" annotation_id="40223">
          <Alignment alignment="44428" annotation_id="40223">
            <DiscourseConnective annotation_id="40223" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a country may introduce and devalue its own currency to get itself back onto dry land.</en>
      <fr>Nous avons une procédure de sortie <DiscourseConnective annotation_id="44302">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="44327">mais</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="44336">pour</DiscourseConnective> la zone euro, <Alignment alignment="51431" annotation_id="44355">
          <DiscourseConnective annotation_id="44355" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis absolument persuadé que nous avons besoin d'une telle option, <Alignment alignment="3924" annotation_id="44428">
          <Alignment alignment="4811" annotation_id="44428">
            <DiscourseConnective annotation_id="44428" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>un pays puisse introduire <DiscourseConnective annotation_id="44462">et</DiscourseConnective> dévaluer sa propre devise et retrouver pied.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40318" docOffset="317">
      <en>Why is there an exit procedure for the European Union itself, via the Treaty of Lisbon, but not for the euro area?</en>
      <fr>Pourquoi existe-t-il une procédure de sortie <DiscourseConnective annotation_id="44555">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, via le traité de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="44607">mais</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="44616">pour</DiscourseConnective> la zone euro?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40433" docOffset="318">
      <en>Commissioner Rehn told me last time that a country's departure from the euro area would run counter to the ever closer union, <Alignment alignment="44767" annotation_id="40559">
          <DiscourseConnective annotation_id="40559" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Greece is currently demonstrating where the limits of this ever closer union lie.</en>
      <fr>Le commissaire Rehn m'a dit la dernière fois <DiscourseConnective annotation_id="44680">que</DiscourseConnective> le départ d'un pays de la zone euro nuirait au processus d'intégration européenne, <Alignment alignment="14493" annotation_id="44767">
          <DiscourseConnective annotation_id="44767" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Grèce démontre actuellement les limites de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40645" docOffset="319">
      <en>Suddenly we have a weak euro and a low growth rate.</en>
      <fr>Soudainement, nous nous retrouvons avec un euro <DiscourseConnective annotation_id="44880">et</DiscourseConnective> un taux de croissance faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40697" docOffset="320">
      <en>Ladies and gentlemen, we are held captive by the theory of the ever closer union.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="44923">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous sommes devenus les otages de la théorie de l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40779" docOffset="321">
      <en>We are holding European taxpayers to ransom, <Alignment alignment="45063" annotation_id="40824">
          <DiscourseConnective annotation_id="40824" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> those taxpayers are becoming more uneasy with each passing day; this should not be forgotten.</en>
      <fr>Nous retenons en otage les contribuables européens, <Alignment alignment="17101" annotation_id="45063">
          <DiscourseConnective annotation_id="45063" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur malaise grandit de jour en jour. Ne l'oublions pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40922" id="405" language="DE" name="Lothar Bisky">
    <ParallelChunk annotation_id="40922" docOffset="322">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, we must, of course, provide assistance to Greece.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="45155">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous devons bien évidemment fournir une assistance <DiscourseConnective annotation_id="45220">à</DiscourseConnective> la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41008" docOffset="323">
      <en>
        <Alignment alignment="45232" annotation_id="41008">
          <DiscourseConnective annotation_id="41008" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the so-called rescue operation <Alignment alignment="25028" annotation_id="41048">
          <DiscourseConnective annotation_id="41048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has some absurd elements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22691" annotation_id="45232">
          <DiscourseConnective annotation_id="45232" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'opération dite de sauvetage contient <Alignment alignment="3038" annotation_id="45282">
          <DiscourseConnective annotation_id="45282" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des éléments absurdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41079" docOffset="324">
      <en>With France and Germany acting like great powers, the process of reaching a decision on the assistance package was very expensive and protracted.</en>
      <fr>Avec la France <DiscourseConnective annotation_id="45330">et</DiscourseConnective> l'Allemagne qui agissent en tant que grandes puissances, la prise de décision sur le paquet d'assistance a été très coûteuse <DiscourseConnective annotation_id="45458">et</DiscourseConnective> très longue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41225" docOffset="325">
      <en>For years, the financial markets have been increasingly deregulated <Alignment alignment="45556" annotation_id="41293">
          <DiscourseConnective annotation_id="41293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now everyone is surprised that it is expensive.</en>
      <fr>Pendant des années, les marchés financiers ont subi des dérégulations successives <Alignment alignment="20657" annotation_id="45556">
          <DiscourseConnective annotation_id="45556" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, tout le monde est surpris <DiscourseConnective annotation_id="45598">qu'</DiscourseConnective>ils soient coûteux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41345" docOffset="326">
      <en>Who will now pay the price for the political errors?</en>
      <fr>Qui va <DiscourseConnective annotation_id="45628">maintenant</DiscourseConnective> payer le prix des erreurs politiques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41398" docOffset="327">
      <en>The workers, ordinary citizens?</en>
      <fr>Les travailleurs, les citoyens ordinaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41430" docOffset="328">
      <en>Banks are not being placed under any obligation.</en>
      <fr>Les banques ne sont soumises à aucune obligation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41479" docOffset="329">
      <en>No, once again it is the taxpayers who are to pick up the tab and dig deep in their pockets to pay for the profiteering of the banks.</en>
      <fr>Non, <DiscourseConnective annotation_id="45775">encore</DiscourseConnective> une fois, ce sont les contribuables qui vont payer la note <DiscourseConnective annotation_id="45841">et</DiscourseConnective> se ruiner pour compenser les bénéfices excessifs réalisés par les banques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41613" docOffset="330">
      <en>Once again, dependent workers are to have to accept pay cuts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45919">Encore</DiscourseConnective> une fois, les salariés vont devoir accepter des réductions salariales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41675" docOffset="331">
      <en>With the dictates from the International Monetary Fund, any semblance of a democratic decision-making process has been eliminated.</en>
      <fr>Avec les diktats du Fonds monétaire international, tout semblant de processus décisionnel démocratique a disparu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41806" docOffset="332">
      <en>In the case of the oil slick in the Gulf of Mexico, application of the polluter-pays principle has been called for.</en>
      <fr>Dans le cas de la fuite de pétrole dans le golfe du Mexique, il a été demandé d'appliquer le principe du pollueur-payeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41922" docOffset="333">
      <en>I believe that is right.</en>
      <fr>Je pense que cette demande est légitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41947" docOffset="334">
      <en>Anyone who digs for money or gold should <Alignment alignment="46332" annotation_id="41988">
          <DiscourseConnective annotation_id="41988" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be responsible for the damage in cases of doubt.</en>
      <fr>Quiconque creuse pour trouver de l'argent <DiscourseConnective annotation_id="46316">ou</DiscourseConnective> de l'<DiscourseConnective annotation_id="46324">or</DiscourseConnective> doit <Alignment alignment="38413" annotation_id="46332">
          <DiscourseConnective annotation_id="46332" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être tenu responsable de tout dommage causé <DiscourseConnective annotation_id="46386">en</DiscourseConnective> cas de doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42042" docOffset="335">
      <en>At the moment - at least in Germany - banks do not even have to pay back the debts that they have taken on <Alignment alignment="123890" annotation_id="42149">
          <DiscourseConnective annotation_id="42149" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with which they are happily speculating against the euro - yes, against the euro.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46403">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle - <DiscourseConnective annotation_id="46424">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46433">en</DiscourseConnective> Allemagne - les banques ne doivent <DiscourseConnective annotation_id="46471">même</DiscourseConnective> pas rembourser les dettes <DiscourseConnective annotation_id="46502">qu'</DiscourseConnective>elles ont contractées <Alignment alignment="27250" annotation_id="46527">
          <DiscourseConnective annotation_id="46527" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> grâce auxquelles elles spéculent allègrement contre l'euro - oui, contre l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42235" docOffset="336">
      <en>
        <Alignment alignment="46611" annotation_id="42235">
          <DiscourseConnective annotation_id="42235" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are still speculating, even <Alignment alignment="46651" annotation_id="42281">
          <DiscourseConnective annotation_id="42281" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been saying for a long time that something needs to be done about this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="53267" annotation_id="46611">
          <DiscourseConnective annotation_id="46611" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elles continuent de spéculer, <Alignment alignment="41664" annotation_id="46651">
          <DiscourseConnective annotation_id="46651" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne cessions de dire <DiscourseConnective annotation_id="46685">depuis</DiscourseConnective> longtemps <DiscourseConnective annotation_id="46702">qu'</DiscourseConnective>il faut faire quelque chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42368" docOffset="337">
      <en>Proposals for what could be done are on the table.</en>
      <fr>Les propositions d'actions envisageables sont sur la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42419" docOffset="338">
      <en>A ban on trading credit derivatives and on short selling, the introduction of a financial market transaction tax, special levies on bonuses in the financial sector, a legally binding bank and insurance levy - all of these proposals are on the table.</en>
      <fr>L'interdiction d'échanger les produits dérivés de crédit <DiscourseConnective annotation_id="46851">et</DiscourseConnective> de vendre à découvert, l'introduction d'une taxe sur les transactions sur le marché financier, les taxes spéciales sur les primes dans le secteur financier, une taxe obligatoire sur les assurances <DiscourseConnective annotation_id="47051">et</DiscourseConnective> les banques - toutes ces propositions sont sur la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42669" docOffset="339">
      <en>Of course, Greece must <Alignment alignment="47139" annotation_id="42692">
          <DiscourseConnective annotation_id="42692" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> do its homework.</en>
      <fr>Bien entendu, la Grèce doit <Alignment alignment="54463" annotation_id="47139">
          <DiscourseConnective annotation_id="47139" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire sa part du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42714" docOffset="340">
      <en>Like other countries of the European Union, Greece should <Alignment alignment="47229" annotation_id="42772">
          <DiscourseConnective annotation_id="42772" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tax wealth, combat corruption and reduce its arms expenditure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47171">Comme</DiscourseConnective> les autres pays de l'Union européenne, elle devrait <Alignment alignment="13102" annotation_id="47229">
          <DiscourseConnective annotation_id="47229" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> imposer la fortune, combattre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="47283">et</DiscourseConnective> réduire ses dépenses en armements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42840" docOffset="341">
      <en>Mr Cohn-Bendit has already spoken very convincingly about this.</en>
      <fr>M. Cohn-Bendit a <DiscourseConnective annotation_id="47338">déjà</DiscourseConnective> parlé de tout ceci de manière très convaincante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42904" docOffset="342">
      <en>I will <Alignment alignment="40098" annotation_id="42911">
          <DiscourseConnective annotation_id="42911" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> omit the facts in this regard and endorse what he said in his speech.</en>
      <fr>J'omettrai <Alignment alignment="21277" annotation_id="47403">
          <DiscourseConnective annotation_id="47403" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les faits <DiscourseConnective annotation_id="47418">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="47429">et</DiscourseConnective> appuierai ce qu'il a dit dans son discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42991" docOffset="343">
      <en>I can understand people in Athens going out into the streets and protesting.</en>
      <fr>Je comprends que les Athéniens manifestent dans les rues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43068" docOffset="344">
      <en>What I cannot understand is the violence.</en>
      <fr>Ce que je ne comprends pas, c'est la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43110" docOffset="345">
      <en>I agree with everyone who has expressed sympathy for the victims, whose suffering is most regrettable.</en>
      <fr>Je rejoins tous ceux qui ont exprimé leur sympathie <DiscourseConnective annotation_id="47633">à</DiscourseConnective> l'égard des victimes, dont la souffrance est très regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43213" docOffset="346">
      <en>Violence will achieve the opposite of what the protesters and honest demonstrators want.</en>
      <fr>La violence aura l'effet inverse de celui voulu par les honnêtes manifestants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43302" docOffset="347">
      <en>We must call for an end to the violence.</en>
      <fr>Nous devons appeler <DiscourseConnective annotation_id="47797">à</DiscourseConnective> la fin de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43343" id="406" language="EL" name="Nikolaos Salavrakos">
    <ParallelChunk annotation_id="43343" docOffset="348">
      <en>Mr President, thank you very much.</en>
      <fr>Monsieur le Président, merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43378" docOffset="349">
      <en>We are trying to make the numbers look good <Alignment alignment="87409" annotation_id="43422">
          <DiscourseConnective annotation_id="43422" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a well-known fact that, <Alignment alignment="31691" annotation_id="43456">
          <DiscourseConnective annotation_id="43456" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the numbers look good, the people are unhappy.</en>
      <fr>Nous essayons de corriger les chiffres, <Alignment alignment="3508" annotation_id="47901">
          <DiscourseConnective annotation_id="47901" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comme chacun le sait, <Alignment alignment="17502" annotation_id="47926">
          <DiscourseConnective annotation_id="47926" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les chiffres sont corrects, la population est mécontente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43508" docOffset="350">
      <en>We need to strike a balance; we need to balance the figures <Alignment alignment="34209" annotation_id="43568">
          <DiscourseConnective annotation_id="43568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to keep the people happy.</en>
      <fr>Nous devons rechercher un équilibre: nous devons équilibrer les chiffres <Alignment alignment="10857" annotation_id="48065">
          <DiscourseConnective annotation_id="48065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons contenter le peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43606" docOffset="351">
      <en>As a result of this unorthodox behaviour, Greece is mourning three victims today, the death of three workers as a result of aggressive protests by other workers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48101">À</DiscourseConnective> cause de ce comportement peu orthodoxe, la Grèce pleure trois victimes aujourd'hui, la mort de trois travailleurs due aux manifestations agressives d'autres travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43768" docOffset="352">
      <en>Throughout Europe today, the economic crisis which came at us from the other side of the Atlantic and which is tending to be worse over here, is heaping scorn on politics and politicians.</en>
      <fr>Actuellement, dans toute l'Europe, la crise économique, venue <DiscourseConnective annotation_id="48336">de l'autre côté</DiscourseConnective> de l'Atlantique <DiscourseConnective annotation_id="48368">et</DiscourseConnective> qui se fait plus virulente de ce côté-ci, se joue de la politique <DiscourseConnective annotation_id="48437">et</DiscourseConnective> des politiciens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43956" docOffset="353">
      <en>In Greece, the grassroot sections of society are very badly disposed towards politicians: there are 300 members of parliament in Greece <Alignment alignment="48586" annotation_id="44092">
          <DiscourseConnective annotation_id="44092" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hear the beat of Greek society drumming out 'hang all 300 of them'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48457">En</DiscourseConnective> Grèce, les classes populaires de la société sont très en colère contre leurs dirigeants: le parlement grec compte 300 députés <Alignment alignment="3092" annotation_id="48586">
          <DiscourseConnective annotation_id="48586" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'entends le chœur de la société grecque répéter à l'unisson: "pendez-les tous les 300".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44166" docOffset="354">
      <en>These are dangerous times.</en>
      <fr>Nous vivons une époque dangereuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44193" docOffset="355">
      <en>I read about the same things and about the same scorn for politics in other Member States of the European Union; we all know about this, just <Alignment alignment="48875" annotation_id="44335">
          <DiscourseConnective annotation_id="44335" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know that we need to maintain democracy.</en>
      <fr>J'ai lu les mêmes choses <DiscourseConnective annotation_id="48738">et</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="48744">même</DiscourseConnective> dédain <DiscourseConnective annotation_id="48756">pour</DiscourseConnective> la politique dans d'autres États membres de l'Union européenne. C'est une chose dont nous sommes tous conscients, <Alignment alignment="28178" annotation_id="48875">
          <DiscourseConnective annotation_id="48875" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="48903">qu'</DiscourseConnective>il faut protéger la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44386" docOffset="356">
      <en>This being so and with these thoughts in mind, <Alignment alignment="48979" annotation_id="44433">
          <DiscourseConnective annotation_id="44433" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have no time to expand further, what I want to stress is that the leaders of tomorrow will need to move more quickly and in the direction of a more permanent solution for more states.</en>
      <fr>Cela étant <DiscourseConnective annotation_id="48949">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48952">à</DiscourseConnective> la lumière de ces faits, <Alignment alignment="456" annotation_id="48979">
          <DiscourseConnective annotation_id="48979" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux pas m'étendre faute de temps, ce que je souhaite mettre en évidence, c'est <DiscourseConnective annotation_id="49071">que</DiscourseConnective> les leaders de demain devront agir plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="49126">et</DiscourseConnective> dans l'optique d'une solution plus permanente <DiscourseConnective annotation_id="49175">pour</DiscourseConnective> davantage d'États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44627" docOffset="357">
      <en>Greece is one of them; it is the tip of the iceberg.</en>
      <fr>La Grèce est l'un d'eux. Elle est la pointe de l'iceberg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44680" docOffset="358">
      <en>
        <Alignment alignment="126677" annotation_id="44680">
          <DiscourseConnective annotation_id="44680" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are other Member States - both inside and outside the euro area - facing economic problems which will worsen over coming months.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19833" annotation_id="49257">
          <DiscourseConnective annotation_id="49257" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a d'autres États membres - tant à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="49319">qu'</DiscourseConnective>à l'extérieur de la zone euro - qui sont confrontés à des problèmes économiques qui vont s'aggraver dans les prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44824" id="407" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44824" docOffset="359">
      <en>Mr Salavrakos, I did not interrupt you <Alignment alignment="133270" annotation_id="44863">
          <DiscourseConnective annotation_id="44863" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are Greek <Alignment alignment="135672" annotation_id="44885">
          <DiscourseConnective annotation_id="44885" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> your words are very important to all of us.</en>
      <fr>Monsieur Salavrakos, je ne vous ai pas interrompu <Alignment alignment="44863" annotation_id="49497">
          <DiscourseConnective annotation_id="49497" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes grec <Alignment alignment="10335" annotation_id="49522">
          <DiscourseConnective annotation_id="49522" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vos paroles ont beaucoup d'importance <DiscourseConnective annotation_id="49567">pour</DiscourseConnective> nous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44933" id="408" name="Barry Madlener">
    <ParallelChunk annotation_id="44933" docOffset="360">
      <en>(NL) Mr President, I should like to address <Alignment alignment="49623" annotation_id="44977">
          <Alignment alignment="138709" annotation_id="44977">
            <DiscourseConnective annotation_id="44977" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Mr Verhofstadt, Mr Daul and Mr Schulz - he is not here at the moment, <Alignment alignment="71040" annotation_id="45061">
          <DiscourseConnective annotation_id="45061" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I address his group, the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament - <Alignment alignment="49835" annotation_id="45181">
          <DiscourseConnective annotation_id="45181" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were partly responsible for the problems.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, je voudrais <Alignment alignment="11864" annotation_id="49623">
          <Alignment alignment="2273" annotation_id="49623">
            <DiscourseConnective annotation_id="49623" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> m'adresser à M. Verhofstadt, M. Daul <DiscourseConnective annotation_id="49675">et</DiscourseConnective> M. Schulz - il n'est pas présent, <Alignment alignment="12692" annotation_id="49712">
          <DiscourseConnective annotation_id="49712" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'adresse à son groupe, le groupe de l'Alliance progressiste des socialistes <DiscourseConnective annotation_id="49797">et</DiscourseConnective> démocrates au Parlement européen - <Alignment alignment="10184" annotation_id="49835">
          <DiscourseConnective annotation_id="49835" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont en partie responsables des problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45231" docOffset="361">
      <en>They say solidarity is needed.</en>
      <fr>Ils disent que nous devons faire preuve de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45262" docOffset="362">
      <en>Let me remind you that Greece has been the largest net beneficiary of European funds for years.</en>
      <fr>Je vous rappellerai <DiscourseConnective annotation_id="49961">que</DiscourseConnective> la Grèce est le principal bénéficiaire net des fonds européens <DiscourseConnective annotation_id="50028">depuis</DiscourseConnective> des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45358" docOffset="363">
      <en>This has resulted in the country rigging the game, <Alignment alignment="75140" annotation_id="45409">
          <DiscourseConnective annotation_id="45409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have been only too willing to be taken for a ride, <Alignment alignment="50155" annotation_id="45468">
          <DiscourseConnective annotation_id="45468" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are all so Europhile and crave European enlargement so much that you have ceased to be critical altogether, <Alignment alignment="77832" annotation_id="45583">
          <DiscourseConnective annotation_id="45583" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we are left holding the baby.</en>
      <fr>Avec pour <DiscourseConnective annotation_id="50057">résultat</DiscourseConnective> que le pays a faussé le jeu; <Alignment alignment="17375" annotation_id="50095">
          <DiscourseConnective annotation_id="50095" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez adoré vous faire mener <DiscourseConnective annotation_id="50131">en</DiscourseConnective> bateau, trop occupés <Alignment alignment="18473" annotation_id="50155">
          <DiscourseConnective annotation_id="50155" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes - europhiles à l'excès - à promouvoir l'élargissement européen, <DiscourseConnective annotation_id="50233">à tel point que</DiscourseConnective> vous en avez perdu tout sens critique; <Alignment alignment="15593" annotation_id="50288">
          <DiscourseConnective annotation_id="50288" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50291">maintenant</DiscourseConnective>, c'est nous qui devons faire face aux conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45621" docOffset="364">
      <en>I do not know <Alignment alignment="71544" annotation_id="45635">
          <DiscourseConnective annotation_id="45635" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you remember that Spain - the country that is next in line - has legalised two million illegal immigrants in the last 15 years.</en>
      <fr>Je ne sais pas <Alignment alignment="5210" annotation_id="50369">
          <DiscourseConnective annotation_id="50369" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous rappelez <DiscourseConnective annotation_id="50391">que</DiscourseConnective> l'Espagne - qui est la prochaine sur la liste - a légalisé deux millions d'immigrés clandestins au cours de ces quinze dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45766" docOffset="365">
      <en>You all thought that was great, <Alignment alignment="50572" annotation_id="45798">
          <DiscourseConnective annotation_id="45798" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now Spain has 20% unemployment <Alignment alignment="50638" annotation_id="45833">
          <DiscourseConnective annotation_id="45833" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it, too, is in deep trouble, <Alignment alignment="50682" annotation_id="45866">
          <DiscourseConnective annotation_id="45866" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is Portugal.</en>
      <fr>Vous trouviez tous cela extraordinaire, <Alignment alignment="2321" annotation_id="50572">
          <DiscourseConnective annotation_id="50572" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, l'Espagne enregistre un taux de chômage de 20 % <Alignment alignment="24861" annotation_id="50638">
          <DiscourseConnective annotation_id="50638" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> est empêtrée dans de graves difficultés, <Alignment alignment="7140" annotation_id="50682">
          <DiscourseConnective annotation_id="50682" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45882" docOffset="366">
      <en>These are all countries with socialist governments that you have supported with European funds for years <Alignment alignment="96587" annotation_id="45987">
          <DiscourseConnective annotation_id="45987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which have made a mess of things by living beyond their means.</en>
      <fr>Tous ces pays sont gouvernés par des socialistes <DiscourseConnective annotation_id="50755">que</DiscourseConnective> vous avez soutenus avec des fonds européens pendant des années <Alignment alignment="45987" annotation_id="50822">
          <DiscourseConnective annotation_id="50822" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont semé la pagaille <DiscourseConnective annotation_id="50850">en</DiscourseConnective> vivant au-dessus de leurs moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46054" docOffset="367">
      <en>Year <Alignment alignment="50893" annotation_id="46059">
          <DiscourseConnective annotation_id="46059" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> year you have looked on, year after year you have approved this, and now we, the citizens, are having to pay the price.</en>
      <fr>Année <Alignment alignment="27423" annotation_id="50893">
          <DiscourseConnective annotation_id="50893" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> année, vous avez ignoré la situation; année <DiscourseConnective annotation_id="50943">après</DiscourseConnective> année, vous l'avez cautionnée, <DiscourseConnective annotation_id="50980">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50983">maintenant</DiscourseConnective>, nous, les citoyens, devons en payer le prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46185" docOffset="368">
      <en>You should be thoroughly ashamed.</en>
      <fr>Vous devriez avoir vraiment honte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46219" docOffset="369">
      <en>The only solution - which I have not heard anyone mentioning here - is that we now be tough on Greece.</en>
      <fr>La seule solution - <DiscourseConnective annotation_id="51095">que</DiscourseConnective> je n'ai entendu personne proposer ici - est de faire preuve de fermeté à présent à l'égard de la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46322" docOffset="370">
      <en>The country must reintroduce the drachma, <Alignment alignment="51255" annotation_id="46364">
          <DiscourseConnective annotation_id="46364" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> its membership of the euro area is untenable.</en>
      <fr>Le pays doit réintroduire la drachme; il n'est plus <Alignment alignment="24031" annotation_id="51255">
          <DiscourseConnective annotation_id="51255" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> mesure d'être membre de la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46413" docOffset="371">
      <en>
        <Alignment alignment="51296" annotation_id="46413">
          <DiscourseConnective annotation_id="46413" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Spain is next, it simply reintroduces the peseta, <DiscourseConnective annotation_id="46466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="51381" annotation_id="46470">
          <DiscourseConnective annotation_id="46470" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> Portugal the escudo, <DiscourseConnective annotation_id="46500" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46504" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> they will be able to compete again.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33" annotation_id="51296">
          <DiscourseConnective annotation_id="51296" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Espagne est la prochaine sur la liste, elle n'aura qu'à réintroduire la peseta, <Alignment alignment="12285" annotation_id="51381">
          <DiscourseConnective annotation_id="51381" sense="Expansion.Conjunction">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Portugal devra réintroduire l'escudo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46545" docOffset="372">
      <en>This Europe is faulty, <Alignment alignment="4883" annotation_id="46568">
          <DiscourseConnective annotation_id="46568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> northern European citizens will soon refuse to pay any more for your mistakes and for the lax socialist governments in these countries.</en>
      <fr>Ensuite, ils seront à nouveau compétitifs. Cette Europe est fautive, <Alignment alignment="1448" annotation_id="51503">
          <DiscourseConnective annotation_id="51503" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens d'Europe du Nord refuseront <DiscourseConnective annotation_id="51547">bientôt</DiscourseConnective> de payer <DiscourseConnective annotation_id="51564">pour</DiscourseConnective> vos erreurs <DiscourseConnective annotation_id="51581">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51584">pour</DiscourseConnective> le laxisme des gouvernements socialistes de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46708" docOffset="373">
      <en>After all, to reiterate, Greece, Spain and Portugal - all socialist countries - have all received European Union funds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51643">Après tout</DiscourseConnective>, et je me répète, la Grèce, l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="51692">et</DiscourseConnective> le Portugal - tous des pays socialistes - ont tous reçu des fonds européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46828" docOffset="374">
      <en>Immigration has run riot whilst you have looked on and done nothing.</en>
      <fr>L'immigration s'est déchaînée et vous avez ignoré le problème; vous n'avez rien fait.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46897" id="409" name="Stavros Lambrinidis">
    <ParallelChunk annotation_id="46897" docOffset="375">
      <en>(EL) Mr President, thank you.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, merci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46927" docOffset="376">
      <en>I should like to comment on something which Mr Salavrakos said earlier about the three people, the three workers, who were killed in Athens today by three other workers.</en>
      <fr>Je voudrais faire une <DiscourseConnective annotation_id="51915">remarque</DiscourseConnective> sur les propos tenus un peu plus tôt par M. Salavrakos concernant les trois personnes, les trois travailleurs qui ont été tués aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="52063">à</DiscourseConnective> Athènes par trois autres travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47097" docOffset="377">
      <en>There is absolutely no excuse for this.</en>
      <fr>Rien ne peut justifier ces crimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47137" docOffset="378">
      <en>These people were killed by murderers, by criminals.</en>
      <fr>Ces personnes ont été tuées par des meurtriers, par des criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47190" docOffset="379">
      <en>Workers held a massive peace rally in Athens today.</en>
      <fr>Les travailleurs ont organisé un vaste rassemblement pour la paix à Athènes aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47242" docOffset="380">
      <en>They did not kill anyone.</en>
      <fr>Ils n'ont tué personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47268" docOffset="381">
      <en>The real criminals were condemned by the Prime Minister, Georgios Papandreou, and all the political parties in Parliament just a short <DiscourseConnective annotation_id="47403" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> ago.</en>
      <fr>Les véritables criminels ont été condamnés par le Premier ministre, Georgios Papandreou, <DiscourseConnective annotation_id="52408">et</DiscourseConnective> par tous les partis politiques au Parlement à l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47414" docOffset="382">
      <en>It is a great mistake <Alignment alignment="18471" annotation_id="47436">
          <DiscourseConnective annotation_id="47436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is dangerous to confuse peaceful protests and criminal acts such as those committed in Athens.</en>
      <fr>Il serait dangereux - <Alignment alignment="14532" annotation_id="52490">
          <DiscourseConnective annotation_id="52490" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce serait une grossière erreur - de confondre manifestations pacifiques <DiscourseConnective annotation_id="52565">et</DiscourseConnective> actes criminels tels <DiscourseConnective annotation_id="52589">que</DiscourseConnective> ceux commis <DiscourseConnective annotation_id="52605">à</DiscourseConnective> Athènes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47538" docOffset="383">
      <en>They are condemned by everyone, they do not speak for Greek workers <DiscourseConnective annotation_id="47606" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they do not express everyone's conviction that, <Alignment alignment="56620" annotation_id="47658">
          <DiscourseConnective annotation_id="47658" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we unite as a nation, we shall get the country out of the crisis.</en>
      <fr>Ces actes ont été condamnés par tous et ne représentent pas la position des travailleurs grecs; ils n'expriment pas la conviction de chacun, à savoir <Alignment alignment="21962" annotation_id="52766">
          <DiscourseConnective annotation_id="52766" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous unissons nos forces en <DiscourseConnective annotation_id="52801">tant que</DiscourseConnective> nation, nous sortirons le pays de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47727" id="410" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="47727" docOffset="384">
      <en>I would not like to get involved in a discussion about this. <Alignment alignment="60829" annotation_id="47788">
          <DiscourseConnective annotation_id="47788" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, please allow me to say that all of us in this Chamber - all Members of the European Parliament, and I am sure this <Alignment alignment="53025" annotation_id="47912">
          <DiscourseConnective annotation_id="47912" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes the President of the Commission and Mr López Garrido on behalf of the Council - would like, once again, to express enormous solidarity with the Greek nation.</en>
      <fr>Je ne voudrais pas m'impliquer dans un débat <DiscourseConnective annotation_id="52899">à</DiscourseConnective> ce sujet, <Alignment alignment="24732" annotation_id="52911">
          <DiscourseConnective annotation_id="52911" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="52933">dire que</DiscourseConnective> tous ici présents - tous les députés de ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="52996">et</DiscourseConnective> je suis sûr que l'on peut <Alignment alignment="49301" annotation_id="53025">
          <DiscourseConnective annotation_id="53025" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclure le président de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="53073">et</DiscourseConnective> M. López Garrido au nom du Conseil - souhaiteraient, <DiscourseConnective annotation_id="53129">encore</DiscourseConnective> une fois, exprimer leur solidarité indéfectible au peuple grec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48084" docOffset="385">
      <en>They are our friends, <Alignment alignment="38419" annotation_id="48106">
          <DiscourseConnective annotation_id="48106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know what great responsibility there is on both sides of the conflict which is taking place in Greece.</en>
      <fr>Les Grecs sont nos amis, <Alignment alignment="22998" annotation_id="53225">
          <DiscourseConnective annotation_id="53225" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="53240">que</DiscourseConnective> les deux parties du conflit qui se déroule <DiscourseConnective annotation_id="53287">en</DiscourseConnective> Grèce ont une grande responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="53326">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48216" docOffset="386">
      <en>It is a huge responsibility.</en>
      <fr>C'est une immense responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48245" docOffset="387">
      <en>I would like to tell you all that I, too, have experienced that responsibility, and that I have experienced it from both sides.</en>
      <fr>Je voudrais vous <DiscourseConnective annotation_id="53390">dire que</DiscourseConnective> moi <DiscourseConnective annotation_id="53403">aussi</DiscourseConnective> j'ai dû assumer cette responsabilité, <DiscourseConnective annotation_id="53447">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53450">que</DiscourseConnective> j'ai dû l'assumer <DiscourseConnective annotation_id="53472">à</DiscourseConnective> deux titres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48373" docOffset="388">
      <en>I was a member of a trade union and an activist, and was very active for many years.</en>
      <fr>J'ai été membre d'un syndicat <DiscourseConnective annotation_id="53517">et</DiscourseConnective> activiste, <DiscourseConnective annotation_id="53531">et</DiscourseConnective> j'ai été très actif pendant de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48458" docOffset="389">
      <en>I have <Alignment alignment="49924" annotation_id="48465">
          <DiscourseConnective annotation_id="48465" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been the head of a government, <Alignment alignment="53625" annotation_id="48501">
          <DiscourseConnective annotation_id="48501" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand the difficult situation which exists, today, in Greece.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="48465" annotation_id="53589">
          <DiscourseConnective annotation_id="53589" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été chef de gouvernement, <Alignment alignment="51291" annotation_id="53625">
          <DiscourseConnective annotation_id="53625" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je comprends la situation difficile <DiscourseConnective annotation_id="53664">que</DiscourseConnective> vit la Grèce actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48574" docOffset="390">
      <en>We all want to show solidarity and to express our deepest sympathies, above all to the families and friends of the victims.</en>
      <fr>Nous voulons tous faire montre de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="53740">et</DiscourseConnective> exprimer notre plus profonde sympathie <DiscourseConnective annotation_id="53782">à</DiscourseConnective> l'égard du peuple, et <DiscourseConnective annotation_id="53806">en particulier</DiscourseConnective> des familles <DiscourseConnective annotation_id="53834">et</DiscourseConnective> des amis des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48698" docOffset="391">
      <en>It is natural that we want to do this, <Alignment alignment="54197" annotation_id="48737">
          <DiscourseConnective annotation_id="48737" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider it our duty in the European Parliament.</en>
      <fr>Il est naturel <DiscourseConnective annotation_id="53875">que</DiscourseConnective> nous souhaitions nous exprimer de la sorte, <Alignment alignment="22472" annotation_id="53923">
          <DiscourseConnective annotation_id="53923" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous estimons qu'il y va de notre devoir au sein du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48793" docOffset="392">
      <en>Thank you for the responsible debate which we have had, today, in this Chamber.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="54004">pour</DiscourseConnective> le débat responsable <DiscourseConnective annotation_id="54030">que</DiscourseConnective> nous avons eu aujourd'hui au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48873" docOffset="393">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48903" id="411" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="48903" docOffset="394">
      <en>We are experiencing a serious situation.</en>
      <fr>Nous sommes dans une situation délicate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48944" docOffset="395">
      <en>There is an obvious lack of solidarity of the European Union's leaders - Germany's in particular - regarding the agreement on Greece's situation.</en>
      <fr>Les leaders de l'Union européenne - et de l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="54218">en particulier</DiscourseConnective> - font preuve d'un manque patent de solidarité en ce qui concerne l'accord sur la situation de la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49090" docOffset="396">
      <en>Above all, they are taking political control of the country, whilst forcing the Greeks to regress decades in social terms.</en>
      <fr>Pire <DiscourseConnective annotation_id="54343">encore</DiscourseConnective>, ils prennent le contrôle politique du pays et forcent les Grecs <DiscourseConnective annotation_id="54415">à</DiscourseConnective> régresser de plusieurs décennies <DiscourseConnective annotation_id="54450">en</DiscourseConnective> matière sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49213" docOffset="397">
      <en>This calls into question all the principles that they have always proclaimed of social and economic cohesion, convergence, solidarity, and the so-called European social model.</en>
      <fr>Cela remet en cause tous les principes <DiscourseConnective annotation_id="54509">qu'</DiscourseConnective>ils ont toujours promus, ceux de cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="54565">et</DiscourseConnective> sociale, de convergence et de solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="54610">et</DiscourseConnective> ce que l'on appelle le modèle social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49389" docOffset="398">
      <en>
        <Alignment alignment="54660" annotation_id="49389">
          <DiscourseConnective annotation_id="49389" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> is being well shown by the struggle of the workers and working classes in Greece, it is unacceptable to require the Greek Government to put their fundamental rights at risk.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49389" annotation_id="54660">
          <DiscourseConnective annotation_id="54660" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le démontre parfaitement le combat des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="54718">et</DiscourseConnective> des classes ouvrières <DiscourseConnective annotation_id="54743">en</DiscourseConnective> Grèce, on ne peut exiger du gouvernement grec qu'il mette <DiscourseConnective annotation_id="54804">en</DiscourseConnective> danger leurs droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49566" docOffset="399">
      <en>This is being imposed in exchange for a loan at a rate of interest higher than that of the International Monetary Fund itself.</en>
      <fr>Cette exigence est pourtant imposée <DiscourseConnective annotation_id="54877">en</DiscourseConnective> échange d'un prêt <DiscourseConnective annotation_id="54898">à</DiscourseConnective> un taux plus élevé que les taux mêmes du FMI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49693" docOffset="400">
      <en>It seems there are no limits for the leaders of the euro area.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="54956">que</DiscourseConnective> les leaders de la zone euro soient <DiscourseConnective annotation_id="54995">sans</DiscourseConnective> limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49756" docOffset="401">
      <en>They have gained from Greece's fragility, <Alignment alignment="55052" annotation_id="49798">
          <DiscourseConnective annotation_id="49798" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now they are imposing their imperial position of absolute domination of the country's internal policies in exchange for a loan on which they will <Alignment alignment="55200" annotation_id="49948">
          <DiscourseConnective annotation_id="49948" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gain from the interest.</en>
      <fr>Ils ont profité de la fragilité des Grecs, <Alignment alignment="28419" annotation_id="55052">
          <DiscourseConnective annotation_id="55052" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à présent ils imposent leur position impériale d'absolue domination sur les politiques internes du pays <DiscourseConnective annotation_id="55159">en</DiscourseConnective> échange d'un prêt sur lequel ils vont <Alignment alignment="25155" annotation_id="55200">
          <DiscourseConnective annotation_id="55200" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire des bénéfices grâce aux intérêts perçus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49977" docOffset="402">
      <en>This decision must be changed at the next summit.</en>
      <fr>Cette décision doit être revue lors du prochain sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50027" docOffset="403">
      <en>The leaders must opt for a non-refundable grant from the Union's budget, either on an extraordinary basis, or financed by future Union budgets.</en>
      <fr>Les leaders doivent opter <DiscourseConnective annotation_id="55339">pour</DiscourseConnective> un crédit non remboursable tiré du budget de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="55398">soit</DiscourseConnective> sur une base extraordinaire, <DiscourseConnective annotation_id="55432">soit</DiscourseConnective> financé à partir des futurs budgets de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50171" docOffset="404">
      <en>The richer countries in the euro area must adopt the principle of economic and social cohesion once and for all.</en>
      <fr>Les pays plus riches de la zone euro doivent faire leur une fois <DiscourseConnective annotation_id="55550">pour</DiscourseConnective> toutes le principe de cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="55597">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
