<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Enforcement of regulations on the shipping of toxic waste to developing countries (debate)</en>
    <fr>Application des réglementations relatives à l'expédition de déchets toxiques vers les pays en développement (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="91" id="745" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="91" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="122" docOffset="2">
      <en>the question for oral answer to the Commission on the enforcement of regulations on the shipping of toxic waste to developing countries from Mrs Bearder, Mrs Ek, Mr Ouzký, Mr Seeber, Mrs Klaß and Mrs Harms on behalf of the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, the European Conservatives and Reformists, the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and the Group of the Greens/European Free Alliance - B7-0217/2011) and</en>
      <fr>la question avec demande de réponse orale <DiscourseConnective annotation_id="196">à</DiscourseConnective> la Commission sur la mise en œuvre des règlements sur le transfert de déchets toxiques vers des pays en développement de Mme Bearder, Mme Ek, M. Ouzký, M. Seeber, Mme Klaß <DiscourseConnective annotation_id="370">et</DiscourseConnective> Mme Harms au nom du groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="429">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="445">pour</DiscourseConnective> l'Europe, du groupe des Conservateurs <DiscourseConnective annotation_id="488">et</DiscourseConnective> Réformistes européens, du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens), <DiscourseConnective annotation_id="576">et</DiscourseConnective> du groupe Verts/Alliance libre européenne - B7-0217/2011) <DiscourseConnective annotation_id="637">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="582" docOffset="3">
      <en>the question for oral answer to the Commission on the enforcement of regulations on the shipping of toxic waste to developing countries from Mrs Wils, Mrs Liotard, Mrs de Brún, Mr Ferreira, Mrs Matias and Mr Chountis on behalf of the Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left - B7-0218/2011).</en>
      <fr>la question avec demande de réponse orale <DiscourseConnective annotation_id="682">à</DiscourseConnective> la Commission sur la mise en œuvre des règlements sur le transfert de déchets toxiques vers des pays en développement de Mme Wils, Mme Liotard, Mme de Brún, M. Ferreira, Mme Matias <DiscourseConnective annotation_id="865">et</DiscourseConnective> M. Chountis au nom du groupe confédéral de la Gauche unitaire européenne/Gauche verte nordique - B7-0218/2011).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="898" id="746" name="Catherine Bearder">
    <ParallelChunk annotation_id="898" docOffset="4">
      <en>author. - Mr President, does the Commissioner not consider that, <Alignment alignment="21723" annotation_id="963">
          <DiscourseConnective annotation_id="963" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> any of us woke up one morning to find our rich neighbours had dumped their toxic rubbish in our front yard, we would be furious?</en>
      <fr>auteure. - (EN) Monsieur le Président, est-ce que le commissaire ne pense pas <Alignment alignment="963" annotation_id="1058">
          <DiscourseConnective annotation_id="1058" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'un d'entre nous se réveillait un matin <DiscourseConnective annotation_id="1106">en</DiscourseConnective> constatant que ses riches voisins ont déposé leurs déchets toxiques dans son jardin il serait furieux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1095" docOffset="5">
      <en>Yet that is what the EU is doing every day.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="1218">pourtant</DiscourseConnective> ce que l'UE fait quotidiennement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1139" docOffset="6">
      <en>Every year tonnes of toxic waste is shipped from the EU to developing countries against European environmental law, smuggled through ports with very weak controls.</en>
      <fr>Chaque année, des tonnes de déchets toxiques sont transférées de l'UE vers des pays en développement, en infraction à la législation européenne sur l'environnement. Ces déchets sont illégalement exportés au départ des ports de l'Union dans lesquels les contrôles sont très peu efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1303" docOffset="7">
      <en>Almost three quarters of electric waste in the EU is unaccounted for <Alignment alignment="1652" annotation_id="1372">
          <DiscourseConnective annotation_id="1372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only one third of electronic waste is treated according to EU legislation.</en>
      <fr>Près des trois-quarts des déchets électroniques au sein de l'Union disparaissent sans laisser de trace <Alignment alignment="6096" annotation_id="1652">
          <DiscourseConnective annotation_id="1652" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un tiers seulement des matériels électriques et électroniques mis au rebut sont traités conformément <DiscourseConnective annotation_id="1756">à</DiscourseConnective> la législation de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1451" docOffset="8">
      <en>In the UK the average Briton throws away four pieces of electronic waste every year. That is 500 000 tonnes of broken TVs, computers and phones, <Alignment alignment="779" annotation_id="1596">
          <DiscourseConnective annotation_id="1596" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> over half of this is not recorded as being recycled - it just disappears - <Alignment alignment="40423" annotation_id="1675">
          <DiscourseConnective annotation_id="1675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is only in my own country.</en>
      <fr>Chaque année au Royaume-Uni, le citoyen moyen se débarrasse de quatre appareils électroniques usagés, ce qui correspond à 500 000 tonnes de postes de télévision, ordinateurs <DiscourseConnective annotation_id="1959">et</DiscourseConnective> téléphones hors d'usage, <Alignment alignment="1596" annotation_id="1987">
          <DiscourseConnective annotation_id="1987" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de la moitié n'est pas recyclée officiellement: elle disparaît purement et <DiscourseConnective annotation_id="2072">simplement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3838" annotation_id="2084">
          <DiscourseConnective annotation_id="2084" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dans mon pays seulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1711" docOffset="9">
      <en>The export of controlled waste from the EU for disposal is prohibited under current legislations, yet annually illegal shipments from the EU are thought to average about 22 000 tonnes.</en>
      <fr>La législation actuelle interdit l'exportation hors UE, en vue d'élimination, de déchets faisant l'objet d'un contrôle. On estime <DiscourseConnective annotation_id="2245">cependant que</DiscourseConnective> chaque année près de 22 000 tonnes de déchets quittent illégalement l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1896" docOffset="10">
      <en>The WEEE Directive states that exported electronic items must be in working order.</en>
      <fr>La directive DEEE exige <DiscourseConnective annotation_id="2357">que</DiscourseConnective> les articles électroniques exportés aient fait l'objet d'un traitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1979" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="56233" annotation_id="1979">
          <DiscourseConnective annotation_id="1979" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this relies on effective EU-wide inspection policies which are clearly missing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="794" annotation_id="2433">
          <DiscourseConnective annotation_id="2433" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette exigence fait appel <DiscourseConnective annotation_id="2470">à</DiscourseConnective> des politiques d'inspection à l'échelle de l'UE, qui sont manifestement absentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2068" docOffset="12">
      <en>This waste contains lead, cadmium, barium, mercury, brominated flame retardants and other chemicals and plastics that become hazardous <Alignment alignment="2731" annotation_id="2203">
          <DiscourseConnective annotation_id="2203" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> burned.</en>
      <fr>Ces déchets contiennent du plomb, du cadmium, du baryum, du mercure, des retardateurs de flamme bromés <DiscourseConnective annotation_id="2657">et</DiscourseConnective> d'autres substances chimiques <DiscourseConnective annotation_id="2690">et</DiscourseConnective> plastiques qui deviennent dangereuses <Alignment alignment="2203" annotation_id="2731">
          <DiscourseConnective annotation_id="2731" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles sont brulées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2216" docOffset="13">
      <en>Burning is often the cheapest method to recover these valuable metals <Alignment alignment="2846" annotation_id="2286">
          <DiscourseConnective annotation_id="2286" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> adults and children scramble over the dumps of rubbish in their quest to earn a few cents.</en>
      <fr>L'incinération est souvent la méthode la moins chère <DiscourseConnective annotation_id="2811">pour</DiscourseConnective> récupérer les métaux précieux <Alignment alignment="431" annotation_id="2846">
          <DiscourseConnective annotation_id="2846" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des adultes <DiscourseConnective annotation_id="2862">et</DiscourseConnective> des enfants escaladent des tas d'ordures <DiscourseConnective annotation_id="2906">dans l'espoir de</DiscourseConnective> gagner quelques cents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2380" docOffset="14">
      <en>We cannot ignore the environmental and health impacts of this scandal which affects the most vulnerable.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas ignorer les impacts environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="3003">et</DiscourseConnective> sanitaires de ce scandale qui touche les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2485" docOffset="15">
      <en>Frankly, as a European, I am ashamed.</en>
      <fr>Franchement, en <DiscourseConnective annotation_id="3081">tant qu'</DiscourseConnective>Européenne j'ai honte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2523" docOffset="16">
      <en>I thank the Commissioner for the answers and the responses, <Alignment alignment="3171" annotation_id="2583">
          <DiscourseConnective annotation_id="2583" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to know the specifics of how he is going to close this loophole in the Waste Shipment Regulation.</en>
      <fr>Je remercie le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="3139">pour</DiscourseConnective> ses réponses <DiscourseConnective annotation_id="3157">et</DiscourseConnective> réactions, <Alignment alignment="9137" annotation_id="3171">
          <DiscourseConnective annotation_id="3171" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons savoir spécifiquement comment il compte combler cette lacune dans le règlement sur les transferts de déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2693" docOffset="17">
      <en>Does the Commission have any plans to address the tonnes of EU waste already dumped in African countries?</en>
      <fr>Est-ce que la Commission a des plans <DiscourseConnective annotation_id="3335">pour</DiscourseConnective> l'élimination des tonnes de déchets UE <DiscourseConnective annotation_id="3379">déjà</DiscourseConnective> transférés vers des décharges dans des pays africains?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2799" docOffset="18">
      <en>Does the Waste Shipment Regulation need to be revised <Alignment alignment="57583" annotation_id="2853">
          <DiscourseConnective annotation_id="2853" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> is it just a matter of enforcement?</en>
      <fr>Est-ce que le règlement sur les transferts de déchet doit être révisé? <Alignment alignment="2853" annotation_id="3510">
          <DiscourseConnective annotation_id="3510" sense="Expansion.Alternative">Ou bien</DiscourseConnective>
        </Alignment> faut-il seulement garantir sa mise en application?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2892" docOffset="19">
      <en>This is an urgent problem <Alignment alignment="15358" annotation_id="2918">
          <DiscourseConnective annotation_id="2918" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> action needs to be taken now.</en>
      <fr>Ce problème est urgent <Alignment alignment="12597" annotation_id="3592">
          <DiscourseConnective annotation_id="3592" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut agir <DiscourseConnective annotation_id="3608">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2952" docOffset="20">
      <en>I await your response.</en>
      <fr>J'attends votre réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2975" id="747" name="Anna Rosbach">
    <ParallelChunk annotation_id="2975" docOffset="21">
      <en>deputising for the author. - (DA) Mr President, I am pleased that so many of my fellow Members are aware that our waste does not simply disappear of its own accord, but unfortunately often ends up out in the wider world where no one deals with it properly.</en>
      <fr>suppléant l'auteur. - (DA) Monsieur le Président, je constate avec satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="3725">que</DiscourseConnective> bon nombre de mes collègues ont bien conscience <DiscourseConnective annotation_id="3777">que</DiscourseConnective> les déchets ne s'éliminent pas spontanément <DiscourseConnective annotation_id="3825">mais</DiscourseConnective> que, <DiscourseConnective annotation_id="3835">malheureusement</DiscourseConnective>, ils finissent souvent quelque part dans le vaste monde où personne ne s'en occupe de manière appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3232" docOffset="22">
      <en>There is actually nothing new about this, of course.</en>
      <fr>Il n'y a là rien de nouveau, bien sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3285" docOffset="23">
      <en>A great many European countries started to send their discarded ferries filled with asbestos to India many years ago, where bare-foot workers separated old iron from the hazardous components on an open shore - <DiscourseConnective annotation_id="3495" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they still do today.</en>
      <fr>Depuis des années, de nombreux pays européens envoient leurs vieux navires remplis d'amiante en Inde où, sur le rivage, des travailleurs aux pieds nus récupèrent le vieux fer parmi les substances dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3519" docOffset="24">
      <en>An even worse situation is that of the African children who sit on the ground and separate out our electrical waste right down to the individual components. Is this acceptable?</en>
      <fr>La situation est <DiscourseConnective annotation_id="4222">encore</DiscourseConnective> pire <DiscourseConnective annotation_id="4234">pour</DiscourseConnective> les enfants africains assis sur le sol, qui séparent tous les composants individuels de nos déchets électriques Est-ce <DiscourseConnective annotation_id="4358">que</DiscourseConnective> cette situation est admissible?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3696" docOffset="25">
      <en>No, of course it is not.</en>
      <fr>Bien sûr qu'elle ne l'est pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3721" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="22786" annotation_id="3721">
          <DiscourseConnective annotation_id="3721" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU lacks reasonable and realistic means to enforce the sound regulations that were laid down as long ago as 12 July 2006.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1205" annotation_id="4425">
          <DiscourseConnective annotation_id="4425" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE manque de moyens raisonnables <DiscourseConnective annotation_id="4465">et</DiscourseConnective> réalistes <DiscourseConnective annotation_id="4478">pour</DiscourseConnective> faire appliquer les bons règlements qui ont été élaborés <DiscourseConnective annotation_id="4540">déjà</DiscourseConnective> le 12 juillet 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3856" docOffset="27">
      <en>The directive is enforced via the individual Member States, <Alignment alignment="4635" annotation_id="3916">
          <DiscourseConnective annotation_id="3916" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> stated in Article 50 of the same regulation, <Alignment alignment="10652" annotation_id="3964">
          <DiscourseConnective annotation_id="3964" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> some States turn a blind eye <Alignment alignment="4716" annotation_id="3997">
          <DiscourseConnective annotation_id="3997" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to this enforcement.</en>
      <fr>La directive est mise en œuvre par l'intermédiaire des États membres, <Alignment alignment="21711" annotation_id="4635">
          <DiscourseConnective annotation_id="4635" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu <DiscourseConnective annotation_id="4647">à</DiscourseConnective> l'article 50 de ce règlement, <Alignment alignment="3057" annotation_id="4679">
          <DiscourseConnective annotation_id="4679" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États ferment les yeux <Alignment alignment="3997" annotation_id="4716">
          <DiscourseConnective annotation_id="4716" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne font rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4032" docOffset="28">
      <en>Something has to be done, <Alignment alignment="24114" annotation_id="4058">
          <DiscourseConnective annotation_id="4058" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4756" annotation_id="4067">
          <DiscourseConnective annotation_id="4067" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> 70 million tonnes of hazardous waste per year - and rising - is no trifling matter.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="4058" annotation_id="4741">
          <DiscourseConnective annotation_id="4741" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> agir, <Alignment alignment="19329" annotation_id="4756">
          <DiscourseConnective annotation_id="4756" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque 70 millions de tonnes de déchets dangereux produits chaque année, (<DiscourseConnective annotation_id="4835">et</DiscourseConnective> il y en a <DiscourseConnective annotation_id="4848">de plus</DiscourseConnective> en plus) ce n'est pas rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4159" docOffset="29">
      <en>I <Alignment alignment="18117" annotation_id="4161">
          <DiscourseConnective annotation_id="4161" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have another question in addition to the written questions that the Commission has already received, <Alignment alignment="5845" annotation_id="4272">
          <DiscourseConnective annotation_id="4272" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is: Has the Commission considered utilising special port areas for unloading hazardous waste in selected ports?</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="12569" annotation_id="4889">
          <DiscourseConnective annotation_id="4889" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4894">encore</DiscourseConnective> une question <DiscourseConnective annotation_id="4914">en plus</DiscourseConnective> des questions écrites <DiscourseConnective annotation_id="4944">que</DiscourseConnective> la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="4964">déjà</DiscourseConnective> reçues, <Alignment alignment="8793" annotation_id="4977">
          <DiscourseConnective annotation_id="4977" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la voici: la Commission a-t-elle prévu d'utiliser, dans les ports choisis, des zones spécialement aménagées <DiscourseConnective annotation_id="5088">pour</DiscourseConnective> y décharger des déchets dangereux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4393" docOffset="30">
      <en>That would provide better means of control in general.</en>
      <fr>De manière générale, le contrôle serait plus aisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4448" docOffset="31">
      <en>Could the Commission envisage carrying out some publicity work to encourage EU citizens to take their hazardous waste to specific places in the Member States?</en>
      <fr>La Commission pourrait-elle envisager une campagne publicitaire <DiscourseConnective annotation_id="5243">pour</DiscourseConnective> encourager les citoyens de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="5280">à</DiscourseConnective> apporter leurs déchets dangereux <DiscourseConnective annotation_id="5315">en</DiscourseConnective> des endroits spécifiques dans les États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4607" docOffset="32">
      <en>It is extremely important to make our citizens aware of the problem, because without their help in the struggle to manage hazardous waste we will get nowhere.</en>
      <fr>Il est extrêmement important de sensibiliser nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="5428">à</DiscourseConnective> ce problème <DiscourseConnective annotation_id="5442">car</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5446">sans</DiscourseConnective> leur aide dans la lutte <DiscourseConnective annotation_id="5475">pour</DiscourseConnective> venir à bout des déchets dangereux, nous n'arriverons à rien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4766" id="748" name="Richard Seeber">
    <ParallelChunk annotation_id="4766" docOffset="33">
      <en>author. - (DE) Mr President, Mr Barnier, it is not just in the banking sector that we have regulations that do not work, but <Alignment alignment="8240" annotation_id="4891">
          <DiscourseConnective annotation_id="4891" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the environmental area.</en>
      <fr>auteur. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur Barnier, ce n'est pas seulement dans le secteur bancaire <DiscourseConnective annotation_id="5646">que</DiscourseConnective> nous avons des règlements qui ne fonctionnent pas, <DiscourseConnective annotation_id="5701">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8316" annotation_id="5706">
          <DiscourseConnective annotation_id="5706" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le domaine de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4923" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="41031" annotation_id="4923">
          <DiscourseConnective annotation_id="4923" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a regulation covering the shipping of waste dating back to 2006, this does not work <Alignment alignment="14409" annotation_id="5024">
          <DiscourseConnective annotation_id="5024" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an increasing trend towards shipping hazardous waste beyond the EU's borders, in particular to developing countries where the proper disposal of these hazardous substances cannot be guaranteed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9407" annotation_id="5752">
          <DiscourseConnective annotation_id="5752" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposions depuis 2006 d'un règlement sur les transferts de déchets, il ne fonctionne pas <Alignment alignment="5024" annotation_id="5856">
          <DiscourseConnective annotation_id="5856" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la tendance est au transfert des déchets dangereux hors des frontières de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="5946">en particulier</DiscourseConnective> vers des pays en développement où une élimination adéquate de ces substances dangereuses ne peut pas être garantie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5235" docOffset="35">
      <en>This cavalier approach to disposal leads to environmental and health problems in these countries that can cause many fatalities in extreme cases.</en>
      <fr>Cette approche cavalière de l'élimination mène <DiscourseConnective annotation_id="6124">à</DiscourseConnective> des problèmes environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="6157">et</DiscourseConnective> sanitaires dans ces pays, et de nombreux décès sont à déplorer dans les cas extrêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5381" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="24418" annotation_id="5381">
          <Alignment alignment="6246" annotation_id="5381">
            <DiscourseConnective annotation_id="5381" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, here in the European Union, we are discarding valuable resources.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21553" annotation_id="6246">
          <Alignment alignment="5301" annotation_id="6246">
            <DiscourseConnective annotation_id="6246" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ici, dans l'Union européenne, nous nous débarrassons de ressources précieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5460" docOffset="37">
      <en>Part of the 2020 strategy includes a strategy on resources <Alignment alignment="25530" annotation_id="5519">
          <DiscourseConnective annotation_id="5519" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> waste is one of our resources.</en>
      <fr>Une partie de la stratégie 2020 est consacrée aux ressources, <Alignment alignment="5423" annotation_id="6397">
          <DiscourseConnective annotation_id="6397" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les déchets sont une de nos ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5554" docOffset="38">
      <en>We should make every effort to improve our research activities in this area <Alignment alignment="30084" annotation_id="5630">
          <Alignment alignment="30429" annotation_id="5630">
            <DiscourseConnective annotation_id="5630" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> valuable materials can be segregated at the end of the product lifecycle.</en>
      <fr>Nous devons faire tous les efforts possibles <DiscourseConnective annotation_id="6485">pour</DiscourseConnective> améliorer nos activités de recherche dans ce domaine, <Alignment alignment="787" annotation_id="6544">
          <Alignment alignment="1483" annotation_id="6544">
            <DiscourseConnective annotation_id="6544" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les matériaux qui ont de la valeur puissent être séparés <DiscourseConnective annotation_id="6610">en</DiscourseConnective> fin de cycle de vie des produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5712" docOffset="39">
      <en>In a speech on 7 April of this year, your colleague, Commissioner Potočnik, announced that, despite the Commission having avoided this issue and done nothing for many years, he intended presenting a communication in the autumn of this year in which he would tackle the problem, in particular with regard to implementation of existing regulations and an improved inspection system, as well as a broadening of the scientific base.</en>
      <fr>Dans son discours du 7 avril dernier, votre collègue le commissaire Potočnik a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="6734">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6738">bien que</DiscourseConnective> la Commission ait écarté ce problème <DiscourseConnective annotation_id="6784">et</DiscourseConnective> n'ait rien fait pendant de nombreuses années, lui avait l'intention de présenter, <DiscourseConnective annotation_id="6869">à</DiscourseConnective> l'automne de cette année, une communication, dans laquelle il aborderait ce problème, <DiscourseConnective annotation_id="6957">en particulier</DiscourseConnective> concernant l'application des règlements existants <DiscourseConnective annotation_id="7022">et</DiscourseConnective> un système d'inspection amélioré, <DiscourseConnective annotation_id="7059">ainsi</DiscourseConnective> que l'élargissement de la base scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6141" docOffset="40">
      <en>Commissioner, I would like to know whether this communication is already being prepared by the Commission services.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je voudrais savoir <DiscourseConnective annotation_id="7154">si</DiscourseConnective> cette communication est <DiscourseConnective annotation_id="7181">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7186">en</DiscourseConnective> voie de préparation par les services de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6257" docOffset="41">
      <en>In other speeches, Commissioner Potočnik <Alignment alignment="7294" annotation_id="6298">
          <DiscourseConnective annotation_id="6298" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> referred to a new agency.</en>
      <fr>Dans d'autres discours, le commissaire Potočnik a <Alignment alignment="17777" annotation_id="7294">
          <DiscourseConnective annotation_id="7294" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait allusion <DiscourseConnective annotation_id="7318">à</DiscourseConnective> une nouvelle agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6329" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="7341" annotation_id="6329">
          <DiscourseConnective annotation_id="6329" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we already have a large number of official bodies, he is obviously thinking of a way to strengthen the control of the Member States' authorities in this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6329" annotation_id="7341">
          <DiscourseConnective annotation_id="7341" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposions <DiscourseConnective annotation_id="7366">déjà</DiscourseConnective> d'un grand nombre d'organes officiels, il pense manifestement à un moyen de renforcer le contrôle par les autorités des États membres dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6497" docOffset="43">
      <en>I would like to know how things stand in this area, <Alignment alignment="7580" annotation_id="6549">
          <DiscourseConnective annotation_id="6549" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> at present it would seem that we are unable to resolve this problem.</en>
      <fr>Je voudrais savoir où en sont les choses dans ce domaine, <Alignment alignment="7031" annotation_id="7580">
          <DiscourseConnective annotation_id="7580" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble <DiscourseConnective annotation_id="7597">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7601">pour</DiscourseConnective> le moment nous sommes incapables de résoudre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6626" docOffset="44">
      <en>What steps does the Commission intend to pursue in this area?</en>
      <fr>Quelles mesures la Commission a-t-elle l'intention de prendre dans ce domaine?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6688" id="749" name="Satu Hassi">
    <ParallelChunk annotation_id="6688" docOffset="45">
      <en>deputising for the author. - (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the poor implementation of the Waste Shipments Regulation has been a serious problem for a long time now. This has been emphasised by the European Union Network for the Implementation and Enforcement of Environmental Law since 2003, <DiscourseConnective annotation_id="6991" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has made clear proposals for improvements.</en>
      <fr>au nom de l'auteur. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames, Messieurs, la médiocre mise en œuvre du règlement sur les transferts de déchets est, <DiscourseConnective annotation_id="7888">depuis</DiscourseConnective> un certain temps <DiscourseConnective annotation_id="7912">déjà</DiscourseConnective>, un problème sérieux qui a été souligné lors de la mise en place, en 2003, du Réseau de l'Union Européenne <DiscourseConnective annotation_id="8024">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la législation communautaire environnementale et pour le contrôle son application, et des propositions d'amélioration ont été avancées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7041" docOffset="46">
      <en>The Commission, <Alignment alignment="9159" annotation_id="7057">
          <DiscourseConnective annotation_id="7057" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, has done virtually nothing, <Alignment alignment="8594" annotation_id="7094">
          <DiscourseConnective annotation_id="7094" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> you count the many studies it has conducted and its proposal for a new Renewables Directive.</en>
      <fr>La Commission n'a <Alignment alignment="11735" annotation_id="8203">
          <DiscourseConnective annotation_id="8203" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pratiquement rien fait, <Alignment alignment="15748" annotation_id="8237">
          <DiscourseConnective annotation_id="8237" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ne tienne compte des nombreuses études qu'elle a fait faire, <DiscourseConnective annotation_id="8315">et</DiscourseConnective> de sa proposition de nouvelle directive "Renouvelables".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7194" docOffset="47">
      <en>For more than 10 years now, Parliament has been calling for tighter controls, including legislation on European inspections: for minimum criteria for inspections in Mr Jackson's report in 1999, for legislative reform for shipments of waste in Mr Blokland's report in 2003, and for minimum criteria for inspections in the 2008 resolution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8375">Depuis</DiscourseConnective> plus de dix ans <DiscourseConnective annotation_id="8398">maintenant</DiscourseConnective>, le Parlement demande des contrôles plus sévères <DiscourseConnective annotation_id="8458">et</DiscourseConnective> une législation sur les inspections européennes: dans son rapport de 1999, M. Jackson a appelé à des critères minimaux pour les inspections, dans son rapport de 2003, M. Blokland a appelé à une réforme législative des transferts de déchets, <DiscourseConnective annotation_id="8702">et</DiscourseConnective> la résolution de 2008 fait appel à des critères minimaux d'inspection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7532" docOffset="48">
      <en>All these the Commission has mainly just ignored.</en>
      <fr>Mais la Commission a tout <DiscourseConnective annotation_id="8802">simplement</DiscourseConnective> ignoré ces appels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7582" docOffset="49">
      <en>In 2006, we were shocked by the massive Trafigura scandal, <DiscourseConnective annotation_id="7641" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> huge quantities of toxic waste were dumped in Côte d'Ivoire.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8832">En</DiscourseConnective> 2006 nous avons été choqués par l'immense scandale Trafigura: cette société qui a déversé d'énormes quantités de déchets toxiques <DiscourseConnective annotation_id="8965">en</DiscourseConnective> Côte d'Ivoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7707" docOffset="50">
      <en>The then Commissioner for the Environment, Stavros Dimas, promised to look for ways to strengthen the Waste Shipments Regulation and its implementation in the Member States, <Alignment alignment="9186" annotation_id="7881">
          <DiscourseConnective annotation_id="7881" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> nothing concrete happened.</en>
      <fr>Le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="8998">à</DiscourseConnective> l'environnement de l'époque, Stavros Dimas, avait promis de chercher des moyens de renforcer le règlement sur les transferts de déchets <DiscourseConnective annotation_id="9136">et</DiscourseConnective> sa mise en application dans les États membres, <Alignment alignment="7881" annotation_id="9186">
          <DiscourseConnective annotation_id="9186" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien de concret n'a été fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7912" docOffset="51">
      <en>Two years ago, a Commission study recommended that a special agency should be set up for the implementation of legislation on waste.</en>
      <fr>Il y a deux ans, une étude de la Commission a recommandé la création d'une agence spéciale <DiscourseConnective annotation_id="9312">pour</DiscourseConnective> la mise en application du règlement sur les transferts de déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8045" docOffset="52">
      <en>It would execute numerous tasks, such as checking the investigation systems in place in Member States and coordinating controls and inspections, <Alignment alignment="12904" annotation_id="8190">
          <DiscourseConnective annotation_id="8190" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> no proposal was put forward.</en>
      <fr>Cette agence allait faire des tas de choses, <DiscourseConnective annotation_id="9429">par exemple</DiscourseConnective> vérifier les systèmes d'enquête mis <DiscourseConnective annotation_id="9477">en</DiscourseConnective> place dans les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="9510">et</DiscourseConnective> coordonner les contrôles <DiscourseConnective annotation_id="9538">et</DiscourseConnective> les inspections, <Alignment alignment="3908" annotation_id="9558">
          <DiscourseConnective annotation_id="9558" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune proposition n'a été avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8223" docOffset="53">
      <en>Last year, a Commission study came to the conclusion that the best option would be a legal instrument governing the criteria for inspections, <Alignment alignment="9771" annotation_id="8365">
          <DiscourseConnective annotation_id="8365" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> no proposal was put forward, <Alignment alignment="13124" annotation_id="8398">
          <DiscourseConnective annotation_id="8398" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Potočnik has said that the implementation of EU environmental legislation is his priority.</en>
      <fr>L'an dernier, une étude de la Commission est arrivée à la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="9668">que</DiscourseConnective> la meilleure option serait la création d'un instrument juridique chargé des critères d'inspection, <Alignment alignment="9901" annotation_id="9771">
          <DiscourseConnective annotation_id="9771" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune proposition n'a été faite, <Alignment alignment="5762" annotation_id="9810">
          <DiscourseConnective annotation_id="9810" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire Potočnik ait affirmé <DiscourseConnective annotation_id="9855">que</DiscourseConnective> sa priorité était la mise en œuvre de la législation environnementale de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8511" docOffset="54">
      <en>Now I would ask the Commission <Alignment alignment="33639" annotation_id="8542">
          <DiscourseConnective annotation_id="8542" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it actually intends to introduce proper measures, instead of just conducting more studies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9938">Maintenant</DiscourseConnective> je voudrais demander à la Commission <Alignment alignment="16109" annotation_id="9986">
          <DiscourseConnective annotation_id="9986" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle pense vraiment introduire des mesures adéquates <DiscourseConnective annotation_id="10045">au lieu de</DiscourseConnective> commander de nouvelles études.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8638" docOffset="55">
      <en>When will we have a proper legislative proposal, and not just communications and studies?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10087">Quand</DiscourseConnective> recevrons de véritables propositions d'actions juridiques <DiscourseConnective annotation_id="10151">et</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="10158">simplement</DiscourseConnective> des communications <DiscourseConnective annotation_id="10188">et</DiscourseConnective> des études?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8728" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="6080" annotation_id="8728">
          <DiscourseConnective annotation_id="8728" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleague Mr Seeber said, this would <DiscourseConnective annotation_id="8771" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> improve Europe's resource efficiency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1079" annotation_id="10203">
          <DiscourseConnective annotation_id="10203" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit mon collègue M. Seeber, l'efficacité des ressources de l'Europe en serait améliorée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8814" id="750" name="Sabine Wils">
    <ParallelChunk annotation_id="8814" docOffset="57">
      <en>author. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, illegal waste exports and the illegal disposal of waste pose an increasing threat to the health and environment of millions of people in developing countries.</en>
      <fr>auteure. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames, Messieurs, les exportations illégales de déchets <DiscourseConnective annotation_id="10400">et</DiscourseConnective> l'élimination illégale de déchets constituent une menace <DiscourseConnective annotation_id="10460">de plus</DiscourseConnective> en plus sérieuse <DiscourseConnective annotation_id="10485">pour</DiscourseConnective> la santé <DiscourseConnective annotation_id="10499">et</DiscourseConnective> l'environnement de millions de citoyens de pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9024" docOffset="58">
      <en>The volume of toxic waste is continuously increasing in the EU.</en>
      <fr>Le volume des déchets toxiques augmente sans cesse dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9088" docOffset="59">
      <en>Because of the high cost of recycling and disposing of waste, there is an enormous temptation to ship this waste to countries with less stringent environmental controls and lower disposal costs.</en>
      <fr>Étant donné les coûts élevés du recyclage <DiscourseConnective annotation_id="10672">et</DiscourseConnective> de l'élimination des déchets, la tentation est grande d'envoyer ces déchets vers des pays où les contrôles environnementaux sont peu stricts <DiscourseConnective annotation_id="10816">et</DiscourseConnective> où les coûts d'élimination sont bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9283" docOffset="60">
      <en>I am pleased to find that this problem is accepted by all sides of the House and hope that Parliament will take a concerted approach to this issue.</en>
      <fr>Je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="10883">que</DiscourseConnective> ce problème est reconnu par tous dans cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="10942">et</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="10954">que</DiscourseConnective> le Parlement adoptera une approche concertée de ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9431" docOffset="61">
      <en>The legal loopholes that permit these hazardous exports must be closed.</en>
      <fr>Les lacunes juridiques qui permettent des exportations dangereuses doivent être comblées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9503" docOffset="62">
      <en>The existing regulations on the shipment of toxic waste to developing countries must be tightened up and enforced.</en>
      <fr>Les règlements existants sur les transferts de déchets toxiques vers des pays en développement doivent être rendus plus sévères <DiscourseConnective annotation_id="11237">et</DiscourseConnective> mis en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9618" docOffset="63">
      <en>We need a legislative proposal for environmental inspections, something that Parliament already called for in 2008, so that ships can be inspected effectively by the authorities in the local ports.</en>
      <fr>Il nous faut une proposition de législation <DiscourseConnective annotation_id="11300">pour</DiscourseConnective> les inspections environnementales, quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="11354">que</DiscourseConnective> le Parlement a <DiscourseConnective annotation_id="11373">déjà</DiscourseConnective> demandé <DiscourseConnective annotation_id="11386">en</DiscourseConnective> 2008, <DiscourseConnective annotation_id="11395">pour que</DiscourseConnective> les navires puissent réellement être inspectés par les autorités dans les ports locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9816" docOffset="64">
      <en>This must <DiscourseConnective annotation_id="9826" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be linked with the possibility of impounding ships in ports throughout the EU <DiscourseConnective annotation_id="9909" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there are grounds to suspect breaches of the law.</en>
      <fr>Il faut adjoindre <DiscourseConnective annotation_id="11510">à</DiscourseConnective> cela la possibilité, dans toute l'Europe, de retenir les navires au port en cas de suspicion d'infraction <DiscourseConnective annotation_id="11618">à</DiscourseConnective> la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9962" docOffset="65">
      <en>We propose that this should be reinforced in a joint resolution by all sides of the House.</en>
      <fr>Nous proposons <DiscourseConnective annotation_id="11651">que</DiscourseConnective> tout cela <DiscourseConnective annotation_id="11665">soit</DiscourseConnective> confirmé par tous les partis de cette Assemblée dans une résolution commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10053" docOffset="66">
      <en>The entry of waste into the EU must <Alignment alignment="11788" annotation_id="10089">
          <DiscourseConnective annotation_id="10089" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be better controlled.</en>
      <fr>L'entrée des déchets dans l'UE doit elle <Alignment alignment="10374" annotation_id="11788">
          <DiscourseConnective annotation_id="11788" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être <DiscourseConnective annotation_id="11799">mieux</DiscourseConnective> contrôlée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10116" docOffset="67">
      <en>Off the coast of Calabria, just a few miles away from the port of Cetraro, there is a sunken vessel known for carrying highly toxic waste.</en>
      <fr>Au large des côtes de la Calabre, <DiscourseConnective annotation_id="11850">à</DiscourseConnective> quelques miles du port de Cetraro, se trouve un bateau qui a sombré avec sa cargaison de déchets hautement toxiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10255" docOffset="68">
      <en>It is assumed that many other toxic waste transporters have been sunk just off the coast in the Tyrrhenian Sea.</en>
      <fr>On peut supposer <DiscourseConnective annotation_id="11986">que</DiscourseConnective> de nombreux autres transporteurs de déchets toxiques ont été coulés au large des côtes de la mer Tyrrhénienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10367" docOffset="69">
      <en>This example illustrates the need for transparency in the shipment of waste and for reliable official inspections.</en>
      <fr>Cet exemple illustre la nécessité de transparence <DiscourseConnective annotation_id="12151">en</DiscourseConnective> matière de transferts de déchets, <DiscourseConnective annotation_id="12188">et</DiscourseConnective> le besoin d'inspections officielles fiables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10482" id="751" language="FR" name="Michel Barnier">
    <ParallelChunk annotation_id="10482" docOffset="70">
      <en>Mr President, honourable Members, firstly, my colleague and friend Mr Potočnik sends his apologies, <DiscourseConnective annotation_id="10582" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> he is in New York this evening for the signing of an important agreement - the Nagoya Agreement - on biodiversity.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les députés, mes premiers mots seront pour dire les regrets de mon collègue <DiscourseConnective annotation_id="12384">et</DiscourseConnective> ami Potočnik, qui se trouve ce soir <DiscourseConnective annotation_id="12423">à</DiscourseConnective> New York <DiscourseConnective annotation_id="12434">pour</DiscourseConnective> la signature d'un accord important, l'accord de Nagoya, sur la biodiversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10700" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="26019" annotation_id="10700">
          <DiscourseConnective annotation_id="10700" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am pleased to have been given the opportunity to stand in for him, or to try to do so anyway, <Alignment alignment="649" annotation_id="10810">
          <DiscourseConnective annotation_id="10810" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue you are discussing is one that has always interested me, ladies and gentlemen.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13081" annotation_id="12516">
          <DiscourseConnective annotation_id="12516" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis heureux des circonstances qui m'offrent l'occasion de le remplacer, <DiscourseConnective annotation_id="12603">ou</DiscourseConnective> d'essayer de le remplacer, <Alignment alignment="13051" annotation_id="12633">
          <DiscourseConnective annotation_id="12633" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sujet que vous évoquez est un sujet qui m'a, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12698">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, toujours intéressé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10905" docOffset="72">
      <en>I was Environment Minister in my own country <Alignment alignment="54410" annotation_id="10950">
          <DiscourseConnective annotation_id="10950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have not forgotten the efforts that we made, during my first mandate as Commissioner around 10 years ago, to begin to address this extremely serious issue with Parliament.</en>
      <fr>J'ai été ministre de l'environnement dans mon propre pays <Alignment alignment="23201" annotation_id="12802">
          <DiscourseConnective annotation_id="12802" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai pas oublié les efforts <DiscourseConnective annotation_id="12836">que</DiscourseConnective> nous avons faits, lors de mon premier mandat de commissaire il y a une dizaine d'années, <DiscourseConnective annotation_id="12929">pour commencer</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12944">à</DiscourseConnective> traiter, avec le Parlement, cette question extrêmement grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11128" docOffset="73">
      <en>The Waste Shipments Regulation prohibits exports of hazardous waste to developing countries, as well as exports outside the Union and the European Free Trade Association (EFTA) countries of waste intended for disposal.</en>
      <fr>Le règlement concernant les transferts de déchets interdit les exportations de déchets dangereux vers les pays en voie de développement <DiscourseConnective annotation_id="13144">de la même manière que</DiscourseConnective> les exportations hors de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="13200">et</DiscourseConnective> des pays de l'AELE des déchets qui sont destinés <DiscourseConnective annotation_id="13252">à</DiscourseConnective> être éliminés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11347" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="45404" annotation_id="11347">
          <DiscourseConnective annotation_id="11347" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we know - and you have pointed it out - that the efforts made to enforce this ban vary greatly between Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15352" annotation_id="13269">
          <DiscourseConnective annotation_id="13269" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous savons - <DiscourseConnective annotation_id="13294">et</DiscourseConnective> vous l'avez rappelé - <DiscourseConnective annotation_id="13319">que</DiscourseConnective> les efforts consentis <DiscourseConnective annotation_id="13345">pour</DiscourseConnective> contrôler l'application de cette interdiction sont très variables d'un État à l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11474" docOffset="75">
      <en>Operators often seek to benefit from inadequate inspections in order to get round the ban and smuggle the waste through other Member States where the inspections are less rigorous, <DiscourseConnective annotation_id="11655" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you said.</en>
      <fr>Les opérateurs cherchent souvent <DiscourseConnective annotation_id="13470">à</DiscourseConnective> profiter de l'insuffisance des inspections <DiscourseConnective annotation_id="13515">pour</DiscourseConnective> contourner l'interdiction <DiscourseConnective annotation_id="13546">et</DiscourseConnective> faire transiter les déchets par d'autres États membres où les exigences en matière d'inspection - vous l'avez rappelé - sont moins élevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11668" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="20857" annotation_id="11668">
          <DiscourseConnective annotation_id="11668" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, false declarations are often used to export waste as second-hand goods, which complicates the work of the authorities responsible for monitoring and enforcing the rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11668" annotation_id="13689">
          <DiscourseConnective annotation_id="13689" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les déchets sont souvent exportés sous le couvert de fausses déclarations en <DiscourseConnective annotation_id="13780">tant que</DiscourseConnective> produits d'occasion, ce qui complique la tâche des autorités chargées du contrôle <DiscourseConnective annotation_id="13871">et</DiscourseConnective> de l'application des règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11851" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="57239" annotation_id="11851">
          <DiscourseConnective annotation_id="11851" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the obviously low treatment cost in third countries, which is the main economic factor encouraging or driving these illegal shipments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11851" annotation_id="13903">
          <DiscourseConnective annotation_id="13903" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Et puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le coût moindre évidemment du traitement dans les pays tiers est le principal facteur économique qui encourage <DiscourseConnective annotation_id="14022">ou</DiscourseConnective> favorise ces exportations illicites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12000" docOffset="78">
      <en>There is <DiscourseConnective annotation_id="12009" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the very serious situation of countries that receive, so to speak, this waste, these illegal shipments, which cause significant pollution of the air, water, soil and homes, <Alignment alignment="18859" annotation_id="12187">
          <DiscourseConnective annotation_id="12187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which threaten - <DiscourseConnective annotation_id="12208" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you said a moment ago, Mrs Wils, and as Mrs Bearder and Mrs Rosbach said with the same emotion before you - people's health, and particularly children's health, which is the most shocking of all, as well as the health of workers and of a large proportion of the population.</en>
      <fr>Et il y a la situation très grave des pays qui reçoivent, <DiscourseConnective annotation_id="14120">si</DiscourseConnective> je puis dire, ces déchets, ces transferts illicites qui sont à l'origine de très nombreuses pollutions de l'air, de l'eau, du sol, des habitations, <Alignment alignment="804" annotation_id="14271">
          <DiscourseConnective annotation_id="14271" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui menacent - vous l'avez dit à l'instant, Madame Wils, <DiscourseConnective annotation_id="14331">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14334">avant</DiscourseConnective> vous, Mme Bearder, <DiscourseConnective annotation_id="14359">ou</DiscourseConnective> Mme Rosbach, l'avaient dit aussi avec la <DiscourseConnective annotation_id="14403">même</DiscourseConnective> émotion - la santé des gens <DiscourseConnective annotation_id="14436">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14439">notamment</DiscourseConnective> des enfants, ce qui est le plus scandaleux, et encore des travailleurs et d'une grande partie de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12485" docOffset="79">
      <en>The already toxic nature of the hazardous substances contained in waste often poses a further increased risk <Alignment alignment="14683" annotation_id="12594">
          <DiscourseConnective annotation_id="12594" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> inappropriate waste management techniques are used, which is often the case in these countries of destination.</en>
      <fr>La nature <DiscourseConnective annotation_id="14571">déjà</DiscourseConnective> toxique des substances dangereuses contenues dans les déchets représente souvent un risque accru, <DiscourseConnective annotation_id="14674">en plus</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6510" annotation_id="14683">
          <DiscourseConnective annotation_id="14683" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on dispose de techniques inappropriées pour la gestion des déchets, ce qui est souvent le cas dans ces pays de destination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12710" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="14813" annotation_id="12710">
          <DiscourseConnective annotation_id="12710" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, illegal shipments of waste to third countries obviously have an adverse effect on trade and competition since, economically speaking, businesses that comply with the legislation evidently face competition and are put at a disadvantage.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="583" annotation_id="14813">
          <DiscourseConnective annotation_id="14813" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les transferts illicites de déchets vers les pays tiers ont, évidemment, un effet négatif sur le commerce <DiscourseConnective annotation_id="14933">et</DiscourseConnective> la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="14951">puisque</DiscourseConnective>, économiquement, les entreprises qui respectent la législation sont évidemment concurrencées <DiscourseConnective annotation_id="15052">et</DiscourseConnective> désavantagées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12959" docOffset="81">
      <en>The European recycling and waste management sector, which is bound to comply with the EU's rigorous environmental legislation, is a dynamic one.</en>
      <fr>Le secteur européen du recyclage <DiscourseConnective annotation_id="15103">et</DiscourseConnective> de la gestion des déchets, qui est obligé de respecter la législation rigoureuse de notre Union en matière d'environnement, est un secteur dynamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13104" docOffset="82">
      <en>It has a healthy EUR 95 billion turnover.</en>
      <fr>Il est fort d'un chiffre d'affaires de 95 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13146" docOffset="83">
      <en>It provides, or supports, 1.2 to 1.5 million jobs and accounts for 1% of GDP, <Alignment alignment="33986" annotation_id="13224">
          <DiscourseConnective annotation_id="13224" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this waste management and recycling sector, which operates by the rules, is <Alignment alignment="34516" annotation_id="13304">
          <DiscourseConnective annotation_id="13304" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> competing with, and put at a disadvantage by, these illegal shipments.</en>
      <fr>Il procure, <DiscourseConnective annotation_id="15329">ou</DiscourseConnective> il supporte, 1,2 <DiscourseConnective annotation_id="15349">à</DiscourseConnective> 1,5 million d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="15373">et</DiscourseConnective> représente 1 % du PIB, <Alignment alignment="228" annotation_id="15399">
          <DiscourseConnective annotation_id="15399" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce secteur de la gestion des déchets, du recyclage, qui travaille correctement, qui est, lui <Alignment alignment="9547" annotation_id="15501">
          <DiscourseConnective annotation_id="15501" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concurrencé <DiscourseConnective annotation_id="15520">ou</DiscourseConnective> défavorisé par ce trafic.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13380" docOffset="84">
      <en>Effective enforcement of the Waste Shipments Regulation at EU level would encourage this sector, I believe, to invest and to create even more jobs in the future.</en>
      <fr>Un contrôle efficace de l'application du règlement sur le transfert des déchets au niveau de l'Union européenne inciterait ce secteur - je le crois - <DiscourseConnective annotation_id="15699">à</DiscourseConnective> investir <DiscourseConnective annotation_id="15710">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15713">à</DiscourseConnective> créer davantage d'emplois encore <DiscourseConnective annotation_id="15748">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13542" docOffset="85">
      <en>Illegal waste shipments and poor quality recycling <Alignment alignment="24464" annotation_id="13593">
          <DiscourseConnective annotation_id="13593" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lead to a loss of resources, <Alignment alignment="291" annotation_id="13627">
          <DiscourseConnective annotation_id="13627" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> secondary raw materials can go a long way towards meeting Europe's raw material requirements, and can <Alignment alignment="18183" annotation_id="13735">
          <DiscourseConnective annotation_id="13735" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> improve the effectiveness and use of resources.</en>
      <fr>Le transfert illicite de déchets, le recyclage de mauvaise qualité, entraînent <Alignment alignment="17548" annotation_id="15839">
          <DiscourseConnective annotation_id="15839" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une perte de ressources <Alignment alignment="13627" annotation_id="15869">
          <DiscourseConnective annotation_id="15869" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les matières premières secondaires peuvent grandement contribuer à la satisfaction des besoins en matières premières de l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="16007">et</DiscourseConnective> améliorer <Alignment alignment="13735" annotation_id="16020">
          <DiscourseConnective annotation_id="16020" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="16039">et</DiscourseConnective> l'utilisation des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13788" docOffset="86">
      <en>On the basis of this diagnosis, then, we need to improve the situation.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="16080">donc</DiscourseConnective> améliorer, <DiscourseConnective annotation_id="16096">à</DiscourseConnective> partir de ce diagnostic, la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13860" docOffset="87">
      <en>That is why the Commission has sought to find out whether additional legislative measures need to be taken at EU level <Alignment alignment="16271" annotation_id="13979">
          <DiscourseConnective annotation_id="13979" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13984" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> so, which new, specific requirements and criteria they would include for waste shipment inspections.</en>
      <fr>Voilà pourquoi la Commission a cherché <DiscourseConnective annotation_id="16176">à</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="16185">si</DiscourseConnective> des mesures législatives supplémentaires devaient être prises au niveau de l'Union <Alignment alignment="883" annotation_id="16271">
          <DiscourseConnective annotation_id="16271" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le cas échéant, quelles exigences <DiscourseConnective annotation_id="16309">et</DiscourseConnective> quels critères spécifiques nouveaux y seraient définis <DiscourseConnective annotation_id="16367">pour</DiscourseConnective> les inspections concernant les transferts de déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14088" docOffset="88">
      <en>We are currently completing an impact assessment of the various possible approaches to resolving the problem that I just mentioned, including national inspection and mandatory national risk assessment plans and programmes, as well as more targeted training for national officials responsible for enforcing the provisions and, on the other side of the coin, for proving that those who declare waste to be second-hand goods are doing so fraudulently.</en>
      <fr>Actuellement, nous achevons une analyse d'impact des différentes approches possibles <DiscourseConnective annotation_id="16511">pour</DiscourseConnective> résoudre le problème <DiscourseConnective annotation_id="16537">que</DiscourseConnective> je viens d'évoquer, <DiscourseConnective annotation_id="16561">notamment</DiscourseConnective> des plans <DiscourseConnective annotation_id="16581">et</DiscourseConnective> des programmes d'inspection nationaux, d'évaluation des risques nationale obligatoire, <DiscourseConnective annotation_id="16671">ainsi</DiscourseConnective> que de la formation plus ciblée des fonctionnaires nationaux chargés des inspections des dispositions <DiscourseConnective annotation_id="16779">et</DiscourseConnective>, inversement, de la charge de <DiscourseConnective annotation_id="16812">la preuve</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16822">pour</DiscourseConnective> ceux qui déclarent frauduleusement les déchets en <DiscourseConnective annotation_id="16877">tant que</DiscourseConnective> produits usagés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14537" docOffset="89">
      <en>I should like to conclude, Mr President, by raising the following points in response to some specific questions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16903">En</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="16914">à</DiscourseConnective> quelques questions précises, je voudrais terminer, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="16990">en</DiscourseConnective> évoquant les points suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14650" docOffset="90">
      <en>Firstly, it is possible to circumvent the Waste Shipments Regulation by claiming that the articles being exported are second-hand goods rather than waste.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17023">D'abord</DiscourseConnective>, il est possible de contourner le règlement des transferts de déchets <DiscourseConnective annotation_id="17101">en</DiscourseConnective> prétendant <DiscourseConnective annotation_id="17115">que</DiscourseConnective> les articles exportés sont des produits d'occasion <DiscourseConnective annotation_id="17170">plutôt que</DiscourseConnective> des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14805" docOffset="91">
      <en>The main problem is that the Member States are not implementing the inspection requirements properly.</en>
      <fr>Le problème principal est <DiscourseConnective annotation_id="17220">que</DiscourseConnective> les États membres ne mettent pas correctement en œuvre les exigences en matière d'inspection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14907" docOffset="92">
      <en>To remedy this, the Regulation needs to be supplemented by more detailed rules on national inspections.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17318">Pour</DiscourseConnective> y remédier, ce règlement a besoin d'être complété par des règles plus détaillées concernant les inspections nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15011" docOffset="93">
      <en>The legislative measures should be accompanied by adequate training for officials in charge of enforcing the rules, <Alignment alignment="31161" annotation_id="15127">
          <DiscourseConnective annotation_id="15127" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said.</en>
      <fr>Les mesures législatives devraient être accompagnées d'une formation adéquate des fonctionnaires chargés du contrôle de l'application des règles, <Alignment alignment="5772" annotation_id="17589">
          <DiscourseConnective annotation_id="17589" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15138" docOffset="94">
      <en>Secondly, non-legally binding guidelines at EU level could support and facilitate the implementation and enforcement of the Waste Shipments Regulation, particularly by customs officers, and <Alignment alignment="17831" annotation_id="15328">
          <DiscourseConnective annotation_id="15328" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to combat illegal activities.</en>
      <fr>Deuxième point. <DiscourseConnective annotation_id="17624">À</DiscourseConnective> l'échelle de l'Union, des lignes directrices juridiquement non contraignantes pourraient appuyer <DiscourseConnective annotation_id="17723">et</DiscourseConnective> faciliter la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="17753">et</DiscourseConnective> le contrôle de l'application du règlement sur le transfert de déchets, <DiscourseConnective annotation_id="17827">notamment</DiscourseConnective> par les douanes, <DiscourseConnective annotation_id="17854">et</DiscourseConnective> contribuer <Alignment alignment="1148" annotation_id="17868">
          <DiscourseConnective annotation_id="17868" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17874">à</DiscourseConnective> la lutte contre les activités illicites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15368" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="17917" annotation_id="15368">
          <DiscourseConnective annotation_id="15368" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, guidelines alone will not be enough.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4182" annotation_id="17917">
          <DiscourseConnective annotation_id="17917" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de simples lignes directrices ne suffiront pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15414" docOffset="96">
      <en>We <Alignment alignment="17988" annotation_id="15417">
          <DiscourseConnective annotation_id="15417" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need binding rules to combat this problem.</en>
      <fr>Il faudrait <Alignment alignment="15663" annotation_id="17988">
          <DiscourseConnective annotation_id="17988" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des règles contraignantes <DiscourseConnective annotation_id="18024">pour</DiscourseConnective> lutter contre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15465" docOffset="97">
      <en>Thirdly, waste production has increased or stabilised in recent years.</en>
      <fr>Troisième point. La production de déchets a augmenté <DiscourseConnective annotation_id="18109">ou</DiscourseConnective> s'est stabilisée ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15536" docOffset="98">
      <en>Waste management is improving throughout the Union, <DiscourseConnective annotation_id="15588" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> recycling has increased over the last five years.</en>
      <fr>La gestion des déchets <DiscourseConnective annotation_id="18174">s'</DiscourseConnective>améliore dans l'ensemble de l'Union, le recyclage a augmenté au cours des cinq dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15642" docOffset="99">
      <en>Yet what is remarkable today is the great disparities between the Member States with regard to the implementation of our waste requirements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18273">Pourtant</DiscourseConnective>, ce qui est actuellement remarquable, ce sont les grandes disparités entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="18375">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la mise en œuvre de nos exigences en matière de déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15783" docOffset="100">
      <en>The Commission, ladies and gentlemen, is conscious of the environmental, economic, social, human and public health consequences of illegal waste shipments, <Alignment alignment="18660" annotation_id="15939">
          <DiscourseConnective annotation_id="15939" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Probo Koala affair, in which several people died <Alignment alignment="18742" annotation_id="15996">
          <DiscourseConnective annotation_id="15996" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> being exposed to hazardous waste illegally dumped in Côte d'Ivoire, is one of the worst examples in living memory, <Alignment alignment="1167" annotation_id="16117">
          <DiscourseConnective annotation_id="16117" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> here too there are lessons to be learnt.</en>
      <fr>La Commission, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18475">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, est consciente des conséquences environnementales, économiques, sociales, humaines, <DiscourseConnective annotation_id="18585">ainsi</DiscourseConnective> qu'en termes de santé publique, des transferts illicites de déchets, <Alignment alignment="20163" annotation_id="18660">
          <DiscourseConnective annotation_id="18660" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'affaire du Probo Koala, dans laquelle plusieurs personnes ont trouvé la mort <Alignment alignment="15996" annotation_id="18742">
          <DiscourseConnective annotation_id="18742" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> raison de l'exposition aux déchets dangereux illégalement déversés <DiscourseConnective annotation_id="18812">en</DiscourseConnective> Côte d'Ivoire, est un des pires exemples que nous ayons <DiscourseConnective annotation_id="18871">en</DiscourseConnective> mémoire <Alignment alignment="17923" annotation_id="18882">
          <DiscourseConnective annotation_id="18882" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, là <DiscourseConnective annotation_id="18889">aussi</DiscourseConnective>, il y a des leçons <DiscourseConnective annotation_id="18914">à</DiscourseConnective> tirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16162" docOffset="101">
      <en>The Commission has launched numerous studies on this issue, <Alignment alignment="18985" annotation_id="16222">
          <DiscourseConnective annotation_id="16222" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the results of these investigations can be consulted on our website.</en>
      <fr>La Commission a lancé de nombreuses études sur cette question <Alignment alignment="4776" annotation_id="18985">
          <DiscourseConnective annotation_id="18985" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les résultats de ces enquêtes peuvent être consultés sur notre site web.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16295" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="44964" annotation_id="16295">
          <DiscourseConnective annotation_id="16295" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> illegal shipments of waste have been detected, there are measures laid down in the regulation to remedy the situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="156" annotation_id="19061">
          <DiscourseConnective annotation_id="19061" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les transferts illicites de déchets sont détectés, le règlement prévoit des mesures <DiscourseConnective annotation_id="19153">pour</DiscourseConnective> remédier à la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16419" docOffset="103">
      <en>The waste must be sent back to its country of origin, pursuant to EU legislation and international law.</en>
      <fr>Les déchets doivent être renvoyés dans leur pays d'origine, conformément <DiscourseConnective annotation_id="19256">à</DiscourseConnective> la législation de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="19284">et</DiscourseConnective> au droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16523" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="19311" annotation_id="16523">
          <DiscourseConnective annotation_id="16523" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the companies responsible cannot be located, the country of origin in the Union must pay a fee to have the waste repatriated and treated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2246" annotation_id="19311">
          <DiscourseConnective annotation_id="19311" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sociétés responsables sont introuvables, c'est le pays d'origine dans l'Union qui doit acquitter une facture <DiscourseConnective annotation_id="19427">pour</DiscourseConnective> le rapatriement <DiscourseConnective annotation_id="19448">et</DiscourseConnective> le traitement des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16664" docOffset="105">
      <en>In some cases, Member States have to bear costs in excess of EUR 1 million.</en>
      <fr>Dans certains cas, les États membres ont dû supporter des coûts supérieurs à un million d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16740" docOffset="106">
      <en>In the Probo Koala affair, which I mentioned a moment ago, the company Trafigura had to pay the equivalent of EUR 152 million in clean-up costs and EUR 33 million in compensation to the residents of the affected towns.</en>
      <fr>Dans l'affaire du Probo Koala <DiscourseConnective annotation_id="19605">que</DiscourseConnective> j'ai évoquée à l'instant, la société Trafigura a dû débourser l'équivalent de 152 millions d'euros de frais de nettoyage <DiscourseConnective annotation_id="19730">et</DiscourseConnective> verser une indemnisation de 33 millions d'euros aux résidents des localités concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16959" docOffset="107">
      <en>Lastly, I should like to say to Mr Seeber that, as far <Alignment alignment="19864" annotation_id="17014">
          <DiscourseConnective annotation_id="17014" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am aware, Mr Potočnik promised to present that communication on the implementation and enforcement of EU law <Alignment alignment="42694" annotation_id="17128">
          <DiscourseConnective annotation_id="17128" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is in the process of drafting it.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="19833">enfin</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="19844">à</DiscourseConnective> M. Seeber <DiscourseConnective annotation_id="19856">que</DiscourseConnective>, ce <Alignment alignment="10665" annotation_id="19864">
          <DiscourseConnective annotation_id="19864" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je comprends, c'est que M. Potočnik s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="19917">à</DiscourseConnective> faire cette communication sur la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="19966">et</DiscourseConnective> l'application du droit communautaire <Alignment alignment="17128" annotation_id="20006">
          <DiscourseConnective annotation_id="20006" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est <DiscourseConnective annotation_id="20019">en</DiscourseConnective> train de la préparer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17169" id="752" language="SV" name="Åsa Westlund">
    <ParallelChunk annotation_id="17169" docOffset="108">
      <en>Mr President, many of us are outraged at the fact that, despite a comprehensive public debate on this, Europe is still dumping hazardous waste in poorer countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, bon nombre d'entre nous sont choqués <DiscourseConnective annotation_id="20104">par le fait qu'</DiscourseConnective>en dépit d'un débat public approfondi, l'Europe déverse toujours ses déchets dans certains pays pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17333" docOffset="109">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17333" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> many here have already said, we are right to be outraged.</en>
      <fr>Beaucoup ici l'ont <DiscourseConnective annotation_id="20243">déjà</DiscourseConnective> dit: c'est à juste titre que nous sommes choqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17394" docOffset="110">
      <en>Not only do we use products that exhaust and damage the environment and <DiscourseConnective annotation_id="17466" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17471" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> fail to deal with them properly <Alignment alignment="43001" annotation_id="17508">
          <DiscourseConnective annotation_id="17508" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> we no longer want them, we <Alignment alignment="20474" annotation_id="17540">
          <DiscourseConnective annotation_id="17540" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> dump the hazardous waste, which damages the health of innocent people, often children, and makes the land and water in other countries toxic for generations to come.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20298">Non seulement</DiscourseConnective> nous utilisons des produits qui épuisent <DiscourseConnective annotation_id="20353">et</DiscourseConnective> endommagent l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="20384">et</DiscourseConnective> nous ne nous en préoccupons plus <Alignment alignment="17508" annotation_id="20420">
          <DiscourseConnective annotation_id="20420" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'en avons plus besoin, mais nous allons <Alignment alignment="1403" annotation_id="20474">
          <DiscourseConnective annotation_id="20474" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> déverser des déchets néfastes à la santé de personnes innocentes, souvent des enfants. Nous rendons ainsi toxiques les terres <DiscourseConnective annotation_id="20606">et</DiscourseConnective> l'eau d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="20629">pour</DiscourseConnective> des générations et des générations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17711" docOffset="111">
      <en>That is absolutely unacceptable.</en>
      <fr>C'est absolument inadmissible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17744" docOffset="112">
      <en>How can this be allowed to continue?</en>
      <fr>Comment peut-on laisser faire cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17781" docOffset="113">
      <en>We have legislation <DiscourseConnective annotation_id="17801" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have a ban in place, <Alignment alignment="17612" annotation_id="17829">
          <DiscourseConnective annotation_id="17829" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not working.</en>
      <fr>Nous avons une législation, nous avons décidé d'une interdiction, <Alignment alignment="12628" annotation_id="20803">
          <DiscourseConnective annotation_id="20803" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20808">sans</DiscourseConnective> succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17852" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="48186" annotation_id="17852">
          <DiscourseConnective annotation_id="17852" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission must now propose amendments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5523" annotation_id="20821">
          <DiscourseConnective annotation_id="20821" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission doit <DiscourseConnective annotation_id="20850">maintenant</DiscourseConnective> proposer de nouveaux amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17907" docOffset="115">
      <en>Of course, the best solution, as always, would be for there not to be any hazardous waste.</en>
      <fr>Bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="20905">comme</DiscourseConnective> toujours, la meilleure solution serait <DiscourseConnective annotation_id="20950">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait pas du tout de déchets dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17998" docOffset="116">
      <en>The extensive work that we have carried out to identify and phase out hazardous chemicals, within REACH <Alignment alignment="21106" annotation_id="18102">
          <DiscourseConnective annotation_id="18102" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is therefore important in this case, too.</en>
      <fr>Le grand travail <DiscourseConnective annotation_id="21015">que</DiscourseConnective> nous avons accompli <DiscourseConnective annotation_id="21039">pour</DiscourseConnective> identifier <DiscourseConnective annotation_id="21055">et</DiscourseConnective> supprimer les substances chimiques dangereuses, <Alignment alignment="19773" annotation_id="21106">
          <DiscourseConnective annotation_id="21106" sense="Expansion.Instantiation">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec le REACH, est <DiscourseConnective annotation_id="21131">dès lors</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="21144">aussi</DiscourseConnective> très important ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18157" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="21170" annotation_id="18157">
          <DiscourseConnective annotation_id="18157" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ban on the export of hazardous waste is not working, I think that we should be especially pleased that we have strengthened the legislation concerning waste electrical and electronic equipment (WEEE) by setting high collection targets.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18435" annotation_id="21170">
          <DiscourseConnective annotation_id="21170" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'interdiction placée sur l'exportation de déchets dangereux ne fonctionne pas, je pense <DiscourseConnective annotation_id="21267">que</DiscourseConnective> nous devrions tout spécialement nous réjouir d'avoir pu renforcer la directive relative aux déchets d'équipements électriques <DiscourseConnective annotation_id="21397">et</DiscourseConnective> électroniques (DEEE), <DiscourseConnective annotation_id="21422">en</DiscourseConnective> imposant des critères élevés de collecte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18403" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="9687" annotation_id="18403">
          <DiscourseConnective annotation_id="18403" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, knowing how poor the Member States' compliance with the export ban is, there are good reasons for the Commission <DiscourseConnective annotation_id="18525" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to closely monitor the Member States' actions with regard to WEEE and other legislation stipulating how this type of product should be dealt with.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3738" annotation_id="21467">
          <DiscourseConnective annotation_id="21467" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sachant combien est médiocre la conformité des États membres <DiscourseConnective annotation_id="21539">à</DiscourseConnective> l'interdiction d'exporter, il y a de bonnes raisons de demander à la Commission de surveiller étroitement ce que font les États membres par rapport <DiscourseConnective annotation_id="21689">à</DiscourseConnective> la DEEE <DiscourseConnective annotation_id="21699">et</DiscourseConnective> à d'autres directives prévoyant la manière dont ce genre de produits doivent être traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18677" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="21793" annotation_id="18677">
          <DiscourseConnective annotation_id="18677" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> many people have said, including the Commission, we need some form of clarification and simplification of what rules actually apply <Alignment alignment="21986" annotation_id="18812">
          <DiscourseConnective annotation_id="18812" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the shipping of toxic waste to developing countries, <Alignment alignment="22062" annotation_id="18882">
          <Alignment alignment="26941" annotation_id="18882">
            <DiscourseConnective annotation_id="18882" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it will be easier for the police and other border control officers to take measures to deal with the crimes against the environment that the export of hazardous waste actually entails.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22348" annotation_id="21793">
          <DiscourseConnective annotation_id="21793" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit de nombreuses personnes, y compris à la Commission, il nous faut une forme de clarification <DiscourseConnective annotation_id="21901">et</DiscourseConnective> de simplification <DiscourseConnective annotation_id="21922">pour que</DiscourseConnective> nous sachions quelles sont les règles qui s'appliquent <Alignment alignment="23672" annotation_id="21986">
          <DiscourseConnective annotation_id="21986" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de transfert de déchets toxiques vers des pays en développement, <Alignment alignment="17579" annotation_id="22062">
          <Alignment alignment="25694" annotation_id="22062">
            <DiscourseConnective annotation_id="22062" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="22073">soit</DiscourseConnective> plus facile <DiscourseConnective annotation_id="22090">pour</DiscourseConnective> les officiers de police <DiscourseConnective annotation_id="22119">et</DiscourseConnective> de douane de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="22155">à</DiscourseConnective> l'encontre des crimes contre l'environnement causés par les exportations de déchets dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19075" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="46811" annotation_id="19075">
          <DiscourseConnective annotation_id="19075" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we just as surely need the Member States to give higher priority to this matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19075" annotation_id="22252">
          <DiscourseConnective annotation_id="22252" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est tout <DiscourseConnective annotation_id="22275">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="22291">que</DiscourseConnective> les États membres accordent une priorité plus grande <DiscourseConnective annotation_id="22348">à</DiscourseConnective> cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19165" docOffset="121">
      <en>I think the fact that the Member States are failing in their responsibility to check their compliance with EU legislation is a constantly recurring issue.</en>
      <fr>Je pense que le fait <DiscourseConnective annotation_id="22386">que</DiscourseConnective> les États membres n'assument pas leur responsabilité de vérifier leur conformité avec la législation de l'UE est un problème récurrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19320" docOffset="122">
      <en>It is very clear here that the Member States are not fulfilling their obligations.</en>
      <fr>Dans ce cas-ci, il est manifeste <DiscourseConnective annotation_id="22559">que</DiscourseConnective> les États membres ne remplissent pas leurs obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19403" docOffset="123">
      <en>The Member States must take greater responsibility, <Alignment alignment="22682" annotation_id="19455">
          <DiscourseConnective annotation_id="19455" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we expect the Commission to ensure that they do.</en>
      <fr>Les États membres doivent <DiscourseConnective annotation_id="22645">mieux</DiscourseConnective> prendre leurs responsabilités, <Alignment alignment="4560" annotation_id="22682">
          <DiscourseConnective annotation_id="22682" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="22717">qu'</DiscourseConnective>elle le vérifie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19508" docOffset="124">
      <en>What you have presented here today, Mr Barnier, seems to me to be a definite step in the right direction.</en>
      <fr>Ce que vous avez présenté ici aujourd'hui, Monsieur Barnier, me paraît être un pas décisif dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19614" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="971" annotation_id="19614">
          <DiscourseConnective annotation_id="19614" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are able to see the whole communication we will be able to decide whether <Alignment alignment="43868" annotation_id="19696">
          <DiscourseConnective annotation_id="19696" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not we think the number of steps taken are sufficient.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6635" annotation_id="22853">
          <DiscourseConnective annotation_id="22853" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrons consulter la communication dans sa totalité nous pourrons décider <DiscourseConnective annotation_id="22941">si</DiscourseConnective> oui <Alignment alignment="8424" annotation_id="22948">
          <DiscourseConnective annotation_id="22948" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non nous estimons que le nombre des mesures prises est suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19754" docOffset="126">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19765" id="753" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="19765" docOffset="127">
      <en>- (CS) Mr President, the exponential growth in the volume of waste from European manufacturing and consumption looks like a time bomb, both in the EU and in the developing countries to which hazardous waste is exported, much of it illegally.</en>
      <fr>- (CS) Monsieur le Président, la croissance exponentielle du volume des déchets issus de la production <DiscourseConnective annotation_id="23127">et</DiscourseConnective> de la consommation européennes me paraît être une bombe à retardement qui menace tant l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23235">que</DiscourseConnective> les pays en développement vers lesquels les déchets sont exportés, la plupart du temps illégalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20007" docOffset="128">
      <en>Commissioner, I welcomed your communication of the Commission's specific desire to remove the gaps in the legislation relatively soon.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, c'est avec intérêt que j'ai écouté votre communication qui mentionnait le désir spécifique de la Commission de combler rapidement les lacunes de la réglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20142" docOffset="129">
      <en>Along with the speakers who came before me, <Alignment alignment="23529" annotation_id="20186">
          <DiscourseConnective annotation_id="20186" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe there is little desire on the part of Member States, in particular, to invest in controls and to introduce sufficiently harsh penalties for breaches of the existing rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22666" annotation_id="23529">
          <DiscourseConnective annotation_id="23529" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23540">tout comme</DiscourseConnective> les orateurs qui m'ont précédée, je crois qu'il y a peu de désir, de la part des États membres <DiscourseConnective annotation_id="23646">en particulier</DiscourseConnective>, d'investir dans des contrôles <DiscourseConnective annotation_id="23692">et</DiscourseConnective> d'introduire des sanctions suffisamment sévères <DiscourseConnective annotation_id="23743">pour</DiscourseConnective> les infractions aux règles existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20377" docOffset="130">
      <en>As the Vice-Chair of the Delegation to the ACP-EU Joint Parliamentary Assembly, I believe we <Alignment alignment="26781" annotation_id="20470">
          <DiscourseConnective annotation_id="20470" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to establish a common strategy with the ACP countries for the fight against illegal imports of toxic waste to these countries, <Alignment alignment="27849" annotation_id="20607">
          <DiscourseConnective annotation_id="20607" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20611" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> action plans for introducing a system for the safe management of waste in African countries, including support for recycling technology.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="23790">tant que</DiscourseConnective> vice-présidente de la délégation <DiscourseConnective annotation_id="23832">à</DiscourseConnective> l'Assemblée parlementaire paritaire UE-ACP je crois qu'il nous faut <Alignment alignment="4730" annotation_id="23902">
          <DiscourseConnective annotation_id="23902" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> définir, avec les pays ACP, une stratégie commune qui permettra de lutter contre les exportations illégales de déchets toxiques vers ces pays, <Alignment alignment="20607" annotation_id="24051">
          <DiscourseConnective annotation_id="24051" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> établir des plans d'actions particuliers <DiscourseConnective annotation_id="24095">pour</DiscourseConnective> introduire un système de gestion sécurisée des déchets dans les pays d'Afrique, <DiscourseConnective annotation_id="24180">notamment en</DiscourseConnective> faisant appel aux technologies de recyclage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20762" id="754" name="Csanád Szegedi">
    <ParallelChunk annotation_id="20762" docOffset="131">
      <en>(HU) Mr President, ladies and gentlemen, the seemingly strict EU regulation concerning hazardous waste has many loopholes in practice, which can be eminently used by organised groups of criminals and the hazardous waste mafia.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Mesdames, Messieurs, la réglementation européenne en matière de déchets dangereux, qui semble stricte, comporte <DiscourseConnective annotation_id="24378">en fait</DiscourseConnective> bon nombre de lacunes qui peuvent être mises à profit avec facilité par des groupes organisés de criminels <DiscourseConnective annotation_id="24493">et</DiscourseConnective> la mafia des déchets dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20989" docOffset="132">
      <en>Illegal disposal of toxic waste classed as hazardous has become one of the most lucrative businesses.</en>
      <fr>L'élimination illégale des déchets classés dangereux est devenue un commerce des plus lucratifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21091" docOffset="133">
      <en>One reason for this is the extremely high cost of legal disposal and recycling; another reason is the over-bureaucratisation of obtaining legal licences.</en>
      <fr>L'une des raisons <DiscourseConnective annotation_id="24643">à</DiscourseConnective> cela est le coût extrêmement élevé de l'élimination <DiscourseConnective annotation_id="24697">et</DiscourseConnective> du recyclage légaux, une autre raison étant la bureaucratisation excessive de l'obtention de permis légaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21245" docOffset="134">
      <en>The solution has to be bi-directional: the administrative burdens of enterprises that recycle and dispose of hazardous waste legally has to be relieved, <Alignment alignment="24974" annotation_id="21398">
          <DiscourseConnective annotation_id="21398" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course in parallel, producers of hazardous waste should be encouraged to choose the legal course and made interested in restraining the hazardous waste mafia.</en>
      <fr>La solution doit être bidirectionnelle: les charges administratives des entreprises qui recyclent <DiscourseConnective annotation_id="24906">et</DiscourseConnective> éliminent légalement les déchets dangereux doivent être allégées <Alignment alignment="17720" annotation_id="24974">
          <DiscourseConnective annotation_id="24974" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="24988">en</DiscourseConnective> parallèle les producteurs de déchets dangereux doivent être encouragés <DiscourseConnective annotation_id="25062">à</DiscourseConnective> opter pour la légalité, <DiscourseConnective annotation_id="25088">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25091">à</DiscourseConnective> freiner la mafia des déchets dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21564" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="62798" annotation_id="21564">
          <Alignment alignment="25133" annotation_id="21564">
            <DiscourseConnective annotation_id="21564" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, criminal law sanctions for environmental crimes must be radically tightened, <Alignment alignment="13151" annotation_id="21660">
          <DiscourseConnective annotation_id="21660" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> inspection must be uniformly increased at EU level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11737" annotation_id="25133">
          <Alignment alignment="22227" annotation_id="25133">
            <DiscourseConnective annotation_id="25133" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'application de sanctions pénales doit être radicalement rendue plus stricte, <Alignment alignment="21660" annotation_id="25226">
          <DiscourseConnective annotation_id="25226" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les inspections doivent se généraliser <DiscourseConnective annotation_id="25268">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21716" id="755" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="21716" docOffset="136">
      <en>- (SK) Mr President, it is a quarter to midnight <Alignment alignment="26717" annotation_id="21765">
          <DiscourseConnective annotation_id="21765" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are debating a serious matter: the exporting of toxic waste to developing countries.</en>
      <fr>- (SK) Monsieur le Président, il est minuit moins le quart <Alignment alignment="18739" annotation_id="25348">
          <DiscourseConnective annotation_id="25348" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes en train de débattre d'un sujet très grave: celui des exportations de déchets toxiques vers des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21857" docOffset="137">
      <en>It is scandalous that European countries in the modern age are engaging in the kind of activity we saw in the Oscar-winning film Erin Brockovich, which featured Julia Roberts, and where we saw that only in California could something like this happen, with factories exporting toxic waste and people <DiscourseConnective annotation_id="22156" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> falling seriously ill and even dying.</en>
      <fr>Il est scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="25500">qu'</DiscourseConnective>à notre époque des pays européens s'adonnent à des activités telles que celles illustrées dans le film oscarisé Erin Brockovich, dont l'actrice principale était Julia Roberts, où nous apprenons qu'il n'y a <DiscourseConnective annotation_id="25709">qu'en</DiscourseConnective> Californie que de telles choses peuvent se produire, où des usines exportent des déchets toxiques qui rendent des gens gravement malades, voire les font mourir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22199" docOffset="138">
      <en>It is a very sad fact that EU Member States export their toxic waste to African countries that are almost powerless to prevent this, <Alignment alignment="26033" annotation_id="22332">
          <DiscourseConnective annotation_id="22332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it includes toxic elements such as lead, cadmium, mercury, asbestos and others.</en>
      <fr>Il est très triste <DiscourseConnective annotation_id="25895">que</DiscourseConnective> les États membres de l'UE exportent leurs déchets toxiques vers des pays d'Afrique pratiquement impuissants <DiscourseConnective annotation_id="26007">à</DiscourseConnective> éviter cette situation, <Alignment alignment="10272" annotation_id="26033">
          <DiscourseConnective annotation_id="26033" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> parmi ces déchets il y a des composants toxiques <DiscourseConnective annotation_id="26085">comme</DiscourseConnective> le plomb, le cadmium, le mercure, l'amiante, <DiscourseConnective annotation_id="26136">et</DiscourseConnective> autres substances encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22416" docOffset="139">
      <en>In my opinion it is good that the Commission wants to continue working on this.</en>
      <fr>Selon moi, il est bon <DiscourseConnective annotation_id="26187">que</DiscourseConnective> la Commission souhaite continuer <DiscourseConnective annotation_id="26224">à</DiscourseConnective> y travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22496" docOffset="140">
      <en>I would like to call on Commissioner Barnier, who promised us that the Commission would take a more energetic approach, to adopt measures to improve this situation.</en>
      <fr>Je voudrais demander au commissaire Barnier, qui nous a promis <DiscourseConnective annotation_id="26303">que</DiscourseConnective> la Commission allait adopter une approche plus énergique, d'adopter des mesures qui améliorent cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22661" id="756" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="22661" docOffset="141">
      <en>Mr President, there is a problem in the European Union <Alignment alignment="26497" annotation_id="22716">
          <DiscourseConnective annotation_id="22716" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> our citizens are dumping on their own doorsteps.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, dans l'Union européenne il y a un problème, c'est <Alignment alignment="5590" annotation_id="26497">
          <DiscourseConnective annotation_id="26497" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos concitoyens déversent leurs déchets sur leur propre seuil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22773" docOffset="142">
      <en>To do that in Europe is one thing <Alignment alignment="34549" annotation_id="22807">
          <DiscourseConnective annotation_id="22807" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to do it to the developing world and to the poor is, <Alignment alignment="26676" annotation_id="22864">
          <DiscourseConnective annotation_id="22864" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the authors of this question said, reprehensible.</en>
      <fr>Faire cela <DiscourseConnective annotation_id="26575">en</DiscourseConnective> Europe c'est une chose, <Alignment alignment="3688" annotation_id="26602">
          <DiscourseConnective annotation_id="26602" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le faire dans le monde en développement <DiscourseConnective annotation_id="26647">et</DiscourseConnective> chez les pauvres, c'est - <Alignment alignment="22864" annotation_id="26676">
          <DiscourseConnective annotation_id="26676" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit les auteurs de cette question - répréhensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22917" docOffset="143">
      <en>I will listen carefully to the Commission's response about new legislation.</en>
      <fr>J'écouterai attentivement la réponse que la Commission donnera <DiscourseConnective annotation_id="26802">à propos</DiscourseConnective> d'une nouvelle législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22993" docOffset="144">
      <en>I am always concerned that we layer legislation on top of existing laws without looking at the enforcement aspects, <Alignment alignment="28669" annotation_id="23109">
          <DiscourseConnective annotation_id="23109" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask the Commission to address the issue of enforcement.</en>
      <fr>Cela me préoccupe toujours lorsque nous ajoutons une législation au monceau de lois existantes <DiscourseConnective annotation_id="26934">sans</DiscourseConnective> régler le problème de leur application, <Alignment alignment="5926" annotation_id="26979">
          <DiscourseConnective annotation_id="26979" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais demander à la Commission de s'occuper de ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23177" docOffset="145">
      <en>I think in many areas we do not have sufficient numbers in Member States to correctly keep control and account of the transportation issue, in this case of toxic waste.</en>
      <fr>Je pense que dans un certain nombre de domaines il n'y a pas, dans les États membres, un nombre suffisant de personnes qui contrôlent <DiscourseConnective annotation_id="27182">et</DiscourseConnective> tiennent <DiscourseConnective annotation_id="27194">à</DiscourseConnective> l'œil le problème du transport des déchets toxiques <DiscourseConnective annotation_id="27248">en</DiscourseConnective> l'occurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23346" docOffset="146">
      <en>The consequences for the health and welfare of those who handle this waste in a very inappropriate way are extremely serious.</en>
      <fr>Les conséquences <DiscourseConnective annotation_id="27282">pour</DiscourseConnective> la santé <DiscourseConnective annotation_id="27296">et</DiscourseConnective> le bien-être de ceux qui manient ces déchets sont extrêmement graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23472" docOffset="147">
      <en>This is a moral and ethical question.</en>
      <fr>Ce problème est un problème moral <DiscourseConnective annotation_id="27403">et</DiscourseConnective> éthique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23510" docOffset="148">
      <en>Perhaps <Alignment alignment="27425" annotation_id="23518">
          <DiscourseConnective annotation_id="23518" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our citizens were aware of this - I think they are not - they might think twice about their purchasing and disposal methods.</en>
      <fr>Peut-être <Alignment alignment="14023" annotation_id="27425">
          <DiscourseConnective annotation_id="27425" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous concitoyens étaient conscients de cela - et je pense qu'ils ne le sont pas - ils réfléchiraient plutôt deux fois qu'une avant de faire leurs achats <DiscourseConnective annotation_id="27585">et</DiscourseConnective> seraient plus attentifs aux méthodes qu'ils emploient pour éliminer leurs déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23646" id="757" language="FR" name="Michel Barnier">
    <ParallelChunk annotation_id="23646" docOffset="149">
      <en>Mr President, Mrs McGuinness made an important point just now, namely that there is a moral and ethical dimension to this issue, given all the public health, biodiversity and economic concerns we have raised.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, Mme McGuinness vient de dire quelque chose d'important, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="27786">que</DiscourseConnective> cette question revêt une dimension morale <DiscourseConnective annotation_id="27832">et</DiscourseConnective> éthique, compte tenu de toutes les préoccupations de santé publique, de biodiversité, d'économie que nous avons évoquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23855" docOffset="150">
      <en>That is why - and I say this to Mrs Westlund and Mrs Roithovà, as well as to other speakers - the Commission is determined to act.</en>
      <fr>Voilà pourquoi, je le dis <DiscourseConnective annotation_id="27983">aussi</DiscourseConnective> bien <DiscourseConnective annotation_id="27994">à</DiscourseConnective> Mme Westlund <DiscourseConnective annotation_id="28009">qu'</DiscourseConnective>à Mme Roithová, <DiscourseConnective annotation_id="28028">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28031">à</DiscourseConnective> d'autres orateurs encore, la Commission est résolue <DiscourseConnective annotation_id="28085">à</DiscourseConnective> agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23986" docOffset="151">
      <en>In order to support the impact assessment, which will demonstrate the justification for this initiative, the Commission will propose tightening up EU legislation, in particular <DiscourseConnective annotation_id="24163" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24166" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to improve inspections and enforcement of the Waste Shipments Regulation. This should greatly reduce the considerable number of illegal shipments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28093">À</DiscourseConnective> l'appui de l'étude d'impact, qui démontrera le bien-fondé de cette initiative, la Commission proposera un renforcement de la législation de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="28255">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28270">pour</DiscourseConnective> améliorer les inspections <DiscourseConnective annotation_id="28301">et</DiscourseConnective> le contrôle de l'application du règlement sur les transferts des déchets, ce qui devrait réduire très sensiblement le nombre considérable de ces transferts illicites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24316" docOffset="152">
      <en>All possible solutions are being examined.</en>
      <fr>Toutes les solutions sont étudiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24359" docOffset="153">
      <en>Give Mr Potočnik the few weeks he needs to draft this legislation.</en>
      <fr>Donnez à M. Potočnik les quelques semaines dont il a besoin <DiscourseConnective annotation_id="28567">pour</DiscourseConnective> préparer cette législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24426" docOffset="154">
      <en>I can say on his behalf that it will be before the end of this year, 2011, that the Commission, taking into consideration the very important debate that you have held, despite the late hour, presents its legislative proposals to step up the fight against these illegal shipments and all their consequences.</en>
      <fr>Je peux dire <DiscourseConnective annotation_id="28613">en</DiscourseConnective> son nom <DiscourseConnective annotation_id="28624">que</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="28634">avant</DiscourseConnective> la fin de cette année 2011 <DiscourseConnective annotation_id="28667">que</DiscourseConnective> la Commission présentera, <DiscourseConnective annotation_id="28697">à</DiscourseConnective> la lumière du débat très important <DiscourseConnective annotation_id="28734">que</DiscourseConnective> vous avez eu, malgré l'heure tardive, ses propositions législatives <DiscourseConnective annotation_id="28806">pour</DiscourseConnective> améliorer la lutte contre ces transports illicites <DiscourseConnective annotation_id="28862">et</DiscourseConnective> toutes leurs conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24733" id="758" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24733" docOffset="155">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24755" docOffset="156">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24785" id="758" name="Daciana Octavia Sârbu">
    <ParallelChunk annotation_id="24785" docOffset="157">
      <en>, in writing. - Earlier this year I made some enquiries to the European Commission in response to press reports about shipments of toxic waste from Italy to Romania.</en>
      <fr>, par écrit. - (EN) Au début de l'année j'ai enquêté auprès de la Commission européenne au sujet de rapports de presse concernant des envois de déchets toxiques d'Italie en Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24951" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="21457" annotation_id="24951">
          <DiscourseConnective annotation_id="24951" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> no evidence was found for the shipments, what was clear from the outcome of my enquiries was that we could benefit from more regular inspections of cargo, <DiscourseConnective annotation_id="25115" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this would act as a deterrent to those involved in the illegal shipment of waste.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24951" annotation_id="29127">
          <DiscourseConnective annotation_id="29127" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aucune preuve de ces envois n'ait été trouvée, ce qui a été clair dès le début de mon enquête c'est <DiscourseConnective annotation_id="29235">que</DiscourseConnective> nous aurions tout avantage <DiscourseConnective annotation_id="29266">à</DiscourseConnective> procéder plus régulièrement à des inspections de cargaisons et sans doute décourager ainsi ceux qui sont impliqués dans des transferts illicites de déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25200" docOffset="159">
      <en>Such measures may have an additional impact in the case of third countries <DiscourseConnective annotation_id="25275" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they may lack the capacity to properly monitor incoming shipments and <DiscourseConnective annotation_id="25353" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> prevent the entry of toxic material into their territory.</en>
      <fr>Ces mesures pourraient également avoir un impact sur les pays tiers qui n'ont pas la capacité de surveiller adéquatement les cargaisons entrantes: elles pourraient empêcher l'arrivée de matériaux toxiques sur leur territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25421" docOffset="160">
      <en>We should give serious consideration to the benefits of thorough, regular inspections, coordinated at EU level, especially in the case of shipments to developing countries.</en>
      <fr>Nous devons sérieusement envisager les bénéfices qu'il y aurait à procéder à des inspections régulières et approfondies, coordonnées au niveau de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="29803">plus particulièrement</DiscourseConnective> des cargaisons <DiscourseConnective annotation_id="29840">à</DiscourseConnective> destination des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
