<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Fundamental rights in the European Union (2009) - Effective implementation after the entry into force of the Treaty of Lisbon (debate)</en>
    <fr>Droits fondamentaux dans l'Union européenne (2009) - mise en œuvre concrète <DiscourseConnective annotation_id="76">après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="91">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="135" id="009" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="135" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Gál, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the situation of fundamental rights in the European Union (2009) - effective implementation after the entry into force of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Gál, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="239">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la situation des droits fondamentaux dans l'Union européenne (2009) - mise en œuvre concrète <DiscourseConnective annotation_id="365">après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="380">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="395" id="010" language="HU" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="395" docOffset="2">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the adoption of the Treaty of Lisbon brought with it the vision and idea of a strong Europe in respect of Community powers.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="446">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'adoption du traité de Lisbonne a entraîné la conception <DiscourseConnective annotation_id="518">et</DiscourseConnective> l'idée d'une Europe forte par rapport aux pouvoirs conférés à l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="555" docOffset="3">
      <en>To the citizens, it offers the promise of the fulfilment of this vision.</en>
      <fr>Aux citoyens, il offre la promesse que cette conception sera réalisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="628" docOffset="4">
      <en>This <Alignment alignment="2723" annotation_id="633">
          <DiscourseConnective annotation_id="633" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies to the protection of fundamental rights, <Alignment alignment="70065" annotation_id="687">
          <DiscourseConnective annotation_id="687" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="43289" annotation_id="691">
          <DiscourseConnective annotation_id="691" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in contrast to previous years, this year's report deals with these new legal bases and with the strengthened and newly established powers and institutions, and provides a close examination of the situation <DiscourseConnective annotation_id="908" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> created.</en>
      <fr>Cela s'applique <Alignment alignment="8093" annotation_id="679">
          <DiscourseConnective annotation_id="679" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="689">à</DiscourseConnective> la protection des droits fondamentaux <Alignment alignment="11002" annotation_id="729">
          <DiscourseConnective annotation_id="729" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="691" annotation_id="733">
          <DiscourseConnective annotation_id="733" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contrairement aux années précédentes, le rapport de cette année aborde ces nouvelles bases juridiques <DiscourseConnective annotation_id="851">ainsi</DiscourseConnective> que les pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="874">et</DiscourseConnective> les institutions renforcés <DiscourseConnective annotation_id="904">et</DiscourseConnective> nouvellement créés, <DiscourseConnective annotation_id="927">et</DiscourseConnective> il examine attentivement la situation nouvelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="922" docOffset="5">
      <en>The aim of the report is to offer a new and comprehensive approach in the protection of fundamental rights.</en>
      <fr>Le rapport vise <DiscourseConnective annotation_id="994">à</DiscourseConnective> présenter la protection des droits fondamentaux sous un angle nouveau <DiscourseConnective annotation_id="1066">et</DiscourseConnective> complet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1030" docOffset="6">
      <en>Since December 2009, the protection of fundamental human rights has rested on multiple pillars within the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1078">Depuis</DiscourseConnective> décembre 2009, la protection des droits de l'homme fondamentaux repose sur de multiples piliers au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1152" docOffset="7">
      <en>On one hand, it is based on the Treaty of Lisbon, and on the Charter of Fundamental Rights, which has now become legally binding.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1212">D'une part</DiscourseConnective>, elle repose sur le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="1262">et</DiscourseConnective> sur la Charte des droits fondamentaux, qui est désormais juridiquement contraignante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1282" docOffset="8">
      <en>The Charter has become a standard for the creation and application of EU laws by both the EU institutions and by the Member States.</en>
      <fr>La Charte est devenue la référence <DiscourseConnective annotation_id="1386">pour</DiscourseConnective> la création <DiscourseConnective annotation_id="1403">et</DiscourseConnective> l'application de la législation de l'UE, tant par les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="1485">que</DiscourseConnective> par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1414" docOffset="9">
      <en>A similar pillar of the Community legal system will be our accession to the European Convention on Human Rights, a process that is currently under way, <Alignment alignment="54403" annotation_id="1566">
          <DiscourseConnective annotation_id="1566" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the system of human rights guarantees enshrined in the Member States' own legal systems will remain a similar pillar.</en>
      <fr>D'autre part, un pilier identique du système juridique de l'Union sera représenté par notre adhésion <DiscourseConnective annotation_id="1613">à</DiscourseConnective> la Convention européenne des droits de l'homme - un processus actuellement en cours -, <Alignment alignment="8253" annotation_id="1702">
          <DiscourseConnective annotation_id="1702" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le système de protection des droits de l'homme incorporé dans les propres systèmes juridiques des États membres restera un pilier identique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1688" docOffset="10">
      <en>These legal bases will <Alignment alignment="1876" annotation_id="1711">
          <DiscourseConnective annotation_id="1711" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be reinforced by the established Community institutions, both at Community and Member State level.</en>
      <fr>Ces bases juridiques seront <Alignment alignment="26137" annotation_id="1876">
          <DiscourseConnective annotation_id="1876" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcées par les institutions européennes créées, tant à l'échelon de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="1966">qu'</DiscourseConnective>à celui des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1815" docOffset="11">
      <en>At Community level, I would like to mention the Commission, the portfolio of the Commissioner for Fundamental Rights, the Council working group, Parliament, <Alignment alignment="2167" annotation_id="1972">
          <DiscourseConnective annotation_id="1972" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the agencies, I would like to highlight the role of the Agency for Fundamental Rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1996">À</DiscourseConnective> l'échelon de l'Union, je voudrais citer la Commission, le portefeuille attribué <DiscourseConnective annotation_id="2078">à</DiscourseConnective> la commissaire aux droits fondamentaux, le groupe de travail du Conseil, le Parlement, <Alignment alignment="21170" annotation_id="2167">
          <DiscourseConnective annotation_id="2167" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> parmi les agences, je voudrais insister sur le rôle de l'Agence des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2066" docOffset="12">
      <en>The aim of my report is to raise awareness in order to ensure that these existing institutions and mechanisms operate in an efficient and transparent way, whether in the monitoring of decision making or legislation, data collection, or information transfer, <Alignment alignment="2580" annotation_id="2324">
          <DiscourseConnective annotation_id="2324" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they do not accord priority to some rights <DiscourseConnective annotation_id="2376" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> neglecting others.</en>
      <fr>Mon rapport vise <DiscourseConnective annotation_id="2276">à</DiscourseConnective> sensibiliser davantage l'opinion publique <DiscourseConnective annotation_id="2320">afin de</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="2337">que</DiscourseConnective> ces institutions <DiscourseConnective annotation_id="2358">et</DiscourseConnective> mécanismes existants agissent d'une manière efficace <DiscourseConnective annotation_id="2414">et</DiscourseConnective> transparente, que ce <DiscourseConnective annotation_id="2438">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2443">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le contrôle des prises de décision <DiscourseConnective annotation_id="2497">ou</DiscourseConnective> celui de la législation, la collecte de données <DiscourseConnective annotation_id="2548">ou</DiscourseConnective> le transfert d'informations, <Alignment alignment="2324" annotation_id="2580">
          <DiscourseConnective annotation_id="2580" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2583">qu'</DiscourseConnective>ils ne privilégient pas certains droits au détriment d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2401" docOffset="13">
      <en>It is important that the individual institutions not only report, but also respond to and comment on each other.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="2666">que</DiscourseConnective> les différentes institutions rendent des comptes, <DiscourseConnective annotation_id="2720">mais aussi</DiscourseConnective> qu'elles se portent mutuellement garantes <DiscourseConnective annotation_id="2773">et</DiscourseConnective> qu'elles formulent mutuellement des observations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2514" docOffset="14">
      <en>They should make use of, and build upon, each other's work in the field of the protection of human rights, and should take their decisions coherently, objectively, and on the basis of facts.</en>
      <fr>Elles devraient utiliser le travail qu'elles ont réalisé dans le domaine de la protection des droits de l'homme, s'appuyer sur ce travail <DiscourseConnective annotation_id="2964">et</DiscourseConnective> prendre leurs décisions d'une façon cohérente, objective <DiscourseConnective annotation_id="3024">et</DiscourseConnective> sur la base de faits réels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2705" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="3066" annotation_id="2705">
          <DiscourseConnective annotation_id="2705" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this report, we reviewed what Parliament expects from these institutions.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="19701" annotation_id="3066">
          <DiscourseConnective annotation_id="3066" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiné dans le présent rapport les attentes du Parlement à l'égard de ces institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2788" docOffset="16">
      <en>We commented on the Commission communication issued in October, which follows a similar concept.</en>
      <fr>Nous avons formulé des observations <DiscourseConnective annotation_id="3196">à propos</DiscourseConnective> de la communication de la Commission publiée <DiscourseConnective annotation_id="3250">en</DiscourseConnective> octobre et qui suit un concept semblable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2885" docOffset="17">
      <en>One of the principal aims of the report is to emphasise that the current fundamental rights structure must begin and end with the individual, that is to say, the citizen.</en>
      <fr>Un des principaux objectifs du rapport consiste <DiscourseConnective annotation_id="3343">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="3355">que</DiscourseConnective> la structure actuelle des droits fondamentaux doit prendre pour point de départ <DiscourseConnective annotation_id="3439">et</DiscourseConnective> pour point d'arrivée l'individu, c'est-à-dire le citoyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3056" docOffset="18">
      <en>This means that we must provide citizens with sufficient information to ensure that they are aware of and understand their opportunities and are able to make use of them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3500">En d'autres termes</DiscourseConnective>, nous devons fournir aux citoyens des informations suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="3582">pour qu'</DiscourseConnective>ils connaissent <DiscourseConnective annotation_id="3606">et</DiscourseConnective> comprennent les possibilités dont ils disposent <DiscourseConnective annotation_id="3657">et</DiscourseConnective> qu'ils soient capables de les faire valoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3227" docOffset="19">
      <en>The system of protection of fundamental rights must be comprehensible, accessible and effectively useful, <Alignment alignment="85848" annotation_id="3333">
          <DiscourseConnective annotation_id="3333" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the entire structure is only worth as much as the citizens of the EU can assert from it.</en>
      <fr>Le système de protection des droits fondamentaux doit être complet, accessible <DiscourseConnective annotation_id="3783">et</DiscourseConnective> concrètement utile, <Alignment alignment="723" annotation_id="3806">
          <DiscourseConnective annotation_id="3806" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ensemble de la structure n'a intérêt <DiscourseConnective annotation_id="3849">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3853">dans la mesure où</DiscourseConnective> les citoyens de l'UE peuvent la revendiquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3425" docOffset="20">
      <en>In achieving these goals, the aforementioned institutions and the Member States must assume a balancing role to ensure that the EU can increase its credibility in the eyes of the citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3916">Pour</DiscourseConnective> atteindre ces objectifs, les institutions susmentionnées <DiscourseConnective annotation_id="3978">et</DiscourseConnective> les États membres doivent garantir un équilibre <DiscourseConnective annotation_id="4029">afin que</DiscourseConnective> l'UE parvienne à accroître sa crédibilité aux yeux des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3614" docOffset="21">
      <en>Finally, my report focuses on those areas which not only require rapid action but <Alignment alignment="46121" annotation_id="3696">
          <DiscourseConnective annotation_id="3696" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> medium to long-term strategies, such as the integration of the Roma, the fight against child poverty and the issue of language use among minority communities, to name but a few.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4103">Enfin</DiscourseConnective>, mon rapport se concentre sur les domaines qui exigent <DiscourseConnective annotation_id="4164">non seulement</DiscourseConnective> une rapidité d'action <Alignment alignment="1413" annotation_id="4200">
          <DiscourseConnective annotation_id="4200" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des stratégies à moyen et <DiscourseConnective annotation_id="4237">à</DiscourseConnective> long termes, <DiscourseConnective annotation_id="4252">comme</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4259">pour</DiscourseConnective> ne citer que quelques exemples, l'intégration des Roms, la lutte contre la pauvreté des enfants <DiscourseConnective annotation_id="4360">et</DiscourseConnective> la question de l'emploi des langues parmi les minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3879" docOffset="22">
      <en>I hope that with the report that will be adopted tomorrow, we will be able to send a readily comprehensible and clear message to the aforementioned institutions: to the Commission, the Council, the agencies, the Member States' bodies and courts, so we can make this system even more effective.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="4429">que</DiscourseConnective> l'adoption du rapport demain nous permettra d'envoyer un message clair <DiscourseConnective annotation_id="4504">et</DiscourseConnective> compréhensible aux institutions susmentionnées - <DiscourseConnective annotation_id="4556">à</DiscourseConnective> la Commission, au Conseil, aux agences, aux organes <DiscourseConnective annotation_id="4610">et</DiscourseConnective> juridictions des États membres - <DiscourseConnective annotation_id="4646">afin de</DiscourseConnective> rendre ce système <DiscourseConnective annotation_id="4672">encore</DiscourseConnective> plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4173" docOffset="23">
      <en>In this, I request your support for tomorrow <Alignment alignment="4739" annotation_id="4218">
          <DiscourseConnective annotation_id="4218" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the post-Treaty of Lisbon period, <Alignment alignment="4756" annotation_id="4263">
          <Alignment alignment="4756" annotation_id="4263">
            <DiscourseConnective annotation_id="4263" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the foundations, the institutions, are already in place, we can act in this spirit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4694">Pour</DiscourseConnective> cela, je sollicite votre soutien demain <Alignment alignment="3927" annotation_id="4739">
          <DiscourseConnective annotation_id="4739" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir, <Alignment alignment="33625" annotation_id="4756">
          <Alignment alignment="24761" annotation_id="4756">
            <DiscourseConnective annotation_id="4756" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les fondations du traité de Lisbonne et les institutions sont <DiscourseConnective annotation_id="4833">en</DiscourseConnective> place, agir dans cet esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4356" id="011" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="4356" docOffset="24">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, the debate today on the fundamental rights situation in the European Union is very important, not only <Alignment alignment="5016" annotation_id="4509">
          <DiscourseConnective annotation_id="4509" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes 10 years after the proclamation of the charter - the anniversary of the charter was at the beginning of this month - <Alignment alignment="5127" annotation_id="4643">
          <DiscourseConnective annotation_id="4643" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5127" annotation_id="4647">
          <DiscourseConnective annotation_id="4647" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5138" annotation_id="4652">
          <DiscourseConnective annotation_id="4652" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the first discussion in Parliament dedicated to that which the rapporteur, Ms Gál, calls the 'new post-Lisbon fundamental rights architecture'.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le débat d'aujourd'hui sur la situation des droits fondamentaux au sein de l'Union européenne est très important, <DiscourseConnective annotation_id="5002">non seulement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16184" annotation_id="5016">
          <DiscourseConnective annotation_id="5016" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il vient dix ans <DiscourseConnective annotation_id="5042">après</DiscourseConnective> la proclamation de la Charte -dont l'anniversaire était au début de ce mois -, <Alignment alignment="38611" annotation_id="5127">
          <Alignment alignment="4647" annotation_id="5127">
            <DiscourseConnective annotation_id="5127" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="24147" annotation_id="5138">
          <DiscourseConnective annotation_id="5138" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la première fois que l'Assemblée discute de ce <DiscourseConnective annotation_id="5201">que</DiscourseConnective> la rapporteure, Mme Gál, appelle la "nouvelle architecture des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="5288">après</DiscourseConnective> Lisbonne".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4810" docOffset="25">
      <en>She is absolutely right.</en>
      <fr>Elle a tout à fait raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4835" docOffset="26">
      <en>We have started with a new beginning for the meaning of human rights and fundamental rights in Europe.</en>
      <fr>Les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="5354">et</DiscourseConnective> les droits fondamentaux ont pris <DiscourseConnective annotation_id="5390">en</DiscourseConnective> Europe une nouvelle signification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4938" docOffset="27">
      <en>I would like to thank the rapporteur <Alignment alignment="5464" annotation_id="4975">
          <DiscourseConnective annotation_id="4975" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the members of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs for their very valuable contribute to this debate.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="5437">à</DiscourseConnective> remercier la rapporteure <Alignment alignment="17484" annotation_id="5464">
          <DiscourseConnective annotation_id="5464" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les membres de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="5532">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures <DiscourseConnective annotation_id="5560">pour</DiscourseConnective> leur très utile contribution <DiscourseConnective annotation_id="5594">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5104" docOffset="28">
      <en>We now have a legally binding charter which is part of the EU's primary legislation.</en>
      <fr>Nous disposons désormais d'une Charte juridiquement contraignante qui fait partie de la législation primaire de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5189" docOffset="29">
      <en>What we need to do now is to put the charter into practice.</en>
      <fr>Ce que nous devons faire <DiscourseConnective annotation_id="5749">maintenant</DiscourseConnective>, c'est mettre la Charte <DiscourseConnective annotation_id="5784">en</DiscourseConnective> pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5249" docOffset="30">
      <en>It was precisely for this reason that, in October, the Commission adopted a communication on the strategy for the effective implementation of the charter.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="5803">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5815">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="5833">que</DiscourseConnective> la Commission a adopté, <DiscourseConnective annotation_id="5861">en</DiscourseConnective> octobre, une communication sur la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="5908">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre effective de la Charte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5404" docOffset="31">
      <en>The key objective for the Commission here is to make the rights enshrined in the charter as effective as possible for the benefit of all the people living in the EU <Alignment alignment="30210" annotation_id="5569">
          <DiscourseConnective annotation_id="5569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as Members of this House, you represent those people.</en>
      <fr>Le principal objectif de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5993">à ce propos</DiscourseConnective> consiste <DiscourseConnective annotation_id="6014">à</DiscourseConnective> inscrire les droits dans la Charte <DiscourseConnective annotation_id="6051">aussi</DiscourseConnective> efficacement <DiscourseConnective annotation_id="6070">que</DiscourseConnective> possible dans l'intérêt de toutes les personnes qui vivent dans l'UE <Alignment alignment="6178" annotation_id="6143">
          <DiscourseConnective annotation_id="6143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vous représentez, en <DiscourseConnective annotation_id="6171">tant que</DiscourseConnective> députés de cette Assemblée,.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5628" docOffset="32">
      <en>The charter must be our compass <Alignment alignment="6244" annotation_id="5660">
          <DiscourseConnective annotation_id="5660" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must lead by example, in particular, <Alignment alignment="23482" annotation_id="5704">
          <DiscourseConnective annotation_id="5704" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we legislate.</en>
      <fr>La Charte doit être notre boussole <Alignment alignment="10314" annotation_id="6244">
          <DiscourseConnective annotation_id="6244" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons donner l'exemple, <DiscourseConnective annotation_id="6277">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25664" annotation_id="6292">
          <DiscourseConnective annotation_id="6292" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous légiférons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5723" docOffset="33">
      <en>This applies to the Commission's internal preparation work and to adoption by the European Parliament and the Council, as well as to the application of the new rules by the Member States.</en>
      <fr>Cela s'applique au travail préparatoire interne de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6382">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6385">à</DiscourseConnective> l'adoption par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6424">et</DiscourseConnective> le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="6439">ainsi</DiscourseConnective> qu'à l'application des nouvelles règles par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5911" docOffset="34">
      <en>The Commission has enforced a systematic assessment of the fundamental rights impact of new legislative proposals through a fundamental rights checklist to be used by all Commission departments.</en>
      <fr>La Commission a effectué une évaluation systématique des conséquences des nouvelles propositions législatives sur les droits fondamentaux au moyen d'une liste de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="6679">à</DiscourseConnective> l'intention de l'ensemble des services de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6106" docOffset="35">
      <en>I am pleased to see that Ms Gál's report supports this approach.</en>
      <fr>Je suis ravie de constater <DiscourseConnective annotation_id="6765">que</DiscourseConnective> le rapport de Mme Gál est favorable à cette façon de procéder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6171" docOffset="36">
      <en>It highlights, in particular, how important it is for the European Parliament and for the Council to pay attention to compliance with the charter throughout the legislative process.</en>
      <fr>Cela souligne <DiscourseConnective annotation_id="6846">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6861">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6887">et</DiscourseConnective> le Conseil attachent une grande importance au respect de la Charte tout au long du processus législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6353" docOffset="37">
      <en>Not only must the text on the table comply with the charter, <Alignment alignment="7065" annotation_id="6414">
          <DiscourseConnective annotation_id="6414" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the effects of later amendments to that text must be taken into account as well.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="7003">non seulement</DiscourseConnective> que le texte examiné soit conforme à la Charte, <Alignment alignment="21756" annotation_id="7065">
          <DiscourseConnective annotation_id="7065" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut aussi que les conséquences des amendements déposés ultérieurement dans le texte soient <DiscourseConnective annotation_id="7165">également</DiscourseConnective> prises en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6499" docOffset="38">
      <en>Each institution <Alignment alignment="50554" annotation_id="6516">
          <DiscourseConnective annotation_id="6516" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to think about how to ensure that amendments to legislative proposals are properly assessed.</en>
      <fr>Chaque institution doit <Alignment alignment="9795" annotation_id="7224">
          <DiscourseConnective annotation_id="7224" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> penser à veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="7251">que</DiscourseConnective> les amendements apportés aux propositions législatives soient correctement évalués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6625" docOffset="39">
      <en>I welcome the call in the report for improved cooperation among the institutions.</en>
      <fr>Je me félicite que le rapport demande une amélioration de la coopération entre les institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6707" docOffset="40">
      <en>We <Alignment alignment="9373" annotation_id="6710">
          <DiscourseConnective annotation_id="6710" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to see how the charter is applied <Alignment alignment="13780" annotation_id="6754">
          <DiscourseConnective annotation_id="6754" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States implement EU law.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="7084" annotation_id="7448">
          <DiscourseConnective annotation_id="7448" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiner la manière dont la Charte est appliquée <Alignment alignment="21227" annotation_id="7507">
          <DiscourseConnective annotation_id="7507" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres mettent en œuvre le droit de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6791" docOffset="41">
      <en>I would like to reiterate in this House that I will not shy away from starting infringement proceedings whenever necessary.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="7582">à</DiscourseConnective> répéter <DiscourseConnective annotation_id="7592">à</DiscourseConnective> l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="7606">que</DiscourseConnective> je n'hésiterai pas <DiscourseConnective annotation_id="7629">à</DiscourseConnective> entamer des procédures d'infraction <DiscourseConnective annotation_id="7667">si</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6915" docOffset="42">
      <en>The report <Alignment alignment="15485" annotation_id="6926">
          <DiscourseConnective annotation_id="6926" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlights the accession of the European Union to the European Convention on Human Rights.</en>
      <fr>Le rapport met <Alignment alignment="15733" annotation_id="7697">
          <DiscourseConnective annotation_id="7697" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en évidence l'adhésion de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="7752">à</DiscourseConnective> la Convention européenne des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7022" docOffset="43">
      <en>The speedy accession of the European Union to the Convention is a high priority for the Commission.</en>
      <fr>La Commission souhaite vivement une adhésion rapide de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="7876">à</DiscourseConnective> la Convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7122" docOffset="44">
      <en>Negotiations are well under way, and are moving forward in a swift and constructive manner.</en>
      <fr>Les négociations sont bien avancées <DiscourseConnective annotation_id="7929">et</DiscourseConnective> elles progressent d'une manière constructive <DiscourseConnective annotation_id="7977">et</DiscourseConnective> avec célérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7214" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="7995" annotation_id="7214">
          <DiscourseConnective annotation_id="7214" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> everything goes well, <DiscourseConnective annotation_id="7239" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> seems to be the case, I hope that we will be able to reach a final agreement in the first half of 2011.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17268" annotation_id="7995">
          <DiscourseConnective annotation_id="7995" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout se passe bien - et cela semble être le cas -, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="8058">que</DiscourseConnective> nous pourrons conclure un accord définitif durant le premier semestre de 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7346" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="8164" annotation_id="7346">
          <DiscourseConnective annotation_id="7346" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> things are moving quickly <Alignment alignment="8180" annotation_id="7375">
          <DiscourseConnective annotation_id="7375" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are moving well.</en>
      <fr>Les choses progressent <Alignment alignment="7346" annotation_id="8164">
          <DiscourseConnective annotation_id="8164" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapidement <Alignment alignment="26664" annotation_id="8180">
          <DiscourseConnective annotation_id="8180" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles avancent bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7401" docOffset="47">
      <en>I <Alignment alignment="8215" annotation_id="7403">
          <DiscourseConnective annotation_id="7403" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fully share the objective of ensuring smooth cooperation with international organisations.</en>
      <fr>Je partage <Alignment alignment="18415" annotation_id="8215">
          <DiscourseConnective annotation_id="8215" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en tous points l'objectif de garantir une coopération harmonieuse avec les organisations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7499" docOffset="48">
      <en>We do this as a matter of course, on a daily basis.</en>
      <fr>Cela doit <DiscourseConnective annotation_id="8341">en effet</DiscourseConnective> se faire quotidiennement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7551" docOffset="49">
      <en>The Commission already takes into account the UN Convention on the Rights of the Child <Alignment alignment="29751" annotation_id="7638">
          <DiscourseConnective annotation_id="7638" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it prepares new proposals which can affect children.</en>
      <fr>La Commission tient <DiscourseConnective annotation_id="8396">déjà</DiscourseConnective> compte de la Convention des Nations unies sur les droits de l'enfant <Alignment alignment="21495" annotation_id="8470">
          <DiscourseConnective annotation_id="8470" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle prépare de nouvelles propositions susceptibles de concerner les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7696" docOffset="50">
      <en>Recently, we <DiscourseConnective annotation_id="7709" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> had a discussion about the disabled, <Alignment alignment="8610" annotation_id="7751">
          <DiscourseConnective annotation_id="7751" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that in that field, too, we are applying the United Nations Convention in the Member States and at European Union level.</en>
      <fr>Nous avons discuté récemment des personnes handicapées <Alignment alignment="19928" annotation_id="8610">
          <DiscourseConnective annotation_id="8610" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il va de soi <DiscourseConnective annotation_id="8626">que</DiscourseConnective>, dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="8647">aussi</DiscourseConnective>, nous appliquons la Convention des Nations Unies au sein des États membres <DiscourseConnective annotation_id="8728">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8731">à</DiscourseConnective> l'échelon de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7888" docOffset="51">
      <en>The rapporteur spoke about the Agency for Fundamental Rights, which has a key role to play in providing us with comparable and reliable data on the situation in the 27 Member States in areas where the EU can act.</en>
      <fr>La rapporteure a cité l'Agence des droits fondamentaux, qui a un rôle capital <DiscourseConnective annotation_id="8844">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="8852">pour</DiscourseConnective> nous fournir des données comparables <DiscourseConnective annotation_id="8894">et</DiscourseConnective> fiables sur la situation dans les 27 États membres dans les domaines dans lesquels l'UE peut agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8101" docOffset="52">
      <en>There, too, we want to work not only in theory but in practice.</en>
      <fr>Là <DiscourseConnective annotation_id="8999">aussi</DiscourseConnective>, nous voulons travailler tant sur un plan théorique <DiscourseConnective annotation_id="9057">que</DiscourseConnective> sur un plan pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8165" docOffset="53">
      <en>I have, <Alignment alignment="9089" annotation_id="8173">
          <DiscourseConnective annotation_id="8173" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, asked the agency to contribute to the work of the Roma task force.</en>
      <fr>J'ai, <Alignment alignment="19007" annotation_id="9089">
          <DiscourseConnective annotation_id="9089" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, demandé à l'Agence de contribuer au travail réalisé par le groupe de travail sur les Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8254" docOffset="54">
      <en>The Commission is in favour of extending the mandate of the agency to ensure that it can <Alignment alignment="58504" annotation_id="8343">
          <DiscourseConnective annotation_id="8343" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide its expertise in the areas of judicial cooperation in criminal matters and police cooperation.</en>
      <fr>La Commission préconise l'extension du mandat attribué <DiscourseConnective annotation_id="9248">à</DiscourseConnective> l'Agence <DiscourseConnective annotation_id="9259">afin qu'</DiscourseConnective>elle puisse <Alignment alignment="25113" annotation_id="9279">
          <DiscourseConnective annotation_id="9279" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporter ses compétences dans les domaines de la coopération judiciaire dans les affaires pénales <DiscourseConnective annotation_id="9387">et</DiscourseConnective> de la coopération policière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8451" docOffset="55">
      <en>To make this possible, on 2 December, the Commission adopted a proposal to amend the multiannual framework, which lists the thematic areas in which the agency can work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9419">Pour que</DiscourseConnective> ce soit possible, la Commission a adopté, le 2 décembre, une proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="9508">à</DiscourseConnective> modifier le cadre pluriannuel, qui énumère les domaines thématiques dans lesquels l'Agence peut travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8620" docOffset="56">
      <en>I should now like to move on to something new, which I think tallies perfectly with the rapporteur's line, <Alignment alignment="9802" annotation_id="8727">
          <DiscourseConnective annotation_id="8727" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the momentum created by the Lisbon Treaty which we have to uphold.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="9630">maintenant</DiscourseConnective> passer <DiscourseConnective annotation_id="9648">à</DiscourseConnective> quelque-chose de nouveau qui, je pense, correspond tout à fait aux conceptions de la rapporteure, à savoir la dynamique créée par le traité de Lisbonne <Alignment alignment="5795" annotation_id="9802">
          <DiscourseConnective annotation_id="9802" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons maintenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8806" docOffset="57">
      <en>With this in mind, in spring 2011, the Commission will publish its first annual report on the application of the charter.</en>
      <fr>Cela étant dit, la Commission publiera au printemps 2011 son premier rapport annuel sur l'application de la Charte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8928" docOffset="58">
      <en>The idea is for this to be published as an annual report every spring.</en>
      <fr>Nous envisageons de publier un tel rapport annuel chaque printemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8999" docOffset="59">
      <en>I believe this would be the time for Parliament to come in and provoke a real debate on how the charter is being applied in practice.</en>
      <fr>Je crois que le moment sera alors venu <DiscourseConnective annotation_id="10055">pour</DiscourseConnective> le Parlement d'intervenir <DiscourseConnective annotation_id="10086">et</DiscourseConnective> d'ouvrir un véritable débat sur l'application concrète de la Charte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9133" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="10158" annotation_id="9133">
          <DiscourseConnective annotation_id="9133" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we prepare our first annual report on the application of the charter in spring 2011, I will pay particular attention to the European Parliament's report, and to Parliament's other fundamental rights activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9874" annotation_id="10158">
          <DiscourseConnective annotation_id="10158" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous préparerons notre premier rapport annuel sur l'application de la Charte au printemps 2011, je serai particulièrement attentive au rapport rédigé par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="10342">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux autres activités menées par le Parlement en matière de droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9349" docOffset="61">
      <en>This will not only allow us to hold a debate on human rights outside the European Union, <Alignment alignment="10545" annotation_id="9438">
          <DiscourseConnective annotation_id="9438" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is customary in this House, <Alignment alignment="45580" annotation_id="9469">
          <DiscourseConnective annotation_id="9469" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will <Alignment alignment="10614" annotation_id="9481">
          <DiscourseConnective annotation_id="9481" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allow us to hold a yearly debate on fundamental rights and how they are applied by the different governments inside the European Union, as well as to see whether the European institutions are doing their jobs <DiscourseConnective annotation_id="9695" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they should be.</en>
      <fr>Cela nous permettra <DiscourseConnective annotation_id="10451">non seulement</DiscourseConnective> d'organiser un débat sur les droits de l'homme en dehors de l'Union européenne, <Alignment alignment="9438" annotation_id="10545">
          <DiscourseConnective annotation_id="10545" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Assemblée a l'habitude de le faire, <Alignment alignment="9469" annotation_id="10589">
          <DiscourseConnective annotation_id="10589" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela nous permettra <Alignment alignment="25343" annotation_id="10614">
          <DiscourseConnective annotation_id="10614" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'organiser un débat annuel sur les droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="10676">et</DiscourseConnective> sur la manière dont ils sont appliqués par les différents gouvernements au sein de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="10782">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10788">que</DiscourseConnective> de voir <DiscourseConnective annotation_id="10800">si</DiscourseConnective> les institutions européennes font bien leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9714" id="012" language="MT" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="9714" docOffset="62">
      <en>Mr President, I would like to begin by thanking Kinga Gál for her report and, in particular, for the focus she placed on such an important subject, that is, the Charter of Fundamental Rights for the European Union and its implementation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de remercier tout d'abord Kinga Gál <DiscourseConnective annotation_id="10929">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="10946">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10950">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10966">pour</DiscourseConnective> l'accent qu'elle a mis sur un thème <DiscourseConnective annotation_id="11007">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="11023">que</DiscourseConnective> la Charte des droits fondamentaux de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11083">et</DiscourseConnective> son application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9952" docOffset="63">
      <en>I believe that Kinga Gál's concentration on this issue was crucial this year.</en>
      <fr>L'attention <DiscourseConnective annotation_id="11115">que</DiscourseConnective> Kinga Gál a portée <DiscourseConnective annotation_id="11138">à</DiscourseConnective> ce problème est, selon moi, essentielle cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10030" docOffset="64">
      <en>I would like to make a point on how important it is that we keep considering human rights as fundamental human rights, <Alignment alignment="11310" annotation_id="10149">
          <DiscourseConnective annotation_id="10149" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes I fear that not everyone interprets the concept of fundamental rights in the same manner.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur l'importance de continuer à considérer les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="11279">comme</DiscourseConnective> des droits fondamentaux, <Alignment alignment="29598" annotation_id="11310">
          <DiscourseConnective annotation_id="11310" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains parfois <DiscourseConnective annotation_id="11338">que</DiscourseConnective> la notion de droits fondamentaux ne soit pas interprétée <DiscourseConnective annotation_id="11399">de la même façon</DiscourseConnective> par tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10257" docOffset="65">
      <en>First of all, it must be made clear that human rights do not mean that we should ignore the concept of, say, subsidiarity, <Alignment alignment="41921" annotation_id="10380">
          <DiscourseConnective annotation_id="10380" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we should trample upon the different values that Member States embrace.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="11447">avant</DiscourseConnective> tout de bien préciser <DiscourseConnective annotation_id="11475">que</DiscourseConnective> droits de l'homme ne signifient pas <DiscourseConnective annotation_id="11515">que</DiscourseConnective> nous devions négliger la notion de subsidiarité, <DiscourseConnective annotation_id="11568">par exemple</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="29759" annotation_id="11581">
          <DiscourseConnective annotation_id="11581" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11584">que</DiscourseConnective> nous devions fouler aux pieds les différentes valeurs des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10460" docOffset="66">
      <en>Unfortunately, there are some who are attempting to manipulate the issue of fundamental rights to do just that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11661">Malheureusement</DiscourseConnective>, certaines personnes tentent de manipuler la question des droits fondamentaux dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10572" docOffset="67">
      <en>The European Union should leave it up to the Member States to deal with ethical issues such as euthanasia and abortion.</en>
      <fr>Il faut que l'Union européenne laisse la responsabilité des questions éthiques <DiscourseConnective annotation_id="11848">comme</DiscourseConnective> l'euthanasie <DiscourseConnective annotation_id="11867">et</DiscourseConnective> l'avortement aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10692" docOffset="68">
      <en>Secondly, we should take care to ensure that fundamental rights are indeed fundamental rights and do not include other rights which, albeit important, are not fundamental and <Alignment alignment="12128" annotation_id="10867">
          <DiscourseConnective annotation_id="10867" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> risk being unrealistic <DiscourseConnective annotation_id="10900" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> viewed in today's context.</en>
      <fr>En deuxième lieu, nous devrions veiller <DiscourseConnective annotation_id="11942">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="11947">que</DiscourseConnective> les droits fondamentaux restent bien des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="12012">et</DiscourseConnective> qu'ils n'incluent pas d'autres droits, <DiscourseConnective annotation_id="12054">aussi</DiscourseConnective> importants soient-ils, qui ne sont pas fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="12112">et</DiscourseConnective> qui risquent <Alignment alignment="2759" annotation_id="12128">
          <DiscourseConnective annotation_id="12128" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'être irréalistes dans le contexte actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10932" docOffset="69">
      <en>A case in point would be the rights that are connected to immigration issues, which are of considerable importance, <Alignment alignment="12289" annotation_id="11048">
          <DiscourseConnective annotation_id="11048" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> are not always fundamental rights.</en>
      <fr>Les droits liés aux questions de l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="12234">en</DiscourseConnective> sont un exemple; ce sont des droits très importants <Alignment alignment="44870" annotation_id="12289">
          <DiscourseConnective annotation_id="12289" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne sont pas toujours fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11087" docOffset="70">
      <en>Finally, we must seek to adopt reasonable positions on, <Alignment alignment="65634" annotation_id="11143">
          <DiscourseConnective annotation_id="11143" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, security and the importance of data protection.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="12345">enfin</DiscourseConnective> chercher <DiscourseConnective annotation_id="12360">à</DiscourseConnective> adopter des positions raisonnables, <Alignment alignment="21533" annotation_id="12398">
          <DiscourseConnective annotation_id="12398" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12434">et</DiscourseConnective> de protection des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11204" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="12488" annotation_id="11204">
          <DiscourseConnective annotation_id="11204" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to conclude, I believe that we need fundamental rights, yet at the same time, we must ensure that they are both logical and realistic.</en>
      <fr>En conclusion, j'estime <Alignment alignment="26615" annotation_id="12488">
          <DiscourseConnective annotation_id="12488" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les droits fondamentaux sont nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="12539">mais</DiscourseConnective> que nous devons <DiscourseConnective annotation_id="12560">parallèlement</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="12587">qu'</DiscourseConnective>ils soient logiques <DiscourseConnective annotation_id="12610">et</DiscourseConnective> réalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11350" id="013" language="SK" name="Monika Flašíková Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="11350" docOffset="72">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I, too, would like to thank the rapporteur, Mrs Gál, <Alignment alignment="12728" annotation_id="11439">
          <DiscourseConnective annotation_id="11439" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think she has managed to fulfil the main aim of the report, which is specifically to clarify the roles which individual institutions and mechanisms will play in the new post-Lisbon architecture of fundamental rights.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12656">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais à mon tour remercier la rapporteure, Mme Gál, <Alignment alignment="11508" annotation_id="12728">
          <DiscourseConnective annotation_id="12728" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime qu'elle est parvenue <DiscourseConnective annotation_id="12762">à</DiscourseConnective> réaliser le principal objectif du rapport, qui est <DiscourseConnective annotation_id="12815">plus particulièrement</DiscourseConnective> de clarifier les rôles <DiscourseConnective annotation_id="12860">que</DiscourseConnective> les différents mécanismes <DiscourseConnective annotation_id="12890">et</DiscourseConnective> institutions joueront dans la nouvelle architecture des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="12969">après</DiscourseConnective> Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11661" docOffset="73">
      <en>I consider three areas contained in the report to be of key importance.</en>
      <fr>Je considère qu'il y a trois domaines du rapport qui sont d'une importance capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11733" docOffset="74">
      <en>It is important for the Union to defend not only the rights of its citizens, or the people on its territory, but also to become a global leader in this area.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="13078">que</DiscourseConnective> l'Union défende <DiscourseConnective annotation_id="13098">non seulement</DiscourseConnective> les droits de ses citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="13140">ou</DiscourseConnective> des personnes résidant sur son territoire, <DiscourseConnective annotation_id="13186">mais</DiscourseConnective> il faut <DiscourseConnective annotation_id="13199">aussi</DiscourseConnective> qu'elle devienne un leader mondial dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11891" docOffset="75">
      <en>The newly-established European External Action Service can play a key role from this perspective.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13257">À cet égard</DiscourseConnective>, le service européen pour l'action extérieure, qui vient d'être créé, peut jouer un rôle majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11989" docOffset="76">
      <en>I would <Alignment alignment="92399" annotation_id="11997">
          <DiscourseConnective annotation_id="11997" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to call on the Commission to ensure that the structure, resources and activities of the diplomatic service are established in such a way that European diplomacy can effectively promote fundamental rights abroad as well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11813" annotation_id="13366">
          <DiscourseConnective annotation_id="13366" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'appelle <DiscourseConnective annotation_id="13391">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13407">à</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="13424">que</DiscourseConnective> la structure, les ressources <DiscourseConnective annotation_id="13457">et</DiscourseConnective> les activités de ce service diplomatique permettent à la diplomatie européenne de promouvoir efficacement les droits fondamentaux à l'étranger <DiscourseConnective annotation_id="13603">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12232" docOffset="77">
      <en>Secondly, following Lisbon, democracy and human rights have a new expression via the European Citizens' Initiative.</en>
      <fr>En deuxième lieu, à la suite de Lisbonne, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="13670">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme ont acquis une nouvelle expression via l'initiative citoyenne européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12348" docOffset="78">
      <en>The initiative boosts the role of EU citizens, who can use it to initiate the adoption of European legislation.</en>
      <fr>L'initiative renforce le rôle des citoyens européens, qui peuvent y recourir <DiscourseConnective annotation_id="13846">pour</DiscourseConnective> amorcer l'adoption d'une réglementation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12460" docOffset="79">
      <en>Thirdly, I would like to express my satisfaction over the fact that the report calls on EU Member States and institutions to redouble their efforts on raising public awareness of fundamental rights.</en>
      <fr>En troisième lieu, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="13931">à</DiscourseConnective> exprimer ma satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="13958">à</DiscourseConnective> l'égard <DiscourseConnective annotation_id="13968">du fait que</DiscourseConnective> le rapport demande aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="14017">et</DiscourseConnective> aux institutions de l'UE de redoubler leurs efforts en vue de sensibiliser l'opinion publique aux droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12659" docOffset="80">
      <en>In conclusion, I would like to thank the rapporteur for being responsive to our comments, and for the fact that the report <Alignment alignment="97862" annotation_id="12782">
          <DiscourseConnective annotation_id="12782" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contains the explicit reference we requested to the fight against poverty and social exclusion in the section mentioning the activities necessary for the protection of fundamental rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14139">En</DiscourseConnective> conclusion, je voudrais remercier la rapporteure d'avoir été ouverte <DiscourseConnective annotation_id="14211">à</DiscourseConnective> nos observations, <DiscourseConnective annotation_id="14231">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="14241">pour</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="14254">que</DiscourseConnective> le rapport contient <Alignment alignment="15221" annotation_id="14278">
          <DiscourseConnective annotation_id="14278" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la référence explicite que nous avions demandée <DiscourseConnective annotation_id="14336">à</DiscourseConnective> la lutte contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="14366">et</DiscourseConnective> l'exclusion sociale dans la rubrique mentionnant les activités nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="14444">à</DiscourseConnective> la protection des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12975" id="014" name="Renate Weber">
    <ParallelChunk annotation_id="12975" docOffset="81">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, tomorrow afternoon, we will be able to share our thoughts on the human rights situation in the world, <Alignment alignment="14613" annotation_id="13122">
          <DiscourseConnective annotation_id="13122" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this morning, we are focusing on the state of play as regards these rights in the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous pourrons demain après-midi partager nos idées sur la situation des droits de l'homme dans le monde, <Alignment alignment="17412" annotation_id="14613">
          <DiscourseConnective annotation_id="14613" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce matin, nous nous penchons sur la situation de ces droits au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13224" docOffset="82">
      <en>Discussing the European Union first and the rest of the world <Alignment alignment="14784" annotation_id="13286">
          <DiscourseConnective annotation_id="13286" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the right order in my view <Alignment alignment="14816" annotation_id="13327">
          <DiscourseConnective annotation_id="13327" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15956" annotation_id="13336">
          <DiscourseConnective annotation_id="13336" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> criticising others, we should put our own house in order.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14709">Pour</DiscourseConnective> moi, il faut <DiscourseConnective annotation_id="14727">d'abord</DiscourseConnective> examiner la situation dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="14781">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25605" annotation_id="14784">
          <DiscourseConnective annotation_id="14784" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le reste du monde, <Alignment alignment="13327" annotation_id="14816">
          <DiscourseConnective annotation_id="14816" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13336" annotation_id="14821">
          <DiscourseConnective annotation_id="14821" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> critiquer les autres, nous devons balayer devant notre propre porte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13401" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="17293" annotation_id="13401">
          <DiscourseConnective annotation_id="13401" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really want to be taken seriously, we must not turn a blind eye to human rights violations on our own soil.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35718" annotation_id="14899">
          <DiscourseConnective annotation_id="14899" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons être pris au sérieux, nous ne pouvons passer sous silence les violations des droits de l'homme sur notre propre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13515" docOffset="84">
      <en>This resolution, for which I want to congratulate our rapporteur, Ms Gál, focuses on the way forward for EU policy in the field of human rights protection and advancement after the entry into force of the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>La présente résolution, <DiscourseConnective annotation_id="15063">à propos</DiscourseConnective> de laquelle je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15093">à</DiscourseConnective> féliciter notre rapporteure, Mme Gál, est axée sur la manière dont l'UE peut aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="15183">avant</DiscourseConnective> en matière de protection des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="15236">et</DiscourseConnective> progresser à l'issue de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="15272">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13735" docOffset="85">
      <en>It deals not only with who bears responsibility for what, but <Alignment alignment="15403" annotation_id="13797">
          <DiscourseConnective annotation_id="13797" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> focuses on the topics that should be at the centre of our concern in the future.</en>
      <fr>Elle aborde <DiscourseConnective annotation_id="15318">non seulement</DiscourseConnective> la question de savoir qui est responsable de quoi, <DiscourseConnective annotation_id="15383">mais</DiscourseConnective> elle se penche <Alignment alignment="8124" annotation_id="15403">
          <DiscourseConnective annotation_id="15403" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur les thèmes qui devraient être au centre de nos préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="15475">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13883" docOffset="86">
      <en>I would just like to emphasise two aspects.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="15499">simplement</DiscourseConnective> insister sur deux aspects.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13927" docOffset="87">
      <en>I was happy with the support given in the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs to the idea of a kind of freezing mechanism, by which national contested policies or decisions can be frozen by the Commission <Alignment alignment="15811" annotation_id="14151">
          <DiscourseConnective annotation_id="14151" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has taken a formal decision as to whether to start the infringement procedure.</en>
      <fr>Je me félicite du soutien apporté au sein de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="15632">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures <DiscourseConnective annotation_id="15660">à</DiscourseConnective> l'idée d'une sorte de mécanisme de blocage par lequel des politiques <DiscourseConnective annotation_id="15731">ou</DiscourseConnective> des décisions nationales controversées peuvent être gelées par la Commission <Alignment alignment="2383" annotation_id="15811">
          <DiscourseConnective annotation_id="15811" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle n'aura pas pris une décision officielle sur le déclenchement éventuel d'une procédure d'infraction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14239" docOffset="88">
      <en>I believe such a mechanism will bring added value in creating a more credible fundamental rights policy within the European Union.</en>
      <fr>J'estime qu'un tel mécanisme ajoutera une plus-value <DiscourseConnective annotation_id="15977">à</DiscourseConnective> la création d'une politique plus crédible en matière de droits fondamentaux au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14370" docOffset="89">
      <en>I hope, <Alignment alignment="16095" annotation_id="14378">
          <DiscourseConnective annotation_id="14378" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the entire House will lend its support to this mechanism <DiscourseConnective annotation_id="14451" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we vote tomorrow.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="24709" annotation_id="16095">
          <DiscourseConnective annotation_id="16095" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16110">que</DiscourseConnective> l'Assemblée tout entière apportera son soutien <DiscourseConnective annotation_id="16161">à</DiscourseConnective> ce mécanisme lors du vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14474" docOffset="90">
      <en>The other aspect relates to the right and the duty of this Parliament continually to analyse the human rights situation in the Member States and to be critical in expressing its views, including naming and shaming <Alignment alignment="16422" annotation_id="14688">
          <DiscourseConnective annotation_id="14688" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary.</en>
      <fr>L'autre aspect a trait au droit <DiscourseConnective annotation_id="16232">et</DiscourseConnective> à l'obligation de l'Assemblée d'analyser en permanence la situation des droits de l'homme au sein des États membres <DiscourseConnective annotation_id="16351">et</DiscourseConnective> d'exprimer des avis critiques, y compris de faire des dénonciations <Alignment alignment="40747" annotation_id="16422">
          <DiscourseConnective annotation_id="16422" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14704" id="015" language="FR" name="Hélène Flautre">
    <ParallelChunk annotation_id="14704" docOffset="91">
      <en>Mr President, this is a very good report, and the first one after the Treaty of Lisbon. I would like to begin by thanking the rapporteur, Mrs Gál, for her hard work, receptiveness and fruitful cooperation.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président, c'est un très bon rapport, le premier post-Lisbonne, je voudrais remercier <DiscourseConnective annotation_id="16565">d'abord</DiscourseConnective> sa rapporteure, Mme Gál, <DiscourseConnective annotation_id="16598">pour</DiscourseConnective> son sérieux, sa disponibilité <DiscourseConnective annotation_id="16633">et</DiscourseConnective> sa fructueuse coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14910" docOffset="92">
      <en>I would like to come back to four messages contained in this report.</en>
      <fr>Je voudrais revenir sur quatre messages présents dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14979" docOffset="93">
      <en>The first concerns our requirement for the Commission to fulfil its role with respect to the new resources at its disposal and to the entry into force of the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>Le premier, c'est que nous souhaitons exiger de la Commission qu'elle tienne son rôle au regard des nouveaux moyens dont elle dispose <DiscourseConnective annotation_id="16863">et</DiscourseConnective> de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="16878">en</DiscourseConnective> vigueur de la Charte de droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15168" docOffset="94">
      <en>The situation of the Roma people has sadly been the first practical case, <Alignment alignment="5528" annotation_id="15242">
          <DiscourseConnective annotation_id="15242" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has, in the end, only gone halfway on this matter, basing itself solely on the Free Movement Directive.</en>
      <fr>La situation des Roms a tenu le déplaisant rôle de premier cas pratique <Alignment alignment="36914" annotation_id="16998">
          <DiscourseConnective annotation_id="16998" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur ce sujet, la Commission n'a parcouru <DiscourseConnective annotation_id="17043">finalement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17054">que</DiscourseConnective> la moitié du chemin, se fondant uniquement sur la directive libre circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15365" docOffset="95">
      <en>The Commission has sidestepped the non-discrimination issue on the basis of Article 21 of the Charter of Fundamental Rights, <DiscourseConnective annotation_id="15490" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it cannot be so half-hearted in future, with the ratification, by the Union, of the European Convention on Human Rights, <Alignment alignment="27907" annotation_id="15615">
          <DiscourseConnective annotation_id="15615" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am delighted to see the Union's commitment to seeing this through.</en>
      <fr>La Commission a éludé la non-discrimination sur la base de l'article 21 de la Charte des droits fondamentaux; elle n'aura plus le loisir de cette tiédeur avec la ratification, par l'Union, de la Convention européenne des droits de l'homme <Alignment alignment="35899" annotation_id="17376">
          <DiscourseConnective annotation_id="17376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de la voir s'engager jusqu'au bout du chemin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15688" docOffset="96">
      <en>The added value of this report <Alignment alignment="17474" annotation_id="15719">
          <DiscourseConnective annotation_id="15719" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> resides in the fact that it emphasises the need for early detection of potential violations through the implementation of a warning system. This system makes provision, among other things, for measures suspected of constituting such violations to be suspended <Alignment alignment="17699" annotation_id="15984">
          <DiscourseConnective annotation_id="15984" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the accelerated procedure for determining whether they are contrary to fundamental rights is carried out.</en>
      <fr>La plus-value de ce rapport réside <Alignment alignment="19491" annotation_id="17474">
          <DiscourseConnective annotation_id="17474" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="17497">qu'</DiscourseConnective>il souligne la nécessité de détecter précocement les violations potentielles avec la mise en place d'un système d'alerte prévoyant <DiscourseConnective annotation_id="17631">notamment</DiscourseConnective> la suspension des mesures suspectées de telles violations <Alignment alignment="43909" annotation_id="17699">
          <DiscourseConnective annotation_id="17699" sense="Temporal.Synchrony">le temps de</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'examen accéléré de leur conformité avec les droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16096" docOffset="97">
      <en>I would <Alignment alignment="26569" annotation_id="16104">
          <DiscourseConnective annotation_id="16104" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> insist on the need to set up a prevention system on the model, <Alignment alignment="17858" annotation_id="16172">
          <DiscourseConnective annotation_id="16172" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of the Universal Periodic Review mechanism within the United Nations Council.</en>
      <fr>J'insiste <Alignment alignment="28115" annotation_id="17788">
          <DiscourseConnective annotation_id="17788" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la nécessité de créer un système de prévention inspiré, <Alignment alignment="16300" annotation_id="17858">
          <DiscourseConnective annotation_id="17858" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, du mécanisme de l'examen périodique universel au sein du Conseil des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16263" docOffset="98">
      <en>Once again, I would stress the absolute need for consistency between internal and external processes, <DiscourseConnective annotation_id="16365" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you have already mentioned, Mrs Reding.</en>
      <fr>J'insiste <DiscourseConnective annotation_id="17965">encore</DiscourseConnective> sur la nécessité absolue de cohérence entre l'interne <DiscourseConnective annotation_id="18026">et</DiscourseConnective> l'externe, vous l'avez dit, Madame Reding.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16408" docOffset="99">
      <en>In that respect, the signing of EU readmission agreements represents a real challenge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18072">À</DiscourseConnective> ce titre, la signature d'accords de réadmission communautaires constitue un véritable défi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16495" docOffset="100">
      <en>We are blindly endorsing these agreements <Alignment alignment="102612" annotation_id="16537">
          <DiscourseConnective annotation_id="16537" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the actual terms of their implementation are being decided in joint committees from which Parliament is excluded.</en>
      <fr>Nous cautionnons ces accords à l'aveuglette <Alignment alignment="11655" annotation_id="18210">
          <DiscourseConnective annotation_id="18210" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dispositions réelles de leur mise en œuvre se décident dans des comités mixtes dont le Parlement est exclu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16656" id="016" language="PL" name="Konrad Szymański">
    <ParallelChunk annotation_id="16656" docOffset="101">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="18355" annotation_id="16670">
          <Alignment alignment="70446" annotation_id="16670">
            <DiscourseConnective annotation_id="16670" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Charter of Fundamental Rights has become legally binding in Europe, we are dealing with two systems for the protection of human rights which are, to a certain extent, in competition with one another.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <Alignment alignment="16203" annotation_id="18355">
          <Alignment alignment="344" annotation_id="18355">
            <DiscourseConnective annotation_id="18355" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la Charte des droits fondamentaux est devenue juridiquement contraignante <DiscourseConnective annotation_id="18444">en</DiscourseConnective> Europe, nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="18478">à</DiscourseConnective> deux systèmes de protection des droits de l'homme qui sont, dans une certaine mesure, <DiscourseConnective annotation_id="18566">en</DiscourseConnective> concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16883" docOffset="102">
      <en>One of these systems is based on the Charter of Fundamental Rights and the case-law of the Court of Justice, <Alignment alignment="18697" annotation_id="16992">
          <DiscourseConnective annotation_id="16992" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the other is based on the European Convention on Human Rights and the case-law of the European Court of Human Rights.</en>
      <fr>L'un de ces systèmes est basé sur la Charte des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="18650">et</DiscourseConnective> sur la jurisprudence de la Cour de justice, <Alignment alignment="16992" annotation_id="18697">
          <DiscourseConnective annotation_id="18697" sense="Expansion.Conjunction">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autre repose sur la Convention européenne des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="18774">et</DiscourseConnective> sur la jurisprudence de la Cour européenne des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17114" docOffset="103">
      <en>I think the fundamental challenge identified in the Gál report is that of ensuring coherence between these systems, both in terms of content and in institutional terms.</en>
      <fr>J'estime que le défi fondamental <DiscourseConnective annotation_id="18876">qu'</DiscourseConnective>a relevé le rapport Gál consiste <DiscourseConnective annotation_id="18912">à</DiscourseConnective> garantir une cohésion entre ces systèmes, à la fois <DiscourseConnective annotation_id="18966">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le contenu <DiscourseConnective annotation_id="18996">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19007">en</DiscourseConnective> matière institutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17283" docOffset="104">
      <en>The Charter of Fundamental Rights must not be interpreted in such a way that it results in the presumption of new competences for the European Union.</en>
      <fr>Il ne faut pas <DiscourseConnective annotation_id="19051">que</DiscourseConnective> la Charte des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="19089">soit</DiscourseConnective> interprétée <DiscourseConnective annotation_id="19106">de manière à</DiscourseConnective> supposer que l'Union européenne disposera de nouvelles compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17433" docOffset="105">
      <en>Article 51 states this very clearly, <Alignment alignment="38102" annotation_id="17470">
          <DiscourseConnective annotation_id="17470" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is worth reminding everyone, particularly the Members of this House, that issues relating to marital law, criminal law and the legal protection of unborn life cannot be regulated at EU level, either directly or by the actions of any court or tribunal.</en>
      <fr>L'article 51 le précise très clairement, <Alignment alignment="52105" annotation_id="19228">
          <DiscourseConnective annotation_id="19228" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il est bon de rappeler à chacun, <DiscourseConnective annotation_id="19278">en particulier</DiscourseConnective> aux députés de cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="19325">que</DiscourseConnective> des problèmes liés au droit matrimonial, au droit pénal <DiscourseConnective annotation_id="19385">et</DiscourseConnective> à la protection juridique des fœtus ne peuvent être réglementés <DiscourseConnective annotation_id="19452">à</DiscourseConnective> l'échelon de l'UE, ni directement ni au moyen d'actions d'un tribunal <DiscourseConnective annotation_id="19524">ou</DiscourseConnective> d'une cour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17737" docOffset="106">
      <en>This politicisation of human rights protection instruments can lead to only one thing - a fall in trust in the international judiciary.</en>
      <fr>Cette politisation des instruments de protection des droits de l'homme ne peut mener qu'à une seule chose: une baisse de la confiance dans le système judiciaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17873" id="017" language="FR" name="Marie-Christine Vergiat">
    <ParallelChunk annotation_id="17873" docOffset="107">
      <en>Mr President, I should like, <Alignment alignment="85254" annotation_id="17902">
          <DiscourseConnective annotation_id="17902" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to thank our rapporteur for her willingness to listen and for her work, as well as all the shadow rapporteurs who have contributed to the quality of this report.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Monsieur le Président, je voudrais, <Alignment alignment="20201" annotation_id="19779">
          <DiscourseConnective annotation_id="19779" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon tour, remercier notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="19818">pour</DiscourseConnective> son écoute <DiscourseConnective annotation_id="19834">et</DiscourseConnective> son travail, <DiscourseConnective annotation_id="19850">tout comme</DiscourseConnective> l'ensemble des rapporteurs fictifs qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="19914">à</DiscourseConnective> la qualité de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18073" docOffset="108">
      <en>For us, this report is important <Alignment alignment="22222" annotation_id="18106">
          <DiscourseConnective annotation_id="18106" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it draws conclusions from one of the few positive outcomes of the implementation of the Treaty of Lisbon, <Alignment alignment="40889" annotation_id="18220">
          <DiscourseConnective annotation_id="18220" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is effectively implemented.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19942">Pour</DiscourseConnective> nous, ce rapport est important <Alignment alignment="41960" annotation_id="19978">
          <DiscourseConnective annotation_id="19978" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il tire les conséquences d'un des rares points positifs de la mise en œuvre du traité de Lisbonne, <Alignment alignment="2879" annotation_id="20081">
          <DiscourseConnective annotation_id="20081" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est <DiscourseConnective annotation_id="20090">effectivement</DiscourseConnective> mis en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18254" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="72148" annotation_id="18254">
          <DiscourseConnective annotation_id="18254" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the effective implementation of fundamental rights in the European Union is an important, if not fundamental, issue for the European Union's future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8867" annotation_id="20118">
          <DiscourseConnective annotation_id="20118" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la mise en œuvre effective des droits fondamentaux dans l'Union européenne est une question importante, voire fondamentale, <DiscourseConnective annotation_id="20252">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18411" docOffset="110">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18411" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, using flowery language will not be enough.</en>
      <fr>Encore faut-il que nous ne nous contentions pas de nous gargariser de mots.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18463" docOffset="111">
      <en>The Treaty, the Charter of Fundamental Rights and, soon, accession to the European Convention on Human Rights, will provide us with new tools in this area and will enable the European Union and its Members to reach a new stage.</en>
      <fr>Le traité, la Charte des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="20410">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20414">bientôt</DiscourseConnective>, l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="20434">à</DiscourseConnective> la Convention européenne des droits de l'homme, pourront nous fournir de nouveaux outils <DiscourseConnective annotation_id="20525">en</DiscourseConnective> ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="20539">et</DiscourseConnective> permettre à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20573">et</DiscourseConnective> à ses membres de franchir une nouvelle étape.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18691" docOffset="112">
      <en>Many say that human rights are part of the European Union's essential values but few recognise them as being truly universal and indivisible.</en>
      <fr>Beaucoup disent <DiscourseConnective annotation_id="20638">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme font partie des valeurs essentielles de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20723">mais</DiscourseConnective> peu <DiscourseConnective annotation_id="20732">en</DiscourseConnective> ont une conception réellement universelle <DiscourseConnective annotation_id="20777">et</DiscourseConnective> indivisible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18833" docOffset="113">
      <en>Indivisible, meaning that all the human rights enshrined in the Charter, but also in the European Convention, and in all the European and international conventions that stem from the Universal Declaration of Human Rights, have the same value, whatever they may be.</en>
      <fr>Indivisible, cela veut <DiscourseConnective annotation_id="20816">dire que</DiscourseConnective> l'ensemble des droits de l'homme reconnus dans la Charte <DiscourseConnective annotation_id="20882">mais aussi</DiscourseConnective> dans la Convention européenne, <DiscourseConnective annotation_id="20924">et</DiscourseConnective> dans toutes les conventions européennes <DiscourseConnective annotation_id="20967">et</DiscourseConnective> internationales qui découlent de la Déclaration universelle des droits de l'homme, ont la <DiscourseConnective annotation_id="21060">même</DiscourseConnective> valeur quels qu'ils soient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19098" docOffset="114">
      <en>Civil and political rights are no more important than economic and social rights.</en>
      <fr>Il n'y a pas de suprématie des droits civils <DiscourseConnective annotation_id="21138">et</DiscourseConnective> politiques sur les droits économiques <DiscourseConnective annotation_id="21179">et</DiscourseConnective> sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19180" docOffset="115">
      <en>The right to live in dignity is just as important as religious freedom <Alignment alignment="64921" annotation_id="19251">
          <DiscourseConnective annotation_id="19251" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Le droit de vivre dignement a tout <DiscourseConnective annotation_id="21226">autant</DiscourseConnective> d'importance <DiscourseConnective annotation_id="21246">que</DiscourseConnective> la liberté religieuse, <Alignment alignment="9574" annotation_id="21273">
          <DiscourseConnective annotation_id="21273" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19265" docOffset="116">
      <en>Universal means that human rights are the same for everyone, regardless of their nationality, regardless of their legal status.</en>
      <fr>Universelle, cela veut <DiscourseConnective annotation_id="21309">dire que</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont les mêmes <DiscourseConnective annotation_id="21355">pour</DiscourseConnective> tous, quelle que soit leur nationalité, quelle que soit leur situation juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19393" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="21442" annotation_id="19393">
          <DiscourseConnective annotation_id="19393" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we know that the right to education and the right to family life, here too <Alignment alignment="71069" annotation_id="19477">
          <DiscourseConnective annotation_id="19477" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are constantly flouted in nearly every Member State.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32990" annotation_id="21442">
          <DiscourseConnective annotation_id="21442" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="21458">que</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="21471">à</DiscourseConnective> l'éducation, le droit de vivre en famille, là <DiscourseConnective annotation_id="21519">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="36550" annotation_id="21526">
          <DiscourseConnective annotation_id="21526" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sont sans cesse bafoués dans la quasi totalité des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19544" docOffset="118">
      <en>The situation regarding the Roma people is unfortunately symptomatic of this.</en>
      <fr>La situation vis-à-vis des Roms en est <DiscourseConnective annotation_id="21644">malheureusement</DiscourseConnective> emblématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19622" docOffset="119">
      <en>So yes, the Commission must resolve to start infringement proceedings and to be as strict <DiscourseConnective annotation_id="19712" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is on economic matters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21674">Alors</DiscourseConnective>, oui, il faut que la Commission se décide <DiscourseConnective annotation_id="21722">à</DiscourseConnective> lancer des procédures d'infraction avec la même sévérité <DiscourseConnective annotation_id="21781">qu'en</DiscourseConnective> matière économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19742" docOffset="120">
      <en>Universal <Alignment alignment="112870" annotation_id="19752">
          <DiscourseConnective annotation_id="19752" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> implies that human rights have the same value throughout the world, meaning that the European Union must attach the same importance to human rights <Alignment alignment="37991" annotation_id="19905">
          <DiscourseConnective annotation_id="19905" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does to economic or diplomatic issues in its foreign policy and partnership agreements.</en>
      <fr>Universelle, cela veut dire <Alignment alignment="43368" annotation_id="21835">
          <DiscourseConnective annotation_id="21835" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21841">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme ont la <DiscourseConnective annotation_id="21874">même</DiscourseConnective> valeur partout à travers le monde, <DiscourseConnective annotation_id="21914">et</DiscourseConnective> il faut <DiscourseConnective annotation_id="21925">donc</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21931">que</DiscourseConnective> dans sa politique extérieure, dans ses accords de partenariat, l'Union européenne accorde la <DiscourseConnective annotation_id="22028">même</DiscourseConnective> importance aux droits de l'homme <Alignment alignment="2668" annotation_id="22066">
          <DiscourseConnective annotation_id="22066" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aux enjeux économiques <DiscourseConnective annotation_id="22092">ou</DiscourseConnective> diplomatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19999" docOffset="121">
      <en>This is not the case in countries such as Tunisia, Libya and Colombia, <Alignment alignment="22187" annotation_id="20070">
          <DiscourseConnective annotation_id="20070" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I could mention many more.</en>
      <fr>Tel n'est pas le cas, citons <DiscourseConnective annotation_id="22139">par exemple</DiscourseConnective>, la Tunisie, la Libye, la Colombie, <Alignment alignment="25117" annotation_id="22187">
          <DiscourseConnective annotation_id="22187" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pourrais en citer bien d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20101" docOffset="122">
      <en>So yes, this is a fundamental issue; the European Union's credibility and the future of its foreign policy are at stake.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22226">Alors</DiscourseConnective> oui, il y a là un enjeu fondamental, il en va de la crédibilité de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="22318">et</DiscourseConnective> de l'avenir de sa politique extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20222" id="018" name="Krisztina Morvai">
    <ParallelChunk annotation_id="20222" docOffset="123">
      <en>(HU) Mr President, as a Hungarian and a female politician, I am proud that it was a Hungarian female Member, Mrs Kinga Gál, who created with considerable effort this very significant work on a better assertion of human rights, and brought it before the European Union.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="22389">en</DiscourseConnective> tant que Hongroise <DiscourseConnective annotation_id="22411">et</DiscourseConnective> femme politique, je suis fière <DiscourseConnective annotation_id="22445">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="22452">soit</DiscourseConnective> une députée hongroise, Mme Kinga Gál, qui ait élaboré, à la suite d'efforts considérables, ce très important rapport <DiscourseConnective annotation_id="22574">pour</DiscourseConnective> une meilleure affirmation des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="22628">et</DiscourseConnective> qui l'ait présenté à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20491" docOffset="124">
      <en>For this, I would like to thank her.</en>
      <fr>Je voudrais l'en remercier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20528" docOffset="125">
      <en>What I find lacking, <DiscourseConnective annotation_id="20549" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, is an emphasis on traditional civil and political liberties, <Alignment alignment="93149" annotation_id="20619">
          <DiscourseConnective annotation_id="20619" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is hardly anyone in a better position here in the EU than we, Hungarians, to emphasise that in the European Union, the problem does not only lie with discrimination against minorities or the integration of the Roma <Alignment alignment="62700" annotation_id="20844">
          <DiscourseConnective annotation_id="20844" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to human rights, but with the freedom of expression, assembly and speech, <DiscourseConnective annotation_id="20932" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> nothing illustrates this better than the situation in Hungary between 2002 and 2010.</en>
      <fr>Cependant, ce qui manque, à mon avis, c'est un accent sur les libertés civiles <DiscourseConnective annotation_id="22779">et</DiscourseConnective> politiques traditionnelles, <Alignment alignment="42209" annotation_id="22810">
          <DiscourseConnective annotation_id="22810" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne n'est <DiscourseConnective annotation_id="22828">mieux</DiscourseConnective> à même au sein de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="22857">que</DiscourseConnective> nous, Hongrois, de souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="22898">que</DiscourseConnective>, dans l'Union européenne, le problème n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="22950">simplement</DiscourseConnective> lié <DiscourseConnective annotation_id="22965">à</DiscourseConnective> une discrimination à l'encontre des minorités <DiscourseConnective annotation_id="23013">ou</DiscourseConnective> à l'intégration des Roms <Alignment alignment="48919" annotation_id="23041">
          <DiscourseConnective annotation_id="23041" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="23074">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23079">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression, de réunion <DiscourseConnective annotation_id="23117">et</DiscourseConnective> de parole, et rien n'illustre mieux ce point que la situation en Hongrie de 2002 à 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21021" docOffset="126">
      <en>The Human Rights Committee of the Hungarian Parliament recently adopted a very thorough and detailed report, which demonstrates through court judgments, reports of the ombudsman and other means that the Hungarian socialist governments between 2002 and 2010 maintained their power by grossly and continuously violating human rights.</en>
      <fr>La commission des droits de l'homme du parlement hongrois a récemment adopté un rapport très complet <DiscourseConnective annotation_id="23310">et</DiscourseConnective> très détaillé, qui démontre à l'aide d'arrêts judiciaires, de rapports du médiateur <DiscourseConnective annotation_id="23397">et</DiscourseConnective> d'autres moyens <DiscourseConnective annotation_id="23416">qu'</DiscourseConnective>entre 2002 <DiscourseConnective annotation_id="23430">et</DiscourseConnective> 2010, le gouvernement socialiste hongrois <DiscourseConnective annotation_id="23475">s'</DiscourseConnective>est maintenu au pouvoir grâce à une violation flagrante <DiscourseConnective annotation_id="23533">et</DiscourseConnective> continue des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21353" docOffset="127">
      <en>My question to the rapporteur, on the one hand, is whether this particular Hungarian report can finally be presented to the European Union in the current situation, <Alignment alignment="75128" annotation_id="21518">
          <DiscourseConnective annotation_id="21518" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether the European Union will investigate it, <Alignment alignment="23779" annotation_id="21570">
          <DiscourseConnective annotation_id="21570" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would indeed be a realistic indication that there has been some measure of change in the field of human rights.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="23579">à</DiscourseConnective> la rapporteure, <DiscourseConnective annotation_id="23597">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23609">si</DiscourseConnective> ce rapport du parlement hongrois peut <DiscourseConnective annotation_id="23650">en fin de compte</DiscourseConnective> être présenté dans la situation actuelle devant l'Union européenne <Alignment alignment="1645" annotation_id="23734">
          <DiscourseConnective annotation_id="23734" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23737">si</DiscourseConnective> l'Union européenne mènera une enquête, <Alignment alignment="46588" annotation_id="23779">
          <DiscourseConnective annotation_id="23779" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela montrerait de façon réaliste <DiscourseConnective annotation_id="23817">que</DiscourseConnective> certaines choses ont changé <DiscourseConnective annotation_id="23849">en</DiscourseConnective> matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21695" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="27902" annotation_id="21695">
          <Alignment alignment="41222" annotation_id="21695">
            <DiscourseConnective annotation_id="21695" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23896" annotation_id="21714">
          <DiscourseConnective annotation_id="21714" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are able to speak of an increased possibility to assert human rights in the European Union at all, how could we better avoid incidents like the one where people were shot in the eye in Hungary in 2006, particularly <Alignment alignment="24130" annotation_id="21935">
          <DiscourseConnective annotation_id="21935" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Vice-President of the LIBE Committee is still an individual who, at that time, was a member of a government that had people shot in the eye?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21883" annotation_id="23882">
          <Alignment alignment="5858" annotation_id="23882">
            <DiscourseConnective annotation_id="23882" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12540" annotation_id="23896">
          <DiscourseConnective annotation_id="23896" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons davantage promouvoir les droits de l'homme au sein de l'Union européenne, comment pourrions-nous éviter des incidents <DiscourseConnective annotation_id="24030">comme</DiscourseConnective> celui qui s'est passé <DiscourseConnective annotation_id="24058">en</DiscourseConnective> Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="24069">en</DiscourseConnective> 2006, <DiscourseConnective annotation_id="24078">lorsque</DiscourseConnective> des gens ont reçu des balles dans les yeux, <Alignment alignment="52511" annotation_id="24130">
          <DiscourseConnective annotation_id="24130" sense="Contingency.Condition">surtout si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le vice-président de la commission LIBE était alors membre d'un gouvernement qui tirait des balles dans les yeux des gens?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22083" id="019" name="Salvatore Iacolino">
    <ParallelChunk annotation_id="22083" docOffset="129">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, one can only remark favourably on a report such as the one so ably put together by the rapporteur, Mrs Gál, which has the strong point of describing the situation regarding the implementation of fundamental rights both accurately and in detail.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24324">et</DiscourseConnective> Messieurs, on ne peut <DiscourseConnective annotation_id="24349">qu'</DiscourseConnective>adresser des commentaires favorables <DiscourseConnective annotation_id="24389">à propos</DiscourseConnective> d'un rapport tel <DiscourseConnective annotation_id="24415">que</DiscourseConnective> celui qui a été si efficacement ficelé par la rapporteure, Mme Gál, et dont le point fort est de décrire d'une façon précise <DiscourseConnective annotation_id="24544">et</DiscourseConnective> dans les détails la situation en ce qui concerne l'application des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22383" docOffset="130">
      <en>I should like to raise a few minor points regarding the implementation itself.</en>
      <fr>Je voudrais soulever quelques points secondaires concernant l'application elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22462" docOffset="131">
      <en>Thanks to the Charter of Fundamental Rights, which is now obligatory, and the Lisbon Process, which cannot now be halted, there is no doubt that this support for wellbeing and the person derives from a set of values that is truly shared, as is shown in tangible terms by the real results achieved.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="24726">à</DiscourseConnective> la Charte des droits fondamentaux, qui est désormais obligatoire, <DiscourseConnective annotation_id="24794">et</DiscourseConnective> au processus de Lisbonne, qui ne peut plus être arrêté, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="24876">que</DiscourseConnective> ce soutien en faveur du bien-être <DiscourseConnective annotation_id="24914">et</DiscourseConnective> de la personne découle d'un ensemble de valeurs <DiscourseConnective annotation_id="24965">que</DiscourseConnective> nous partageons réellement, <DiscourseConnective annotation_id="24997">comme</DiscourseConnective> le montrent d'une façon tangible les résultats concrets obtenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22760" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="25068" annotation_id="22760">
          <DiscourseConnective annotation_id="22760" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must bear in mind the Treaty of Lisbon, the Stockholm Programme, and fundamental principles such as solidarity, integration and the fight against organised crime and terrorism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21792" annotation_id="25068">
          <DiscourseConnective annotation_id="25068" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons garder <DiscourseConnective annotation_id="25102">à</DiscourseConnective> l'esprit le traité de Lisbonne, le programme de Stockholm, <DiscourseConnective annotation_id="25163">ainsi</DiscourseConnective> que des principes <DiscourseConnective annotation_id="25187">aussi</DiscourseConnective> fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="25206">que</DiscourseConnective> la solidarité, l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="25239">et</DiscourseConnective> la lutte contre la criminalité organisée <DiscourseConnective annotation_id="25283">et</DiscourseConnective> le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22951" docOffset="133">
      <en>We must bear in mind that the principle of subsidiarity obviously cannot stand in the way of the implementation of fundamental rights in a Europe of the people.</en>
      <fr>Nous devons conserver <DiscourseConnective annotation_id="25323">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="25334">que</DiscourseConnective> le principe de subsidiarité ne peut manifestement faire obstacle <DiscourseConnective annotation_id="25403">à</DiscourseConnective> l'application des droits fondamentaux dans une Europe des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23112" docOffset="134">
      <en>A few days from now, we shall approve a new dossier and the new regulation regarding the legislative initiative in favour of citizens against the trafficking of human beings.</en>
      <fr>Nous approuverons, dans quelques jours, un nouveau dossier <DiscourseConnective annotation_id="25532">et</DiscourseConnective> le nouveau règlement concernant l'initiative législative <DiscourseConnective annotation_id="25592">en</DiscourseConnective> faveur des citoyens contre le trafic des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23287" docOffset="135">
      <en>These dossiers are integrated with each other and definitely form an updated legal frame of reference.</en>
      <fr>Ces dossiers sont mutuellement intégrés <DiscourseConnective annotation_id="25691">et</DiscourseConnective> forment à n'en pas douter un cadre juridique de référence actualisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23390" docOffset="136">
      <en>All the measures have a precise objective: to value human dignity.</en>
      <fr>Toutes les mesures comportent un objectif précis: la valeur de la dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23457" docOffset="137">
      <en>I should like to conclude, Mr President, by saying that the power to make checks and apply real sanctions must be properly implemented in 2013, the European Year of Citizenship.</en>
      <fr>Permettez-moi de conclure, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="25896">en</DiscourseConnective> déclarant <DiscourseConnective annotation_id="25909">que</DiscourseConnective> le pouvoir d'effectuer des contrôles <DiscourseConnective annotation_id="25950">et</DiscourseConnective> d'appliquer de véritables sanctions doit se concrétiser <DiscourseConnective annotation_id="26009">en</DiscourseConnective> 2013, l'Année européenne des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23635" docOffset="138">
      <en>This could certainly be an important factor to really assess the significance of the measure.</en>
      <fr>Cela pourrait certainement être un facteur important <DiscourseConnective annotation_id="26104">en vue d'</DiscourseConnective>évaluer véritablement l'importance de la mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23729" id="020" name="Michael Cashman">
    <ParallelChunk annotation_id="23729" docOffset="139">
      <en>Mr President, pre-Lisbon, post-Lisbon, we have very little to be proud of.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il y a eu l'avant-Lisbonne, il y a l'après-Lisbonne, et nous n'avons guère de raison d'être fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23804" docOffset="140">
      <en>In Europe, you can still be discriminated against <DiscourseConnective annotation_id="23854" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you are a woman.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26289">En</DiscourseConnective> Europe, les femmes font toujours l'objet de discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23874" docOffset="141">
      <en>We have heard it said here in the Chamber today: a woman cannot choose what to do with her body.</en>
      <fr>Nous l'avons entendu aujourd'hui dans l'Assemblée: une femme ne peut décider de ce qu'elle veut faire de son corps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23971" docOffset="142">
      <en>You can be discriminated against on the grounds of age, disability, religion, belief, sexual orientation.</en>
      <fr>Vous pouvez faire l'objet de discrimination sur la base de l'âge, du handicap, de la religion, de la croyance, de l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24077" docOffset="143">
      <en>On the supply of goods and services, there is no movement on the Council directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26606">À propos</DiscourseConnective> de la fourniture de biens <DiscourseConnective annotation_id="26641">et</DiscourseConnective> de services, il n'y a pas de progrès dans la directive du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24161" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="7562" annotation_id="24161">
          <DiscourseConnective annotation_id="24161" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are in a same-sex partnership or a civil partnership or a marriage, you can be discriminated against by a Member State on the precept of the concept of subsidiarity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15369" annotation_id="26711">
          <DiscourseConnective annotation_id="26711" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes des partenaires du <DiscourseConnective annotation_id="26743">même</DiscourseConnective> sexe ou si vous formez un partenariat ou un mariage civil, vous pouvez faire l'objet de discrimination de la part d'un État membre au nom du principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24334" docOffset="145">
      <en>On that basis, you can promote inequality.</en>
      <fr>Sur cette base, vous pouvez promouvoir l'inégalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24377" docOffset="146">
      <en>We have a two-speed Europe where some people are equal <Alignment alignment="27028" annotation_id="24432">
          <DiscourseConnective annotation_id="24432" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> others are not.</en>
      <fr>Nous avons une Europe à deux vitesses où certains sont égaux <Alignment alignment="4665" annotation_id="27028">
          <DiscourseConnective annotation_id="27028" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres ne le sont pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24452" docOffset="147">
      <en>We sit here and do nothing <Alignment alignment="93550" annotation_id="24479">
          <DiscourseConnective annotation_id="24479" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see rising xenophobia, racism, anti-Semitism, homophobia and transphobia and, yes, look at what is happening to the Roma.</en>
      <fr>Nous restons passifs <Alignment alignment="13634" annotation_id="27077">
          <DiscourseConnective annotation_id="27077" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assistons à une augmentation de la xénophobie, du racisme, de l'antisémitisme, de l'homophobie <DiscourseConnective annotation_id="27187">et</DiscourseConnective> de la transphobie, sans parler du sort réservé aux Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24610" docOffset="148">
      <en>Have we learnt nothing from the Second World War?</en>
      <fr>N'avons-nous tiré aucune leçon de la Seconde Guerre mondiale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24660" docOffset="149">
      <en>Have we learnt nothing from the 1930s <DiscourseConnective annotation_id="24698" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we turned away and did nothing <Alignment alignment="27398" annotation_id="24734">
          <DiscourseConnective annotation_id="24734" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> people were different from us?</en>
      <fr>N'avons-nous tiré aucune leçon des années 1930 où nous avons ignoré <DiscourseConnective annotation_id="27377">et</DiscourseConnective> n'avons rien fait <Alignment alignment="16014" annotation_id="27398">
          <DiscourseConnective annotation_id="27398" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gens étaient différents de nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24773" docOffset="150">
      <en>Can we not see that religion, decent religion, is being used as an excuse to increase discrimination against LGBT people <Alignment alignment="70502" annotation_id="24894">
          <DiscourseConnective annotation_id="24894" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>?</en>
      <fr>Ne voyons-nous pas <DiscourseConnective annotation_id="27464">que</DiscourseConnective> la religion, la religion respectable, est utilisée <DiscourseConnective annotation_id="27519">comme</DiscourseConnective> un prétexte <DiscourseConnective annotation_id="27537">pour</DiscourseConnective> accroître la discrimination contre les lesbiennes, gays, personnes bisexuelles et transgenres <Alignment alignment="36309" annotation_id="27636">
          <DiscourseConnective annotation_id="27636" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24909" docOffset="151">
      <en>Can we not see that to diminish the rights of another is ultimately to diminish our own?</en>
      <fr>Ne voyons-nous pas <DiscourseConnective annotation_id="27671">qu'en</DiscourseConnective> réduisant les droits des autres, nous réduisons <DiscourseConnective annotation_id="27725">en fin de compte</DiscourseConnective> nos propres droits?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24998" docOffset="152">
      <en>We have nothing to be proud of.</en>
      <fr>Nous n'avons aucune raison d'être fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25030" id="021" name="Daniël van der Stoep">
    <ParallelChunk annotation_id="25030" docOffset="153">
      <en>(NL) Mr President, it is patently clear that the Treaty of Lisbon takes a different approach to fundamental rights from that we have previously been used to.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, il est absolument évident <DiscourseConnective annotation_id="27857">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne envisage les droits fondamentaux sous une autre optique que celle à laquelle nous étions habitués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25188" docOffset="154">
      <en>First of all, of course, because of the European Union's accession to the European Court of Human Rights, which has brought about a strange situation in which courts are competing with each other.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27982">D'abord</DiscourseConnective>, bien sûr, du fait de l'adhésion de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="28045">à</DiscourseConnective> la Cour européenne des droits de l'homme, qui a entraîné une situation étrange de rivalité entre les tribunaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25385" docOffset="155">
      <en>It is still unclear exactly what turn things will take in this respect.</en>
      <fr>On ne sait toujours pas clairement ce qui va se passer <DiscourseConnective annotation_id="28214">en</DiscourseConnective> cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25457" docOffset="156">
      <en>I fear that, with the EU's accession to the ECHR, we may have landed in a legal minefield.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="28242">que</DiscourseConnective> l'adhésion de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="28265">à</DiscourseConnective> la CEDH ne nous mène sur un terrain semé d'embûches juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25548" docOffset="157">
      <en>Could the Commissioner comment on this?</en>
      <fr>La commissaire pourrait-elle donner son avis <DiscourseConnective annotation_id="28376">à</DiscourseConnective> ce propos?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25588" docOffset="158">
      <en>My second point concerns the lasting impact of the Charter of Fundamental Rights on European law.</en>
      <fr>Ma deuxième <DiscourseConnective annotation_id="28401">remarque</DiscourseConnective> concerne les conséquences durables de la Charte des droits fondamentaux sur le droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25686" docOffset="159">
      <en>I have a specific question for the Commissioner concerning a judgment handed down on 9 November 2010 by the Court of Justice of the European Union.</en>
      <fr>Je voudrais poser une question spécifique <DiscourseConnective annotation_id="28547">à</DiscourseConnective> la commissaire concernant un arrêt rendu le 9 novembre 2010 par la Cour de justice de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25834" docOffset="160">
      <en>This is about the joined cases of Volker and Hartmut Eifert, under references C 92/09 and C 93/09.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="28658">s'</DiscourseConnective>agit des affaires jointes C 92/09 <DiscourseConnective annotation_id="28694">et</DiscourseConnective> C 93/09 (Volker <DiscourseConnective annotation_id="28713">et</DiscourseConnective> Hartmut Eifert).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25933" docOffset="161">
      <en>In brief, these cases were about the right to privacy versus the right of public access to European funding streams.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28733">En bref</DiscourseConnective>, ces affaires concernaient le droit <DiscourseConnective annotation_id="28777">à</DiscourseConnective> la vie privée contre le droit <DiscourseConnective annotation_id="28809">à</DiscourseConnective> l'accès public aux flux de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26050" docOffset="162">
      <en>In these judgments, the Court decided that the right to privacy outweighs the general European transparency interest.</en>
      <fr>Dans ces arrêts, la Cour a statué <DiscourseConnective annotation_id="28885">que</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="28898">à</DiscourseConnective> la vie privée primait l'intérêt général de transparence de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26168" docOffset="163">
      <en>I was very surprised by this judgment <Alignment alignment="29000" annotation_id="26206">
          <DiscourseConnective annotation_id="26206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would very much like to know the Commissioner's point of view on this matter, in the context of the lasting impact of the fundamental rights guaranteed in the Charter on current and future EU legislation.</en>
      <fr>Cet arrêt m'a beaucoup surpris <Alignment alignment="11804" annotation_id="29000">
          <DiscourseConnective annotation_id="29000" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vraiment connaître le point de vue de la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="29068">à cet égard</DiscourseConnective>, dans le cadre des conséquences durables des droits fondamentaux garantis par la Charte sur la législation européenne actuelle <DiscourseConnective annotation_id="29207">et</DiscourseConnective> future.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26417" id="022" name="Milan Zver">
    <ParallelChunk annotation_id="26417" docOffset="164">
      <en>(SL) Mr President, first of all, I would like to congratulate my colleague, Mrs Gál, on preparing a good report.</en>
      <fr>(SL) Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="29260">tout d'abord</DiscourseConnective> de féliciter ma collègue, Mme Gál, <DiscourseConnective annotation_id="29308">pour</DiscourseConnective> la qualité de son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26530" docOffset="165">
      <en>It is true that we have a new situation in the European Union as far <DiscourseConnective annotation_id="26599" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the protection of human rights is concerned.</en>
      <fr>Il est exact <DiscourseConnective annotation_id="29353">que</DiscourseConnective> la situation est nouvelle au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="29413">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la protection des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26647" docOffset="166">
      <en>It seems to me that freedom is expanding <DiscourseConnective annotation_id="26688" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that that is a good thing.</en>
      <fr>J'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="29487">que</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="29502">s'</DiscourseConnective>étend, ce qui est une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26719" docOffset="167">
      <en>The report is quite contemporary, or modern; it even speaks of a third generation of human rights and the like.</en>
      <fr>Le rapport est très contemporain <DiscourseConnective annotation_id="29572">ou</DiscourseConnective> moderne; il parle <DiscourseConnective annotation_id="29593">même</DiscourseConnective> d'une troisième génération des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="29647">et</DiscourseConnective> autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26831" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="124562" annotation_id="26831">
          <DiscourseConnective annotation_id="26831" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, protecting human rights and freedoms <DiscourseConnective annotation_id="26877" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> includes righting the wrongs of the past.</en>
      <fr>La protection des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="29694">et</DiscourseConnective> des libertés implique <Alignment alignment="10144" annotation_id="29719">
          <DiscourseConnective annotation_id="29719" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de rectifier les erreurs du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26924" docOffset="169">
      <en>We may have highlighted many third generation rights, <Alignment alignment="74674" annotation_id="26978">
          <DiscourseConnective annotation_id="26978" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are called, in this report, <Alignment alignment="29902" annotation_id="27014">
          <DiscourseConnective annotation_id="27014" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have forgotten some issues, such as returning property that was confiscated by totalitarian regimes to its owners or giving a dignified burial to the many people who were brutally killed in Central and Eastern Europe in 1945 and only given makeshift graves.</en>
      <fr>Peut-être avons-nous mis en évidence dans le présent rapport de nombreux droits de la troisième génération, <Alignment alignment="29358" annotation_id="29872">
          <DiscourseConnective annotation_id="29872" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les appelle le rapport, <Alignment alignment="19617" annotation_id="29902">
          <DiscourseConnective annotation_id="29902" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons oublié des questions <DiscourseConnective annotation_id="29939">comme</DiscourseConnective> le retour des biens confisqués par des régimes totalitaires <DiscourseConnective annotation_id="30005">à</DiscourseConnective> leurs propriétaires <DiscourseConnective annotation_id="30027">ou</DiscourseConnective> la nécessité de donner un enterrement digne <DiscourseConnective annotation_id="30074">à</DiscourseConnective> toutes les personnes qui ont été brutalement tuées <DiscourseConnective annotation_id="30127">en</DiscourseConnective> Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="30146">et</DiscourseConnective> orientale <DiscourseConnective annotation_id="30159">en</DiscourseConnective> 1945 <DiscourseConnective annotation_id="30167">et</DiscourseConnective> qui n'ont eu droit qu'à des tombes de fortune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27279" docOffset="170">
      <en>For that reason, we, the present generation of political decision makers, are responsible for righting these wrongs of the past.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="30223">pour</DiscourseConnective> cette raison que nous, l'actuelle génération de décideurs politiques, avons la responsabilité de corriger ces erreurs du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27408" docOffset="171">
      <en>Only <Alignment alignment="30368" annotation_id="27413">
          <DiscourseConnective annotation_id="27413" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> will we be able to speak with a clear conscience about new, third generation human rights and freedoms, <Alignment alignment="30500" annotation_id="27522">
          <DiscourseConnective annotation_id="27522" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are called, for the present and for the future, too.</en>
      <fr>Ce n'est qu'<Alignment alignment="22083" annotation_id="30368">
          <DiscourseConnective annotation_id="30368" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrons parler avec la conscience tranquille des nouveaux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="30460">et</DiscourseConnective> libertés de la troisième génération, <Alignment alignment="34359" annotation_id="30500">
          <DiscourseConnective annotation_id="30500" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on les appelle, <DiscourseConnective annotation_id="30522">pour</DiscourseConnective> le présent <DiscourseConnective annotation_id="30538">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30549">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27583" id="023" name="Kinga Göncz">
    <ParallelChunk annotation_id="27583" docOffset="172">
      <en>(HU) Mr President, Commissioner, with the Treaty of Lisbon, the Charter of Fundamental Rights has <Alignment alignment="76676" annotation_id="27681">
          <DiscourseConnective annotation_id="27681" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> become legally binding, <Alignment alignment="30724" annotation_id="27710">
          <DiscourseConnective annotation_id="27710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it created the possibility for infringement procedures to be launched in the case of its violation.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, grâce au traité de Lisbonne, la Charte des droits fondamentaux est <Alignment alignment="9031" annotation_id="30682">
          <DiscourseConnective annotation_id="30682" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> devenue juridiquement contraignante <Alignment alignment="51405" annotation_id="30724">
          <DiscourseConnective annotation_id="30724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est désormais possible d'engager des procédures d'infraction <DiscourseConnective annotation_id="30791">en</DiscourseConnective> cas de violation de la Charte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27814" docOffset="173">
      <en>In some Member States, the social tensions that have arisen in the wake of the crisis have brought about a restriction of democratic rights, instead of steps having been taken in this direction.</en>
      <fr>Dans certains États membres, les tensions sociales qui sont apparues <DiscourseConnective annotation_id="30894">à</DiscourseConnective> la suite de la crise ont entraîné une restriction des droits démocratiques, <DiscourseConnective annotation_id="30972">alors que</DiscourseConnective> des mesures auraient dû être prises pour aller dans l'autre sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28009" docOffset="174">
      <en>They have brought about the restriction of the freedom of the media, the restriction of the right to strike, the circumvention and limitation of social dialogue, the strengthening of discrimination, and the shattering of the foundations of the rule of law and legal certainty.</en>
      <fr>Elles ont entraîné la restriction de la liberté des médias, la restriction du droit de grève, la possibilité de se soustraire au dialogue social <DiscourseConnective annotation_id="31193">et</DiscourseConnective> de le restreindre, une intensification de la discrimination <DiscourseConnective annotation_id="31256">et</DiscourseConnective> la dislocation des fondations de l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="31308">et</DiscourseConnective> de la sécurité juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28286" docOffset="175">
      <en>The Commission, in its role as the guardian of the treaties, has an obligation to be mindful of such signs.</en>
      <fr>La Commission, <DiscourseConnective annotation_id="31352">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31355">tant que</DiscourseConnective> gardienne des traités, a l'obligation de se soucier de pareils signes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28394" docOffset="176">
      <en>We believe that the creation of the portfolio of a Commissioner for fundamental rights is an important step, <Alignment alignment="31554" annotation_id="28503">
          <DiscourseConnective annotation_id="28503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we call on Mrs Reding to regularly monitor the Member States and call attention to cases where fundamental rights and the basic principles of democracy are violated, in order to ensure that these are not only mandatory for candidate countries before their accession, but <Alignment alignment="31876" annotation_id="28778">
          <DiscourseConnective annotation_id="28778" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> later on, <Alignment alignment="31900" annotation_id="28793">
          <DiscourseConnective annotation_id="28793" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the failure to do so would further undermine the credibility of the EU.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="31449">que</DiscourseConnective> la création d'un portefeuille de commissaire aux droits fondamentaux constitue une mesure importante <Alignment alignment="39066" annotation_id="31554">
          <DiscourseConnective annotation_id="31554" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="31572">à</DiscourseConnective> Mme Reding de surveiller régulièrement les États membres <DiscourseConnective annotation_id="31631">et</DiscourseConnective> de se pencher sur les cas où des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="31687">et</DiscourseConnective> les principes de base de la démocratie seraient violés <DiscourseConnective annotation_id="31745">afin de</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="31762">que</DiscourseConnective> ces droits et principes ne soient pas seulement obligatoires <DiscourseConnective annotation_id="31827">pour</DiscourseConnective> les pays candidats <DiscourseConnective annotation_id="31851">avant</DiscourseConnective> leur adhésion <DiscourseConnective annotation_id="31871">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="28778" annotation_id="31876">
          <DiscourseConnective annotation_id="31876" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31886">par la suite</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20790" annotation_id="31900">
          <DiscourseConnective annotation_id="31900" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, si tel n'est pas le cas, la crédibilité de l'UE sera encore davantage compromise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28868" id="024" name="Monica Luisa Macovei">
    <ParallelChunk annotation_id="28868" docOffset="177">
      <en>(RO) Mr President, let me begin by congratulating Kinga Gál for her report.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, permettez-moi tout d'abord de féliciter Kinga Gál <DiscourseConnective annotation_id="32065">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28944" docOffset="178">
      <en>We currently have a community of values and principles, reflected in a complex system of human rights protection, which includes the Charter of Fundamental Rights, the most progressive regional code of human rights.</en>
      <fr>Nous avons actuellement une communauté de valeurs <DiscourseConnective annotation_id="32133">et</DiscourseConnective> de principes, qui se reflètent dans un système complexe de protection des droits de l'homme comprenant la Charte des droits fondamentaux, le code régional des droits de l'homme le plus progressiste qui soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29160" docOffset="179">
      <en>Member States must abide by the Charter's provisions <Alignment alignment="32421" annotation_id="29213">
          <DiscourseConnective annotation_id="29213" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> applying EU legislation.</en>
      <fr>Les États membres sont obligés de se conformer aux dispositions de la Charte <Alignment alignment="11873" annotation_id="32421">
          <DiscourseConnective annotation_id="32421" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils appliquent la législation de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29243" docOffset="180">
      <en>The Charter's provisions can be applied directly by national courts, <DiscourseConnective annotation_id="29312" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> <Alignment alignment="32582" annotation_id="29320">
          <DiscourseConnective annotation_id="29320" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> giving them great responsibility.</en>
      <fr>Les dispositions de la Charte peuvent être appliquées directement par les tribunaux nationaux, ce qui leur confère <Alignment alignment="29320" annotation_id="32582">
          <DiscourseConnective annotation_id="32582" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une plus grande responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29359" docOffset="181">
      <en>Secondly, we have the European Convention and the case-law of the Court of Justice in Strasbourg.</en>
      <fr>Nous avons, en deuxième lieu, la Convention européenne <DiscourseConnective annotation_id="32675">et</DiscourseConnective> la jurisprudence de la Cour de justice de Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29457" docOffset="182">
      <en>They provide a guarantee for individual rights in Member States.</en>
      <fr>Elles fournissent des garanties en matière de droits individuels au sein des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29522" docOffset="183">
      <en>The European Union's accession to the Convention will ensure that the European Convention for the Protection of Human Rights is <Alignment alignment="4235" annotation_id="29650">
          <DiscourseConnective annotation_id="29650" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applied to the actions taken by the EU as an institution and by a Member State which applies EU legislation.</en>
      <fr>Par l'adhésion de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="32861">à</DiscourseConnective> la Convention, la Convention européenne relative <DiscourseConnective annotation_id="32912">à</DiscourseConnective> la sauvegarde des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="32950">s'</DiscourseConnective>applique <Alignment alignment="21634" annotation_id="32961">
          <DiscourseConnective annotation_id="32961" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux actions menées par l'UE en <DiscourseConnective annotation_id="33002">tant qu'</DiscourseConnective>institution <DiscourseConnective annotation_id="33022">ainsi</DiscourseConnective> que par un État membre qui applique la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29764" docOffset="184">
      <en>We certainly must monitor closely the reform of the Court in Strasbourg and its impact on shortening proceedings.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute que nous devons attentivement contrôler la réforme de la Cour de Strasbourg <DiscourseConnective annotation_id="33190">ainsi</DiscourseConnective> que ses conséquences sur le raccourcissement des procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29878" docOffset="185">
      <en>Thirdly, at national level, Member States have the duty and opportunity to implement directly the provisions which guarantee fundamental rights, to apply them in their own countries through the decisions of their own institutions.</en>
      <fr>En troisième lieu, <DiscourseConnective annotation_id="33276">à</DiscourseConnective> l'échelon national, les États membres ont la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="33335">et</DiscourseConnective> l'obligation de mettre directement en œuvre les dispositions garantissant les droits fondamentaux, de les appliquer dans leur propre pays par les décisions prises par leurs propres institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30109" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="7828" annotation_id="30109">
          <DiscourseConnective annotation_id="30109" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, both legal and institutional mechanisms exist.</en>
      <fr>On peut <Alignment alignment="36092" annotation_id="33541">
          <DiscourseConnective annotation_id="33541" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire que des mécanismes tant juridiques <DiscourseConnective annotation_id="33586">qu'</DiscourseConnective>institutionnels existent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30167" docOffset="187">
      <en>The keyword is implementation, which must be rapid and effective for victims.</en>
      <fr>Le mot-clé, c'est la mise en œuvre, qui doit être rapide <DiscourseConnective annotation_id="33672">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="33684">pour</DiscourseConnective> les victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30245" docOffset="188">
      <en>Another keyword is coordination between the institutions which deliberate on the violation of rights and award damages.</en>
      <fr>Un autre mot-clé, c'est la coordination entre les institutions qui se prononcent sur la violation des droits <DiscourseConnective annotation_id="33812">et</DiscourseConnective> octroient des indemnités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30365" id="025" name="Joanna Senyszyn">
    <ParallelChunk annotation_id="30365" docOffset="189">
      <en>(PL) Mr President, incorporation of the Charter of Fundamental Rights into EU law does not extend the scope of the EU's competences and complies with the principle of subsidiarity, <Alignment alignment="34051" annotation_id="30546">
          <DiscourseConnective annotation_id="30546" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Charter is an integral part of EU policy.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'incorporation de la Charte des droits fondamentaux dans la législation européenne n'élargit pas le domaine des compétences de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="34002">et</DiscourseConnective> elle est conforme au principe de subsidiarité <Alignment alignment="17698" annotation_id="34051">
          <DiscourseConnective annotation_id="34051" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Charte fait intégralement partie de la politique de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30598" docOffset="190">
      <en>I <Alignment alignment="20734" annotation_id="30600">
          <DiscourseConnective annotation_id="30600" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call once again upon the Polish authorities to meet their obligations and adopt the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18212" annotation_id="34120">
          <DiscourseConnective annotation_id="34120" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'appelle une nouvelle fois les autorités polonaises <DiscourseConnective annotation_id="34188">à</DiscourseConnective> remplir leurs obligations <DiscourseConnective annotation_id="34216">et</DiscourseConnective> à adopter la Charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30725" docOffset="191">
      <en>Poland's opt-out from the Charter has no substantive justification.</en>
      <fr>La clause dérogatoire accordée à la Pologne concernant la Charte n'a aucune justification essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30793" docOffset="192">
      <en>It is a political decision which compromises my country and is detrimental to Polish citizens.</en>
      <fr>C'est une décision politique qui compromet mon pays <DiscourseConnective annotation_id="34419">et</DiscourseConnective> est préjudiciable aux citoyens polonais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30888" docOffset="193">
      <en>Adoption of the Charter is particularly important in the context of the upcoming Polish Presidency.</en>
      <fr>L'adoption de la Charte est particulièrement importante dans la perspective de la future Présidence polonaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30988" docOffset="194">
      <en>All Europeans must have equal rights, regardless of where they live and the extent to which their country is in thrall to the clergy.</en>
      <fr>Tous les Européens doivent bénéficier des mêmes droits, quelle que soit leur lieu de résidence ou l'emprise du clergé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31122" docOffset="195">
      <en>Unfortunately, even the Constitutional Tribunal in Poland does not always understand this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34693">Malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34710">même</DiscourseConnective> le tribunal constitutionnel polonais ne le comprend pas toujours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31213" docOffset="196">
      <en>In my opinion, respect for the rights of women, the only majority to be discriminated against, is particularly important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34781">À</DiscourseConnective> mon avis, le respect des droits de la femme, la seule majorité <DiscourseConnective annotation_id="34846">à</DiscourseConnective> faire l'objet d'une discrimination, est particulièrement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31335" docOffset="197">
      <en>I <Alignment alignment="34916" annotation_id="31337">
          <DiscourseConnective annotation_id="31337" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call once again for a European directive on violence against women, including sexual and reproductive violence, <Alignment alignment="40152" annotation_id="31459">
          <DiscourseConnective annotation_id="31459" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> practised by certain Member States with the full sanction of domestic law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="51508" annotation_id="34916">
          <DiscourseConnective annotation_id="34916" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande une nouvelle fois une directive européenne sur la violence à l'encontre des femmes, y compris la violence sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="35057">et</DiscourseConnective> reproductive, <Alignment alignment="7436" annotation_id="35074">
          <DiscourseConnective annotation_id="35074" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États membres pratiquent, avec un soutien <DiscourseConnective annotation_id="35129">total</DiscourseConnective> de la législation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31537" id="026" name="Ádám Kósa">
    <ParallelChunk annotation_id="31537" docOffset="198">
      <en>(HU) Mr President, the forward-looking part of the report has already been pointed out by many of my fellow Members.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, de nombreux collègues ont <DiscourseConnective annotation_id="35218">déjà</DiscourseConnective> insisté sur la partie progressiste du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31654" docOffset="199">
      <en>Finally, we have a report that encompasses the various issues related to human rights without giving preference to one area to the detriment of another.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35270">En fin de compte</DiscourseConnective>, nous avons un rapport qui englobe les différents problèmes liés aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="35374">sans</DiscourseConnective> privilégier un domaine au détriment d'un autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31807" docOffset="200">
      <en>I am particularly pleased that that the report specifically highlights non-discrimination and equal opportunities.</en>
      <fr>Je suis particulièrement ravi <DiscourseConnective annotation_id="35457">que</DiscourseConnective> le rapport souligne plus spécifiquement la non-discrimination <DiscourseConnective annotation_id="35523">et</DiscourseConnective> l'égalité des chances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31922" docOffset="201">
      <en>The report is based on the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>Le rapport repose sur la Charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31980" docOffset="202">
      <en>This is the point of my speech.</en>
      <fr>Tel est le thème de mon intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32012" docOffset="203">
      <en>Adherence to, and enforcement of, the Charter can only be successful <Alignment alignment="35705" annotation_id="32081">
          <DiscourseConnective annotation_id="32081" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> European society recognises that all human beings are equal, <Alignment alignment="38871" annotation_id="32145">
          <DiscourseConnective annotation_id="32145" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this equality can only be realised through equal treatment.</en>
      <fr>L'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="35655">à</DiscourseConnective> la Charte <DiscourseConnective annotation_id="35667">et</DiscourseConnective> son application ne peuvent réussir <Alignment alignment="32081" annotation_id="35705">
          <DiscourseConnective annotation_id="35705" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la société européenne reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="35744">que</DiscourseConnective> tous les êtres humains sont égaux <Alignment alignment="32145" annotation_id="35782">
          <DiscourseConnective annotation_id="35782" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35785">que</DiscourseConnective> cette égalité ne peut être réalisée que par une égalité de traitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32214" docOffset="204">
      <en>
        <Alignment alignment="35860" annotation_id="32214">
          <DiscourseConnective annotation_id="32214" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> anyone is put at a disadvantage in any respect through no fault of their own, they must be given appropriate and proportionate assistance <Alignment alignment="51121" annotation_id="32355">
          <Alignment alignment="48646" annotation_id="32355">
            <DiscourseConnective annotation_id="32355" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can become persons of equal value, citizens of equal value.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2145" annotation_id="35860">
          <DiscourseConnective annotation_id="35860" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un individu est désavantagé dans un domaine <Alignment alignment="13923" annotation_id="35907">
          <DiscourseConnective annotation_id="35907" sense="Contingency.Cause.Result">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'<DiscourseConnective annotation_id="35921">en</DiscourseConnective> est pas responsable, il doit être aidé d'une façon appropriée <DiscourseConnective annotation_id="35986">et</DiscourseConnective> proportionnelle <Alignment alignment="9321" annotation_id="36005">
          <DiscourseConnective annotation_id="36005" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> devenir une personne, un citoyen d'une valeur égale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32428" docOffset="205">
      <en>The road that leads to this goal is a difficult one, <Alignment alignment="84719" annotation_id="32481">
          <DiscourseConnective annotation_id="32481" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> deliberate work will be required to complete it.</en>
      <fr>La route menant <DiscourseConnective annotation_id="36082">à</DiscourseConnective> cet objectif est difficile <Alignment alignment="7374" annotation_id="36111">
          <DiscourseConnective annotation_id="36111" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un travail posé sera nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="36146">pour</DiscourseConnective> y arriver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32534" docOffset="206">
      <en>Mrs Gál's report is a significant milestone along this road.</en>
      <fr>Le rapport de Mme Gál constitue une étape importante dans cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32595" docOffset="207">
      <en>I am grateful for her very significant work.</en>
      <fr>Je la remercie <DiscourseConnective annotation_id="36247">pour</DiscourseConnective> le travail considérable qu'elle a accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32640" id="027" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="32640" docOffset="208">
      <en>(SK) Mr President, I would like to point out one danger.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, je voudrais signaler un danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32697" docOffset="209">
      <en>The combination of different forms of combating discrimination may lead to discrimination.</en>
      <fr>L'association de différentes formes de lutte contre la discrimination peut entraîner une discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32788" docOffset="210">
      <en>There was <Alignment alignment="36472" annotation_id="32798">
          <DiscourseConnective annotation_id="32798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> talk of this at the OSCE meeting last week in Vienna.</en>
      <fr>Ce thème a <Alignment alignment="14010" annotation_id="36472">
          <DiscourseConnective annotation_id="36472" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> été abordé lors de la réunion de l'OSCE qui s'est tenue <DiscourseConnective annotation_id="36539">à</DiscourseConnective> Vienne la semaine passée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32857" docOffset="211">
      <en>It is a paradox, <Alignment alignment="36583" annotation_id="32874">
          <DiscourseConnective annotation_id="32874" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29392" annotation_id="32878">
          <DiscourseConnective annotation_id="32878" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> anti-discrimination policy becomes an ideology, people begin to discriminate.</en>
      <fr>C'est paradoxal <Alignment alignment="32874" annotation_id="36583">
          <DiscourseConnective annotation_id="36583" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31346" annotation_id="36588">
          <DiscourseConnective annotation_id="36588" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la politique antidiscriminatoire devient une idéologie, les gens se mettent <DiscourseConnective annotation_id="36672">à</DiscourseConnective> opérer des discriminations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32959" docOffset="212">
      <en>We see how the actual concept of discrimination goes beyond its definition.</en>
      <fr>Nous constatons comment le véritable concept de discrimination dépasse le cadre de sa définition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33035" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="36800" annotation_id="33035">
          <DiscourseConnective annotation_id="33035" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union has any serious shortcomings in this area, it is in the need to restore the original meaning of the word 'discrimination', <Alignment alignment="52017" annotation_id="33180">
          <DiscourseConnective annotation_id="33180" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is no longer understood either by human rights activists or sometimes even by our own EU Agency for Fundamental Rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35583" annotation_id="36800">
          <DiscourseConnective annotation_id="36800" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne présente de sérieuses lacunes dans ce domaine, elle a besoin de restaurer la signification originale du mot "discrimination", <Alignment alignment="33180" annotation_id="36948">
          <DiscourseConnective annotation_id="36948" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce mot n'est plus compris, ni par les défenseurs des droits de l'homme ni <DiscourseConnective annotation_id="37026">même</DiscourseConnective> parfois par notre propre Agence européenne des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33311" docOffset="214">
      <en>I am <Alignment alignment="23488" annotation_id="33316">
          <DiscourseConnective annotation_id="33316" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling for democratic control of this institution.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="25435" annotation_id="37110">
          <DiscourseConnective annotation_id="37110" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> un contrôle démocratique de cette institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33378" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="75309" annotation_id="33378">
          <DiscourseConnective annotation_id="33378" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does not happen, it may even become a financially costly burden, detracting from the reputation not only of the European Commission, but, indirectly, of the entire European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16121" annotation_id="37172">
          <DiscourseConnective annotation_id="37172" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel n'est pas le cas, cela peut <DiscourseConnective annotation_id="37207">même</DiscourseConnective> devenir un fardeau financier, dépréciant la réputation <DiscourseConnective annotation_id="37267">non seulement</DiscourseConnective> de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="37309">mais</DiscourseConnective>, indirectement, celle de l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33566" id="028" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="33566" docOffset="216">
      <en>(HU) Mr President, the rapporteur has done an excellent job.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, la rapporteure a réalisé un excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33627" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="55073" annotation_id="33627">
          <DiscourseConnective annotation_id="33627" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to quote a popular Hungarian saying, <Alignment alignment="32562" annotation_id="33673">
          <DiscourseConnective annotation_id="33673" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is implemented, it will be worth as much as horseshoes on a dead horse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18176" annotation_id="37448">
          <DiscourseConnective annotation_id="37448" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="37459">pour</DiscourseConnective> citer un dicton populaire hongrois, <Alignment alignment="33673" annotation_id="37500">
          <DiscourseConnective annotation_id="37500" sense="Expansion.Alternative">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'est pas appliqué, il aura autant de valeur <DiscourseConnective annotation_id="37556">que</DiscourseConnective> des fers à cheval sur un cheval mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33755" docOffset="218">
      <en>I do not see a political will in the European Commission to enforce these rights and to initiate infringement proceedings against Member States.</en>
      <fr>Je ne constate aucune volonté politique, au sein de la Commission européenne, d'appliquer ces droits <DiscourseConnective annotation_id="37699">et</DiscourseConnective> d'engager des procédures d'infraction à l'encontre des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33900" docOffset="219">
      <en>I have much faith in Mrs Reding.</en>
      <fr>J'ai pleinement confiance <DiscourseConnective annotation_id="37798">en</DiscourseConnective> Mme Reding.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33933" docOffset="220">
      <en>She has more courage than all the male Commissioners combined, <Alignment alignment="52958" annotation_id="33996">
          <DiscourseConnective annotation_id="33996" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> she dared to oppose Mr Sarkozy, even <Alignment alignment="116127" annotation_id="34036">
          <DiscourseConnective annotation_id="34036" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Barroso had tried to dissuade her from doing so for a long time.</en>
      <fr>Elle a plus de courage <DiscourseConnective annotation_id="37836">que</DiscourseConnective> l'ensemble des commissaires masculins réunis, <Alignment alignment="22666" annotation_id="37886">
          <DiscourseConnective annotation_id="37886" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a osé s'opposer à M. Sarkozy, <Alignment alignment="22891" annotation_id="37925">
          <DiscourseConnective annotation_id="37925" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Barroso ait tout fait <DiscourseConnective annotation_id="37959">pour</DiscourseConnective> l'<DiscourseConnective annotation_id="37966">en</DiscourseConnective> dissuader.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34111" docOffset="221">
      <en>In the upcoming period, she will be faced with a considerable challenge, <Alignment alignment="38047" annotation_id="34184">
          <DiscourseConnective annotation_id="34184" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Hungarian Government assuming the EU Presidency is committing serious infringements of fundamental rights.</en>
      <fr>Dans les mois à venir, elle sera confrontée <DiscourseConnective annotation_id="38024">à</DiscourseConnective> un défi considérable <Alignment alignment="29407" annotation_id="38047">
          <DiscourseConnective annotation_id="38047" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement hongrois, qui assumera la Présidence de l'Union, commet de graves violations des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34298" docOffset="222">
      <en>It is restricting the freedom of the media, abolishing the rights of trade unions in relation to public servants, <Alignment alignment="87580" annotation_id="34412">
          <DiscourseConnective annotation_id="34412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it fails to protect private property <Alignment alignment="103335" annotation_id="34453">
          <DiscourseConnective annotation_id="34453" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it appropriates the private pension savings of three million citizens.</en>
      <fr>Il restreint la liberté des médias, il supprime les droits des syndicats quant aux fonctionnaires <Alignment alignment="12235" annotation_id="38273">
          <DiscourseConnective annotation_id="38273" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il refuse de protéger les biens privés <Alignment alignment="25344" annotation_id="38315">
          <DiscourseConnective annotation_id="38315" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'approprie les épargnes retraite privées de trois millions de citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34529" docOffset="223">
      <en>This government is violating fundamental rights, <Alignment alignment="38445" annotation_id="34578">
          <DiscourseConnective annotation_id="34578" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you, Mrs Reding, must have the courage to initiate an infringement procedure.</en>
      <fr>Ce gouvernement bafoue les droits fondamentaux <Alignment alignment="20652" annotation_id="38445">
          <DiscourseConnective annotation_id="38445" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous, Madame Reding, devez avoir le courage d'engager une procédure d'infraction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34660" id="029" name="Sonia Alfano">
    <ParallelChunk annotation_id="34660" docOffset="224">
      <en>(IT) Mr President, notwithstanding the European Convention on Human Rights, the Charter of Fundamental Rights, Articles 6 and 7 of the Treaty on European Union and the national constitutions, serious violations of human rights persist on a daily basis in the European Union and in the Member States.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, en dépit de la Convention européenne des droits de l'homme, de la Charte des droits fondamentaux, des articles 6 <DiscourseConnective annotation_id="38671">et</DiscourseConnective> 7 du traité sur l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38709">et</DiscourseConnective> des constitutions nationales, de graves violations des droits de l'homme se produisent quotidiennement au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38845">et</DiscourseConnective> des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34960" docOffset="225">
      <en>In my country - Italy - there is a regime in force in which freedom of the press is violated, political parties take part in elections by submitting fake signatures, State secrecy covers up violent attacks (including by the Mafia), our Prime Minister - though not for much longer, we hope - profits from international cooperation with regimes like those in Russia and Libya, <Alignment alignment="39188" annotation_id="35335">
          <DiscourseConnective annotation_id="35335" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was <DiscourseConnective annotation_id="35342" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> confirmed by WikiLeaks.</en>
      <fr>Dans mon pays, l'Italie, le régime <DiscourseConnective annotation_id="38902">en</DiscourseConnective> vigueur viole la liberté de la presse, des partis politiques prennent part aux élections <DiscourseConnective annotation_id="38994">en</DiscourseConnective> présentant de fausses signatures, le secret d'État couvre des agressions violentes (y compris par la mafia), notre Premier ministre - plus <DiscourseConnective annotation_id="39136">pour</DiscourseConnective> très longtemps, nous l'espérons - tire profit, <Alignment alignment="11915" annotation_id="39188">
          <DiscourseConnective annotation_id="39188" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a confirmé WikiLeaks, de la coopération internationale avec des régimes <DiscourseConnective annotation_id="39268">comme</DiscourseConnective> ceux qui sont en place en Russie <DiscourseConnective annotation_id="39307">et</DiscourseConnective> en Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35371" docOffset="226">
      <en>The European Union cannot allow itself to turn a blind eye to all of this.</en>
      <fr>L'Union européenne ne peut se permettre de fermer les yeux sur tous ces événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35446" docOffset="227">
      <en>For these reasons, I support the report, which contains many of the amendments submitted by me and approved in the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="39410">pour</DiscourseConnective> ces raisons que je soutiens le rapport qui contient de nombreux amendements <DiscourseConnective annotation_id="39491">que</DiscourseConnective> j'ai déposés <DiscourseConnective annotation_id="39508">et</DiscourseConnective> qui ont été approuvés au sein de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="39594">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35617" docOffset="228">
      <en>Amongst these, I should like to single out paragraphs 20 and 40, which call for human rights violations to be monitored and penalised, and for national legislative proposals with the potential to violate human rights to be frozen <Alignment alignment="39878" annotation_id="35847">
          <DiscourseConnective annotation_id="35847" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they become law, <Alignment alignment="39906" annotation_id="35871">
          <DiscourseConnective annotation_id="35871" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU approves them.</en>
      <fr>Parmi ceux-ci, je voudrais relever les alinéas 20 <DiscourseConnective annotation_id="39673">et</DiscourseConnective> 40 qui demandent que les violations des droits de l'homme soient contrôlées <DiscourseConnective annotation_id="39752">et</DiscourseConnective> sanctionnées <DiscourseConnective annotation_id="39768">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39771">que</DiscourseConnective> les propositions législatives nationales susceptibles d'enfreindre les droits de l'homme soient gelées <Alignment alignment="15205" annotation_id="39878">
          <DiscourseConnective annotation_id="39878" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>avoir force de loi, <Alignment alignment="31064" annotation_id="39906">
          <DiscourseConnective annotation_id="39906" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE ne les aura pas approuvées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35899" docOffset="229">
      <en>I <Alignment alignment="39956" annotation_id="35901">
          <DiscourseConnective annotation_id="35901" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> supported the incentive to use Articles 6 and 7 of the Treaty on European Union to address human rights violations and to bolster the mandate of the Agency for Fundamental Rights.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="28353" annotation_id="39956">
          <DiscourseConnective annotation_id="39956" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable à la mesure incitant <DiscourseConnective annotation_id="39997">à</DiscourseConnective> recourir aux articles 6 <DiscourseConnective annotation_id="40023">et</DiscourseConnective> 7 du traité sur l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="40061">en vue de</DiscourseConnective> s'attaquer aux violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="40119">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40122">à</DiscourseConnective> soutenir le mandat de l'Agence des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36086" docOffset="230">
      <en>The report makes numerous positive references to minorities, rights, lesbian, gay, bisexual and transgender people, immigrants and asylum seekers, freedom of the press and social rights.</en>
      <fr>Le rapport fait de nombreuses allusions positives aux droits des minorités, des lesbiennes, des gays, des bisexuels <DiscourseConnective annotation_id="40296">et</DiscourseConnective> des transsexuels, aux immigrants <DiscourseConnective annotation_id="40332">et</DiscourseConnective> aux demandeurs d'asile, à la liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="40385">et</DiscourseConnective> aux droits sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36273" docOffset="231">
      <en>For these reasons, I would urge my fellow Members to vote in favour of the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40408">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'invite instamment mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="40457">à</DiscourseConnective> voter <DiscourseConnective annotation_id="40465">en</DiscourseConnective> faveur du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36356" id="030" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="36356" docOffset="232">
      <en>(PT) Mr President, we are all aware that many kinds of discrimination still exist in the countries of the European Union, affecting different sections of the population and cultural minorities.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, nous savons toutes et tous <DiscourseConnective annotation_id="40542">que</DiscourseConnective> de nombreuses formes de discrimination existent toujours dans les pays de l'Union européenne et qu'elles touchent différents groupes de la population <DiscourseConnective annotation_id="40696">et</DiscourseConnective> minorités culturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36550" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="40738" annotation_id="36550">
          <DiscourseConnective annotation_id="36550" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we cannot forget that there is general discrimination against women: discrimination against women continues to make itself felt to a greater or lesser degree in many different areas in the EU Member States.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <Alignment alignment="13778" annotation_id="40738">
          <DiscourseConnective annotation_id="40738" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas oublier l'existence d'une discrimination générale à l'encontre des femmes: la discrimination contre les femmes est toujours perceptible <DiscourseConnective annotation_id="40888">à</DiscourseConnective> un degré plus <DiscourseConnective annotation_id="40904">ou</DiscourseConnective> moins élevé dans de nombreux et différents domaines au sein des États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36766" docOffset="234">
      <en>Women workers still have difficulty in getting jobs and in being promoted in their careers, <Alignment alignment="55929" annotation_id="36858">
          <DiscourseConnective annotation_id="36858" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they still fall victim to low wages and other forms of discrimination that always affect them.</en>
      <fr>Les femmes qui travaillent ont toujours des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="41050">à</DiscourseConnective> trouver des emplois <DiscourseConnective annotation_id="41072">et</DiscourseConnective> à obtenir une promotion au cours de leur carrière <Alignment alignment="23287" annotation_id="41125">
          <DiscourseConnective annotation_id="41125" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles doivent souvent se contenter de bas salaires <DiscourseConnective annotation_id="41179">et</DiscourseConnective> d'autres formes de discrimination qui les affectent toujours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36957" docOffset="235">
      <en>The gender pay gap in the EU stands at about 18%.</en>
      <fr>Le fossé entre les sexes en matière de rémunération au sein de l'UE est de l'ordre de 18 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37007" docOffset="236">
      <en>Urgent measures are <Alignment alignment="41336" annotation_id="37027">
          <DiscourseConnective annotation_id="37027" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed to combat these discriminatory situations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20021" annotation_id="41336">
          <DiscourseConnective annotation_id="41336" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient de prendre des mesures d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="41396">en vue de</DiscourseConnective> lutter contre ces situations discriminatoires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37087" id="031" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="37087" docOffset="237">
      <en>(DE) Mr President, accession on the part of the EU to the Convention for the Protection of Human Rights and Fundamental Freedoms <Alignment alignment="24516" annotation_id="37216">
          <DiscourseConnective annotation_id="37216" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> conceals the risk that the European Court of Human Rights (ECHR) will be able to pass judgment on any EU legal act; the judges of the European Court of Justice have already warned against taking this step.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, l'adhésion de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="41500">à</DiscourseConnective> la Convention relative <DiscourseConnective annotation_id="41525">à</DiscourseConnective> la sauvegarde des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="41563">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales dissimule <Alignment alignment="25616" annotation_id="41603">
          <DiscourseConnective annotation_id="41603" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque <DiscourseConnective annotation_id="41619">que</DiscourseConnective> la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH) puisse rendre des arrêts <DiscourseConnective annotation_id="41696">à propos</DiscourseConnective> de n'importe quel acte juridique de l'UE; les magistrats de la Cour de justice de l'Union européenne ont <DiscourseConnective annotation_id="41810">d'ailleurs</DiscourseConnective> déconseillé de prendre une telle mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37427" docOffset="238">
      <en>I very much doubt that the ECHR will always pass neutral and appropriate judgments.</en>
      <fr>Je doute très fort <DiscourseConnective annotation_id="41881">que</DiscourseConnective> la CEDH rende chaque fois des arrêts neutres <DiscourseConnective annotation_id="41930">et</DiscourseConnective> appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37511" docOffset="239">
      <en>Its President has himself admitted that he would examine cases brought by asylum seekers more closely than other cases.</en>
      <fr>Son président a <DiscourseConnective annotation_id="41961">déjà</DiscourseConnective> reconnu <DiscourseConnective annotation_id="41974">qu'</DiscourseConnective>il examinerait les cas introduits par des demandeurs d'asile plus attentivement <DiscourseConnective annotation_id="42057">que</DiscourseConnective> d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37631" docOffset="240">
      <en>Preferential treatment for certain complainants is not fitting conduct for a neutral judge.</en>
      <fr>Accorder un traitement préférentiel <DiscourseConnective annotation_id="42107">à</DiscourseConnective> certains justiciables n'est pas ce qu'on attend d'un juge neutre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37723" docOffset="241">
      <en>The ECHR is currently attempting to suspend the Dublin Convention and prevent deportations from Austria to Greece.</en>
      <fr>La CEDH tente actuellement de suspendre la convention de Dublin <DiscourseConnective annotation_id="42239">et</DiscourseConnective> d'empêcher des expulsions de l'Autriche vers la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37838" docOffset="242">
      <en>Why is this?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37851" docOffset="243">
      <en>Is Greece unsafe?</en>
      <fr>La Grèce n'est-elle pas un pays sûr?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37869" docOffset="244">
      <en>Do we really want to be subject to a court that wants to ban the cross in classrooms?</en>
      <fr>Voulons-nous véritablement dépendre d'une Cour qui veut interdire la croix des salles de classe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37955" docOffset="245">
      <en>The cross is the symbol of Christianity, one of the foundations of Europe and of our fundamental values.</en>
      <fr>La croix est le symbole de la chrétienté, un des fondements de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="42513">et</DiscourseConnective> une de nos valeurs de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38060" docOffset="246">
      <en>
        <Alignment alignment="42544" annotation_id="38060">
          <DiscourseConnective annotation_id="38060" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Court of Human Rights clearly has no respect for such human rights, I cannot see that it is possible to recognise it here as an approved and appropriate decision-making body.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38060" annotation_id="42544">
          <DiscourseConnective annotation_id="42544" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Cour européenne des droits de l'homme ne respecte pas les droits de l'homme, je ne vois pas comment on pourrait la reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="42677">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42680">tant qu'</DiscourseConnective>organe décisionnel agréé <DiscourseConnective annotation_id="42713">et</DiscourseConnective> adéquat?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38251" id="032" name="Alajos Mészáros">
    <ParallelChunk annotation_id="38251" docOffset="247">
      <en>(HU) Mr President, the European Union has always been ready to criticise countries outside its borders in order to promote fundamental rights. In the case of its own Member States, <Alignment alignment="726" annotation_id="38432">
          <DiscourseConnective annotation_id="38432" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it has often been powerless following their accession.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, l'Union européenne est toujours prête <DiscourseConnective annotation_id="42791">à</DiscourseConnective> critiquer des pays extérieurs à ses frontières <DiscourseConnective annotation_id="42840">afin de</DiscourseConnective> promouvoir les droits fondamentaux, <Alignment alignment="25153" annotation_id="42884">
          <DiscourseConnective annotation_id="42884" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas de ses propres États membres, elle a souvent été impuissante <DiscourseConnective annotation_id="42963">après</DiscourseConnective> leur adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38496" docOffset="248">
      <en>This should not be the case any longer, <Alignment alignment="13196" annotation_id="38536">
          <DiscourseConnective annotation_id="38536" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> today it is not only economic principles that bind us together.</en>
      <fr>Cela ne devrait plus être le cas, <Alignment alignment="24202" annotation_id="43018">
          <DiscourseConnective annotation_id="43018" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nos jours, ce ne sont pas seulement des principes économiques qui nous unissent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38603" docOffset="249">
      <en>The report of Mrs Kinga Gál summarises the most urgent and most important steps in the development of internal fundamental rights protection.</en>
      <fr>Le rapport de Mme Kinga Gál résume les mesures les plus urgentes <DiscourseConnective annotation_id="43172">et</DiscourseConnective> les plus importantes à prendre <DiscourseConnective annotation_id="43206">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer la sauvegarde des droits fondamentaux internes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38745" docOffset="250">
      <en>We need an effective rights protection system, <Alignment alignment="114524" annotation_id="38792">
          <DiscourseConnective annotation_id="38792" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> thanks to the Treaty of Lisbon, we will now be able to establish one.</en>
      <fr>Il nous faut un système efficace de protection des droits <Alignment alignment="38792" annotation_id="43331">
          <DiscourseConnective annotation_id="43331" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, grâce au traité de Lisbonne, nous pourrons désormais <DiscourseConnective annotation_id="43388">en</DiscourseConnective> établir un.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38866" docOffset="251">
      <en>Violations of the fundamental rights of citizens cannot remain without consequence.</en>
      <fr>Les violations des droits fondamentaux des citoyens ne peuvent rester <DiscourseConnective annotation_id="43473">sans</DiscourseConnective> conséquence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38950" docOffset="252">
      <en>We must be able to hold those committing infringements to account at both Member State and European Union level.</en>
      <fr>Nous devons être en mesure de rendre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="43546">et</DiscourseConnective> l'Union européenne responsables des infractions commises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39063" docOffset="253">
      <en>I can only agree with Mrs Reding in that the Commission should exercise the right to initiate infringement proceedings in all justified cases.</en>
      <fr>Je ne peux que partager l'avis de Mme Reding lorsqu'elle déclare <DiscourseConnective annotation_id="43672">que</DiscourseConnective> la Commission devrait exercer le droit d'engager des procédures d'infraction <DiscourseConnective annotation_id="43753">dans tous les cas</DiscourseConnective> justifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39206" docOffset="254">
      <en>The addition to the set of available procedures of a procedure with a blocking effect can serve as an effective tool in the protection of rights against Member State measures violating fundamental rights.</en>
      <fr>L'ajout d'une procédure de blocage <DiscourseConnective annotation_id="43817">à</DiscourseConnective> l'ensemble des procédures disponibles peut être un instrument efficace de sauvegarde des droits à l'encontre de mesures prises par un État membre et qui enfreignent les droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39411" docOffset="255">
      <en>Yes, we need to protect persons with disabilities, we need to eliminate discrimination <Alignment alignment="38125" annotation_id="39498">
          <DiscourseConnective annotation_id="39498" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, last but not least, we need to protect European linguistic diversity.</en>
      <fr>Oui, nous devons protéger les personnes qui présentent un handicap, nous devons éliminer la discrimination <Alignment alignment="23252" annotation_id="44116">
          <DiscourseConnective annotation_id="44116" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44119">enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44126">et</DiscourseConnective> ce n'est pas négligeable, nous devons protéger la diversité linguistique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39573" id="033" name="Vilija Blinkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="39573" docOffset="256">
      <en>(LT) Mr President, the issue of human rights must be addressed at European level and the Member States themselves must <Alignment alignment="44355" annotation_id="39692">
          <DiscourseConnective annotation_id="39692" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take responsibility for guaranteeing the fundamental rights of their citizens.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, la question des droits de l'homme doit être abordée <DiscourseConnective annotation_id="44295">à</DiscourseConnective> l'échelon européen <DiscourseConnective annotation_id="44316">et</DiscourseConnective> les États membres eux-mêmes doivent <Alignment alignment="20683" annotation_id="44355">
          <DiscourseConnective annotation_id="44355" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> assumer la responsabilité de sauvegarder les droits fondamentaux de leurs citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39776" docOffset="257">
      <en>At European level, <Alignment alignment="44467" annotation_id="39795">
          <DiscourseConnective annotation_id="39795" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is very important to establish a European Union strategy on the rights of the child, <Alignment alignment="44565" annotation_id="39897">
          <DiscourseConnective annotation_id="39897" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> not all Member States are capable of guaranteeing the protection of children's rights at national level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44445">À</DiscourseConnective> l'échelon européen, <Alignment alignment="944" annotation_id="44467">
          <DiscourseConnective annotation_id="44467" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est essentiel d'établir une stratégie européenne <DiscourseConnective annotation_id="44532">à propos</DiscourseConnective> des droits de l'enfant, <Alignment alignment="39897" annotation_id="44565">
          <DiscourseConnective annotation_id="44565" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les États membres ne sont pas capables de garantir la protection des droits de l'enfant au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40010" docOffset="258">
      <en>It is therefore necessary to develop practical measures to combat child abuse, sexual exploitation and child pornography.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44682">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est nécessaire de mettre en œuvre des mesures pratiques destinées <DiscourseConnective annotation_id="44766">à</DiscourseConnective> lutter contre les mauvais traitements infligés aux enfants, l'exploitation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="44852">et</DiscourseConnective> la pédopornographie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40132" docOffset="259">
      <en>Disabled people, who still suffer from discrimination in their social, professional and cultural lives, are another priority.</en>
      <fr>Les personnes handicapées, qui souffrent toujours de discrimination dans leur vie sociale, professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="44983">et</DiscourseConnective> culturelle, représentent une autre priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40258" docOffset="260">
      <en>We must <Alignment alignment="16881" annotation_id="40266">
          <DiscourseConnective annotation_id="40266" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> establish a concrete system of EU legislation on the rights of disabled people and develop an EU strategy on the disabled.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18895" annotation_id="45031">
          <DiscourseConnective annotation_id="45031" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons établir un système concret de législation européenne sur les droits des personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="45152">et</DiscourseConnective> mettre au point une stratégie européenne <DiscourseConnective annotation_id="45196">en</DiscourseConnective> faveur des personnes handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40399" docOffset="261">
      <en>I would like to stress that combating trafficking of human beings, especially women and children, is still a huge problem and one of the worst violations of human rights.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="45242">à</DiscourseConnective> souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="45262">que</DiscourseConnective> la lutte contre le trafic d'êtres humains, <DiscourseConnective annotation_id="45309">en particulier</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="45335">et</DiscourseConnective> les enfants, constitue toujours un vaste problème <DiscourseConnective annotation_id="45388">et</DiscourseConnective> l'une des pires violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40570" docOffset="262">
      <en>It is <Alignment alignment="65710" annotation_id="40576">
          <DiscourseConnective annotation_id="40576" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to combat poverty and social exclusion, particularly as regards elderly people, who have suffered most during the recession.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="15188" annotation_id="45448">
          <DiscourseConnective annotation_id="45448" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> capital de lutter contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="45495">et</DiscourseConnective> l'exclusion sociale, <DiscourseConnective annotation_id="45519">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45534">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les personnes âgées, qui ont le plus souffert lors de la récession.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40721" id="034" language="FR" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="40721" docOffset="263">
      <en>Mr President, I would like to thank all the committee members who worked alongside the rapporteur, Mrs Gál, on these areas, as well as all those MEPs who took the floor today in this House, <DiscourseConnective annotation_id="40911" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> showing that fundamental rights are very important. I can only support what has already been said by several MEPs, namely that it is high time that we focused on fundamental rights within the European Union in order to be credible and be able to talk about fundamental rights outside the European Union.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - Monsieur le Président, je voudrais remercier, autour de Mme la rapporteure, tous les membres de la commission qui ont travaillé sur ces domaines <DiscourseConnective annotation_id="45802">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45808">que</DiscourseConnective> tous les parlementaires qui sont intervenus aujourd'hui dans cette enceinte, montrant par là <DiscourseConnective annotation_id="45905">que</DiscourseConnective> les droits fondamentaux sont très importants et je ne peux que soutenir ce qui a été dit par plusieurs parlementaires, <DiscourseConnective annotation_id="46028">c'est-à-dire qu'</DiscourseConnective>il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="46063">que</DiscourseConnective> nous nous occupions des droits fondamentaux dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="46135">pour</DiscourseConnective> avoir une crédibilité et pouvoir parler des droits fondamentaux hors de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41223" docOffset="264">
      <en>This issue has been somewhat neglected.</en>
      <fr>Ceci avait été un peu négligé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41263" docOffset="265">
      <en>It will no longer be in future.</en>
      <fr>Ce ne le sera plus <DiscourseConnective annotation_id="46282">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41295" docOffset="266">
      <en>I think that the Commission's annual report on the application of the Charter, which will elaborate on all the observations made by everyone regarding specific types of discrimination, will truly enable us every year to discuss what is not working and try to correct it.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="46303">que</DiscourseConnective> le rapport annuel de la Commission sur l'application de la Charte, qui reprendra un peu toutes les remarques qui ont été faites par les uns et les autres concernant des discriminations spécifiques, nous permettra véritablement chaque année de mettre sur la table ce qui ne va pas <DiscourseConnective annotation_id="46587">et</DiscourseConnective> d'essayer de le corriger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41566" docOffset="267">
      <en>Correct it how?</en>
      <fr>Le corriger comment?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41582" docOffset="268">
      <en>There is this idea of a 'freezing mechanism', <Alignment alignment="46678" annotation_id="41628">
          <DiscourseConnective annotation_id="41628" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur called it, this prevention system where one would intervene with regard to a measure being taken in a Member State up to the point at which it is implemented.</en>
      <fr>Il y a cette idée du freezing mechanism, <Alignment alignment="19988" annotation_id="46678">
          <DiscourseConnective annotation_id="46678" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a appelé le rapporteur, ce système de prévention où on interviendrait sur une action dans un État membre <DiscourseConnective annotation_id="46791">jusqu'au moment où</DiscourseConnective> cette action serait mise en route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41805" docOffset="269">
      <en>I have asked my experts to analyse this, <Alignment alignment="46885" annotation_id="41846">
          <DiscourseConnective annotation_id="41846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the institutional issues that such a mechanism raises are very complex.</en>
      <fr>J'ai fait analyser cela par mes experts <Alignment alignment="6226" annotation_id="46885">
          <DiscourseConnective annotation_id="46885" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les questions institutionnelles <DiscourseConnective annotation_id="46920">que</DiscourseConnective> pose un tel mécanisme sont très complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41922" docOffset="270">
      <en>For the time being, <Alignment alignment="46983" annotation_id="41942">
          <DiscourseConnective annotation_id="41942" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have to continue the analysis and see what is really happening, it seems to me that there is no legal basis to act in such a way <Alignment alignment="47121" annotation_id="42088">
          <DiscourseConnective annotation_id="42088" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that a change in the Treaty would be needed to activate such a prevention mechanism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46967">Pour</DiscourseConnective> l'instant, <Alignment alignment="16671" annotation_id="46983">
          <DiscourseConnective annotation_id="46983" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudra poursuivre l'analyse <DiscourseConnective annotation_id="47019">et</DiscourseConnective> voir ce qu'il en est vraiment, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="47066">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait pas de base légale <DiscourseConnective annotation_id="47099">pour</DiscourseConnective> agir de la sorte <Alignment alignment="50171" annotation_id="47121">
          <DiscourseConnective annotation_id="47121" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47124">qu'</DiscourseConnective>il faudrait un changement de traité <DiscourseConnective annotation_id="47163">pour</DiscourseConnective> pouvoir actionner un tel mécanisme de prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42177" docOffset="271">
      <en>It is an attractive idea.</en>
      <fr>L'idée est attractive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42203" docOffset="272">
      <en>We will carry on looking for a mechanism that could be used without changing the Treaty <DiscourseConnective annotation_id="42291" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42294" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to deal with the most pressing issues.</en>
      <fr>Nous allons continuer <DiscourseConnective annotation_id="47263">à</DiscourseConnective> chercher quel mécanisme pourrait être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="47311">sans</DiscourseConnective> changement de traitement pour parer au plus pressé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42336" docOffset="273">
      <en>
        <Alignment alignment="47380" annotation_id="42336">
          <DiscourseConnective annotation_id="42336" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to draw your attention to the fact that the Charter is not applicable in absolute terms, <Alignment alignment="47476" annotation_id="42452">
          <DiscourseConnective annotation_id="42452" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a common misconception.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="42336" annotation_id="47380">
          <DiscourseConnective annotation_id="47380" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="47426">que</DiscourseConnective> la Charte n'est pas applicable dans l'absolu, <Alignment alignment="9351" annotation_id="47476">
          <DiscourseConnective annotation_id="47476" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une erreur qui est souvent faite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42492" docOffset="274">
      <en>It is applicable only <Alignment alignment="62156" annotation_id="42514">
          <DiscourseConnective annotation_id="42514" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States implement European rules, <Alignment alignment="47622" annotation_id="42559">
          <DiscourseConnective annotation_id="42559" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="47634" annotation_id="42573">
          <DiscourseConnective annotation_id="42573" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a European directive that has been decided between the Council and Parliament is <Alignment alignment="94797" annotation_id="42659">
          <DiscourseConnective annotation_id="42659" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> integrated into European law.</en>
      <fr>Elle n'est applicable <DiscourseConnective annotation_id="47548">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1334" annotation_id="47552">
          <DiscourseConnective annotation_id="47552" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres mettent en pratique des règles européennes, <Alignment alignment="351" annotation_id="47622">
          <DiscourseConnective annotation_id="47622" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29206" annotation_id="47634">
          <DiscourseConnective annotation_id="47634" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une directive européenne, qui a été décidée entre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="47702">et</DiscourseConnective> le Parlement, est <Alignment alignment="4626" annotation_id="47723">
          <DiscourseConnective annotation_id="47723" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> intégrée dans le droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42694" docOffset="275">
      <en>In that situation, the Charter does apply, but not in absolute terms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47764">À ce moment-là</DiscourseConnective>, la Charte s'applique, <DiscourseConnective annotation_id="47802">mais</DiscourseConnective> elle ne s'applique pas dans l'absolu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42764" docOffset="276">
      <en>In absolute terms, that is to say, for all other cases, jurisdiction lies with the national courts.</en>
      <fr>Dans l'absolu, c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="47873">pour</DiscourseConnective> tous les autres cas, les tribunaux nationaux ont la responsabilité d'intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42864" docOffset="277">
      <en>
        <Alignment alignment="47959" annotation_id="42864">
          <DiscourseConnective annotation_id="42864" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union becomes a member of the Council of Europe Convention, there will be an extra dimension that we will <Alignment alignment="84667" annotation_id="42988">
          <DiscourseConnective annotation_id="42988" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to implement, <DiscourseConnective annotation_id="43012" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it concerns the way in which we manage our rights policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20826" annotation_id="47959">
          <DiscourseConnective annotation_id="47959" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne deviendra membre de la Convention du Conseil de l'Europe, il y aura une dimension supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="48083">que</DiscourseConnective> nous devrons <Alignment alignment="12187" annotation_id="48100">
          <DiscourseConnective annotation_id="48100" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre en pratique dans la manière dont nous gérons la politique des droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43074" docOffset="278">
      <en>This is what seems to me to be of utmost importance, beyond all the specific questions that have been asked - <Alignment alignment="90442" annotation_id="43184">
          <DiscourseConnective annotation_id="43184" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will respond individually to the MEPs who asked them - I think that the main issue is the fundamental one.</en>
      <fr>Ce qui me semble d'une importance primordiale, au-delà maintenant de toutes les questions spécifiques qui ont été posées - <Alignment alignment="19850" annotation_id="48306">
          <DiscourseConnective annotation_id="48306" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vais répondre individuellement aux parlementaires qui les ont posées - je pense <DiscourseConnective annotation_id="48392">que</DiscourseConnective> la grande question est la question fondamentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43297" docOffset="279">
      <en>Outside the EU, in our Member States, within governments, the importance of the Charter has not yet been fully realised.</en>
      <fr>Vers l'extérieur, dans nos États membres, dans les gouvernements, on ne s'est pas <DiscourseConnective annotation_id="48527">encore</DiscourseConnective> rendu compte véritablement de l'importance de la Charte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43418" docOffset="280">
      <en>
        <Alignment alignment="48602" annotation_id="43418">
          <DiscourseConnective annotation_id="43418" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have some work to do to raise awareness <Alignment alignment="98057" annotation_id="43472">
          <Alignment alignment="48640" annotation_id="43472">
            <DiscourseConnective annotation_id="43472" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> this culture of rights, this policy of values exists throughout Europe, so that, <DiscourseConnective annotation_id="43561" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a law is passed, <Alignment alignment="48775" annotation_id="43583">
          <DiscourseConnective annotation_id="43583" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a law is applied, people everywhere ask themselves <Alignment alignment="48836" annotation_id="43639">
          <DiscourseConnective annotation_id="43639" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it complies with the values we have subscribed to; that is to say that, as political leaders, we must ask ourselves almost systematically, <Alignment alignment="49019" annotation_id="43781">
          <DiscourseConnective annotation_id="43781" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we act, whether what we are doing is compatible with the fundamental rights we have subscribed to.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="45416" annotation_id="48602">
          <DiscourseConnective annotation_id="48602" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un travail d'information <DiscourseConnective annotation_id="48632">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="9107" annotation_id="48640">
          <Alignment alignment="8102" annotation_id="48640">
            <DiscourseConnective annotation_id="48640" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, partout en Europe, il y ait cette culture des droits, cette politique des valeurs, <DiscourseConnective annotation_id="48733">pour que</DiscourseConnective> partout, lorsqu'on fait une loi, <Alignment alignment="51606" annotation_id="48775">
          <DiscourseConnective annotation_id="48775" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on applique une loi, on se pose la question de savoir <Alignment alignment="16999" annotation_id="48836">
          <DiscourseConnective annotation_id="48836" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est <DiscourseConnective annotation_id="48848">en</DiscourseConnective> conformité avec les valeurs auxquelles nous avons souscrit, <DiscourseConnective annotation_id="48911">c'est-à-dire qu'</DiscourseConnective>en <DiscourseConnective annotation_id="48930">tant que</DiscourseConnective> responsables politiques, nous devons nous demander de façon quasi-systématique, <Alignment alignment="26046" annotation_id="49019">
          <DiscourseConnective annotation_id="49019" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous agissons, <DiscourseConnective annotation_id="49042">si</DiscourseConnective> ce que nous faisons est compatible avec les droits fondamentaux auxquels nous avons souscrit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43885" docOffset="281">
      <en>This seems to me to be the most important element.</en>
      <fr>Ceci me semble être l'élément le plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43936" docOffset="282">
      <en>As a matter of fact, I can tell you that the Commission is due to take a decision today on whether to scrap the exequatur, <Alignment alignment="49312" annotation_id="44059">
          <DiscourseConnective annotation_id="44059" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that a proposal will be submitted to make court rulings valid anywhere in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49188">D'ailleurs</DiscourseConnective>, je peux vous <DiscourseConnective annotation_id="49213">dire qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui la Commission va prendre une décision concernant l'élimination de l'exequatur, <Alignment alignment="12219" annotation_id="49312">
          <DiscourseConnective annotation_id="49312" sense="Expansion.Restatement">c'est-à-dire qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une proposition sera présentée <DiscourseConnective annotation_id="49359">pour que</DiscourseConnective> les décisions de justice puissent librement circuler partout <DiscourseConnective annotation_id="49429">en</DiscourseConnective> Europe. Il s'agit d'une décision d'une importance majeure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44157" docOffset="283">
      <en>This is a decision of major importance, <Alignment alignment="63783" annotation_id="44197">
          <DiscourseConnective annotation_id="44197" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the first time, <DiscourseConnective annotation_id="44221" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> proposing this new legislation, we focused on respect for fundamental rights. We did not just carry out an economic analysis, or study the impact on the market; we <Alignment alignment="49740" annotation_id="44390">
          <DiscourseConnective annotation_id="44390" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> studied the impact on values.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4386" annotation_id="49491">
          <DiscourseConnective annotation_id="49491" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="49495">pour</DiscourseConnective> la première fois, nous avons procédé, lors de la proposition de cette nouvelle réglementation, à l'examen du respect des droits fondamentaux, <DiscourseConnective annotation_id="49642">sans</DiscourseConnective> nous limiter à une analyse économique, à une étude de l'impact sur le marché, mais en menant <Alignment alignment="20800" annotation_id="49740">
          <DiscourseConnective annotation_id="49740" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une étude de l'impact sur les valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44425" docOffset="284">
      <en>
        <Alignment alignment="49785" annotation_id="44425">
          <DiscourseConnective annotation_id="44425" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can tell, we are gradually moving towards this new policy, <Alignment alignment="49872" annotation_id="44491">
          <DiscourseConnective annotation_id="44491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that, between us - the Commission, the Council and Parliament - we should ensure that this annual report on the application of the Charter, which I will submit on behalf of the Commission <Alignment alignment="87016" annotation_id="44691">
          <DiscourseConnective annotation_id="44691" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which Parliament will criticise or approve, is a great moment of truth and an opportunity to take a close look at matters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16033" annotation_id="49785">
          <DiscourseConnective annotation_id="49785" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le voyez, nous nous dirigeons progressivement vers cette nouvelle politique <Alignment alignment="2408" annotation_id="49872">
          <DiscourseConnective annotation_id="49872" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="49884">que</DiscourseConnective> nous devrions, entre la Commission, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="49935">et</DiscourseConnective> cette enceinte, faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="49969">que</DiscourseConnective> ce rapport annuel sur l'application de la Charte, <DiscourseConnective annotation_id="50023">que</DiscourseConnective> je présenterai au nom de la Commission <Alignment alignment="22859" annotation_id="50066">
          <DiscourseConnective annotation_id="50066" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50069">que</DiscourseConnective> le Parlement critiquera <DiscourseConnective annotation_id="50097">ou</DiscourseConnective> approuvera, devienne un grand moment de vérité <DiscourseConnective annotation_id="50147">et</DiscourseConnective> offre l'occasion de tout mettre <DiscourseConnective annotation_id="50182">à</DiscourseConnective> plat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44818" docOffset="285">
      <en>This is <Alignment alignment="50200" annotation_id="44826">
          <DiscourseConnective annotation_id="44826" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> about truly showing to the outside world, to our voters, that the Charter is a living entity.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="50193">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="22028" annotation_id="50200">
          <DiscourseConnective annotation_id="50200" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de montrer véritablement au monde extérieur, <DiscourseConnective annotation_id="50251">à</DiscourseConnective> nos électeurs, que, oui, la Charte vit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44925" docOffset="286">
      <en>The Charter is not merely a text; it is there to be put into practice.</en>
      <fr>La Charte n'est pas seulement un texte, elle est une pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44996" docOffset="287">
      <en>
        <Alignment alignment="50356" annotation_id="44996">
          <DiscourseConnective annotation_id="44996" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10219" annotation_id="45000">
          <DiscourseConnective annotation_id="45000" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not put into practice, the elected representatives of the people will say so loud and clear.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25114" annotation_id="50356">
          <DiscourseConnective annotation_id="50356" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7828" annotation_id="50359">
          <DiscourseConnective annotation_id="50359" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'est pas mise <DiscourseConnective annotation_id="50382">en</DiscourseConnective> pratique, les élus du peuple vont le dire haut <DiscourseConnective annotation_id="50432">et</DiscourseConnective> fort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45102" docOffset="288">
      <en>This is what we must try to establish during the two or three years before the next elections.</en>
      <fr>C'est cela que nous devrons essayer de mettre en place pendant les deux-trois années qui précèderont les prochaines élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45197" docOffset="289">
      <en>I think we can achieve this goal gradually, with the first exercise of this kind in spring, then the establishment of a tradition in this House, <Alignment alignment="19023" annotation_id="45342">
          <Alignment alignment="42325" annotation_id="45342">
            <DiscourseConnective annotation_id="45342" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> no one can ever say again, <Alignment alignment="42233" annotation_id="45377">
          <DiscourseConnective annotation_id="45377" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you examine human rights outside the Union on Wednesdays or Thursdays, 'You have not put your own house in order'. Let us do it together!</en>
      <fr>Je pense que nous pouvons y arriver progressivement avec, au printemps, le premier exercice de ce style, <DiscourseConnective annotation_id="50673">puis</DiscourseConnective> l'instauration d'une tradition dans cette maison <Alignment alignment="12642" annotation_id="50727">
          <Alignment alignment="7418" annotation_id="50727">
            <DiscourseConnective annotation_id="50727" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> plus jamais quelqu'un ne puisse dire <Alignment alignment="11417" annotation_id="50773">
          <DiscourseConnective annotation_id="50773" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> mercredi, jeudi, vous allez vous occuper des droits de l'homme à l'extérieur de l'Union "Vous n'avez pas mis <DiscourseConnective annotation_id="50890">en</DiscourseConnective> ordre votre propre maison" Faisons-le ensemble!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45520" id="035" language="HU" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="45520" docOffset="290">
      <en>Mr President, thank you, ladies and gentlemen, for the encouraging words and the words of support.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je vous remercie, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="50991">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="51005">pour</DiscourseConnective> vos propos encourageants <DiscourseConnective annotation_id="51035">et</DiscourseConnective> pour votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45619" docOffset="291">
      <en>I would especially like to thank Mrs Reding for the openness and cooperation in which we have been working together for quite some time now, and for the clear and specific answers and messages.</en>
      <fr>Je tiens tout spécialement <DiscourseConnective annotation_id="51085">à</DiscourseConnective> remercier Mme Reding <DiscourseConnective annotation_id="51108">pour</DiscourseConnective> son ouverture <DiscourseConnective annotation_id="51127">et</DiscourseConnective> sa coopération qui nous ont permis de collaborer <DiscourseConnective annotation_id="51179">depuis</DiscourseConnective> un certain temps, <DiscourseConnective annotation_id="51204">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="51214">pour</DiscourseConnective> ses messages <DiscourseConnective annotation_id="51232">et</DiscourseConnective> réponses claires <DiscourseConnective annotation_id="51252">et</DiscourseConnective> précises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45813" docOffset="292">
      <en>I believe that the considerations of the shadow rapporteurs and fellow Members are, after all, all included in this report, <Alignment alignment="37865" annotation_id="45937">
          <DiscourseConnective annotation_id="45937" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that acceptable compromises have been reached.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="51274">que</DiscourseConnective> les avis des rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="51311">et</DiscourseConnective> ceux d'autres députés ont tous été inclus dans le présent rapport <Alignment alignment="45937" annotation_id="51380">
          <DiscourseConnective annotation_id="51380" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="51383">que</DiscourseConnective> des compromis acceptables ont été atteints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45988" docOffset="293">
      <en>
        <Alignment alignment="39013" annotation_id="45988">
          <DiscourseConnective annotation_id="45988" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I cannot accept the letters of amendment that have now been re-submitted to the plenary, <Alignment alignment="40596" annotation_id="46088">
          <DiscourseConnective annotation_id="46088" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that this report is acceptable <DiscourseConnective annotation_id="46130" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="54552" annotation_id="51431">
          <DiscourseConnective annotation_id="51431" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux accepter les avis d'amendements qui ont été redéposés en plénière, <Alignment alignment="21030" annotation_id="51524">
          <DiscourseConnective annotation_id="51524" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="51537">que</DiscourseConnective> le présent rapport est acceptable tel quel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46140" docOffset="294">
      <en>I would like to point out that we should by no means throw the baby out with the bath water in the general fundamental rights protection system, <Alignment alignment="51741" annotation_id="46285">
          <DiscourseConnective annotation_id="46285" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="51762" annotation_id="46289">
          <DiscourseConnective annotation_id="46289" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should always be mindful of the concrete facts and attempt to translate the expectations we are debating here today into something tangible.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="51594">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="51606">que</DiscourseConnective> nous ne devrions <DiscourseConnective annotation_id="51627">en</DiscourseConnective> aucun cas pécher par excès de zèle <DiscourseConnective annotation_id="51665">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le système général de protection des droits fondamentaux <Alignment alignment="26423" annotation_id="51741">
          <DiscourseConnective annotation_id="51741" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devrions <Alignment alignment="5566" annotation_id="51762">
          <DiscourseConnective annotation_id="51762" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> rester en permanence attentifs aux faits concrets <DiscourseConnective annotation_id="51817">et</DiscourseConnective> tenter de traduire les attentes dont nous discutons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="51884">en</DiscourseConnective> quelque chose de tangible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46444" docOffset="295">
      <en>I am therefore pleased that in tomorrow's plenary sitting, we will see these concrete facts in the topic of combating human trafficking, where special protection will be provided to child victims in the field of victim protection.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="51922">par conséquent</DiscourseConnective> heureuse de savoir <DiscourseConnective annotation_id="51956">que</DiscourseConnective>, lors de la séance plénière de demain, nous constaterons l'application de ces faits concrets en ce qui concerne la lutte contre le trafic d'êtres humains à propos de laquelle une protection particulière sera accordée aux enfants victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46675" docOffset="296">
      <en>This will <Alignment alignment="72050" annotation_id="46685">
          <DiscourseConnective annotation_id="46685" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be under debate now with the adoption of the Citizens' Initiative, as a result of which we will truly be able to speak of a citizens' Europe, <Alignment alignment="52365" annotation_id="46832">
          <DiscourseConnective annotation_id="46832" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> these European citizens will be able to influence the legislative procedure.</en>
      <fr>Ce thème sera <Alignment alignment="6469" annotation_id="52213">
          <DiscourseConnective annotation_id="52213" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> débattu dans le cadre de l'adoption de l'initiative citoyenne <DiscourseConnective annotation_id="52285">à</DiscourseConnective> la suite de quoi nous pourrons véritablement parler d'une Europe des citoyens <Alignment alignment="21908" annotation_id="52365">
          <DiscourseConnective annotation_id="52365" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces citoyens européens seront en mesure d'influencer la procédure législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46912" docOffset="297">
      <en>
        <Alignment alignment="37945" annotation_id="46912">
          <DiscourseConnective annotation_id="46912" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <DiscourseConnective annotation_id="46923" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> consider it symbolic that we will debate on and adopt the report on the situation of human rights in the world tomorrow.</en>
      <fr>Je considère <Alignment alignment="23525" annotation_id="52475">
          <DiscourseConnective annotation_id="52475" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52485">que</DiscourseConnective> le fait d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="52508">et</DiscourseConnective> d'adopter demain le rapport sur la situation des droits de l'homme dans le monde constitue un acte symbolique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47049" docOffset="298">
      <en>The fact that the Hungarian Presidency is <Alignment alignment="84031" annotation_id="47091">
          <DiscourseConnective annotation_id="47091" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> setting its priorities in a similar spirit, and is placing emphasis on the strengthening of an EU that is close to its citizens, is welcome.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="52630">que</DiscourseConnective> la Présidence hongroise ait <Alignment alignment="10340" annotation_id="52662">
          <DiscourseConnective annotation_id="52662" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> défini ses priorités dans un esprit semblable <DiscourseConnective annotation_id="52718">et</DiscourseConnective> qu'elle mette l'accent sur le renforcement d'une Union proche de ses citoyens est un point positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47237" docOffset="299">
      <en>
        <Alignment alignment="52830" annotation_id="47237">
          <DiscourseConnective annotation_id="47237" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to remind my fellow Members that we should avoid employing double standards, especially here in this House.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="25838" annotation_id="52830">
          <DiscourseConnective annotation_id="52830" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52840">à</DiscourseConnective> rappeler à mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="52867">qu'</DiscourseConnective>il faudrait éviter d'utiliser des doubles normes, <DiscourseConnective annotation_id="52920">en particulier</DiscourseConnective> dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47367" docOffset="300">
      <en>I say this to my fellow Members who assisted, perhaps for years - and here I address my Hungarian socialist fellow Members - in the gravest human rights infringements, and are now criticising others with unfounded accusations only to regain the voter confidence they may have lost due to these very infringements of human rights.</en>
      <fr>Je le dis <DiscourseConnective annotation_id="52967">à</DiscourseConnective> mes collègues - <DiscourseConnective annotation_id="52985">et</DiscourseConnective> plus particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="53010">à</DiscourseConnective> mes collègues socialistes hongrois - qui ont été témoins, pendant des années peut-être, des plus graves violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="53149">et</DiscourseConnective> qui critiquent <DiscourseConnective annotation_id="53167">maintenant</DiscourseConnective> d'autres <DiscourseConnective annotation_id="53187">à</DiscourseConnective> l'aide d'accusations non fondées dans le seul but de regagner la confiance des électeurs qu'ils ont peut-être perdue à la suite de ces violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47697" docOffset="301">
      <en>I thank everyone for their cooperation and assistance.</en>
      <fr>Je vous remercie toutes et tous <DiscourseConnective annotation_id="53390">pour</DiscourseConnective> votre coopération <DiscourseConnective annotation_id="53413">et</DiscourseConnective> votre aide.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47752" id="036" name="Michael Cashman">
    <ParallelChunk annotation_id="47752" docOffset="302">
      <en>Mr President, I must refute the slight that was made by Ms Gál against Socialists, saying that they have been undermining human rights.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens à réfuter l'affront fait par Mme Gál à l'encontre des socialistes, lorsqu'elle prétend <DiscourseConnective annotation_id="53552">qu'</DiscourseConnective>ils ont porté atteinte aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47888" docOffset="303">
      <en>You cannot make challenges like that without being absolutely specific and bringing forward absolutely crucial, concrete-based evidence.</en>
      <fr>Vous ne pouvez lancer de telles attaques <DiscourseConnective annotation_id="53642">sans</DiscourseConnective> être plus précise <DiscourseConnective annotation_id="53665">et</DiscourseConnective> apporter des preuves absolument déterminantes et concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48025" id="037" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48025" docOffset="304">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48047" docOffset="305">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48077" id="999" name="Alexander Mirsky">
    <ParallelChunk annotation_id="48077" docOffset="306">
      <en>in writing. - I would like to express my sincere gratitude to the rapporteur, Kinga Gál, for her effort to open up the problem of the violation of human rights in the European Union.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer ma sincère gratitude <DiscourseConnective annotation_id="53824">à</DiscourseConnective> la rapporteure, Kinga Gál, <DiscourseConnective annotation_id="53853">pour</DiscourseConnective> les efforts qu'elle a réalisés <DiscourseConnective annotation_id="53889">en vue d'</DiscourseConnective>aborder le problème de la violation des droits de l'homme dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48260" docOffset="307">
      <en>How can we reproach or teach someone outside the EU <Alignment alignment="54084" annotation_id="48312">
          <DiscourseConnective annotation_id="48312" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in our own Community, the law is regularly violated?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous faire des reproches <DiscourseConnective annotation_id="54022">ou</DiscourseConnective> donner des leçons à d'autres pays situés en dehors de l'UE <Alignment alignment="11613" annotation_id="54084">
          <DiscourseConnective annotation_id="54084" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la législation est régulièrement enfreinte dans notre propre Communauté?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48369" docOffset="308">
      <en>So far, Latvia, a Member of the EU, has not implemented a resolution of the European Parliament of 11 March 2004, where Parliament 'proposes that the Latvian authorities envisage the possibility of allowing non-citizens who are long-time inhabitants to take part in local self-government elections'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54160">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, la Lettonie, un État membre de l'UE, n'a toujours pas appliqué une résolution du Parlement européen du 11 mars 2004 dans laquelle le Parlement "propose aux autorités lettones d'envisager d'offrir aux non-citoyens qui sont résidents de longue date la possibilité de participer aux élections locales".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48669" docOffset="309">
      <en>Three hundred and thirty-five thousand permanent inhabitants (15%) of Latvia lack their basic rights, <Alignment alignment="13763" annotation_id="48771">
          <DiscourseConnective annotation_id="48771" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not worry anyone.</en>
      <fr>Trois cent trente-cinq mille résidents permanents (15 %) de Lettonie ne jouissent pas de leurs droits fondamentaux, <Alignment alignment="48771" annotation_id="54593">
          <DiscourseConnective annotation_id="54593" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne ne s'en inquiète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48801" docOffset="310">
      <en>The European Parliament can discuss cases of breaches of human rights everywhere except in its own territory.</en>
      <fr>Le Parlement européen discute de cas de violation des droits de l'homme partout dans le monde sauf sur son propre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48911" docOffset="311">
      <en>I have voted in favour of Kinga Gál's initiative.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="54761">en</DiscourseConnective> faveur de l'initiative de Kinga Gál.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48961" docOffset="312">
      <en>I offer my total support and the gratitude of 335 000 people.</en>
      <fr>J'offre mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="54821">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54827">et</DiscourseConnective> j'exprime la gratitude de 335 000 personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49023" id="998" name="Kristiina Ojuland">
    <ParallelChunk annotation_id="49023" docOffset="313">
      <en>in writing. - I would like to use this opportunity to thank the rapporteur for shedding light on such an important issue.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="54910">pour</DiscourseConnective> remercier la rapporteure d'avoir éclairci un problème <DiscourseConnective annotation_id="54969">aussi</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49145" docOffset="314">
      <en>The Lisbon Treaty has redefined competences and responsibilities in many fields and, among them, made the Charter of Fundamental Rights legally binding.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne a redéfini les compétences <DiscourseConnective annotation_id="55035">et</DiscourseConnective> les responsabilités dans de nombreux domaines <DiscourseConnective annotation_id="55084">et</DiscourseConnective>, parmi ceux-ci, il a rendu la Charte des droits fondamentaux juridiquement contraignante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49298" docOffset="315">
      <en>The European Parliament has been acting as watchdog of fundamental rights <Alignment alignment="69394" annotation_id="49372">
          <DiscourseConnective annotation_id="49372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lisbon Treaty has consolidated the fact.</en>
      <fr>Le Parlement européen se comporte <DiscourseConnective annotation_id="55211">comme</DiscourseConnective> le gendarme des droits fondamentaux <Alignment alignment="24392" annotation_id="55253">
          <DiscourseConnective annotation_id="55253" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traité de Lisbonne a consolidé ce fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49421" docOffset="316">
      <en>I very much support the notion of enhancing the role of the European Parliament with regard to a systematic approach to legislative proposals and amendments.</en>
      <fr>Je suis très favorable à l'idée d'accroître le rôle du Parlement européen par rapport <DiscourseConnective annotation_id="55385">à</DiscourseConnective> une approche systématique des propositions législatives <DiscourseConnective annotation_id="55443">et</DiscourseConnective> des amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49579" docOffset="317">
      <en>
        <Alignment alignment="55463" annotation_id="49579">
          <DiscourseConnective annotation_id="49579" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are critical of human rights violations around the world, we must apply the same scrutiny to what is going on within the borders of the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25215" annotation_id="55463">
          <DiscourseConnective annotation_id="55463" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous critiquons les violations des droits de l'homme dans le monde, nous devons appliquer les mêmes contrôles par rapport à ce qui se passe au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49740" docOffset="318">
      <en>There is no reason to be overly pleased, <Alignment alignment="55683" annotation_id="49781">
          <DiscourseConnective annotation_id="49781" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we receive signals of racism, xenophobia, sexism and other forms of discrimination in the Member States far too often.</en>
      <fr>Il n'y a pas lieu de trop nous réjouir <Alignment alignment="6720" annotation_id="55683">
          <DiscourseConnective annotation_id="55683" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous recevons beaucoup trop souvent des signaux de racisme, de xénophobie, de sexisme <DiscourseConnective annotation_id="55779">et</DiscourseConnective> d'autres formes de discrimination dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49903" docOffset="319">
      <en>The work ahead of us remains vast, <Alignment alignment="55884" annotation_id="49938">
          <DiscourseConnective annotation_id="49938" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am more than sure that consistent work on upholding fundamental rights in the EU will help us prevail.</en>
      <fr>Le travail qui nous attend reste important, <Alignment alignment="25221" annotation_id="55884">
          <DiscourseConnective annotation_id="55884" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincue que grâce à un travail systématique <DiscourseConnective annotation_id="55944">pour</DiscourseConnective> sauvegarder les droits fondamentaux dans l'UE, nous réussirons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50047" id="038" language="HU" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="50047" docOffset="320">
      <en>The European Union, as a community of states that offer a high level of protection of human rights, always boldly raises its voice against serious infringements taking place in other parts of the world.</en>
      <fr>L'Union européenne, en <DiscourseConnective annotation_id="56036">tant que</DiscourseConnective> communauté d'États offrant un niveau élevé de protection des droits de l'homme, élève franchement la voix lorsque de graves violations des droits de l'homme ont lieu dans d'autres endroits du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50250" docOffset="321">
      <en>The European Parliament usually condemns practices that show complete disregard for the universal fundamental principles of human rights, wherever they may occur, in commendable unison.</en>
      <fr>Le Parlement européen condamne généralement à l'unisson les pratiques qui méprisent totalement les principes fondamentaux et universels des droits de l'homme, quel que soit l'endroit où cela se passe, ce qui est louable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50436" docOffset="322">
      <en>It is less often, <Alignment alignment="56475" annotation_id="50454">
          <DiscourseConnective annotation_id="50454" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we respond with similar determination to infringements within the borders of the EU, even <Alignment alignment="56604" annotation_id="50558">
          <DiscourseConnective annotation_id="50558" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would be the most effective way to send out a message to those countries around the world that do not respect human rights.</en>
      <fr>Il arrive <Alignment alignment="3672" annotation_id="56475">
          <DiscourseConnective annotation_id="56475" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> moins souvent <DiscourseConnective annotation_id="56499">que</DiscourseConnective> nous nous prononcions avec <DiscourseConnective annotation_id="56530">autant</DiscourseConnective> de détermination face aux violations qui ont lieu au sein de l'UE, <Alignment alignment="18601" annotation_id="56604">
          <DiscourseConnective annotation_id="56604" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce serait le moyen le plus efficace de lancer un message aux pays extérieurs qui ne respectent pas les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50694" docOffset="323">
      <en>A common EU action would achieve the greatest result <Alignment alignment="56820" annotation_id="50747">
          <DiscourseConnective annotation_id="50747" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we voiced our dissatisfaction with the same determination and peremptoriness within our own area in respect of the assertion of human rights and fundamental freedoms.</en>
      <fr>Pour qu'une action européenne commune <DiscourseConnective annotation_id="56774">soit</DiscourseConnective> la plus fructueuse possible, il faudrait <Alignment alignment="4850" annotation_id="56820">
          <DiscourseConnective annotation_id="56820" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous exprimions notre mécontentement avec la <DiscourseConnective annotation_id="56869">même</DiscourseConnective> détermination <DiscourseConnective annotation_id="56888">et</DiscourseConnective> d'une façon aussi péremptoire au sein de notre propre Union quant aux violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="56994">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50917" docOffset="324">
      <en>In very few cases do we call ourselves to account in connection with these ideals, which are an integral part of the European spirit, <Alignment alignment="42192" annotation_id="51051">
          <DiscourseConnective annotation_id="51051" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which have been legally binding for a year now thanks to the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>Il est très rare que nous devions rendre compte de nos actes par rapport <DiscourseConnective annotation_id="57098">à</DiscourseConnective> ces idéaux, qui font partie intégrante de l'esprit européen <Alignment alignment="14483" annotation_id="57160">
          <DiscourseConnective annotation_id="57160" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont devenus juridiquement contraignants <DiscourseConnective annotation_id="57208">depuis</DiscourseConnective> un an grâce <DiscourseConnective annotation_id="57227">à</DiscourseConnective> la Charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51147" docOffset="325">
      <en>
        <Alignment alignment="57264" annotation_id="51147">
          <DiscourseConnective annotation_id="51147" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the event that we actually do so, we come across as powerless and impotent in the absence of appropriate sanctions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18846" annotation_id="57264">
          <DiscourseConnective annotation_id="57264" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="57267">si</DiscourseConnective> nous le faisons malgré tout, nous constatons notre impuissance <DiscourseConnective annotation_id="57333">et</DiscourseConnective> notre incapacité vu l'absence de sanctions appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51270" docOffset="326">
      <en>This, <DiscourseConnective annotation_id="51276" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>, inevitably affects the force and credibility of our criticisms toward third countries and our foreign policy efforts for the promotion of human rights and democracy.</en>
      <fr>Cela affecte inévitablement la force <DiscourseConnective annotation_id="57429">et</DiscourseConnective> la crédibilité des critiques que nous formulons envers des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="57502">ainsi</DiscourseConnective> que nos actions de politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="57547">pour</DiscourseConnective> la promotion des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="57587">et</DiscourseConnective> de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51451" docOffset="327">
      <en>I do not believe that Europe can give these up in the future.</en>
      <fr>Je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="57624">que</DiscourseConnective> l'Europe puisse jeter l'éponge <DiscourseConnective annotation_id="57659">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
