<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Vaccination against bluetongue (debate)</en>
    <fr>Vaccination contre la fièvre catarrhale du mouton ou bluetongue (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="40" id="048" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="40" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Janusz Wojciechowski, on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development, on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council amending Directive 2000/75/EC as regards vaccination against bluetongue - 05499/2011 - C7-0032/2011 -.</en>
      <fr>Président. - L'ordre du jour appelle le rapport de Janusz Wojciechowski, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="186">et</DiscourseConnective> du développement rural, sur la proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="267">et</DiscourseConnective> du Conseil portant modification de la directive 2000/75/CE <DiscourseConnective annotation_id="329">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la vaccination contre la fièvre catarrhale du mouton ou bluetongue - 05499/2011 - C7-0032/2011 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="339" id="049" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="339" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (PL) Mr President, it is with great satisfaction that I can present my report to Parliament on amendments to the directive as regards vaccination against bluetongue, a disease which poses a huge risk to cattle, sheep and goat breeding in many EU Member States.</en>
      <fr>rapporteur. - (PL) Monsieur le Président, c'est avec grande satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="519">que</DiscourseConnective> je présente au Parlement mon rapport sur les modifications <DiscourseConnective annotation_id="582">à</DiscourseConnective> la directive <DiscourseConnective annotation_id="597">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la vaccination contre la fièvre catarrhale du mouton ou bluetongue, une maladie qui menace les élevages de ruminants, tels que les bovins, les ovins <DiscourseConnective annotation_id="765">et</DiscourseConnective> les caprins dans de nombreux États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="614" docOffset="3">
      <en>I am particularly happy <Alignment alignment="10778" annotation_id="638">
          <DiscourseConnective annotation_id="638" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, three years ago in this Chamber, during a previous term of office, I had the privilege of presenting a report on a new strategy for animal health based on the principle 'better prevention than cure'.</en>
      <fr>Je suis d'<DiscourseConnective annotation_id="844">autant</DiscourseConnective> plus heureux <Alignment alignment="12568" annotation_id="864">
          <DiscourseConnective annotation_id="864" sense="Contingency.Cause.Reason">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a trois ans, lors d'un précédent mandat, j'ai eu l'honneur de présenter ici, devant cette Assemblée, un rapport sur une nouvelle stratégie en matière de santé animale, basée sur le principe <DiscourseConnective annotation_id="1062">qu'</DiscourseConnective>il vaut <DiscourseConnective annotation_id="1073">mieux</DiscourseConnective> prévenir que guérir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="845" docOffset="4">
      <en>Today's amendment to the directive as regards vaccination against bluetongue is a practical realisation of this very principle.</en>
      <fr>La modification d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="1130">à</DiscourseConnective> la directive sur la vaccination contre la fièvre catarrhale du mouton ou bluetongue et une application pratique de ce principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="973" docOffset="5">
      <en>We are improving protection against this disease, <Alignment alignment="45301" annotation_id="1023">
          <DiscourseConnective annotation_id="1023" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are contributing to better animal health.</en>
      <fr>Nous améliorons la protection contre cette maladie <Alignment alignment="1023" annotation_id="1311">
          <DiscourseConnective annotation_id="1311" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous contribuons <DiscourseConnective annotation_id="1331">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la santé animale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1072" docOffset="6">
      <en>Costs relating to their treatment will be lower <Alignment alignment="1414" annotation_id="1120">
          <DiscourseConnective annotation_id="1120" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the whole vaccination process will be better organised.</en>
      <fr>Les coûts liés au traitement seront moindres <Alignment alignment="494" annotation_id="1414">
          <DiscourseConnective annotation_id="1414" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le processus de vaccination sera <DiscourseConnective annotation_id="1455">mieux</DiscourseConnective> organisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1180" docOffset="7">
      <en>The amendment relates to the fact that the current directive from the year 2000 was adapted to conditions at the time and, in particular, to the vaccinations which were <Alignment alignment="16675" annotation_id="1349">
          <DiscourseConnective annotation_id="1349" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> available on the market.</en>
      <fr>La modification porte sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="1505">que</DiscourseConnective> la directive actuellement en vigueur, et qui date de l'année 2000, était adaptée aux conditions de l'époque <DiscourseConnective annotation_id="1617">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1620">en particulier</DiscourseConnective> aux vaccins <Alignment alignment="8117" annotation_id="1647">
          <DiscourseConnective annotation_id="1647" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> disponibles sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1379" docOffset="8">
      <en>Those vaccinations had to be and still have to be administered, but with certain restrictions due to the fact that there is a danger of the virus being transferred from vaccinated animals to those which have not been vaccinated.</en>
      <fr>Ces vaccins devaient <DiscourseConnective annotation_id="1701">et</DiscourseConnective> doivent <DiscourseConnective annotation_id="1712">encore</DiscourseConnective> être administrés, <DiscourseConnective annotation_id="1737">mais</DiscourseConnective> avec certaines restrictions dues <DiscourseConnective annotation_id="1775">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1783">qu'</DiscourseConnective>il y a danger que le virus vaccinal se transmette d'animaux vaccinés <DiscourseConnective annotation_id="1855">à</DiscourseConnective> des animaux non vaccinés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1608" docOffset="9">
      <en>This means that various restrictions are required during the vaccination process, <Alignment alignment="37852" annotation_id="1690">
          <DiscourseConnective annotation_id="1690" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vaccinations being administered in specified areas and restrictions being applied to the movements of animals.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="1897">que</DiscourseConnective> diverses mesures de précaution sont nécessaires au cours du processus de vaccination: le vaccin doit <Alignment alignment="13380" annotation_id="2002">
          <DiscourseConnective annotation_id="2002" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> être administré dans des zones spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="2057">et</DiscourseConnective> les mouvements des animaux doivent être restreints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1814" docOffset="10">
      <en>This represents quite a burden for breeders <Alignment alignment="2148" annotation_id="1858">
          <DiscourseConnective annotation_id="1858" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2152" annotation_id="1863">
          <Alignment alignment="53248" annotation_id="1863">
            <Alignment alignment="21898" annotation_id="1863">
              <DiscourseConnective annotation_id="1863" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the efficacy of these vaccinations is limited.</en>
      <fr>C'est une charge <DiscourseConnective annotation_id="2129">pour</DiscourseConnective> les éleveurs, <Alignment alignment="29299" annotation_id="2148">
          <DiscourseConnective annotation_id="2148" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33271" annotation_id="2152">
          <Alignment alignment="11627" annotation_id="2152">
            <Alignment alignment="5789" annotation_id="2152">
              <DiscourseConnective annotation_id="2152" sense="Contingency.Cause.Result">de ce fait</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'efficacité de ces vaccinations est limitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1923" docOffset="11">
      <en>Science has taken a step forward.</en>
      <fr>La science a toutefois progressé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1957" docOffset="12">
      <en>We have second-generation vaccinations which have been tested and can be administered without any fear of transferring viruses to unvaccinated animals. <DiscourseConnective annotation_id="2109" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, they can be administered without applying the current restrictions.</en>
      <fr>À présent, nous disposons de vaccins de deuxième génération qui peuvent être administrés <DiscourseConnective annotation_id="2333">sans</DiscourseConnective> crainte d'une transmission du virus vaccinal à des animaux non vaccinés, <DiscourseConnective annotation_id="2411">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2414">sans</DiscourseConnective> devoir tenir compte des restrictions actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2190" docOffset="13">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2190" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, administering these vaccinations will be beneficial for breeders, <Alignment alignment="1553" annotation_id="2267">
          <DiscourseConnective annotation_id="2267" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will be less of a burden and certainly more effective. It will be possible to administer them to a much wider extent.</en>
      <fr>L'administration de ces vaccins sera donc bénéfique aux éleveurs <Alignment alignment="28458" annotation_id="2532">
          <DiscourseConnective annotation_id="2532" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur charge sera allégée, et il sera possible de généraliser leur utilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2393" docOffset="14">
      <en>Procedures are moving very quickly as far <DiscourseConnective annotation_id="2435" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this matter is concerned.</en>
      <fr>Les procédures changent très rapidement dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2464" docOffset="15">
      <en>The Committee on Agriculture carried out its work shortly <Alignment alignment="75595" annotation_id="2522">
          <DiscourseConnective annotation_id="2522" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> receiving draft legislation from the European Commission, and is now presenting it to Parliament.</en>
      <fr>La commission de l'agriculture a accompli son travail peu de temps <Alignment alignment="26922" annotation_id="2743">
          <DiscourseConnective annotation_id="2743" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir reçu la proposition de la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="2804">et</DiscourseConnective> elle le présente <DiscourseConnective annotation_id="2824">maintenant</DiscourseConnective> au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2626" docOffset="16">
      <en>We are hoping that it will be possible to carry out mass vaccinations using the new vaccine during the summer season this year.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="2863">qu'</DiscourseConnective>il sera possible de procéder à des campagnes de vaccination en utilisant le nouveau vaccin pendant la saison d'été de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2754" docOffset="17">
      <en>This is the reason for the amendments <Alignment alignment="3057" annotation_id="2792">
          <DiscourseConnective annotation_id="2792" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is why Parliament, in its amendments to the report which I have tabled, has included timescales within which the legislation of Member States should be adapted to the requirements of the directive, <Alignment alignment="25410" annotation_id="2999">
          <Alignment alignment="5950" annotation_id="2999">
            <DiscourseConnective annotation_id="2999" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the vaccinations can be carried out this year <DiscourseConnective annotation_id="3053" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we will not have to wait until the next season.</en>
      <fr>C'est la raison <DiscourseConnective annotation_id="3013">pour</DiscourseConnective> laquelle les amendements sont demandés <Alignment alignment="10783" annotation_id="3057">
          <DiscourseConnective annotation_id="3057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour laquelle le Parlement, dans ses modifications au rapport <DiscourseConnective annotation_id="3122">que</DiscourseConnective> j'ai déposé, a inclus les délais dans lesquels la législation des États membres devra être adaptée aux exigences de la directive, <Alignment alignment="296" annotation_id="3256">
          <Alignment alignment="32019" annotation_id="3256">
            <DiscourseConnective annotation_id="3256" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ce vaccin puisse être utilisé cette année déjà, sans que nous soyons obligés d'attendre la campagne suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3105" docOffset="18">
      <en>I would like to remind you of the controversy which has surrounded the report and the amendments to the directive concerning the correlation tables proposed by the Commission.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler la controverse qui a eu lieu à propos de ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="3453">et</DiscourseConnective> des modifications de la directive, concernant les tableaux de correspondance proposés par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3281" docOffset="19">
      <en>In my report, we agree with the introduction of an obligation to include correlation tables which contain information regarding the transposition of the directive into national legislation <DiscourseConnective annotation_id="3470" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which specific provisions transpose provisions of the directive into national legislation. This is considered to be a bureaucratic requirement by the administrations of certain Member States, <Alignment alignment="57996" annotation_id="3666">
          <DiscourseConnective annotation_id="3666" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be viewed differently.</en>
      <fr>Dans mon rapport nous approuvons l'instauration de l'obligation d'inclure des tableaux de correspondance contenant des informations relatives à la transposition de la directive dans la législation nationale, ce qui est considéré comme une exigence bureaucratique par les administrations de certains États membres, <Alignment alignment="12716" annotation_id="3875">
          <DiscourseConnective annotation_id="3875" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui devrait être vu différemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3703" docOffset="20">
      <en>Thanks to the introduction of this requirement, European law will become more transparent.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="3920">à</DiscourseConnective> l'introduction de cette exigence, la législation européenne va devenir plus transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3794" docOffset="21">
      <en>It will be easier for citizens to check whether a directive has been transposed into national legislation, and in what way.</en>
      <fr>Il sera plus facile aux citoyens de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="4057">si</DiscourseConnective> une directive a été transposée dans la législation nationale, <DiscourseConnective annotation_id="4122">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4125">si</DiscourseConnective> c'est bien le cas, de quelle manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3918" docOffset="22">
      <en>I think this is good practice.</en>
      <fr>Je pense que c'est une bonne pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3949" docOffset="23">
      <en>As far <Alignment alignment="4212" annotation_id="3956">
          <DiscourseConnective annotation_id="3956" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am aware, this is the first, or one of the first, directives to be adopted which introduces this requirement, <Alignment alignment="3120" annotation_id="4071">
          <DiscourseConnective annotation_id="4071" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it does so quite rightly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4205">Autant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21235" annotation_id="4212">
          <DiscourseConnective annotation_id="4212" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sache, c'est la première (<DiscourseConnective annotation_id="4245">ou</DiscourseConnective> une des premières) directive adoptée qui comporte cette obligation, <Alignment alignment="16558" annotation_id="4316">
          <DiscourseConnective annotation_id="4316" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que c'est judicieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4109" docOffset="24">
      <en>This should become standard practice for our legislation.</en>
      <fr>Cette pratique devrait devenir la norme <DiscourseConnective annotation_id="4389">pour</DiscourseConnective> notre législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4167" docOffset="25">
      <en>Once more, I would like to thank you for allowing me to present the report <Alignment alignment="33292" annotation_id="4242">
          <DiscourseConnective annotation_id="4242" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that we are improving the lot of the breeders as well as reducing the suffering of animals in the EU.</en>
      <fr>Je voudrais vous remercier, une fois <DiscourseConnective annotation_id="4450">encore</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4458">pour</DiscourseConnective> m'avoir permis de présenter ce rapport, <Alignment alignment="4242" annotation_id="4503">
          <DiscourseConnective annotation_id="4503" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="4524">que</DiscourseConnective> nous sommes en train d'améliorer le sort des éleveurs <DiscourseConnective annotation_id="4582">et</DiscourseConnective> de réduire la souffrance animale dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4355" id="050" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="4355" docOffset="26">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, the Commission is grateful to Parliament for its support for the proposal to further facilitate vaccination against bluetongue and for its recommendation in relation to this very important issue.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la Commission est reconnaissante au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4712">pour</DiscourseConnective> son soutien <DiscourseConnective annotation_id="4729">à</DiscourseConnective> la proposition de facilitation de la vaccination contre la fièvre catarrhale du mouton ou bluetongue <DiscourseConnective annotation_id="4832">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4835">pour</DiscourseConnective> sa recommandation <DiscourseConnective annotation_id="4858">en</DiscourseConnective> rapport avec cet important problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4601" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="54522" annotation_id="4601">
          <Alignment alignment="4920" annotation_id="4601">
            <DiscourseConnective annotation_id="4601" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like to thank the rapporteur, Mr Wojciechowski, for his commitment to this cause.</en>
      <fr>Je voudrais remercier <Alignment alignment="4601" annotation_id="4920">
          <Alignment alignment="4439" annotation_id="4920">
            <DiscourseConnective annotation_id="4920" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le rapporteur, M. Wojciechowski, <DiscourseConnective annotation_id="4968">pour</DiscourseConnective> son engagement envers cette cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4706" docOffset="28">
      <en>Bluetongue has been the cause of a great deal of concern to all farmers in the European Union.</en>
      <fr>La fièvre catarrhale du mouton a beaucoup préoccupé tous les éleveurs dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4801" docOffset="29">
      <en>Until the 1990s, bluetongue was considered exotic to the EU, with outbreaks only occurring sporadically in southern Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5109">Jusqu'à</DiscourseConnective> la fin des années 90, cette maladie était réputée exotique dans l'Union européenne puisque seuls des foyers sporadiques avaient été signalés dans la partie méridionale de son territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4925" docOffset="30">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4925" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, recent years have brought several epidemic waves of the disease, affecting many Member States, including in central and northern Europe, causing significant losses to livestock production and disruption of the trade in live animals.</en>
      <fr>Au début des années 2000, la situation a radicalement changé: plusieurs vagues d'épidémies ont frappé de nombreux États membres, y compris <DiscourseConnective annotation_id="5443">en</DiscourseConnective> Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="5462">et</DiscourseConnective> orientale, et ont entraîné <DiscourseConnective annotation_id="5492">à</DiscourseConnective> la hausse la morbidité et la mortalité <DiscourseConnective annotation_id="5533">et</DiscourseConnective> perturbé le commerce d'animaux vivants, occasionnant des pertes considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5167" docOffset="31">
      <en>The past few years have seen a significant improvement in the bluetongue situation across the EU, thanks in no small measure to massive vaccination campaigns largely cofinanced by the European Union. The EU cofinanced EUR 150 million in 2008, and allocated EUR 120 million in 2009 and EUR 100 million for the following years.</en>
      <fr>La situation s'est considérablement améliorée ces dernières années, grâce à des campagnes de vaccination massive qui ont été financées en grande partie par l'Union (plus ou moins 150 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="5815">en</DiscourseConnective> 2008, allocation de 120 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="5859">en</DiscourseConnective> 2009 <DiscourseConnective annotation_id="5867">et</DiscourseConnective> 100 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="5891">pour</DiscourseConnective> les années suivantes).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5493" docOffset="32">
      <en>Under current rules, vaccination is only allowed in areas that are subject to certain restrictions because of the presence of bluetongue disease.</en>
      <fr>Selon la législation en vigueur, la vaccination n'est autorisée que dans des zones soumises <DiscourseConnective annotation_id="6011">à</DiscourseConnective> certaines restrictions du fait de la présence de la maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5639" docOffset="33">
      <en>The proposed amendments to the directive introduce the possibility of using inactivated vaccines everywhere in the European Union.</en>
      <fr>Les propositions de modification de la directive introduisent la possibilité d'utiliser des vaccins inactivés partout dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5770" docOffset="34">
      <en>The amendment would allow a wider use of preventive vaccinations against bluetongue <DiscourseConnective annotation_id="5854" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this will ensure better control of the disease and lessen the burden it causes to the agricultural sector.</en>
      <fr>Cette modification permettrait une utilisation plus large de la vaccination préventive, un meilleur contrôle de la maladie <DiscourseConnective annotation_id="6340">et</DiscourseConnective> un allègement des charges imposées au secteur de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5965" docOffset="35">
      <en>Parliament's report is most timely and important for the animal health situation in the European Union.</en>
      <fr>Le rapport du Parlement est tout à fait opportun <DiscourseConnective annotation_id="6456">et</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="6469">pour</DiscourseConnective> la santé animale dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6069" docOffset="36">
      <en>The report rightly recognises the need for urgency in order to give Member States sufficient time to vaccinate animals <Alignment alignment="28801" annotation_id="6188">
          <DiscourseConnective annotation_id="6188" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the next bluetongue season starts.</en>
      <fr>Ce rapport reconnaît à juste titre qu'il y a urgence si l'on veut donner aux États membres suffisamment de temps <DiscourseConnective annotation_id="6629">pour</DiscourseConnective> vacciner les animaux <Alignment alignment="28630" annotation_id="6655">
          <DiscourseConnective annotation_id="6655" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> la prochaine saison d'épidémie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6230" docOffset="37">
      <en>We must not lose sight of the fact that, <Alignment alignment="6720" annotation_id="6271">
          <DiscourseConnective annotation_id="6271" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the bluetongue situation has improved greatly in recent years, the disease has not been eradicated.</en>
      <fr>Ne perdons pas de vue <DiscourseConnective annotation_id="6715">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="29721" annotation_id="6720">
          <DiscourseConnective annotation_id="6720" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation par rapport à la fièvre catarrhale du mouton se <DiscourseConnective annotation_id="6790">soit</DiscourseConnective> beaucoup améliorée ces dernières années, cette maladie n'a pas été éradiquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6380" docOffset="38">
      <en>The EU remains at risk for new epidemic waves of bluetongue in the future <Alignment alignment="6969" annotation_id="6454">
          <DiscourseConnective annotation_id="6454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that Member States have the opportunity to protect animals against the virus <Alignment alignment="7058" annotation_id="6551">
          <DiscourseConnective annotation_id="6551" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are at risk.</en>
      <fr>L'Union européenne reste menacée de nouvelles vagues d'épidémie de fièvre catarrhale du mouton, <Alignment alignment="32428" annotation_id="6969">
          <DiscourseConnective annotation_id="6969" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important <DiscourseConnective annotation_id="6989">que</DiscourseConnective> les États membres soient <DiscourseConnective annotation_id="7018">à</DiscourseConnective> même de protéger les animaux du virus <Alignment alignment="34277" annotation_id="7058">
          <DiscourseConnective annotation_id="7058" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils en sont menacés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6574" docOffset="39">
      <en>Member States should be able to optimise their vaccination programmes with the aim of reducing the impact of future bluetongue outbreaks in the European Union.</en>
      <fr>Les États membres doivent pouvoir optimaliser leurs programmes de vaccination de manière à réduire l'incidence de futurs foyers de fièvre catarrhale du mouton dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6734" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="45448" annotation_id="6734">
          <DiscourseConnective annotation_id="6734" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a number of Member States have already indicated that they wish to implement this measure at the earliest opportunity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2055" annotation_id="7270">
          <DiscourseConnective annotation_id="7270" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un certain nombre d'États membres ont <DiscourseConnective annotation_id="7317">déjà</DiscourseConnective> fait savoir <DiscourseConnective annotation_id="7334">qu'</DiscourseConnective>ils souhaitaient appliquer cette mesure <DiscourseConnective annotation_id="7377">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6861" docOffset="41">
      <en>The rapporteur refers to the really very difficult issue of the correlation tables, which are very important for tracking the correct, appropriate transposition of EU legislation into national legal systems.</en>
      <fr>Le rapporteur fait allusion au très difficile problème des tableaux de correspondance, qui sont très importants <DiscourseConnective annotation_id="7507">pour</DiscourseConnective> pouvoir suivre la transposition correcte et appropriée dans les systèmes juridiques nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7069" docOffset="42">
      <en>This is a longstanding issue <Alignment alignment="26152" annotation_id="7098">
          <DiscourseConnective annotation_id="7098" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have had many debates in this House on how to control and monitor the proper transposition of EU law into national legal systems.</en>
      <fr>C'est un problème de longue date, <Alignment alignment="10678" annotation_id="7641">
          <DiscourseConnective annotation_id="7641" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons eu de nombreux débats au sein de cette Assemblée sur la manière dont il convient de contrôler <DiscourseConnective annotation_id="7749">et</DiscourseConnective> superviser une transposition appropriée de la législation européenne dans les systèmes juridiques nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7235" docOffset="43">
      <en>We can see that the correlation tables are the best tool for doing this, monitoring it and assuring appropriate transposition of EU law.</en>
      <fr>Nous pouvons constater <DiscourseConnective annotation_id="7884">que</DiscourseConnective> les tableaux de correspondance sont les meilleurs outils <DiscourseConnective annotation_id="7945">pour</DiscourseConnective> le faire, surveiller, <DiscourseConnective annotation_id="7972">et</DiscourseConnective> assurer une transposition appropriée de la législation de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7372" docOffset="44">
      <en>At the same time, we are very aware that, especially with such urgent issues as the one we are discussing today, we need to work very hard to find a solution between Parliament and the Council in order to avoid unnecessary blockages.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8039">Néanmoins</DiscourseConnective>, nous sommes bien conscients, <DiscourseConnective annotation_id="8079">surtout</DiscourseConnective> au vu de problèmes <DiscourseConnective annotation_id="8106">aussi</DiscourseConnective> urgents <DiscourseConnective annotation_id="8120">que</DiscourseConnective> ceux dont nous discutons aujourd'hui, que nous devons absolument trouver une solution qui satisfasse le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8238">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="8252">pour</DiscourseConnective> éviter d'inopportuns blocages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7606" docOffset="45">
      <en>I hope that the Council will demonstrate sufficient flexibility <Alignment alignment="8351" annotation_id="7670">
          <Alignment alignment="8351" annotation_id="7670">
            <DiscourseConnective annotation_id="7670" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> this legislation can be adopted on time before the start of the season in which bluetongue can break out.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="8297">que</DiscourseConnective> le Conseil fera preuve d'une souplesse suffisante <Alignment alignment="27241" annotation_id="8351">
          <Alignment alignment="29090" annotation_id="8351">
            <DiscourseConnective annotation_id="8351" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le texte législatif puisse être adopté <DiscourseConnective annotation_id="8399">à</DiscourseConnective> temps <DiscourseConnective annotation_id="8407">avant</DiscourseConnective> le début de la saison où la fièvre catarrhale du mouton peut faire son apparition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7784" id="051" language="DE" name="Elisabeth Jeggle">
    <ParallelChunk annotation_id="7784" docOffset="46">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, as has already been said, the proposal for a directive on vaccination against bluetongue is a very important step towards eradicating this dangerous animal disease. It is a disease that affects ruminants such as cattle, sheep and goats.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames, Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="8565">comme</DiscourseConnective> il a été dit, la proposition de directive sur la vaccination contre la fièvre catarrhale du mouton est une étape très importante dans la lutte <DiscourseConnective annotation_id="8714">pour</DiscourseConnective> l'éradication de cette dangereuse maladie animale qui affecte des ruminants <DiscourseConnective annotation_id="8795">comme</DiscourseConnective> les bovins, ovins <DiscourseConnective annotation_id="8819">et</DiscourseConnective> caprins et qui peut être fatale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8071" docOffset="47">
      <en>It can result in the animals dying. The new inactivated vaccines enable the risk of infection to be excluded, <DiscourseConnective annotation_id="8181" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> this vaccine can <DiscourseConnective annotation_id="8206" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be successfully used in areas where the disease has not yet occurred.</en>
      <fr>Les nouveaux vaccins inactivés peuvent être utilisés avec succès aussi dans des zones où la maladie n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="8965">encore</DiscourseConnective> apparue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8281" docOffset="48">
      <en>This will allow the Member States to use the vaccinations more effectively, significantly reducing the burden on the agricultural sector as a result of this disease.</en>
      <fr>Les États membres pourront <DiscourseConnective annotation_id="9008">ainsi</DiscourseConnective> utiliser les vaccins plus efficacement et réduire les charges qui pèsent sur le secteur agricole du fait de cette maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8447" docOffset="49">
      <en>The new vaccines allow the disease to be combated on a genuinely broad front once and for all, <Alignment alignment="58890" annotation_id="8542">
          <DiscourseConnective annotation_id="8542" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the Member States and farmers will take this opportunity.</en>
      <fr>Les nouveaux vaccins permettent de combattre la maladie sur un front vraiment large, <Alignment alignment="8542" annotation_id="9222">
          <DiscourseConnective annotation_id="9222" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce de manière définitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8616" docOffset="50">
      <en>It provides greater safety, <DiscourseConnective annotation_id="8644" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is unquestionably a major improvement in animal health.</en>
      <fr>J'espère que les États membres et les agriculteurs saisiront cette occasion dont résultera une plus grande sécurité et qui représentera indéniablement un progrès majeur <DiscourseConnective annotation_id="9420">en</DiscourseConnective> matière de santé animale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8707" docOffset="51">
      <en>The more we contain the spread of bluetongue using the new vaccines, the greater the opportunities to export farm animals for the benefit of the economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9449">Mieux</DiscourseConnective> nous contiendrons la contagion de la fièvre catarrhale du mouton en utilisant les nouveaux vaccins, plus nombreuses seront les opportunités d'exporter des animaux de ferme, <DiscourseConnective annotation_id="9628">pour</DiscourseConnective> le plus grand bénéfice de l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8861" docOffset="52">
      <en>In order that the directive may enter into force <Alignment alignment="9721" annotation_id="8910">
          <DiscourseConnective annotation_id="8910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new vaccines may be made available, it is, <DiscourseConnective annotation_id="8961" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, important that we take a decision quickly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9671">Pour que</DiscourseConnective> cette directive puisse entrer en vigueur <Alignment alignment="2602" annotation_id="9721">
          <DiscourseConnective annotation_id="9721" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les vaccins puissent être mis à disposition, il est très important <DiscourseConnective annotation_id="9795">que</DiscourseConnective> nous prenions une décision très rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9013" docOffset="53">
      <en>On Monday, the Committee on Agriculture and Rural Development sent out a clear signal by unanimously adopting the report, <Alignment alignment="27019" annotation_id="9135">
          <DiscourseConnective annotation_id="9135" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Group of the European People's Party (Christian Democrats) will follow its lead in today's plenary vote.</en>
      <fr>Lundi dernier, la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="9889">et</DiscourseConnective> du développement rural a envoyé un signal clair <DiscourseConnective annotation_id="9940">en</DiscourseConnective> adoptant le rapport à l'unanimité, <Alignment alignment="5739" annotation_id="9978">
          <DiscourseConnective annotation_id="9978" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) le suivra lors du vote en plénière aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9248" docOffset="54">
      <en>I support the rapporteur's call to leave the correlation tables in the report.</en>
      <fr>Je soutiens le rapporteur dans sa demande de laisser les tableaux de correspondance dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9327" docOffset="55">
      <en>After all, we cannot take decisions in Europe without the Member States providing information on how they are implemented.</en>
      <fr>Il est certain <DiscourseConnective annotation_id="10206">qu'en</DiscourseConnective> Europe nous ne pouvons pas prendre de décisions <DiscourseConnective annotation_id="10260">sans</DiscourseConnective> demander aux États membres de fournir des informations sur la manière dont elles sont mises en application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9450" docOffset="56">
      <en>We <Alignment alignment="10401" annotation_id="9453">
          <DiscourseConnective annotation_id="9453" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need this transparency - and I say this to the Council very clearly - in order to strengthen the credibility of the EU.</en>
      <fr>Cette transparence nous est <Alignment alignment="17753" annotation_id="10401">
          <DiscourseConnective annotation_id="10401" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire - <DiscourseConnective annotation_id="10424">et</DiscourseConnective> je le dis très clairement au Conseil - <DiscourseConnective annotation_id="10466">pour</DiscourseConnective> accroître la crédibilité de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9578" docOffset="57">
      <en>Finally, I would like to thank the rapporteur for his good work and constructive cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10519">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10562">pour</DiscourseConnective> son bon travail <DiscourseConnective annotation_id="10583">et</DiscourseConnective> sa coopération constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9672" docOffset="58">
      <en>Many thanks!</en>
      <fr>Grand merci!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9685" docOffset="59">
      <en>The report will have our support.</en>
      <fr>Le rapport aura notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9719" id="052" name="John Stuart Agnew">
    <ParallelChunk annotation_id="9719" docOffset="60">
      <en>Mr President, I have a statement rather than a question. The vote was not unanimous <Alignment alignment="10717" annotation_id="9803">
          <DiscourseConnective annotation_id="9803" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did not vote in favour.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'ai quelque chose à déclarer <Alignment alignment="28337" annotation_id="10717">
          <DiscourseConnective annotation_id="10717" sense="Contingency.Cause.Reason">plutôt qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à demander.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9837" id="053" language="ES" name="Sergio Gutiérrez Prieto">
    <ParallelChunk annotation_id="9837" docOffset="61">
      <en>Mr President, bluetongue has been a constant threat to our livestock and, hence, to public health.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la fièvre catarrhale du mouton a toujours été une menace <DiscourseConnective annotation_id="10819">pour</DiscourseConnective> nos troupeaux <DiscourseConnective annotation_id="10838">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10841">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10846">pour</DiscourseConnective> la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9936" docOffset="62">
      <en>Hitherto, we used an activated vaccine to fight this disease, the use of which entails the need to restrict the movement of animals to certain areas in order to prevent the virus from spreading to non-infected animals.</en>
      <fr>Jusqu'ici nous avons utilisé un vaccin vivant <DiscourseConnective annotation_id="10916">pour</DiscourseConnective> lutter contre cette maladie, et son utilisation requiert une restriction des mouvements des animaux <DiscourseConnective annotation_id="11021">à</DiscourseConnective> certaines zones <DiscourseConnective annotation_id="11039">afin d'</DiscourseConnective>empêcher le virus de se transmettre <DiscourseConnective annotation_id="11082">à</DiscourseConnective> des animaux non contaminés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10155" docOffset="63">
      <en>Use of the vaccine, use of vaccination, was therefore limited to areas where infected animals had been detected in the past. This was detrimental to the farmers affected, who suffered on two accounts: firstly, because of the disease, and secondly, because of the restrictions.</en>
      <fr>L'usage du vaccin, de la vaccination, a <DiscourseConnective annotation_id="11152">donc</DiscourseConnective> été limité <DiscourseConnective annotation_id="11168">à</DiscourseConnective> des zones où des animaux malades avaient été détectés, ce qui a été préjudiciable aux agriculteurs touchés, qui ont souffert de deux manières: <DiscourseConnective annotation_id="11313">d'abord</DiscourseConnective> à cause de la maladie, <DiscourseConnective annotation_id="11344">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11347">ensuite</DiscourseConnective> à cause des restrictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10432" docOffset="64">
      <en>All these problems can apparently be avoided through use of a new inactivated vaccine, which, in addition to preventing potential disturbances in the internal livestock market, will <DiscourseConnective annotation_id="10614" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> enable the development of new, further-reaching - which is what really matters - prevention strategies for combating this disease.</en>
      <fr>Tous ces problèmes peuvent apparemment être évités en faisant usage d'un nouveau vaccin inactivé, qui peut, <DiscourseConnective annotation_id="11489">en outre</DiscourseConnective>, prévenir les perturbations sur le marché intérieur du bétail sur pied, et qui permettra de mettre <DiscourseConnective annotation_id="11597">au point de</DiscourseConnective> nouvelles stratégies <DiscourseConnective annotation_id="11630">de plus</DiscourseConnective> grande portée (et c'est ce qui compte vraiment) <DiscourseConnective annotation_id="11686">pour</DiscourseConnective> combattre cette maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10750" docOffset="65">
      <en>It is therefore vital for the livestock industry that we amend the directive to allow the use of this vaccine, <Alignment alignment="11843" annotation_id="10861">
          <DiscourseConnective annotation_id="10861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we do this as soon as possible.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="11723">donc</DiscourseConnective> vital <DiscourseConnective annotation_id="11734">pour</DiscourseConnective> le secteur de l'élevage <DiscourseConnective annotation_id="11763">que</DiscourseConnective> nous modifiions la directive <DiscourseConnective annotation_id="11796">de manière à</DiscourseConnective> autoriser le recours <DiscourseConnective annotation_id="11830">à</DiscourseConnective> ce vaccin, <Alignment alignment="13295" annotation_id="11843">
          <DiscourseConnective annotation_id="11843" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11846">que</DiscourseConnective> nous le fassions <DiscourseConnective annotation_id="11867">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10902" docOffset="66">
      <en>Ladies and gentlemen, adherence to our Treaties, particularly as regards correlation tables, should not be an excuse for not bringing this regulation into force before the summer.</en>
      <fr>Mesdames, Messieurs, l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="11917">à</DiscourseConnective> nos traités, et <DiscourseConnective annotation_id="11935">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne les tableaux de correspondance, ne doit pas être une excuse <DiscourseConnective annotation_id="12024">pour</DiscourseConnective> ne pas mettre cette réglementation <DiscourseConnective annotation_id="12064">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="12075">avant</DiscourseConnective> l'été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11082" docOffset="67">
      <en>Such a delay would only cause further damage to farmers.</en>
      <fr>Un retard ne ferait qu'empirer la situation des agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11139" id="054" language="SV" name="Marit Paulsen">
    <ParallelChunk annotation_id="11139" docOffset="68">
      <en>Mr President, I would like to say a big thank you to Mr Wojciechowski for his excellent and efficient work.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais adresser mes très vifs remerciements <DiscourseConnective annotation_id="12222">à</DiscourseConnective> M. Wojciechowski <DiscourseConnective annotation_id="12241">pour</DiscourseConnective> son excellent <DiscourseConnective annotation_id="12260">et</DiscourseConnective> efficace travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11247" docOffset="69">
      <en>Previous speakers have mentioned what this is actually about: a new effective vaccine.</en>
      <fr>De précédents orateurs ont expliqué de quoi il <DiscourseConnective annotation_id="12328">s'</DiscourseConnective>agit: un nouveau vaccin efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11334" docOffset="70">
      <en>I would <Alignment alignment="12376" annotation_id="11342">
          <DiscourseConnective annotation_id="11342" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to use my few seconds to point out that this is perhaps the first tangible proof of what will happen in our agriculture <Alignment alignment="12538" annotation_id="11477">
          <DiscourseConnective annotation_id="11477" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the climate changes dramatically.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="16059" annotation_id="12376">
          <DiscourseConnective annotation_id="12376" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire usage de mes quelques secondes <DiscourseConnective annotation_id="12418">pour</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="12433">que</DiscourseConnective> nous avons peut-être ici la première preuve tangible de ce qui va se produire dans notre agriculture <Alignment alignment="7060" annotation_id="12538">
          <DiscourseConnective annotation_id="12538" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le climat changera de manière spectaculaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11516" docOffset="71">
      <en>In Sweden, where I come from, the idea that we would have a disease like bluetongue in ruminants would have been completely unrealistic four or five years ago.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12591">En</DiscourseConnective> Suède, dont je suis originaire, l'idée <DiscourseConnective annotation_id="12633">que</DiscourseConnective> nous pourrions voir apparaître une maladie telle que la fièvre catarrhale du mouton chez les ruminants aurait été complètement irréaliste il y a quatre <DiscourseConnective annotation_id="12789">ou</DiscourseConnective> cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11676" docOffset="72">
      <en>It was a sporadic disease in southern Europe.</en>
      <fr>C'était une maladie sporadique cantonnée dans le sud de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11722" docOffset="73">
      <en>Today, it is a reality <Alignment alignment="12906" annotation_id="11745">
          <DiscourseConnective annotation_id="11745" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have had our first epidemic.</en>
      <fr>Aujourd'hui elle est devenue réalité, <Alignment alignment="11631" annotation_id="12906">
          <DiscourseConnective annotation_id="12906" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons eu notre première épidémie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11781" docOffset="74">
      <en>It is <Alignment alignment="25926" annotation_id="11787">
          <DiscourseConnective annotation_id="11787" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important for us now to get going with the vaccination, <Alignment alignment="44823" annotation_id="11858">
          <DiscourseConnective annotation_id="11858" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="67202" annotation_id="11868">
          <DiscourseConnective annotation_id="11868" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> extremely important, <Alignment alignment="61052" annotation_id="11894">
          <DiscourseConnective annotation_id="11894" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk about climate, the environment and the future, to realise that it is not only aridity and precipitation that will change.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="11787" annotation_id="12955">
          <DiscourseConnective annotation_id="12955" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important <DiscourseConnective annotation_id="12975">maintenant que</DiscourseConnective> nous allions de l'avant et procédions <DiscourseConnective annotation_id="13028">à</DiscourseConnective> la vaccination, <Alignment alignment="11858" annotation_id="13046">
          <DiscourseConnective annotation_id="13046" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="16228" annotation_id="13058">
          <DiscourseConnective annotation_id="13058" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> extrêmement important, <Alignment alignment="28835" annotation_id="13091">
          <DiscourseConnective annotation_id="13091" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons du climat, de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="13142">et</DiscourseConnective> de l'avenir, de nous rendre compte <DiscourseConnective annotation_id="13180">que</DiscourseConnective> ce ne sont pas seulement l'aridité <DiscourseConnective annotation_id="13219">et</DiscourseConnective> les précipitations qui vont changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12029" docOffset="75">
      <en>A major change in climate will <Alignment alignment="13311" annotation_id="12060">
          <DiscourseConnective annotation_id="12060" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bring something quite different: disease epidemics and epizootics among both people and animals.</en>
      <fr>Les changements majeurs dans le climat entraîneront <Alignment alignment="34148" annotation_id="13311">
          <DiscourseConnective annotation_id="13311" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des choses très diverses: des maladies épidémiques <DiscourseConnective annotation_id="13368">et</DiscourseConnective> des épizooties qui toucheront humains <DiscourseConnective annotation_id="13409">et</DiscourseConnective> animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12162" docOffset="76">
      <en>We must bring this into the equation <Alignment alignment="13473" annotation_id="12199">
          <DiscourseConnective annotation_id="12199" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we discuss the Europe 2020 strategy, <Alignment alignment="13524" annotation_id="12241">
          <DiscourseConnective annotation_id="12241" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous devons introduire ces facteurs dans l'équation <Alignment alignment="17760" annotation_id="13473">
          <DiscourseConnective annotation_id="13473" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous discutons de la stratégie Europe 2020 <Alignment alignment="1082" annotation_id="13524">
          <DiscourseConnective annotation_id="13524" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12254" docOffset="77">
      <en>What direction do we intend to take?</en>
      <fr>Quelle direction allons-nous prendre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12291" docOffset="78">
      <en>That is <DiscourseConnective annotation_id="12299" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> important for us <DiscourseConnective annotation_id="12321" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> legislators to understand.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13575">Pour</DiscourseConnective> nous législateurs, voilà qui est important <DiscourseConnective annotation_id="13623">à</DiscourseConnective> savoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12351" docOffset="79">
      <en>We can only take decisions on the basis of the knowledge that we have today, <Alignment alignment="13721" annotation_id="12428">
          <DiscourseConnective annotation_id="12428" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must have the flexibility to be able to take new decisions <Alignment alignment="3187" annotation_id="12494">
          <DiscourseConnective annotation_id="12494" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we acquire new knowledge and - in this case - new vaccines.</en>
      <fr>Nous ne pouvons prendre de décisions que sur la base de ce <DiscourseConnective annotation_id="13692">que</DiscourseConnective> nous savons aujourd'hui, <Alignment alignment="12428" annotation_id="13721">
          <DiscourseConnective annotation_id="13721" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons avoir une souplesse qui nous permettra de prendre de nouvelles décisions <Alignment alignment="13927" annotation_id="13811">
          <DiscourseConnective annotation_id="13811" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons acquis de nouvelles connaissances <DiscourseConnective annotation_id="13865">et</DiscourseConnective>, dans le cas qui nous occupe, de nouveaux vaccins.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12559" id="055" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="12559" docOffset="80">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, first of all, I would like to thank Mr Wojciechowski for the speed with which he has been able to bring this report to the House.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="13954">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier M. Wojciechowski <DiscourseConnective annotation_id="13994">pour</DiscourseConnective> la promptitude avec laquelle il est parvenu <DiscourseConnective annotation_id="14043">à</DiscourseConnective> présenter ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="14066">à</DiscourseConnective> l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12733" docOffset="81">
      <en>He has worked extremely hard on this.</en>
      <fr>Il n'a pas épargné sa peine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12771" docOffset="82">
      <en>I want to go back to the area of the correlation tables.</en>
      <fr>Je voudrais revenir aux tableaux de correspondance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12828" docOffset="83">
      <en>The Commissioner said that he hoped it would be good enough, <Alignment alignment="42598" annotation_id="12889">
          <DiscourseConnective annotation_id="12889" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have to say to the Commissioner that 'hope' is not enough.</en>
      <fr>Le commissaire a dit <DiscourseConnective annotation_id="14183">qu'</DiscourseConnective>il espérait que cela suffirait, <Alignment alignment="20184" annotation_id="14218">
          <DiscourseConnective annotation_id="14218" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi, je veux dire au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="14256">qu'</DiscourseConnective>espérer ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12954" docOffset="84">
      <en>This is a very serious disease that we need to get control of this summer.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="14285">s'</DiscourseConnective>agit d'une maladie très grave, <DiscourseConnective annotation_id="14318">que</DiscourseConnective> nous devons pouvoir mettre sous contrôle <DiscourseConnective annotation_id="14363">pour</DiscourseConnective> cet été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13029" docOffset="85">
      <en>It is carried by small flies, by what we call midges, and has to be brought under control this summer.</en>
      <fr>Elle est transportée par de petites mouches, <DiscourseConnective annotation_id="14422">que</DiscourseConnective> nous appelons des moucherons, <DiscourseConnective annotation_id="14456">et</DiscourseConnective> elle doit être mise sous contrôle cet été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13132" docOffset="86">
      <en>Mr Wojciechowski has done his bit <Alignment alignment="14538" annotation_id="13166">
          <DiscourseConnective annotation_id="13166" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he cannot be blamed in any way for any delay.</en>
      <fr>M. Wojciechowski a fait son travail <Alignment alignment="17854" annotation_id="14538">
          <DiscourseConnective annotation_id="14538" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne peut être blâmé <DiscourseConnective annotation_id="14563">en</DiscourseConnective> aucune manière <DiscourseConnective annotation_id="14581">pour</DiscourseConnective> un éventuel retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13216" docOffset="87">
      <en>It would be very unfortunate <Alignment alignment="14633" annotation_id="13245">
          <DiscourseConnective annotation_id="13245" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> infighting in Brussels or excessive bureaucracy were to result in a delay.</en>
      <fr>Il serait très regrettable <Alignment alignment="14698" annotation_id="14633">
          <DiscourseConnective annotation_id="14633" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des querelles <DiscourseConnective annotation_id="14651">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="14663">ou</DiscourseConnective> une bureaucratie excessive provoquent des retards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13323" docOffset="88">
      <en>We certainly need action, <Alignment alignment="14752" annotation_id="13349">
          <DiscourseConnective annotation_id="13349" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the disease travels extremely fast <Alignment alignment="44809" annotation_id="13392">
          <DiscourseConnective annotation_id="13392" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to be able to vaccinate outside affected areas.</en>
      <fr>Il nous faut indiscutablement agir <Alignment alignment="3638" annotation_id="14752">
          <DiscourseConnective annotation_id="14752" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette maladie se déplace extrêmement vite, <Alignment alignment="976" annotation_id="14805">
          <DiscourseConnective annotation_id="14805" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons pouvoir vacciner en dehors des zones touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13452" docOffset="89">
      <en>I have to remind the House that on many occasions, <DiscourseConnective annotation_id="13503" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Mr Wojciechowski and others have said, prevention is better than cure.</en>
      <fr>Je rappelle <DiscourseConnective annotation_id="14879">à</DiscourseConnective> cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="14897">qu'en</DiscourseConnective> de nombreuses occasions M. Wojciechowski <DiscourseConnective annotation_id="14944">et</DiscourseConnective> d'autres ont rappelé qu'il vaut <DiscourseConnective annotation_id="14979">mieux</DiscourseConnective> prévenir que guérir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13577" docOffset="90">
      <en>On this occasion, I think we have got to move, <Alignment alignment="6278" annotation_id="13624">
          <DiscourseConnective annotation_id="13624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want the Commission to give us an assurance that bureaucracy will not hold us back.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15006">En</DiscourseConnective> ces circonstances je pense que nous devons bouger <Alignment alignment="7040" annotation_id="15059">
          <DiscourseConnective annotation_id="15059" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais que la Commission nous donne l'assurance que nous ne serons pas retardés par la bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13714" id="056" name="John Stuart Agnew">
    <ParallelChunk annotation_id="13714" docOffset="91">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Mr President, this is a disease in respect of which farmers should make their own decisions, based on their own particular circumstances.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il <DiscourseConnective annotation_id="15194">s'</DiscourseConnective>agit d'une maladie <DiscourseConnective annotation_id="15215">à propos</DiscourseConnective> de laquelle il revient aux agriculteurs de prendre des décisions, sur base de leur propre situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13882" docOffset="92">
      <en>As a UK farmer, I will rely on veterinary recommendation and not the opinion of bureaucrats in other countries.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="15328">tant qu'</DiscourseConnective>agriculteur britannique, c'est sur des avis vétérinaires que je me fonde <DiscourseConnective annotation_id="15409">et</DiscourseConnective> non sur les opinions de bureaucrates venus <DiscourseConnective annotation_id="15455">d'ailleurs</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13994" docOffset="93">
      <en>I appreciate the support of the British taxpayer who funds my vaccines <Alignment alignment="15546" annotation_id="14065">
          <DiscourseConnective annotation_id="14065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am frustrated that the EU needs to be involved at all.</en>
      <fr>J'apprécie le soutien des contribuables britanniques qui financent mes vaccins <Alignment alignment="14065" annotation_id="15546">
          <DiscourseConnective annotation_id="15546" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ressens de la frustration à l'idée <DiscourseConnective annotation_id="15587">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doive être impliquée d'une façon ou d'une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14126" docOffset="94">
      <en>You gave us this disease.</en>
      <fr>C'est vous qui nous avez amené cette maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14152" docOffset="95">
      <en>Please do not make matters worse.</en>
      <fr>N'aggravez pas les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14186" docOffset="96">
      <en>We are now discussing this question despite assurances that the Lisbon Treaty did not constitute a fundamental change.</en>
      <fr>Nous sommes en train de discuter de cette question en dépit des assurances <DiscourseConnective annotation_id="15807">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne ne représente pas un changement fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14305" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="15878" annotation_id="14305">
          <DiscourseConnective annotation_id="14305" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is so, why do so many measures, large and small, like this one, have to be recast to conform to the Treaty on the Functioning of the European Union?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10343" annotation_id="15878">
          <DiscourseConnective annotation_id="15878" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas, alors pourquoi est-ce qu'<DiscourseConnective annotation_id="15920">autant</DiscourseConnective> de mesures, grandes <DiscourseConnective annotation_id="15947">et</DiscourseConnective> petites, <DiscourseConnective annotation_id="15959">comme</DiscourseConnective> celle-ci, doivent être refondues <DiscourseConnective annotation_id="15998">pour</DiscourseConnective> être en conformité avec le traité sur le fonctionnement de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14462" docOffset="98">
      <en>We do not know how the issue of correlation tables is going to be resolved, <Alignment alignment="32357" annotation_id="14538">
          <DiscourseConnective annotation_id="14538" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this topic perfectly illustrates the confusion that so-called codecision can lead to.</en>
      <fr>Nous ne savons pas comment va être résolu le problème des tableaux de correspondance, <Alignment alignment="14538" annotation_id="16168">
          <DiscourseConnective annotation_id="16168" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sujet illustre parfaitement la confusion à laquelle peut mener cette prétendue codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14628" docOffset="99">
      <en>Whilst the British Government will spend what it takes to conform to your way of thinking, other Member States may view things very differently.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16265">Si</DiscourseConnective> le gouvernement britannique dépense ce qu'il faut <DiscourseConnective annotation_id="16318">pour</DiscourseConnective> se conformer <DiscourseConnective annotation_id="16336">à</DiscourseConnective> votre façon de penser, d'autres États membres peuvent voir les choses différemment.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14773" id="057" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="14773" docOffset="100">
      <en>Mr President, my thanks to the rapporteur for this report.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je remercie le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="16476">pour</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14832" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="19374" annotation_id="14832">
          <DiscourseConnective annotation_id="14832" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am generally in favour of the principle behind this report, I would like to add that this vaccine should only be used <Alignment alignment="82356" annotation_id="14958">
          <DiscourseConnective annotation_id="14958" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the competent authority identifies significant risk to the livestock population.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10462" annotation_id="16493">
          <DiscourseConnective annotation_id="16493" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sois, de manière générale, <DiscourseConnective annotation_id="16532">en</DiscourseConnective> faveur du principe sur lequel est fondé ce rapport, je voudrais ajouter <DiscourseConnective annotation_id="16607">que</DiscourseConnective> ce vaccin ne doit être utilisé <Alignment alignment="14771" annotation_id="16642">
          <DiscourseConnective annotation_id="16642" sense="Temporal.Synchrony">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités compétentes reconnaissent un risque important <DiscourseConnective annotation_id="16709">pour</DiscourseConnective> les troupeaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15044" docOffset="102">
      <en>In Northern Ireland, both farmers and the Department of Agriculture and Rural Development have worked extremely hard to keep Northern Ireland a free area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16729">En</DiscourseConnective> Irlande du Nord, les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="16766">et</DiscourseConnective> le département de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="16801">et</DiscourseConnective> du développement rural ont travaillé d'arrache-pied <DiscourseConnective annotation_id="16856">afin que</DiscourseConnective> l'Irlande du Nord ne soit pas touchée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15199" docOffset="103">
      <en>It is important that the Commission and the Council recognise free area status within the EU and put safeguards in place for these areas.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="16921">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16939">et</DiscourseConnective> le Conseil reconnaissent le statut de zone exempte de maladie dans l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="17015">et</DiscourseConnective> mette <DiscourseConnective annotation_id="17024">en</DiscourseConnective> place des moyens de sauvegarde de ces zones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15337" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="17084" annotation_id="15337">
          <DiscourseConnective annotation_id="15337" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there still remains a significant risk within Europe that this disease may spread <Alignment alignment="17154" annotation_id="15428">
          <DiscourseConnective annotation_id="15428" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="39340" annotation_id="15433">
          <Alignment alignment="17167" annotation_id="15433">
            <DiscourseConnective annotation_id="15433" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I believe it is necessary that Northern Ireland has the ability to use the vaccines.</en>
      <fr>Il subsiste <Alignment alignment="32836" annotation_id="17084">
          <DiscourseConnective annotation_id="17084" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17094">en</DiscourseConnective> Europe un risque considérable <DiscourseConnective annotation_id="17127">que</DiscourseConnective> cette maladie <DiscourseConnective annotation_id="17145">s'</DiscourseConnective>étende <Alignment alignment="26903" annotation_id="17154">
          <DiscourseConnective annotation_id="17154" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime, <Alignment alignment="19930" annotation_id="17167">
          <Alignment alignment="15433" annotation_id="17167">
            <DiscourseConnective annotation_id="17167" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="17188">que</DiscourseConnective> l'Irlande du Nord puisse recourir aux vaccins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15531" docOffset="105">
      <en>It is imperative that the competent authority monitor movements and impose trade bans where necessary to stop the spread of bluetongue <Alignment alignment="17440" annotation_id="15666">
          <DiscourseConnective annotation_id="15666" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that good practice is followed by all of the actors.</en>
      <fr>Il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="17256">que</DiscourseConnective> les autorités compétentes contrôlent les mouvements <DiscourseConnective annotation_id="17312">et</DiscourseConnective> imposent des interdictions de commercialisation partout où il faut arrêter la progression de la fièvre catarrhale du mouton, <Alignment alignment="15666" annotation_id="17440">
          <DiscourseConnective annotation_id="17440" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est également impératif <DiscourseConnective annotation_id="17470">que</DiscourseConnective> tous les acteurs adoptent de bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15723" docOffset="106">
      <en>It is important that all Member States work constructively together to reduce the risk of the spread of this disease and protect the industry from a major outbreak.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="17538">que</DiscourseConnective> tous les États membres travaillent ensemble de manière constructive afin de réduire le risque de propagation de cette maladie <DiscourseConnective annotation_id="17668">et</DiscourseConnective> de protéger le secteur d'une épidémie majeure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15888" docOffset="107">
      <en>Communication between Member States and the Commission is a vital part of monitoring and controlling disease outbreaks.</en>
      <fr>La communication entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="17759">et</DiscourseConnective> la Commission est un élément crucial de la surveillance <DiscourseConnective annotation_id="17818">et</DiscourseConnective> de la mise sous contrôle des épidémies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16008" docOffset="108">
      <en>I would encourage this.</en>
      <fr>C'est ce que je veux encourager.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16032" id="058" name="Rareş-Lucian Niculescu">
    <ParallelChunk annotation_id="16032" docOffset="109">
      <en>(RO) Mr President, epidemics, like bluetongue, have a serious impact not only on livestock farmers, but also on consumers and the European economy in general, as a result of causing animal mortality and trade disruption.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, des épidémies telles que celles de la fièvre catarrhale du mouton ont de graves conséquences <DiscourseConnective annotation_id="18015">non seulement</DiscourseConnective> sur les éleveurs de bétail <DiscourseConnective annotation_id="18056">mais aussi</DiscourseConnective> sur les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="18089">et</DiscourseConnective> l'économie européenne dans son ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="18133">puisqu'</DiscourseConnective>elles génèrent de la mortalité animale <DiscourseConnective annotation_id="18179">et</DiscourseConnective> une perturbation du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16253" docOffset="110">
      <en>Animal movement restrictions hit hard the economic resources of the locations or regions where they are imposed.</en>
      <fr>Les restrictions de mouvements d'animaux frappent durement les ressources économiques des lieux <DiscourseConnective annotation_id="18308">ou</DiscourseConnective> régions où elles sont imposées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16366" docOffset="111">
      <en>With a preventive vaccination campaign, <Alignment alignment="18388" annotation_id="16406">
          <DiscourseConnective annotation_id="16406" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, under current legislation, a restriction zone must be maintained, even <Alignment alignment="18478" annotation_id="16490">
          <DiscourseConnective annotation_id="16490" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> no incidence of bluetongue has been recorded.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18343">En</DiscourseConnective> cas de campagne de vaccination préventive <Alignment alignment="621" annotation_id="18388">
          <DiscourseConnective annotation_id="18388" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon la législation en vigueur, une zone de restriction doit être maintenue <Alignment alignment="30154" annotation_id="18478">
          <DiscourseConnective annotation_id="18478" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune incidence de la fièvre catarrhale du mouton n'a été observée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16539" docOffset="112">
      <en>This is why the measure proposed by the Commission is fair and economically beneficial to producers and consumers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18555">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la mesure proposée par la Commission est juste <DiscourseConnective annotation_id="18617">et</DiscourseConnective> économiquement bénéfique aux producteurs <DiscourseConnective annotation_id="18661">et</DiscourseConnective> aux consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16654" docOffset="113">
      <en>At the same time, the measure is in keeping with the principle of using every scientific advance in agriculture.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18683">En même temps</DiscourseConnective>, cette mesure est conforme au principe d'un recours à toutes les avancées scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="18785">en</DiscourseConnective> agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16767" docOffset="114">
      <en>I should <Alignment alignment="18809" annotation_id="16776">
          <DiscourseConnective annotation_id="16776" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention the important contribution which the European funds have made so far to improving the situation with regard to bluetongue epidemics.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="6175" annotation_id="18809">
          <DiscourseConnective annotation_id="18809" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner l'importante contribution apportée par les fonds européens <DiscourseConnective annotation_id="18885">pour</DiscourseConnective> améliorer la situation par rapport <DiscourseConnective annotation_id="18925">à</DiscourseConnective> l'épidémie de fièvre catarrhale du mouton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16922" docOffset="115">
      <en>The Union has cofinanced major vaccination campaigns, amounting to EUR 370 million in the last three years, <Alignment alignment="19076" annotation_id="17030">
          <DiscourseConnective annotation_id="17030" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="64485" annotation_id="17033">
          <DiscourseConnective annotation_id="17033" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned by the Commissioner.</en>
      <fr>L'Union a cofinancé de grandes campagnes de vaccination. Leur montant a approché les 370 millions d'euros <Alignment alignment="361" annotation_id="19076">
          <DiscourseConnective annotation_id="19076" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a <Alignment alignment="32587" annotation_id="19086">
          <DiscourseConnective annotation_id="19086" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionné le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17069" docOffset="116">
      <en>I think that cofinancing of the vaccination programmes should <DiscourseConnective annotation_id="17131" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> continue in the coming years, given their effectiveness and the new, much simpler legislative framework which we are debating today.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="19131">que</DiscourseConnective> le cofinancement des programmes de vaccination devrait se poursuivre dans les années qui viennent, étant donné leur efficacité <DiscourseConnective annotation_id="19262">et</DiscourseConnective> le nouveau cadre législatif, très simplifié, dont nous débattons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17269" id="059" name="Paolo De Castro">
    <ParallelChunk annotation_id="17269" docOffset="117">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, first of all, I would like to thank Mr Wojciechowski <Alignment alignment="19444" annotation_id="17363">
          <DiscourseConnective annotation_id="17363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the shadow rapporteurs for the work carried out on this report, which aims to make the rules on vaccination against bluetongue more flexible.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames, Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="19392">tout d'abord</DiscourseConnective> je voudrais remercier M. Wojciechowski <Alignment alignment="26496" annotation_id="19444">
          <DiscourseConnective annotation_id="19444" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="19476">pour</DiscourseConnective> leur travail sur ce rapport qui doit permettre d'assouplir les règles de vaccination contre la fièvre catarrhale du mouton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17513" docOffset="118">
      <en>The Committee on Agriculture and Rural Development has made every effort to approve the text as a matter of urgency in order to allow the vaccination campaign to go ahead before the summer.</en>
      <fr>La commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="19636">et</DiscourseConnective> du développement rural a fait tout son possible <DiscourseConnective annotation_id="19687">pour que</DiscourseConnective> le texte soit approuvé en urgence <DiscourseConnective annotation_id="19730">afin que</DiscourseConnective> la campagne de vaccination puisse se dérouler <DiscourseConnective annotation_id="19785">avant</DiscourseConnective> l'été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17703" docOffset="119">
      <en>The European Commission had presented a proposal which did not take into account the approval of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>La Commission européenne a présenté une proposition qui ne tenait pas compte de l'acceptation du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17822" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="19915" annotation_id="17822">
          <DiscourseConnective annotation_id="17822" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it left decision-making power solely with the Council, totally excluding Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29108" annotation_id="19915">
          <DiscourseConnective annotation_id="19915" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle a laissé au Conseil seul le pouvoir de décision et a totalement exclu le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17923" docOffset="121">
      <en>After intense discussions, for which I would like to thank Parliament's Legal Service and the secretariat of the Committee on Agriculture and Rural Development, we managed to reach an agreement to change the legal basis, in accordance with Article 43(2) of the Treaty; <Alignment alignment="33244" annotation_id="18192">
          <DiscourseConnective annotation_id="18192" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, within the framework of the ordinary legislative procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20019">Après</DiscourseConnective> des discussions intenses <DiscourseConnective annotation_id="20050">pour</DiscourseConnective> lesquelles je voudrais remercier le service juridique du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="20122">et</DiscourseConnective> le secrétariat de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="20174">et</DiscourseConnective> du développement rural, nous sommes parvenus à un accord de modification de la base juridique, <DiscourseConnective annotation_id="20272">en</DiscourseConnective> conformité avec l'article 43, paragraphe 2 du traité; <Alignment alignment="28015" annotation_id="20329">
          <DiscourseConnective annotation_id="20329" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cadre de la procédure législative ordinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18268" docOffset="122">
      <en>Now we expect the Council to be equally efficient in accepting our position and including the correlation tables, in order to give a prompt response to European livestock farmers.</en>
      <fr>Nous attendons à présent du Conseil qu'il se montre <DiscourseConnective annotation_id="20449">aussi</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="20464">en</DiscourseConnective> acceptant notre proposition <DiscourseConnective annotation_id="20495">et</DiscourseConnective> en incluant les tableaux de correspondance, <DiscourseConnective annotation_id="20542">afin de</DiscourseConnective> pouvoir donner une réponse prompte aux éleveurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18448" id="060" name="Liam Aylward">
    <ParallelChunk annotation_id="18448" docOffset="123">
      <en>Mr President, due to a combination of vaccinations and restrictions on animal movement, the number of outbreaks of bluetongue has fallen significantly in recent years.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, grâce <DiscourseConnective annotation_id="20643">à</DiscourseConnective> la combinaison de vaccinations <DiscourseConnective annotation_id="20676">et</DiscourseConnective> de restrictions des mouvements des animaux le nombre des foyers de fièvre catarrhale du mouton a chuté de manière significative ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18616" docOffset="124">
      <en>The disease causes intense suffering and death amongst the affected animals and has a measurable negative impact on the rural economy and the farming community.</en>
      <fr>Cette maladie provoque d'intenses souffrances <DiscourseConnective annotation_id="20875">et</DiscourseConnective> la mort <DiscourseConnective annotation_id="20886">pour</DiscourseConnective> les animaux affectés, <DiscourseConnective annotation_id="20913">et</DiscourseConnective> elle a un effet négatif considérable sur l'économie rurale <DiscourseConnective annotation_id="20975">et</DiscourseConnective> la communauté agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18777" docOffset="125">
      <en>I welcome measures allowing Member States to use inactivated vaccination against bluetongue in areas not affected by the disease, and thank the rapporteur for his work on this issue.</en>
      <fr>Je suis satisfait des mesures qui permettent aux États membres de recourir au vaccin inactivé, <DiscourseConnective annotation_id="21097">et</DiscourseConnective> je remercie le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="21126">pour</DiscourseConnective> son travail <DiscourseConnective annotation_id="21143">en</DiscourseConnective> cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18960" docOffset="126">
      <en>Member States should be allowed the flexibility to be proactive and draw upon technological advances in vaccine production, <Alignment alignment="21324" annotation_id="19084">
          <DiscourseConnective annotation_id="19084" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> reducing the burden on the agricultural sector posed by this disease and preventing occurrence without negating the disease-free status of the Member States, <Alignment alignment="29443" annotation_id="19247">
          <DiscourseConnective annotation_id="19247" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was previously the case.</en>
      <fr>Il faut laisser aux États membres la possibilité de se montrer proactifs, de recourir aux progrès technologiques dans la production de vaccins, de pouvoir réduire <Alignment alignment="18535" annotation_id="21324">
          <DiscourseConnective annotation_id="21324" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les charges que fait peser cette maladie sur le secteur agricole, <DiscourseConnective annotation_id="21396">et</DiscourseConnective> prévenir son apparition tout en ne refusant pas aux États membres le statut de zone déclarée exempte de maladie, <Alignment alignment="9728" annotation_id="21512">
          <DiscourseConnective annotation_id="21512" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était le cas <DiscourseConnective annotation_id="21533">auparavant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19275" docOffset="127">
      <en>Vaccination represents an effective veterinary measure in response to bluetongue which, <Alignment alignment="21653" annotation_id="19363">
          <DiscourseConnective annotation_id="19363" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> accompanied by further measures such as surveillance, means that eradication of the disease in Europe is a real possibility.</en>
      <fr>La vaccination représente une mesure vétérinaire efficace <DiscourseConnective annotation_id="21603">en</DiscourseConnective> réaction <DiscourseConnective annotation_id="21615">à</DiscourseConnective> la fièvre catarrhale du mouton, qui <Alignment alignment="10397" annotation_id="21653">
          <DiscourseConnective annotation_id="21653" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est accompagnée de mesures additionnelles <DiscourseConnective annotation_id="21707">comme</DiscourseConnective> la surveillance, signifie <DiscourseConnective annotation_id="21739">que</DiscourseConnective> l'éradication de cette maladie <DiscourseConnective annotation_id="21774">en</DiscourseConnective> Europe est réellement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19493" docOffset="128">
      <en>Vaccination in controlling and eventually eradicating the disease will result in reduced economic losses and would be of benefit to European livestock.</en>
      <fr>La vaccination, qui doit mettre sous contrôle <DiscourseConnective annotation_id="21855">et même</DiscourseConnective> éradiquer cette maladie, aura <DiscourseConnective annotation_id="21893">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21898">résultat</DiscourseConnective> une réduction des pertes économiques <DiscourseConnective annotation_id="21944">et</DiscourseConnective> sera bénéfique au bétail européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19645" id="061" name="Julie Girling">
    <ParallelChunk annotation_id="19645" docOffset="129">
      <en>Mr President, this legislation will give farmers flexibility, choice and hope, I am glad to say.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je suis heureuse de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="22038">dire que</DiscourseConnective> ce texte législatif donnera aux agriculteurs flexibilité, choix, <DiscourseConnective annotation_id="22112">et</DiscourseConnective> espérance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19742" docOffset="130">
      <en>For too long, our vaccination strategy has been held back by the fact that we have not developed sophisticated enough products to allow vaccination of animals outside exclusion zones.</en>
      <fr>Pendant trop longtemps notre stratégie de vaccination a été retardée <DiscourseConnective annotation_id="22195">parce que</DiscourseConnective> nous ne disposions pas de produits suffisamment sophistiqués <DiscourseConnective annotation_id="22266">pour</DiscourseConnective> permettre la vaccination des animaux en dehors des zones d'exclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19926" docOffset="131">
      <en>Being in an exclusion zone can be disastrous for a farmer's livelihood.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22341">Pour</DiscourseConnective> les agriculteurs, se trouver dans une zone d'exclusion peut se révéler désastreux du point de vue de leurs moyens de subsistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19998" docOffset="132">
      <en>It can <Alignment alignment="22500" annotation_id="20005">
          <DiscourseConnective annotation_id="20005" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be disastrous not to protect your animals from disease, especially one as damaging and virulent as bluetongue.</en>
      <fr>Il peut être désastreux <Alignment alignment="16901" annotation_id="22500">
          <DiscourseConnective annotation_id="22500" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ne pas protéger les animaux d'une maladie <DiscourseConnective annotation_id="22551">aussi</DiscourseConnective> grave <DiscourseConnective annotation_id="22563">et</DiscourseConnective> virulente <DiscourseConnective annotation_id="22576">que</DiscourseConnective> la fièvre catarrhale du mouton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20121" docOffset="133">
      <en>The development of new vaccines and the rules changes which I hope the Parliament will agree today will allow the UK to move to bluetongue-free status. It will allow freer movement of animals and save money in rural areas.</en>
      <fr>La mise <DiscourseConnective annotation_id="22620">au point de</DiscourseConnective> nouveaux vaccins <DiscourseConnective annotation_id="22649">et</DiscourseConnective> les modifications à la réglementation <DiscourseConnective annotation_id="22690">que</DiscourseConnective> nous espérons voir approuvées aujourd'hui par le Parlement, permettront au Royaume-Uni d'obtenir le statut de zone exempte de maladie, ce qui permettra de libérer les mouvements des animaux <DiscourseConnective annotation_id="22884">et</DiscourseConnective> d'épargner de l'argent dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20344" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="22941" annotation_id="20344">
          <DiscourseConnective annotation_id="20344" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is vitally important that these rules are brought into force as soon as possible.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="28021" annotation_id="22941">
          <DiscourseConnective annotation_id="22941" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une importance cruciale <DiscourseConnective annotation_id="22977">que</DiscourseConnective> ces règles soient mises <DiscourseConnective annotation_id="23005">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="23016">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20438" docOffset="135">
      <en>Farmers in the West Country need to be able to vaccinate before the end of May to ensure that animals are fully protected.</en>
      <fr>Les agriculteurs du West Country doivent pouvoir vacciner <DiscourseConnective annotation_id="23092">avant</DiscourseConnective> la fin mai <DiscourseConnective annotation_id="23109">pour</DiscourseConnective> assurer une totale protection de leurs animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20561" docOffset="136">
      <en>All of us here understand the background to the interinstitutional battle raging over correlation tables, <Alignment alignment="1085" annotation_id="20667">
          <DiscourseConnective annotation_id="20667" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can tell you that the farmers I represent do not understand it <Alignment alignment="17721" annotation_id="20736">
          <DiscourseConnective annotation_id="20736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they rely on us, their elected representatives, to sort it out for them.</en>
      <fr>Tous ici, nous comprenons le contexte de la bataille interinstitutionnelle qui fait rage au sujet des tableaux de correspondance, <Alignment alignment="6337" annotation_id="23292">
          <DiscourseConnective annotation_id="23292" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous <DiscourseConnective annotation_id="23310">dire que</DiscourseConnective> les agriculteurs que je représente ne la comprennent pas <Alignment alignment="16340" annotation_id="23376">
          <DiscourseConnective annotation_id="23376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comptent sur nous, leurs représentants élus, <DiscourseConnective annotation_id="23424">pour</DiscourseConnective> résoudre tout cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20813" docOffset="137">
      <en>This is an urgent issue <Alignment alignment="23473" annotation_id="20837">
          <DiscourseConnective annotation_id="20837" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> common sense must prevail.</en>
      <fr>Ce problème est urgent, <Alignment alignment="18262" annotation_id="23473">
          <DiscourseConnective annotation_id="23473" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le bon sens doit prévaloir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20868" docOffset="138">
      <en>Let us get on with this now, agree a fast track for urgent issues of this kind, and get on and get our livestock vaccinated.</en>
      <fr>Alors, poursuivons, mettons-nous d'accord sur les moyens accélérés à mettre en œuvre pour ce genre de problèmes urgents, allons de l'avant et faisons vacciner nos troupeaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20993" id="062" name="Elisabeth Köstinger">
    <ParallelChunk annotation_id="20993" docOffset="139">
      <en>(DE) Mr President, bluetongue is an animal epidemic affecting ruminants that has already caused great damage throughout the livestock and production sector.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, la fièvre catarrhale du mouton affecte les ruminants et elle a <DiscourseConnective annotation_id="23769">déjà</DiscourseConnective> fait de grands ravages dans les troupeaux <DiscourseConnective annotation_id="23816">et</DiscourseConnective> le secteur de la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21150" docOffset="140">
      <en>Since the break-out of epidemics in a number of Member States in 2000, considerable economic damage has been caused.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23848">Depuis</DiscourseConnective> les vagues d'épidémies dans un certain nombre d'États membres, <DiscourseConnective annotation_id="23918">en</DiscourseConnective> 2000, les dégâts économiques ont été considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21267" docOffset="141">
      <en>As always, whenever economic losses occur, the financial damage affects those at the bottom of the production chain most.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23973">Comme</DiscourseConnective> toujours <DiscourseConnective annotation_id="23988">lorsqu'</DiscourseConnective>il y a préjudice économique, les dommages financiers affectent particulièrement ceux qui sont au bout de la chaîne de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21389" docOffset="142">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21389" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, the flourishing trade in breeding cattle collapsed.</en>
      <fr>Ici, c'est le commerce florissant de l'élevage de bétail qui s'est effondré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21456" docOffset="143">
      <en>Despite vaccination, exports were completely paralysed in some countries.</en>
      <fr>En dépit de la vaccination, les exportations ont été complètement paralysées dans certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21530" docOffset="144">
      <en>In Austria, too, where cattle breeding has a long tradition, many farmers had their livelihoods threatened.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24299">En</DiscourseConnective> Autriche <DiscourseConnective annotation_id="24311">aussi</DiscourseConnective>, là où l'élevage de bétail est une tradition ancienne, de nombreux agriculteurs ont vu leurs moyens de subsistance menacés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21638" docOffset="145">
      <en>We must take the time now to take preventive action.</en>
      <fr>Nous devons à présent prendre <DiscourseConnective annotation_id="24471">le temps de</DiscourseConnective> mettre en place des mesures préventives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21691" docOffset="146">
      <en>The disease has not been eradicated and could re-emerge at any time.</en>
      <fr>La maladie n'a pas été éradiquée <DiscourseConnective annotation_id="24557">et</DiscourseConnective> elle pourrait réapparaître n'importe <DiscourseConnective annotation_id="24597">quand</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21760" docOffset="147">
      <en>We need to learn from experience and be able to offer assistance quickly.</en>
      <fr>Nous devons tirer les leçons de l'expérience <DiscourseConnective annotation_id="24649">et</DiscourseConnective> pouvoir rapidement apporter de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21834" docOffset="148">
      <en>What was true ten years ago no longer applies.</en>
      <fr>Ce qui était vrai il y a dix ans ne l'est plus aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21881" docOffset="149">
      <en>The old directive on measures to combat bluetongue from 2000 needs to be improved and updated.</en>
      <fr>L'ancienne directive de l'année 2000 sur les mesures de lutte contre la fièvre catarrhale du mouton doit être améliorée <DiscourseConnective annotation_id="24871">et</DiscourseConnective> actualisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21976" docOffset="150">
      <en>The rules on vaccination that applied at that time need to be adapted to technological developments in order to combat bluetongue more effectively and reduce the burden on farmers.</en>
      <fr>Les règles de vaccination qui étaient d'application <DiscourseConnective annotation_id="24938">en</DiscourseConnective> ce temps-là doivent être adaptées aux progrès technologiques <DiscourseConnective annotation_id="25002">pour que</DiscourseConnective> la fièvre catarrhale du mouton puisse être combattue plus efficacement <DiscourseConnective annotation_id="25082">et</DiscourseConnective> que les charges qui pèsent sur les agriculteurs puissent être allégées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22157" docOffset="151">
      <en>The rules of that time were designed for the use of live attenuated vaccines, which were the only vaccines available at the time the directive was adopted 10 years ago.</en>
      <fr>Les règles de l'époque ont été élaborées dans le cadre de l'utilisation de vaccins vivants atténués, les seuls vaccins disponibles <DiscourseConnective annotation_id="25288">lorsque</DiscourseConnective> la directive a été adoptée, il y a dix ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22326" docOffset="152">
      <en>Today's vaccines are more advanced.</en>
      <fr>Les vaccins d'aujourd'hui sont plus avancés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22362" docOffset="153">
      <en>We need to take account of this fact.</en>
      <fr>Nous devons prendre ce fait en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22400" docOffset="154">
      <en>I welcome the rapid action on the part of the Commission and of Parliament and advocate the rapid implementation of the new directive.</en>
      <fr>J'apprécie l'action rapide de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25475">et</DiscourseConnective> du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="25492">et</DiscourseConnective> je demande une mise en application prompte de la nouvelle directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22535" docOffset="155">
      <en>As a representative of the farming community, I know how important it is to think in terms of the annual cycle.</en>
      <fr>À titre de représentante de la communauté agricole, je sais combien il est important de penser <DiscourseConnective annotation_id="25659">en</DiscourseConnective> termes de cycles annuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22647" docOffset="156">
      <en>Making a decision quickly will allow us to have a usable and uniform ruling by the autumn, which is in the interests of the Member States and, above all, of breeders and farmers.</en>
      <fr>Prendre une décision rapidement nous permettra de disposer <DiscourseConnective annotation_id="25747">pour</DiscourseConnective> l'automne d'une réglementation utilisable <DiscourseConnective annotation_id="25794">et</DiscourseConnective> uniforme, ce qui est dans l'intérêt des États membres <DiscourseConnective annotation_id="25851">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25854">surtout</DiscourseConnective> des éleveurs <DiscourseConnective annotation_id="25875">et</DiscourseConnective> des agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22826" docOffset="157">
      <en>Many thanks to the rapporteur.</en>
      <fr>Un grand merci au rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22857" id="063" name="Luis Manuel Capoulas Santos">
    <ParallelChunk annotation_id="22857" docOffset="158">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I have no real objections to the proposals in this legislative resolution, <Alignment alignment="19743" annotation_id="22987">
          <DiscourseConnective annotation_id="22987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to congratulate the Commission for this initiative, which seeks to recognise scientific developments and permit the use of vaccines against bluetongue outside areas subject to animal movement restrictions, as this type of vaccine does not present any risk to the undesired circulation of the virus.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames, Messieurs, je n'ai pas vraiment d'objection aux propositions de résolution législative <Alignment alignment="19141" annotation_id="26076">
          <DiscourseConnective annotation_id="26076" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais féliciter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="26115">pour</DiscourseConnective> cette initiative qui veut reconnaître les avancées scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="26185">et</DiscourseConnective> permettre l'utilisation de vaccins contre la fièvre catarrhale du mouton hors des zones soumises <DiscourseConnective annotation_id="26285">à</DiscourseConnective> des restrictions de mouvement des animaux, <DiscourseConnective annotation_id="26330">puisque</DiscourseConnective> ce type de vaccin ne présente aucun risque de circulation indésirable du virus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23303" docOffset="159">
      <en>I would <Alignment alignment="26430" annotation_id="23311">
          <DiscourseConnective annotation_id="23311" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate and express my thanks for the work undertaken by the rapporteur for the Committee on Agriculture and Rural Development, Mr Wojciechowski, and its President, Mr De Castro, which has allowed the Council and the Commission to come to a swift agreement with regard to the legal basis of this proposal.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="5240" annotation_id="26430">
          <DiscourseConnective annotation_id="26430" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adresser mes félicitations <DiscourseConnective annotation_id="26467">et</DiscourseConnective> mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="26488">pour</DiscourseConnective> le travail entrepris par le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="26532">pour</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="26568">et</DiscourseConnective> du développement rural, M. Wojciechowski, <DiscourseConnective annotation_id="26613">et</DiscourseConnective> son président M. De Castro, travail qui a permis à la Commission d'arriver rapidement <DiscourseConnective annotation_id="26702">à</DiscourseConnective> un accord sur la base juridique de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23635" docOffset="160">
      <en>Unlike what was initially proposed, <DiscourseConnective annotation_id="23671" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, legislative powers are shared by Parliament and the Council under the ordinary legislative procedure introduced by the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Contrairement à ce qui avait été proposé initialement, les pouvoirs législatifs sont maintenant partagés par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="26880">et</DiscourseConnective> le Conseil, selon la procédure législative ordinaire instaurée par le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23819" docOffset="161">
      <en>The Committee on Agriculture and Rural Development has discussed and approved its report in a short space of time so as to allow today's vote here to take place, and <Alignment alignment="11992" annotation_id="23985">
          <DiscourseConnective annotation_id="23985" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the next step towards the agreement with the Council can be taken as soon as possible and <Alignment alignment="73864" annotation_id="24083">
          <DiscourseConnective annotation_id="24083" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> allow the new provisions of this directive to enter into force.</en>
      <fr>La commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="27004">et</DiscourseConnective> du développement rural a discuté <DiscourseConnective annotation_id="27040">et</DiscourseConnective> approuvé son rapport <DiscourseConnective annotation_id="27064">en</DiscourseConnective> un temps très court, <DiscourseConnective annotation_id="27088">de façon à</DiscourseConnective> permettre que le vote d'aujourd'hui puisse avoir lieu ici, <DiscourseConnective annotation_id="27158">et</DiscourseConnective> à passer <DiscourseConnective annotation_id="27170">dès que</DiscourseConnective> possible <Alignment alignment="18131" annotation_id="27187">
          <DiscourseConnective annotation_id="27187" sense="Contingency.Cause.Result">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'étape suivante de l'accord avec le Conseil, rendant <Alignment alignment="2554" annotation_id="27243">
          <DiscourseConnective annotation_id="27243" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible la mise <DiscourseConnective annotation_id="27266">en</DiscourseConnective> application des nouvelles dispositions de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24152" docOffset="162">
      <en>I would <Alignment alignment="27338" annotation_id="24160">
          <DiscourseConnective annotation_id="24160" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to call upon the Council to come to a compromise with the Commission and Parliament's position, which I am sure will be approved here today by a large majority.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="8355" annotation_id="27338">
          <DiscourseConnective annotation_id="27338" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="27358">à</DiscourseConnective> se mettre d'accord avec la Commission à propos de la position du Parlement qui sera, j'en suis certain, approuvée aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="27486">à</DiscourseConnective> une large majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24336" id="064" name="Horst Schnellhardt">
    <ParallelChunk annotation_id="24336" docOffset="163">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, adapting the rules on vaccination for bluetongue is in accordance with the new EU vaccination policy <DiscourseConnective annotation_id="24478" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> expressed in the Animal Health strategy 2007-2013 under the slogan 'Prevention is better than cure'.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames, Messieurs, adapter les règles de vaccination contre la fièvre catarrhale du mouton est conforme <DiscourseConnective annotation_id="27642">à</DiscourseConnective> la nouvelle politique de l'Union européenne en matière de vaccination telle qu'elle est exprimée dans la nouvelle stratégie de santé animale pour l'Union européenne (2007-2013) placée sous la devise "<DiscourseConnective annotation_id="27844">Mieux</DiscourseConnective> vaut prévenir que guérir".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24582" docOffset="164">
      <en>A more flexible procedure for the vaccination of livestock is necessary <Alignment alignment="27945" annotation_id="24654">
          <DiscourseConnective annotation_id="24654" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to be able to combat epidemics such as bluetongue more effectively and reduce their impact on farming.</en>
      <fr>Une procédure plus flexible de vaccination du bétail est nécessaire <Alignment alignment="21463" annotation_id="27945">
          <DiscourseConnective annotation_id="27945" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons être capables de combattre plus efficacement des épidémies telle <DiscourseConnective annotation_id="28026">que</DiscourseConnective> celle de la fièvre catarrhale du mouton, <DiscourseConnective annotation_id="28071">et</DiscourseConnective> réduire leurs effets sur l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24767" docOffset="165">
      <en>Greater flexibility and prevention would undoubtedly be desirable for a number of animal epidemics.</en>
      <fr>Une plus grande flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="28142">et</DiscourseConnective> davantage de prévention sont indubitablement souhaitables <DiscourseConnective annotation_id="28203">pour</DiscourseConnective> un grand nombre d'épizooties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24867" docOffset="166">
      <en>A strict policy of non-vaccination such as we have long pursued in the EU is no longer relevant.</en>
      <fr>La stricte politique de non-vaccination, qui a longtemps été suivie dans l'Union européenne, n'est plus d'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24964" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="27703" annotation_id="24964">
          <DiscourseConnective annotation_id="24964" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am of the opinion that we are taking the right step here.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9492" annotation_id="28355">
          <DiscourseConnective annotation_id="28355" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="28380">que</DiscourseConnective> nous devons prendre les mesures qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="28431">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25038" docOffset="168">
      <en>I would <Alignment alignment="28455" annotation_id="25046">
          <DiscourseConnective annotation_id="25046" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to support Mrs Paulsen, who said that we must expect to see other animal epidemics in the near future as a result of climate change. This, <DiscourseConnective annotation_id="25195" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>, suggests that we need a clear strategy, <DiscourseConnective annotation_id="25244" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> here of course, we can correctly practise this.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="6661" annotation_id="28455">
          <DiscourseConnective annotation_id="28455" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer mon soutien à Mme Paulsen, qui a dit <DiscourseConnective annotation_id="28511">que</DiscourseConnective> nous devons nous attendre <DiscourseConnective annotation_id="28541">à</DiscourseConnective> d'autres épizooties <DiscourseConnective annotation_id="28563">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28566">résultat</DiscourseConnective> des changements climatiques, ce qui nous montre <DiscourseConnective annotation_id="28623">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une stratégie claire, ce que nous pouvons, bien sûr, faire correctement ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25296" docOffset="169">
      <en>In this context, I would <Alignment alignment="28754" annotation_id="25321">
          <DiscourseConnective annotation_id="25321" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to reiterate that there should be no further discussion of culling in the Commission either.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je voudrais <Alignment alignment="25321" annotation_id="28754">
          <DiscourseConnective annotation_id="28754" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> répéter <DiscourseConnective annotation_id="28768">qu'</DiscourseConnective>à la Commission également il ne doit plus y avoir de discussions sur l'abattage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25424" docOffset="170">
      <en>In the case of bluetongue, we have, of course, benefited from the fact that we supported research and now have an inactivated vaccine and are able to carry out comprehensive vaccination, which was previously very dangerous and very difficult.</en>
      <fr>Dans le cas de la fièvre catarrhale du mouton nous avons, bien sûr, bénéficié <DiscourseConnective annotation_id="28930">du fait que</DiscourseConnective> nous avons soutenu la recherche, de sorte que nous disposons à présent d'un vaccin inactivé <DiscourseConnective annotation_id="29034">et</DiscourseConnective> que nous pouvons procéder à une vaccination globale, ce qui <DiscourseConnective annotation_id="29097">auparavant</DiscourseConnective> était très dangereux <DiscourseConnective annotation_id="29129">et</DiscourseConnective> très difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25667" docOffset="171">
      <en>We are <Alignment alignment="47607" annotation_id="25674">
          <DiscourseConnective annotation_id="25674" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> in a new situation here.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="4982" annotation_id="29160">
          <DiscourseConnective annotation_id="29160" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans une situation nouvelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25709" docOffset="172">
      <en>I would <Alignment alignment="61627" annotation_id="25717">
          <DiscourseConnective annotation_id="25717" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteur for having worked so quickly.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="9735" annotation_id="29206">
          <DiscourseConnective annotation_id="29206" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le rapporteur d'avoir travaillé <DiscourseConnective annotation_id="29258">si</DiscourseConnective> rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25781" docOffset="173">
      <en>Experience has taught us to expect the first outbreaks in late summer and autumn.</en>
      <fr>L'expérience nous a appris <DiscourseConnective annotation_id="29300">que</DiscourseConnective> les premiers foyers de la maladie apparaissent <DiscourseConnective annotation_id="29351">à</DiscourseConnective> la fin de l'été <DiscourseConnective annotation_id="29369">et</DiscourseConnective> en automne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25863" docOffset="174">
      <en>The countries <Alignment alignment="29401" annotation_id="25877">
          <DiscourseConnective annotation_id="25877" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to elaborate vaccination strategies and <DiscourseConnective annotation_id="25932" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> implement these.</en>
      <fr>Les pays doivent <Alignment alignment="25877" annotation_id="29401">
          <DiscourseConnective annotation_id="29401" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> élaborer des stratégies de vaccination <DiscourseConnective annotation_id="29445">et</DiscourseConnective> les suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25954" docOffset="175">
      <en>To Mr Agnew, I would like to say that <DiscourseConnective annotation_id="25992" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you have a good vet, then he will recommend vaccination, <DiscourseConnective annotation_id="26052" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> that is what is wanted by the vets that I know <Alignment alignment="58408" annotation_id="26107">
          <DiscourseConnective annotation_id="26107" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is what I have heard repeatedly during the discussions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29460">À</DiscourseConnective> M. Agnew, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="29484">dire qu'</DiscourseConnective>un bon vétérinaire recommandera la vaccination; c'est en tout cas ce que souhaitent les vétérinaires <DiscourseConnective annotation_id="29593">que</DiscourseConnective> je connais, <Alignment alignment="21617" annotation_id="29609">
          <DiscourseConnective annotation_id="29609" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="29618">que</DiscourseConnective> je les ai entendus dire dans leurs discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26170" docOffset="176">
      <en>Naturally, that is not the end of it.</en>
      <fr>Bien sûr, nous ne sommes pas au bout de nos peines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26208" docOffset="177">
      <en>The Commission needs to draw up implementing regulations and adapt these to the new process, <Alignment alignment="72803" annotation_id="26301">
          <DiscourseConnective annotation_id="26301" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that needs to be done just as quickly as here in Parliament.</en>
      <fr>La Commission doit rédiger des règlements d'exécution <DiscourseConnective annotation_id="29776">et</DiscourseConnective> les adapter <DiscourseConnective annotation_id="29791">à</DiscourseConnective> la nouvelle procédure, <Alignment alignment="17011" annotation_id="29816">
          <DiscourseConnective annotation_id="29816" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela doit être fait <DiscourseConnective annotation_id="29839">aussi</DiscourseConnective> rapidement qu'ici au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26366" docOffset="178">
      <en>I <Alignment alignment="29888" annotation_id="26368">
          <DiscourseConnective annotation_id="26368" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission to work quickly <Alignment alignment="75201" annotation_id="26417">
          <Alignment alignment="29940" annotation_id="26417">
            <DiscourseConnective annotation_id="26417" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can put this scientific progress to use before the end of the year.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="8923" annotation_id="29888">
          <DiscourseConnective annotation_id="29888" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29893">à</DiscourseConnective> la Commission de travailler avec promptitude <Alignment alignment="31204" annotation_id="29940">
          <Alignment alignment="2742" annotation_id="29940">
            <DiscourseConnective annotation_id="29940" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions profiter de ces avancées scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="30003">avant</DiscourseConnective> la fin de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26496" id="065" name="Marc Tarabella">
    <ParallelChunk annotation_id="26496" docOffset="179">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I am grateful to our fellow Member, Mr Wojciechowski, for his report, which reminds us of the importance of appropriate legislation on this matter.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je remercie notre collègue, Janusz Wojciechowski, <DiscourseConnective annotation_id="30147">pour</DiscourseConnective> son rapport qui rappelle l'importance d'une législation adaptée <DiscourseConnective annotation_id="30216">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26699" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="71714" annotation_id="26699">
          <DiscourseConnective annotation_id="26699" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, whether the vaccine is live attenuated or inactivated, given the current state of our knowledge, blood tests do not enable us to identify how the pathogenic organism entered the animal's blood - <Alignment alignment="30460" annotation_id="26903">
          <DiscourseConnective annotation_id="26903" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, whether it originated in a vaccine or in the wild.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34687" annotation_id="30231">
          <DiscourseConnective annotation_id="30231" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30242">que</DiscourseConnective> le vaccin <DiscourseConnective annotation_id="30256">soit</DiscourseConnective> vivant atténué <DiscourseConnective annotation_id="30276">ou</DiscourseConnective> inactivé, dans l'état actuel de nos connaissances, les analyses sanguines ne permettent pas d'identifier l'origine de la présence de l'organisme pathogène dans le sang de l'animal, <Alignment alignment="25515" annotation_id="30460">
          <DiscourseConnective annotation_id="30460" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir l'origine vaccinale <DiscourseConnective annotation_id="30489">ou</DiscourseConnective> sauvage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26970" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="23826" annotation_id="26970">
          <DiscourseConnective annotation_id="26970" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30472" annotation_id="26981">
          <DiscourseConnective annotation_id="26981" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> a marked inactivated vaccine - that is, a vaccine of which the pathogenic organism is of vaccine origin - is developed, it will be impossible to distinguish between a vaccinated animal and an animal infected by the virus.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5658" annotation_id="30501">
          <DiscourseConnective annotation_id="30501" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17445" annotation_id="30511">
          <DiscourseConnective annotation_id="30511" sense="Expansion.Alternative">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un vaccin inactif marqué - c'est-à-dire un vaccin dont l'organisme pathogène est d'origine vaccinale- ne sera pas mis au point, il sera impossible de faire la distinction entre un animal vacciné <DiscourseConnective annotation_id="30714">et</DiscourseConnective> un animal infecté par le virus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27210" docOffset="182">
      <en>Yet that is an essential condition <Alignment alignment="30792" annotation_id="27245">
          <DiscourseConnective annotation_id="27245" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a region or a country is to be declared safe from any contamination.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="30755">pourtant</DiscourseConnective> une condition indispensable <Alignment alignment="14405" annotation_id="30792">
          <DiscourseConnective annotation_id="30792" sense="Contingency.Condition">pour qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une région <DiscourseConnective annotation_id="30811">ou</DiscourseConnective> un pays puisse être déclaré indemne de toute contamination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27317" docOffset="183">
      <en>There is a great risk, <Alignment alignment="22221" annotation_id="27340">
          <DiscourseConnective annotation_id="27340" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that countries that are protected from any contamination will put up trade barriers between themselves and countries that use that inactivated vaccine.</en>
      <fr>Le risque est <Alignment alignment="27679" annotation_id="30888">
          <DiscourseConnective annotation_id="30888" sense="Contingency.Cause.Result">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> grand de voir les pays exempts de toute contamination instaurer des barrières commerciales vis-à-vis des pays qui utiliseraient ce vaccin inactivé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27503" docOffset="184">
      <en>Hence, the European Union has a duty to encourage ongoing research into a marked inactivated vaccine so as to ensure greater biosecurity within the Union, something which will enable us to combine our health and trade approaches more effectively.</en>
      <fr>L'Union européenne se doit donc d'encourager la poursuite des recherches d'un vaccin inactif marqué <DiscourseConnective annotation_id="31142">pour</DiscourseConnective> une plus grande biosécurité au sein de l'Union, ce qui permettra de conjuguer plus efficacement les approches sanitaires <DiscourseConnective annotation_id="31268">et</DiscourseConnective> commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27750" id="066" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="27750" docOffset="185">
      <en>Mr President, it is worth recording the Commissioner's comment that the instance of bluetongue is on the decline: from 48 000 cases in 2008 to 120 in 2010.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il est bon de rappeler le commentaire du commissaire, qui a affirmé <DiscourseConnective annotation_id="31381">que</DiscourseConnective> la présence de la fièvre catarrhale du mouton est <DiscourseConnective annotation_id="31435">en</DiscourseConnective> déclin: elle est passée de 48 000 cas <DiscourseConnective annotation_id="31476">en</DiscourseConnective> 2008 <DiscourseConnective annotation_id="31484">à</DiscourseConnective> 120 <DiscourseConnective annotation_id="31490">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27906" docOffset="186">
      <en>That said, we are still not sure what the trend will be in the future, <Alignment alignment="27458" annotation_id="27977">
          <DiscourseConnective annotation_id="27977" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the development of this inactivated vaccine and discussion of the technicalities around its use are very welcome.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31499">Cela dit</DiscourseConnective>, nous ne savons pas <DiscourseConnective annotation_id="31528">encore</DiscourseConnective> quelle sera la tendance future, <Alignment alignment="27977" annotation_id="31567">
          <DiscourseConnective annotation_id="31567" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise <DiscourseConnective annotation_id="31588">au point de</DiscourseConnective> ce vaccin inactivé <DiscourseConnective annotation_id="31619">et</DiscourseConnective> les discussions techniques à propos de son utilisation sont très opportunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28094" docOffset="187">
      <en>It would be useful <Alignment alignment="43179" annotation_id="28113">
          <DiscourseConnective annotation_id="28113" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council were in the Chamber <Alignment alignment="31779" annotation_id="28148">
          <DiscourseConnective annotation_id="28148" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could address the issue of whether it is willing actually to provide the correlation tables that Parliament and the Commission believe to be essential - <DiscourseConnective annotation_id="28312" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> perhaps this is something on which the Council could come back to us quite swiftly.</en>
      <fr>Il aurait été utile <Alignment alignment="28113" annotation_id="31719">
          <DiscourseConnective annotation_id="31719" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="31734">soit</DiscourseConnective> présent au sein de cette Assemblée car, <Alignment alignment="28148" annotation_id="31779">
          <DiscourseConnective annotation_id="31779" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous aurions su <DiscourseConnective annotation_id="31802">s'</DiscourseConnective>il est vraiment d'accord <DiscourseConnective annotation_id="31829">pour</DiscourseConnective> fournir les tableaux de correspondance <DiscourseConnective annotation_id="31873">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="31890">et</DiscourseConnective> la Commission considèrent <DiscourseConnective annotation_id="31919">comme</DiscourseConnective> essentiels; peut-être le Conseil pourra-t-il nous renseigner très bientôt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28400" docOffset="188">
      <en>The prevention of all diseases, and of this one <Alignment alignment="32047" annotation_id="28448">
          <Alignment alignment="32047" annotation_id="28448">
            <DiscourseConnective annotation_id="28448" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, centres on animal husbandry, on the restriction of animal movement, on protection from vectors and on the issue discussed this morning - namely vaccination.</en>
      <fr>La prévention de toute maladie, <DiscourseConnective annotation_id="32032">et</DiscourseConnective> de celle-ci <Alignment alignment="28448" annotation_id="32047">
          <Alignment alignment="15335" annotation_id="32047">
            <DiscourseConnective annotation_id="32047" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, repose sur les méthodes d'élevage, sur la restriction des mouvements des animaux, sur l'élimination des vecteurs <DiscourseConnective annotation_id="32176">et</DiscourseConnective> sur ce dont nous avons discuté de matin, c'est-à-dire la vaccination.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28620" id="067" name="Oldřich Vlasák">
    <ParallelChunk annotation_id="28620" docOffset="189">
      <en>(CS) Mr President, the problem with using inactive vaccine for vaccinations outside the closed zone is that animals will show positive results in serological tests, <Alignment alignment="22135" annotation_id="28785">
          <DiscourseConnective annotation_id="28785" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in order to determine whether animals have been vaccinated or are actually sick, it will be necessary to perform a virological test, which is more expensive. This will create problems as regards trade in, and transfers of, animals.</en>
      <fr>(CS) Monsieur le Président, le problème, lorsqu'on utilise un vaccin inactivé hors d'une zone réglementée, c'est <DiscourseConnective annotation_id="32362">que</DiscourseConnective> les animaux présentent des résultats positifs lors des tests sérologiques, <Alignment alignment="10486" annotation_id="32441">
          <DiscourseConnective annotation_id="32441" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que <DiscourseConnective annotation_id="32448">pour</DiscourseConnective> déterminer <DiscourseConnective annotation_id="32464">si</DiscourseConnective> les animaux ont véritablement été vaccinés <DiscourseConnective annotation_id="32510">ou bien</DiscourseConnective> sont malades, il faut appliquer un test virologique, ce qui revient cher et peut créer des problèmes dans le commerce <DiscourseConnective annotation_id="32636">et</DiscourseConnective> le transfert d'animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29021" docOffset="190">
      <en>In view of the fact that it involves the transposition of the directive into national law, the deadline of 30 June 2011 will, for procedural reasons, <DiscourseConnective annotation_id="29171" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be difficult to achieve.</en>
      <fr>La transposition de la directive dans le droit national doit se faire avant le 30 juin 2011, une date limite <DiscourseConnective annotation_id="32772">qu'</DiscourseConnective>il sera bien difficile de respecter <DiscourseConnective annotation_id="32811">en</DiscourseConnective> raison des procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29201" docOffset="191">
      <en>Personally, I <DiscourseConnective annotation_id="29215" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> disagree with changing the date of entry into force of the directive from the earlier date of 20th to the day following its publication.</en>
      <fr>Je ne suis pas d'accord non plus d'avancer au 20 la date d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="32903">en</DiscourseConnective> vigueur de cette directive au lieu du jour suivant sa publication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29357" docOffset="192">
      <en>We should <Alignment alignment="22743" annotation_id="29367">
          <DiscourseConnective annotation_id="29367" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> understand that drawing up correlation tables will add further to the administrative burden.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="28166" annotation_id="32985">
          <DiscourseConnective annotation_id="32985" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="33002">qu'</DiscourseConnective>établir des tableaux de correspondance alourdira la charge administrative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29465" id="068" name="Giommaria Uggias">
    <ParallelChunk annotation_id="29465" docOffset="193">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I think that we are taking a step forward in understanding that this is not a problem linked to some areas of Europe, Southern Europe or North Africa.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames, Messieurs, je pense <DiscourseConnective annotation_id="33138">que</DiscourseConnective> nous progressons dans l'idée <DiscourseConnective annotation_id="33171">que</DiscourseConnective> ce problème ne se limite pas <DiscourseConnective annotation_id="33204">à</DiscourseConnective> certaines zones d'Europe, à l'Europe méridionale <DiscourseConnective annotation_id="33255">ou</DiscourseConnective> à l'Afrique du nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29657" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="33292" annotation_id="29657">
          <DiscourseConnective annotation_id="29657" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my view of the measure is a positive one.</en>
      <fr>Je considère <Alignment alignment="2106" annotation_id="33292">
          <DiscourseConnective annotation_id="33292" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette mesure <DiscourseConnective annotation_id="33315">comme</DiscourseConnective> positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29708" docOffset="195">
      <en>I would like to ask Mr Tarabella whether he <Alignment alignment="12269" annotation_id="29752">
          <DiscourseConnective annotation_id="29752" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission does not think that the problem of application to veterinary services should <DiscourseConnective annotation_id="29847" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be tackled immediately, <Alignment alignment="37509" annotation_id="29876">
          <DiscourseConnective annotation_id="29876" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> there could be a measure which would make it possible to eliminate the problem throughout the European Union.</en>
      <fr>Je voudrais demander à M. Tarabella <DiscourseConnective annotation_id="33367">si</DiscourseConnective> lui <Alignment alignment="38424" annotation_id="33374">
          <DiscourseConnective annotation_id="33374" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="33404">que</DiscourseConnective> le problème de l'application dans les services vétérinaires devrait être abordé immédiatement, <Alignment alignment="36203" annotation_id="33503">
          <DiscourseConnective annotation_id="33503" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> disposer d'une mesure rendant possible l'élimination du problème partout dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29994" id="069" name="Peter Jahr">
    <ParallelChunk annotation_id="29994" docOffset="196">
      <en>(DE) Mr President, improving the vaccination arrangements for bluetongue is an extremely important matter.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, améliorer les dispositions de vaccination contre la fièvre catarrhale du mouton est extrêmement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30101" docOffset="197">
      <en>The new inactivated vaccines allow producers, for the first time, to exclude the risk of infection with this potentially highly dangerous disease, <Alignment alignment="33919" annotation_id="30248">
          <DiscourseConnective annotation_id="30248" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the vaccines can now <DiscourseConnective annotation_id="30277" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be used in areas in which bluetongue has not previously been found.</en>
      <fr>Les nouveaux vaccins inactivés permettent, <DiscourseConnective annotation_id="33792">pour</DiscourseConnective> la première fois, aux producteurs d'exclure le risque de contamination par cette maladie potentiellement très dangereuse, <Alignment alignment="10434" annotation_id="33919">
          <DiscourseConnective annotation_id="33919" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les vaccins peuvent <DiscourseConnective annotation_id="33949">maintenant</DiscourseConnective> être utilisés dans des zones où la fièvre catarrhale du mouton n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="34031">encore</DiscourseConnective> fait son apparition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30350" docOffset="198">
      <en>In view of this, we must repeatedly emphasise that agriculture - including exports of breeding animals - is an important factor in all the countries of Europe.</en>
      <fr>Cela étant, il nous faut répéter <DiscourseConnective annotation_id="34092">que</DiscourseConnective> l'agriculture - y compris les exportations d'animaux d'élevage - est un facteur important dans tous les pays d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30510" docOffset="199">
      <en>Farmers <Alignment alignment="41182" annotation_id="30518">
          <DiscourseConnective annotation_id="30518" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be able to take advantage of the latest knowledge in animal health, which has been used to develop these vaccines.</en>
      <fr>Les agriculteurs doivent <Alignment alignment="17421" annotation_id="34240">
          <DiscourseConnective annotation_id="34240" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir bénéficier des connaissances les plus récentes <DiscourseConnective annotation_id="34300">en</DiscourseConnective> matière de santé animale, des connaissances qui ont été mises à profit <DiscourseConnective annotation_id="34374">pour</DiscourseConnective> mettre au point ces vaccins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30651" docOffset="200">
      <en>There are two things that we now particularly need.</en>
      <fr>À présent, il nous faut deux choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30703" docOffset="201">
      <en>Firstly, we need a rapid solution concerning practice in the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34445">Premièrement</DiscourseConnective>, une solution prompte concernant les pratiques dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30780" docOffset="202">
      <en>Secondly, in my view, we just as urgently need an obligation for the measures introduced in the Member States to be notified; <DiscourseConnective annotation_id="30906" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, an obligation on the Member States to report to the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34530">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34544">à</DiscourseConnective> mon avis il est tout <DiscourseConnective annotation_id="34567">aussi</DiscourseConnective> urgent de notifier le caractère contraignant des mesures introduites dans les États membres, c'est-à-dire l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="34692">pour</DiscourseConnective> les États membres de rendre compte <DiscourseConnective annotation_id="34732">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30986" id="070" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="30986" docOffset="203">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I would first like to thank the House for its strong support for this proposal and also for its recognition of the urgency of the matter and the very speedy procedures.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="34784">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="34819">pour</DiscourseConnective> son soutien résolu <DiscourseConnective annotation_id="34843">à</DiscourseConnective> cette proposition, <DiscourseConnective annotation_id="34864">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34867">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34873">pour</DiscourseConnective> sa reconnaissance de l'urgence du problème <DiscourseConnective annotation_id="34921">et</DiscourseConnective> la grande rapidité des procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31205" docOffset="204">
      <en>Several of you referred to the problem of correlation tables.</en>
      <fr>Plusieurs d'entre vous ont fait allusion au problème des tableaux de correspondance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31267" docOffset="205">
      <en>I would just like to remind you that the Conference of Presidents injected fresh impetus into tackling this issue, and has accorded it greater importance, notably in recognition of the problem of the transposition of EU legislation into national law.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="35056">simplement</DiscourseConnective> vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="35081">que</DiscourseConnective> la Conférence des présidents a donné un nouvel élan <DiscourseConnective annotation_id="35137">à</DiscourseConnective> la manière d'aborder ce sujet, <DiscourseConnective annotation_id="35170">et</DiscourseConnective> lui a donné plus d'importance, <DiscourseConnective annotation_id="35204">notamment en</DiscourseConnective> tenant compte du problème de la transposition de la législation de l'Union européenne dans le droit national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31518" docOffset="206">
      <en>I would like to ask whether it is really so difficult for the Member States to notify the Commission of the legal basis on which they transposed the EU regulation into their national legal order.</en>
      <fr>Je voudrais demander <DiscourseConnective annotation_id="35348">s'</DiscourseConnective>il est vraiment <DiscourseConnective annotation_id="35366">si</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="35379">pour</DiscourseConnective> les États membres d'informer la Commission de la base juridique <DiscourseConnective annotation_id="35448">qu'</DiscourseConnective>ils utilisent <DiscourseConnective annotation_id="35465">pour</DiscourseConnective> transposer la législation de l'Union européenne dans leur droit national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31714" docOffset="207">
      <en>Is it really so difficult?</en>
      <fr>Est-ce vraiment <DiscourseConnective annotation_id="35560">si</DiscourseConnective> difficile?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31741" docOffset="208">
      <en>I am sure that <Alignment alignment="60438" annotation_id="31756">
          <DiscourseConnective annotation_id="31756" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are considering how to transpose legislation, they must do some preparation and decide how they intend to transpose it.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="35586">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13994" annotation_id="35591">
          <DiscourseConnective annotation_id="35591" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils envisagent la manière de transposer la législation, ils doivent <DiscourseConnective annotation_id="35665">s'</DiscourseConnective>y préparer <DiscourseConnective annotation_id="35678">et</DiscourseConnective> décider de la façon de procéder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31886" docOffset="209">
      <en>I think we all recognise the fact - and we have had several debates on this issue - that the European Union suffers <DiscourseConnective annotation_id="32002" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the transposition of EU law is uneven.</en>
      <fr>Je pense que nous reconnaissons tous (<DiscourseConnective annotation_id="35752">et</DiscourseConnective> nous avons déjà eu plusieurs débats <DiscourseConnective annotation_id="35791">à</DiscourseConnective> ce sujet) <DiscourseConnective annotation_id="35803">que</DiscourseConnective> L'Union européenne pâtit de l'inégalité de la transposition de la législation Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32046" docOffset="210">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="32046" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, on an issue as important as the one we are discussing today, incorrect transposition could have detrimental effects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35903">Pour</DiscourseConnective> un problème <DiscourseConnective annotation_id="35920">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="35936">que</DiscourseConnective> celui dont nous discutons aujourd'hui, une transposition incorrecte peut avoir des effets particulièrement néfastes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32178" docOffset="211">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="36068" annotation_id="32196">
          <DiscourseConnective annotation_id="32196" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in my opening remarks, I would emphasise that the Commission is clearly against unnecessary hold-ups.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36057">Néanmoins</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17056" annotation_id="36068">
          <DiscourseConnective annotation_id="36068" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que je l'ai dit dans mes remarques d'introduction, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="36147">que</DiscourseConnective> la Commission est clairement opposée à tout retard indu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32308" docOffset="212">
      <en>We are fully aware of the urgency of this matter.</en>
      <fr>Nous sommes très conscients de l'urgence de ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32358" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="16815" annotation_id="32358">
          <DiscourseConnective annotation_id="32358" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that, through increased flexibility and intensive negotiations, we can find a solution to this problem.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="24423" annotation_id="36274">
          <DiscourseConnective annotation_id="36274" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> grâce à une flexibilité accrue <DiscourseConnective annotation_id="36318">et</DiscourseConnective> à des négociations intensives nous pourrons trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="36386">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32480" docOffset="214">
      <en>The Commission will try to be as helpful as possible <Alignment alignment="36447" annotation_id="32533">
          <Alignment alignment="35657" annotation_id="32533">
            <DiscourseConnective annotation_id="32533" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can adopt this legislation before the beginning of the season for a potential bluetongue outbreak.</en>
      <fr>La Commission apportera toute l'aide possible <Alignment alignment="30636" annotation_id="36447">
          <Alignment alignment="25268" annotation_id="36447">
            <DiscourseConnective annotation_id="36447" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions adopter ce texte législatif <DiscourseConnective annotation_id="36499">avant</DiscourseConnective> le début de la saison des épidémies potentielles de fièvre catarrhale du mouton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32643" docOffset="215">
      <en>Concerning the Commission's readiness to implement this measure, I would like to assure Mr Schnellhardt and Mr Uggias that the Commission has done its part.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'empressement de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="36637">à</DiscourseConnective> mettre cette mesure en application, je voudrais assurer à M. Schnellhardt <DiscourseConnective annotation_id="36713">et</DiscourseConnective> à M. Uggias <DiscourseConnective annotation_id="36728">que</DiscourseConnective> la Commission a fait son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32800" docOffset="216">
      <en>Our implementing measures are almost complete.</en>
      <fr>Nos mesures d'exécution sont presque achevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32847" docOffset="217">
      <en>What we need is approval of this proposal by the legislator.</en>
      <fr>Ce qu'il nous faut encore c'est l'approbation de cette proposition par le législateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32908" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="76451" annotation_id="32908">
          <DiscourseConnective annotation_id="32908" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have that, we can proceed very quickly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8637" annotation_id="36900">
          <DiscourseConnective annotation_id="36900" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'aurons nous pourrons avancer très vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32956" docOffset="219">
      <en>Once again, I would like to thank our rapporteur and to thank the House for its strong support for this measure.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="36964">encore</DiscourseConnective>, je voudrais remercier notre rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="37012">et</DiscourseConnective> aussi cette assemblée <DiscourseConnective annotation_id="37037">pour</DiscourseConnective> son soutien résolu <DiscourseConnective annotation_id="37061">à</DiscourseConnective> cette mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33069" id="071" language="PL" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="33069" docOffset="220">
      <en>Mr President, I would like to thank all the Members who took part in the debate and expressed their support for my report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier tous les membres qui ont pris part au débat <DiscourseConnective annotation_id="37166">et</DiscourseConnective> qui ont exprimé leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="37198">à</DiscourseConnective> mon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33192" docOffset="221">
      <en>Thank you to all the shadow rapporteurs and members of the Committee on Agriculture, thanks to whom we were able to proceed so rapidly and effectively with the report.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="37219">à</DiscourseConnective> tous les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="37250">et</DiscourseConnective> aux membres de la commission de l'agriculture, grâce auxquels nous avons pu avancer <DiscourseConnective annotation_id="37337">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="37354">et</DiscourseConnective> efficacement dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33360" docOffset="222">
      <en>It does not often happen that we are so unanimous in adopting a positive document which is obviously aiming to improve the current situation.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas souvent <DiscourseConnective annotation_id="37414">aussi</DiscourseConnective> unanimes <DiscourseConnective annotation_id="37429">pour</DiscourseConnective> adopter un document positif dont le but est d'améliorer la situation du moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33502" docOffset="223">
      <en>Regarding the correlation tables which were referred to in the discussion as a possible source of problems, I think that it would be difficult here to sympathise with the administrative bodies or governments of the Member States.</en>
      <fr>Concernant les tableaux de correspondance vus dans les discussions <DiscourseConnective annotation_id="37581">comme</DiscourseConnective> de possibles sources de problèmes, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="37631">qu'</DiscourseConnective>il serait difficile de sympathiser ici avec les organes administratifs <DiscourseConnective annotation_id="37705">ou</DiscourseConnective> les gouvernements des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33732" docOffset="224">
      <en>Creating the tables and sending them to the Commission will really not be much of a problem.</en>
      <fr>Établir des tableaux de correspondance <DiscourseConnective annotation_id="37784">et</DiscourseConnective> les envoyer <DiscourseConnective annotation_id="37799">à</DiscourseConnective> la Commission n'est pas vraiment un grand problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33825" docOffset="225">
      <en>What is certain is that citizens who want to check whether their Member State's legislation accords with European Union law will have greater problems.</en>
      <fr>Ce qui est certain, c'est <DiscourseConnective annotation_id="37879">que</DiscourseConnective> les citoyens qui voudront vérifier <DiscourseConnective annotation_id="37918">si</DiscourseConnective> la législation de leur État membre est en accord avec la législation de l'Union européenne auront plus de problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33977" docOffset="226">
      <en>They are the ones who will have to put in the effort and research <Alignment alignment="38106" annotation_id="34043">
          <DiscourseConnective annotation_id="34043" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are no tables, as has been the case until now.</en>
      <fr>Ce sont eux qui devront fournir les efforts <DiscourseConnective annotation_id="38082">et</DiscourseConnective> faire des recherches <Alignment alignment="9733" annotation_id="38106">
          <DiscourseConnective annotation_id="38106" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas de tableaux, <DiscourseConnective annotation_id="38134">comme</DiscourseConnective> c'est le cas jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34099" docOffset="227">
      <en>It is very often difficult to find one's way around EU legislation.</en>
      <fr>Il est très souvent difficile de trouver son chemin dans la législation de l'Union européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34167" docOffset="228">
      <en>I think and hope that this instrument will be available to anyone who is interested, not only the Commission, <Alignment alignment="52375" annotation_id="34277">
          <DiscourseConnective annotation_id="34277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will be a readily accessible document which will be available <Alignment alignment="38446" annotation_id="34351">
          <DiscourseConnective annotation_id="34351" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="38266">et</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="38278">que</DiscourseConnective> cet instrument sera disponible <DiscourseConnective annotation_id="38313">pour</DiscourseConnective> quiconque est intéressé, et pas seulement pour la Commission, <Alignment alignment="13054" annotation_id="38380">
          <DiscourseConnective annotation_id="38380" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38383">que</DiscourseConnective> ces documents seront facilement accessibles <DiscourseConnective annotation_id="38431">et</DiscourseConnective> disponibles <Alignment alignment="17851" annotation_id="38446">
          <DiscourseConnective annotation_id="38446" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34364" docOffset="229">
      <en>It will <Alignment alignment="38487" annotation_id="34372">
          <DiscourseConnective annotation_id="34372" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a very useful document.</en>
      <fr>Ces documents seront <Alignment alignment="3925" annotation_id="38487">
          <DiscourseConnective annotation_id="38487" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très utiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34404" docOffset="230">
      <en>I appeal to the Council not to take issue with the correlation tables, <Alignment alignment="38584" annotation_id="34475">
          <DiscourseConnective annotation_id="34475" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="38587" annotation_id="34479">
          <DiscourseConnective annotation_id="34479" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must, not in this case, <Alignment alignment="37345" annotation_id="34509">
          <Alignment alignment="23762" annotation_id="34509">
            <DiscourseConnective annotation_id="34509" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the new vaccinations can come into force during this season, <Alignment alignment="68543" annotation_id="34578">
          <DiscourseConnective annotation_id="34578" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> expected.</en>
      <fr>Je demande au Conseil de ne pas <DiscourseConnective annotation_id="38542">s'</DiscourseConnective>opposer aux tableaux de correspondance, <Alignment alignment="12342" annotation_id="38584">
          <DiscourseConnective annotation_id="38584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11175" annotation_id="38587">
          <DiscourseConnective annotation_id="38587" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il veut le faire, que ce ne <DiscourseConnective annotation_id="38617">soit</DiscourseConnective> pas maintenant, <Alignment alignment="2945" annotation_id="38638">
          <Alignment alignment="12309" annotation_id="38638">
            <DiscourseConnective annotation_id="38638" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les nouveaux vaccins puissent être utilisés la saison prochaine, <Alignment alignment="14331" annotation_id="38712">
          <DiscourseConnective annotation_id="38712" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> espéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34591" docOffset="231">
      <en>We cannot allow any delays <Alignment alignment="38766" annotation_id="34618">
          <DiscourseConnective annotation_id="34618" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would negate our quick and efficient work.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas tolérer de retards, <Alignment alignment="13500" annotation_id="38766">
          <DiscourseConnective annotation_id="38766" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils mettraient en péril notre travail rapide <DiscourseConnective annotation_id="38815">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34674" docOffset="232">
      <en>Thank you all once again for your cooperation on this report.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="38834">encore</DiscourseConnective> à tous <DiscourseConnective annotation_id="38848">pour</DiscourseConnective> votre coopération dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34736" id="072" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34736" docOffset="233">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34758" docOffset="234">
      <en>The vote will take place shortly.</en>
      <fr>Le vote aura lieu sous peu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
