<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Violation of freedom of expression and discrimination on the basis of sexual orientation in Lithuania (debate)</en>
    <fr>Atteinte <DiscourseConnective annotation_id="9">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="35">et</DiscourseConnective> discrimination fondée sur l'orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="87">en</DiscourseConnective> Lituanie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="111" id="652" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="111" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la discussion commune sur:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="143" docOffset="2">
      <en>the oral question to the Commission by Renate Weber, Sophia in 't Veld, Leonidas Donskis, Cecilia Wikström, Alexander Alvaro, Sonia Alfano, Gianni Vattimo, Sarah Ludford and Ramon Tremosa i Balcells, on behalf of the ALDE Group, on violation of freedom of expression and discrimination on the basis of sexual orientation in Lithuania - B7-0669/2010),</en>
      <fr>la question orale <DiscourseConnective annotation_id="176">à</DiscourseConnective> la Commission sur les atteintes <DiscourseConnective annotation_id="210">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="236">et</DiscourseConnective> les discriminations fondées sur l'orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="294">en</DiscourseConnective> Lituanie de Renate Weber, Sophia in 't Veld, Leonidas Donskis, Cecilia Wikström, Alexander Alvaro, Sonia Alfano, Gianni Vattimo, Sarah Ludford <DiscourseConnective annotation_id="440">et</DiscourseConnective> Ramon Tremosa i Balcells, au nom du groupe ALDE - B7-0669/2010),</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="494" docOffset="3">
      <en>the oral question to the Commission by Ulrike Lunacek, on behalf of the Verts/ALE Group, on violation of the freedom of expression and discrimination on the basis of sexual orientation in Lithuania - B7-0803/2010),</en>
      <fr>la question orale <DiscourseConnective annotation_id="526">à</DiscourseConnective> la Commission sur les atteintes <DiscourseConnective annotation_id="560">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="586">et</DiscourseConnective> les discriminations fondées sur l'orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="644">en</DiscourseConnective> Lituanie d'Ulrike Lunacek, au nom du groupe Verts/ALE - B7-0803/2010),</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="709" docOffset="4">
      <en>the oral question to the Commission by Cornelis de Jong, on behalf of the GUE/NGL Group, on violation of the freedom of expression and discrimination on the basis of sexual orientation in Lithuania - B7-0804/2010), and</en>
      <fr>la question orale <DiscourseConnective annotation_id="736">à</DiscourseConnective> la Commission sur les atteintes <DiscourseConnective annotation_id="770">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="796">et</DiscourseConnective> les discriminations fondées sur l'orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="854">en</DiscourseConnective> Lituanie de Cornelis de Jong, au nom du groupe GUE/NGL - B7-0804/2010), <DiscourseConnective annotation_id="929">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="928" docOffset="5">
      <en>the oral question to the Commission by Michael Cashman, Monika Flašíková Beňová and Claude Moraes, on behalf of the S&amp;D Group, on violation of the freedom of expression and discrimination on the basis of sexual orientation in Lithuania - B7-0005/2011).</en>
      <fr>la question orale <DiscourseConnective annotation_id="950">à</DiscourseConnective> la Commission sur les atteintes <DiscourseConnective annotation_id="984">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="1010">et</DiscourseConnective> les discriminations fondées sur l'orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="1068">en</DiscourseConnective> Lituanie de Michael Cashman, Monika Flašíková Beňová <DiscourseConnective annotation_id="1124">et</DiscourseConnective> Claude Moraes, au nom du groupe S&amp;D - B7-0005/2011).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1181" id="653" name="Sophia in 't Veld">
    <ParallelChunk annotation_id="1181" docOffset="6">
      <en>author. - Madam President, we are discussing today, and not for the first time, legislation that may be passed by the Lithuanian Parliament with a potentially very negative effect on the position of lesbian, gay, bisexual and transgender (LGBT) people in Lithuania.</en>
      <fr>auteure. - (EN) Madame la Présidente, nous abordons aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="1245">et</DiscourseConnective> ce n'est pas la première fois, la législation qui pourrait être adoptée par le parlement lituanien, avec de graves conséquences possibles sur la situation des personnes lesbiennes, gay, bisexuelles <DiscourseConnective annotation_id="1446">et</DiscourseConnective> transgenres (LGBT) <DiscourseConnective annotation_id="1468">en</DiscourseConnective> Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1447" docOffset="7">
      <en>I think it is unfortunate that we are discussing the subject again, <Alignment alignment="3517" annotation_id="1515">
          <DiscourseConnective annotation_id="1515" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has already passed a resolution on it.</en>
      <fr>Je déplore <DiscourseConnective annotation_id="1492">que</DiscourseConnective> nous devions aborder une nouvelle fois la question, <Alignment alignment="1515" annotation_id="1548">
          <DiscourseConnective annotation_id="1548" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement a <DiscourseConnective annotation_id="1573">déjà</DiscourseConnective> adopté une résolution <DiscourseConnective annotation_id="1600">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1568" docOffset="8">
      <en>I think the resolution we have proposed for vote tomorrow is very clear.</en>
      <fr>Je pense que la résolution que nous avons soumise au vote de demain est très claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1641" docOffset="9">
      <en>We would appeal to our Lithuanian colleagues to reflect further on this matter and to make sure that whatever legislation they pass will not discriminate against LGBT people.</en>
      <fr>Nous voulons demander <DiscourseConnective annotation_id="1719">à</DiscourseConnective> nos confrères lituaniens de réfléchir davantage <DiscourseConnective annotation_id="1769">à</DiscourseConnective> cette question, <DiscourseConnective annotation_id="1787">et</DiscourseConnective> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="1806">que</DiscourseConnective> les lois adoptées, quelles qu'elles soient, ne pratiquent aucune discrimination à l'encontre des personnes LGBT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1816" docOffset="10">
      <en>I do not have much to say about the resolution, <Alignment alignment="1973" annotation_id="1864">
          <DiscourseConnective annotation_id="1864" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is becoming increasingly clear that the European Union needs to equip itself with stronger legal instruments for the enforcement of fundamental rights.</en>
      <fr>Je n'ai pas grand-chose <DiscourseConnective annotation_id="1947">à</DiscourseConnective> dire sur la résolution, <Alignment alignment="21823" annotation_id="1973">
          <DiscourseConnective annotation_id="1973" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il est de plus <DiscourseConnective annotation_id="2005">en plus</DiscourseConnective> évident <DiscourseConnective annotation_id="2021">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit se doter d'instruments juridiques plus forts afin de faire appliquer les droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2031" docOffset="11">
      <en>We recently debated the controversial media law in Hungary <Alignment alignment="18361" annotation_id="2090">
          <DiscourseConnective annotation_id="2090" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we are facing very similar issues.</en>
      <fr>Nous avons récemment débattu de la loi controversée sur les médias <DiscourseConnective annotation_id="2210">en</DiscourseConnective> Hongrie <Alignment alignment="2090" annotation_id="2221">
          <DiscourseConnective annotation_id="2221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous retrouvons aujourd'hui face à des problèmes très similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2133" docOffset="12">
      <en>We have laid down the principles - the shared values of 500 million citizens - in the European treaties <Alignment alignment="18007" annotation_id="2237">
          <DiscourseConnective annotation_id="2237" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2414" annotation_id="2242">
          <DiscourseConnective annotation_id="2242" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to putting them into practice, we run into trouble.</en>
      <fr>Nous avons consacré ces principes - les valeurs communes <DiscourseConnective annotation_id="2352">à</DiscourseConnective> 500 millions de citoyens - dans les traités européens, <Alignment alignment="21382" annotation_id="2409">
          <DiscourseConnective annotation_id="2409" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11248" annotation_id="2414">
          <DiscourseConnective annotation_id="2414" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="2424">s'</DiscourseConnective>agit de les mettre <DiscourseConnective annotation_id="2445">en</DiscourseConnective> pratique, nous rencontrons des problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2308" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="12423" annotation_id="2308">
          <DiscourseConnective annotation_id="2308" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner, I would like to hear your views on our proposal for a European road map for LGBT rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14554" annotation_id="2490">
          <DiscourseConnective annotation_id="2490" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Madame la Commissaire, je voudrais connaître votre avis sur notre proposition de feuille de route européenne <DiscourseConnective annotation_id="2615">pour</DiscourseConnective> la défense des droits des personnes LGBT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2422" docOffset="14">
      <en>The European Union has done a lot for gender equality in the past <Alignment alignment="52667" annotation_id="2488">
          <DiscourseConnective annotation_id="2488" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="61675" annotation_id="2493">
          <DiscourseConnective annotation_id="2493" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have regular road maps for gender equality.</en>
      <fr>L'Union européenne a déjà fait beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="2702">pour</DiscourseConnective> l'égalité des genres par le passé, <Alignment alignment="653" annotation_id="2742">
          <DiscourseConnective annotation_id="2742" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous élaborons <Alignment alignment="7545" annotation_id="2760">
          <DiscourseConnective annotation_id="2760" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> régulièrement des feuilles de route <DiscourseConnective annotation_id="2807">pour</DiscourseConnective> l'égalité des genres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2548" docOffset="15">
      <en>We have all sorts of strategies to combat racism and xenophobia, to combat social exclusion and to strengthen fundamental rights, <Alignment alignment="58885" annotation_id="2678">
          <DiscourseConnective annotation_id="2678" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not for LGBT people.</en>
      <fr>Nous avons toutes sortes de stratégies <DiscourseConnective annotation_id="2873">pour</DiscourseConnective> lutter contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="2903">et</DiscourseConnective> la xénophobie, <DiscourseConnective annotation_id="2921">pour</DiscourseConnective> lutter contre l'exclusion sociale <DiscourseConnective annotation_id="2960">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2963">pour</DiscourseConnective> renforcer les droits fondamentaux, <Alignment alignment="17253" annotation_id="3003">
          <DiscourseConnective annotation_id="3003" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <DiscourseConnective annotation_id="3012">pour</DiscourseConnective> défendre les personnes LGBT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2703" docOffset="16">
      <en>I think it is very urgent and very necessary that we have such a strategy: a strategy to fight prejudice, ignorance, discrimination and hatred and to strengthen the rights of LGBT people.</en>
      <fr>Il est selon moi très urgent <DiscourseConnective annotation_id="3075">et</DiscourseConnective> nécessaire de mettre au point une telle stratégie: une stratégie qui nous permettrait de lutter contre les préjugés, l'ignorance, la discrimination <DiscourseConnective annotation_id="3226">et</DiscourseConnective> la haine, <DiscourseConnective annotation_id="3239">ainsi</DiscourseConnective> que de renforcer les droits des personnes LGBT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2891" docOffset="17">
      <en>There are many examples of the problem.</en>
      <fr>On peut citer de nombreux exemples de ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2931" docOffset="18">
      <en>Today, we are discussing the amendments which have been put to the Lithuanian Parliament, <Alignment alignment="3429" annotation_id="3021">
          <DiscourseConnective annotation_id="3021" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that should not distract us from the fact that homophobia exists in all Member States.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous parlons des amendements qui ont été soumis au parlement lituanien, <Alignment alignment="3021" annotation_id="3429">
          <DiscourseConnective annotation_id="3429" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne devrait pas nous empêcher de nous rendre compte que l'homophobie existe dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3112" docOffset="19">
      <en>I would like to bring another fact to your attention, Commissioner, and to hear your views on it.</en>
      <fr>Je voudrais attirer votre attention sur un autre point, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="3622">et</DiscourseConnective> avoir votre avis <DiscourseConnective annotation_id="3642">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3210" docOffset="20">
      <en>This concerns the European asylum policy, <Alignment alignment="22638" annotation_id="3252">
          <DiscourseConnective annotation_id="3252" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact is that people seeking asylum <Alignment alignment="3757" annotation_id="3295">
          <DiscourseConnective annotation_id="3295" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are prosecuted on grounds of their sexual orientation in a Member State which I will not name have to undergo something known as a phallometric test.</en>
      <fr>Cela concerne la politique européenne d'asile, <Alignment alignment="18633" annotation_id="3701">
          <DiscourseConnective annotation_id="3701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="3712">que</DiscourseConnective> les personnes demandant le droit d'asile <Alignment alignment="7488" annotation_id="3757">
          <DiscourseConnective annotation_id="3757" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont persécutés <DiscourseConnective annotation_id="3786">en</DiscourseConnective> raison de leur orientation sexuelle dans un État membre <DiscourseConnective annotation_id="3845">que</DiscourseConnective> je ne nommerai pas, doivent subir ce qu'on appelle un "test phallométrique".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3458" docOffset="21">
      <en>This is particularly degrading. It has no place in the European Union <Alignment alignment="4018" annotation_id="3528">
          <DiscourseConnective annotation_id="3528" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to hear what the Commission intends to do about it.</en>
      <fr>C'est une pratique particulièrement humiliante qui n'a pas sa place dans l'Union européenne <Alignment alignment="15323" annotation_id="4018">
          <DiscourseConnective annotation_id="4018" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais savoir ce que la Commission compte faire à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3597" id="654" name="Ulrike Lunacek">
    <ParallelChunk annotation_id="3597" docOffset="22">
      <en>author. - Madam President, my colleague, Mrs in 't Veld, has already explained what the resolution is about and referred to it <Alignment alignment="56893" annotation_id="3724">
          <DiscourseConnective annotation_id="3724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I strongly agree with the question she put to you, Commissioner: what about a road map for LGBT rights in this common European Union?</en>
      <fr>Madame la Présidente, chère consœur, Mme in 't Veld a <DiscourseConnective annotation_id="4140">déjà</DiscourseConnective> expliqué la teneur de cette résolution <DiscourseConnective annotation_id="4184">et</DiscourseConnective> y a fait référence <Alignment alignment="21632" annotation_id="4206">
          <DiscourseConnective annotation_id="4206" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis totalement d'accord avec la question qu'elle vous a posée, Madame la Commissaire: <DiscourseConnective annotation_id="4299">que</DiscourseConnective> pensez-vous d'une feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="4338">pour</DiscourseConnective> la défense des droits des personnes LGBT dans notre Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3862" docOffset="23">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3862" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> I would like to take a different angle to hopefully convince those in this Parliament who have not yet decided on voting in favour of this resolution. You know what?</en>
      <fr>Je voudrais toutefois aborder le sujet sous un autre angle <DiscourseConnective annotation_id="4472">afin de</DiscourseConnective> convaincre, je l'espère, les membres du Parlement qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="4544">encore</DiscourseConnective> décidé de voter <DiscourseConnective annotation_id="4567">pour</DiscourseConnective> cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4032" docOffset="24">
      <en>Last summer, four Members of the European Parliament, Mrs in 't Veld, myself, Mr Cashman and Mr Fjellner, representing four groups, the majority of this Parliament, were in Vilnius, in Lithuania, together with the first Baltic Pride to be held in Vilnius, empowering and supporting lesbian, gay, bisexual and transgender people in this city <DiscourseConnective annotation_id="4373" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we were there under the European flag telling everybody, 'this flag protects us, lesbian, gay, bisexual and transgender people, <DiscourseConnective annotation_id="4505" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is true <DiscourseConnective annotation_id="4522" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> for Lithuania'.</en>
      <fr>L'été dernier, quatre députés du Parlement européen, Mme in 't Veld, M. Cashman, M. Fjellner et moi-même, représentant quatre groupes, la majorité au sein du Parlement, étions à Vilnius, en Lituanie, en compagnie de la première Baltic Pride qui se tenait à Vilnius, afin de soutenir et d'aider les personnes lesbiennes, gay, bisexuelles et transgenres à prendre confiance en elles, et nous étions là-bas, sous le drapeau européen, et nous disions à tous "ce drapeau nous protège, ainsi que les personnes lesbiennes, gay, bisexuelles et transgenres, et cela vaut également pour la Lituanie".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4543" docOffset="25">
      <en>Now, what would happen to us and to Lithuanians who next year might go marching in favour of our equal rights in Vilnius <Alignment alignment="5325" annotation_id="4664">
          <DiscourseConnective annotation_id="4664" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this law is adopted in the Seimas?</en>
      <fr>À présent, qu'adviendra-t-il de nous <DiscourseConnective annotation_id="5218">et</DiscourseConnective> des Lituaniens qui, l'année prochaine, pourraient aller militer <DiscourseConnective annotation_id="5285">pour</DiscourseConnective> l'égalité de nos droits <DiscourseConnective annotation_id="5314">à</DiscourseConnective> Vilnius, <Alignment alignment="14632" annotation_id="5325">
          <DiscourseConnective annotation_id="5325" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette loi est adoptée par le Seimas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4702" docOffset="26">
      <en>Each one of us could be fined up to EUR 2 900 for publicly promoting sexual orientation - meaning homosexuality in this case, <Alignment alignment="5534" annotation_id="4828">
          <DiscourseConnective annotation_id="4828" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I guess for heterosexuality that does not apply.</en>
      <fr>Nous pourrions tous être condamnés à des amendes allant <DiscourseConnective annotation_id="5421">jusqu'à</DiscourseConnective> 2 900 euros <DiscourseConnective annotation_id="5441">pour</DiscourseConnective> avoir promu publiquement l'orientation sexuelle - ce qui veut dire ici l'homosexualité, <Alignment alignment="198" annotation_id="5534">
          <DiscourseConnective annotation_id="5534" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suppose que cela ne s'applique pas <DiscourseConnective annotation_id="5580">à</DiscourseConnective> l'hétérosexualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4885" docOffset="27">
      <en>Is that really what this Parliament would want?</en>
      <fr>Est-ce vraiment ce que le Parlement veut?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4933" docOffset="28">
      <en>Is that what the Parliament of Lithuania would want, the parliament of a country which, 20 years ago, struggled for its own freedom, with lesbians and gays among the people struggling for that freedom?</en>
      <fr>Est-ce vraiment ce que le parlement lituanien veut? Le parlement d'un pays qui, il y a vingt ans, luttait <DiscourseConnective annotation_id="5749">pour</DiscourseConnective> sa propre liberté, avec parmi les personnes qui luttaient <DiscourseConnective annotation_id="5812">pour</DiscourseConnective> cette liberté, des gays <DiscourseConnective annotation_id="5841">et</DiscourseConnective> des lesbiennes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5135" docOffset="29">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5135" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> I am very happy that the President of Lithuania, Mrs Grybauskaitė, former Commissioner, and the government of Lithuania, have already said that this proposed law contravenes Lithuania's obligations under its own constitution.</en>
      <fr>Je suis donc ravie <DiscourseConnective annotation_id="5879">que</DiscourseConnective> la présidente lituanienne, Mme Grybauskaitė, ancienne commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="5950">et</DiscourseConnective> le gouvernement lituanien, aient <DiscourseConnective annotation_id="5986">déjà</DiscourseConnective> annoncé <DiscourseConnective annotation_id="5999">que</DiscourseConnective> la loi proposée enfreignait les obligations prises par la Lituanie aux termes de sa propre constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5364" docOffset="30">
      <en>I hope it will be clear that different forms of sexuality, of sexual orientation, of forms of living, have been part of all cultures and of all societies and are so in Lithuania, as well, <Alignment alignment="40603" annotation_id="5552">
          <DiscourseConnective annotation_id="5552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that hiding facts like that from the public, from young people, is simply a basis for inciting hatred, hate speech and hate crimes.</en>
      <fr>J'espère qu'il sera clair <DiscourseConnective annotation_id="6134">que</DiscourseConnective> différentes formes de sexualité, d'orientation sexuelle et de modes de vie ont toujours fait partie de toutes les cultures <DiscourseConnective annotation_id="6261">et</DiscourseConnective> de toutes les sociétés, y compris <DiscourseConnective annotation_id="6298">en</DiscourseConnective> Lituanie, <Alignment alignment="5918" annotation_id="6311">
          <DiscourseConnective annotation_id="6311" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6314">que</DiscourseConnective> dissimuler ce genre de faits au public, aux jeunes, n'est rien d'autre qu'un moyen d'inciter à la haine, aux propos haineux <DiscourseConnective annotation_id="6442">et</DiscourseConnective> aux crimes haineux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5688" docOffset="31">
      <en>That is something that I think nobody in this Parliament or in the Lithuanian parliament would want.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="6474">que</DiscourseConnective> personne dans ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6505">ou</DiscourseConnective> au parlement lituanien ne voudrait de cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5789" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="6561" annotation_id="5789">
          <DiscourseConnective annotation_id="5789" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that we will have the support of this Parliament and of the Commissioner for the resolution.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="29553" annotation_id="6561">
          <DiscourseConnective annotation_id="6561" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6566">que</DiscourseConnective> nous obtiendrons le soutien du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6620">et</DiscourseConnective> de la commissaire au sujet de notre résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5900" docOffset="33">
      <en>We do not need your support, <Alignment alignment="6713" annotation_id="5929">
          <DiscourseConnective annotation_id="5929" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope we have it.</en>
      <fr>Nous n'avons pas besoin de votre soutien, <Alignment alignment="4528" annotation_id="6713">
          <DiscourseConnective annotation_id="6713" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que nous l'avons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5952" id="655" language="NL" name="Cornelis de Jong">
    <ParallelChunk annotation_id="5952" docOffset="34">
      <en>Madam President, I would like to add my voice to what the previous speakers have said, <Alignment alignment="6829" annotation_id="6039">
          <DiscourseConnective annotation_id="6039" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="6846" annotation_id="6051">
          <DiscourseConnective annotation_id="6051" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlight another aspect of this issue: finalising the proposed amendment may have serious consequences for people other than just the LGBT community in Lithuania.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais joindre ma voix <DiscourseConnective annotation_id="6795">à</DiscourseConnective> celles des précédents orateurs, <Alignment alignment="27926" annotation_id="6829">
          <DiscourseConnective annotation_id="6829" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <Alignment alignment="3467" annotation_id="6846">
          <DiscourseConnective annotation_id="6846" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner un autre aspect de ce problème: si l'amendement proposé aboutit, cela pourrait également avoir de graves répercussions <DiscourseConnective annotation_id="6985">pour</DiscourseConnective> d'autres personnes <DiscourseConnective annotation_id="7009">que</DiscourseConnective> la communauté LGBT <DiscourseConnective annotation_id="7032">en</DiscourseConnective> Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6220" docOffset="35">
      <en>This is another example of a law which could be used to deny recognition to the partnerships and marriages of same-sex couples from other Member States.</en>
      <fr>C'est un autre exemple de loi qui pourrait être utilisée <DiscourseConnective annotation_id="7102">pour</DiscourseConnective> refuser la reconnaissance des partenariats <DiscourseConnective annotation_id="7150">et</DiscourseConnective> mariages de couples <DiscourseConnective annotation_id="7173">de même</DiscourseConnective> sexe issus d'autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6373" docOffset="36">
      <en>We have already debated this in this House, in September last year, <Alignment alignment="7292" annotation_id="6441">
          <DiscourseConnective annotation_id="6441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="41555" annotation_id="6446">
          <DiscourseConnective annotation_id="6446" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> some questions remained unanswered <DiscourseConnective annotation_id="6489" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, we and other members of Parliament sent a letter requesting clarification.</en>
      <fr>Nous en avons <DiscourseConnective annotation_id="7230">déjà</DiscourseConnective> débattu dans ce Parlement, au mois de septembre dernier, <Alignment alignment="6125" annotation_id="7292">
          <DiscourseConnective annotation_id="7292" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4941" annotation_id="7295">
          <DiscourseConnective annotation_id="7295" sense="Contingency.Cause.Reason">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines questions n'avaient pas trouvé de réponse, nous avons, avec d'autres députés du Parlement, envoyé une lettre afin d'obtenir plus d'éclaircissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6570" docOffset="37">
      <en>Your Commissioner sent us a reply, in which, amongst other things, he wrote that the residence rights of such couples is recognised by European law.</en>
      <fr>Votre commissaire nous a envoyé une réponse dans laquelle il écrivait notamment <DiscourseConnective annotation_id="7541">que</DiscourseConnective> le droit de séjour de ces couples était reconnu par le droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6719" docOffset="38">
      <en>I have this question to put to you: are you <Alignment alignment="7666" annotation_id="6763">
          <DiscourseConnective annotation_id="6763" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> going to challenge Lithuania in cases where one of the partners is not a national of a Member State?</en>
      <fr>Je voudrais vous poser cette question: allez-vous <Alignment alignment="5174" annotation_id="7666">
          <DiscourseConnective annotation_id="7666" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous opposer <DiscourseConnective annotation_id="7689">à</DiscourseConnective> la Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="7703">lorsque</DiscourseConnective> l'un des partenaires n'est pas ressortissant d'un État membre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6869" docOffset="39">
      <en>I would appreciate a very clear answer on this.</en>
      <fr>Je vous saurais gré de répondre très clairement <DiscourseConnective annotation_id="7822">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6917" docOffset="40">
      <en>I have read in the Commission Work Programme that, in 2013, the Commission is going to draft a legislative proposal on the mutual recognition of the effects of certain acts of civil status.</en>
      <fr>J'au lu dans le programme de travail de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7894">qu'en</DiscourseConnective> 2013 cette dernière va élaborer une proposition législative concernant la reconnaissance mutuelle des effets de certains actes relatifs <DiscourseConnective annotation_id="8036">à</DiscourseConnective> l'état civil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7107" docOffset="41">
      <en>My question is: Does that proposal <Alignment alignment="64924" annotation_id="7142">
          <DiscourseConnective annotation_id="7142" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include the mutual recognition of marriages and partnerships?</en>
      <fr>Ma question est la suivante: cette proposition englobe-t-elle <Alignment alignment="36524" annotation_id="8114">
          <DiscourseConnective annotation_id="8114" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la reconnaissance mutuelle des mariages <DiscourseConnective annotation_id="8164">et</DiscourseConnective> partenariats?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7209" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="59997" annotation_id="7209">
          <DiscourseConnective annotation_id="7209" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> so, that is, in itself, good news, but why only in 2013?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34536" annotation_id="8181">
          <DiscourseConnective annotation_id="8181" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> oui, c'est <DiscourseConnective annotation_id="8195">en</DiscourseConnective> soi une bonne nouvelle, <DiscourseConnective annotation_id="8222">mais</DiscourseConnective> pourquoi seulement <DiscourseConnective annotation_id="8246">en</DiscourseConnective> 2013?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7269" docOffset="43">
      <en>The Commission has announced that it will take the necessary action <Alignment alignment="8321" annotation_id="7337">
          <DiscourseConnective annotation_id="7337" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> its officials have analysed the Lithuanian legislation, <Alignment alignment="8388" annotation_id="7398">
          <DiscourseConnective annotation_id="7398" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my question is: has the analysis been carried out yet and have your officials, as part of that analysis, considered what the consequences could be for the recognition of same-sex couples from other Member States?</en>
      <fr>La Commission a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="8279">qu'</DiscourseConnective>elle prendrait les mesures nécessaires <Alignment alignment="16659" annotation_id="8321">
          <DiscourseConnective annotation_id="8321" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses agents auront analysé la législation lituanienne, <Alignment alignment="31135" annotation_id="8388">
          <DiscourseConnective annotation_id="8388" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ma question est la suivante: l'analyse a-t-elle déjà été réalisée <DiscourseConnective annotation_id="8457">et</DiscourseConnective> vos services ont-ils, dans le cadre de cette analyse, envisagé quelles seraient les conséquences <DiscourseConnective annotation_id="8557">pour</DiscourseConnective> la reconnaissance des couples <DiscourseConnective annotation_id="8592">de même</DiscourseConnective> sexe issus d'autres États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7615" docOffset="44">
      <en>What action will the Commission take against Lithuania, then, <Alignment alignment="4725" annotation_id="7677">
          <DiscourseConnective annotation_id="7677" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what will it do about Romania, <Alignment alignment="8748" annotation_id="7712">
          <DiscourseConnective annotation_id="7712" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, whose legislation specifically excludes recognition?</en>
      <fr>Quelles mesures la Commission prendra-t-elle donc contre la Lituanie <Alignment alignment="14405" annotation_id="8704">
          <DiscourseConnective annotation_id="8704" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8707">que</DiscourseConnective> fera-t-elle au sujet de la Roumanie, <Alignment alignment="11100" annotation_id="8748">
          <DiscourseConnective annotation_id="8748" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dont la législation exclut explicitement la reconnaissance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7778" docOffset="45">
      <en>Finally, Commissioner, you promised during the September debate that you would respond rapidly to the report by the European Fundamental Rights Agency on homophobia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8821">Enfin</DiscourseConnective>, Madame la Commissaire, vous nous aviez promis, lors du débat de septembre, <DiscourseConnective annotation_id="8903">que</DiscourseConnective> vous réagiriez rapidement au rapport publié par l'Agence des droits fondamentaux de l'Union européenne au sujet de l'homophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7944" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="30609" annotation_id="7944">
          <DiscourseConnective annotation_id="7944" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in your letter, you simply referred to the Commission's annual report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7208" annotation_id="9036">
          <DiscourseConnective annotation_id="9036" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans votre lettre, vous avez seulement évoqué le rapport annuel de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8024" docOffset="47">
      <en>Do you not think that, in light of the developments in Lithuania, that matter should be given much more attention?</en>
      <fr>Ne pensez-vous pas <DiscourseConnective annotation_id="9148">qu'</DiscourseConnective>au vu de la situation <DiscourseConnective annotation_id="9173">en</DiscourseConnective> Lituanie, il faudrait prêter plus d'attention à cette question?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8139" docOffset="48">
      <en>Could you <Alignment alignment="17899" annotation_id="8149">
          <DiscourseConnective annotation_id="8149" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make a promise that you will issue a separate report on homophobia in the European Union as soon as possible?</en>
      <fr>Pourriez-vous <Alignment alignment="8149" annotation_id="9254">
          <DiscourseConnective annotation_id="9254" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> promettre de publier le plus vite possible un rapport séparé sur l'homophobie dans l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8264" id="656" language="SK" name="Monika Flašíková Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="8264" docOffset="49">
      <en>Madam President, I have to say frankly that I do not understand what is happening in Lithuania, or <Alignment alignment="9470" annotation_id="8363">
          <DiscourseConnective annotation_id="8363" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we feel disenchanted and indignant about this.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je dois dire franchement <DiscourseConnective annotation_id="9414">que</DiscourseConnective> je ne comprends pas ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="9454">en</DiscourseConnective> Lituanie, <DiscourseConnective annotation_id="9467">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8363" annotation_id="9470">
          <DiscourseConnective annotation_id="9470" sense="Expansion.Restatement">plutôt que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous sentons désabusés <DiscourseConnective annotation_id="9509">et</DiscourseConnective> indignés <DiscourseConnective annotation_id="9521">à propos</DiscourseConnective> de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8423" docOffset="50">
      <en>Just <Alignment alignment="64967" annotation_id="8428">
          <DiscourseConnective annotation_id="8428" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems that we are making progress in the European Union, at least <Alignment alignment="16459" annotation_id="8502">
          <Alignment alignment="43724" annotation_id="8502">
            <DiscourseConnective annotation_id="8502" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we know what basic human rights are, we get a signal from one of the Member States that this simply is not true.</en>
      <fr>Juste <Alignment alignment="16733" annotation_id="9556">
          <DiscourseConnective annotation_id="9556" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on dirait <DiscourseConnective annotation_id="9581">que</DiscourseConnective> nous faisons avancer l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="9626">du moins</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19809" annotation_id="9635">
          <Alignment alignment="8903" annotation_id="9635">
            <DiscourseConnective annotation_id="9635" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous savons ce que sont les droits de l'homme fondamentaux, un État membre nous fait comprendre <DiscourseConnective annotation_id="9749">que</DiscourseConnective> c'est tout bonnement faux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8626" docOffset="51">
      <en>The idea that it is necessary to prohibit by law, <Alignment alignment="27268" annotation_id="8676">
          <DiscourseConnective annotation_id="8676" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the promotion of relationships other than heterosexual ones seems to us to be unbelievably regressive, riding roughshod over what we have achieved together on human rights over recent years in the European Parliament and in cooperation with you, the Commission.</en>
      <fr>L'idée <DiscourseConnective annotation_id="9787">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="9793">soit</DiscourseConnective> nécessaire d'interdire légalement, <Alignment alignment="10058" annotation_id="9833">
          <DiscourseConnective annotation_id="9833" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la promotion des relations autres <DiscourseConnective annotation_id="9880">qu'</DiscourseConnective>hétérosexuelles nous semble incroyablement régressive, jetant aux orties tout ce que nous avons réalisé ensemble ces dernières années en matière de défense des droits de l'homme au sein du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="10091">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10094">en</DiscourseConnective> collaboration avec vous, la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8951" docOffset="52">
      <en>Protecting the spiritual health of children is just a shameful pretext exploited by insecure politicians.</en>
      <fr>La protection du bien-être spirituel de nos enfants n'est <DiscourseConnective annotation_id="10195">qu'</DiscourseConnective>un prétexte honteux exploité par des hommes politiques mal à l'aise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9057" docOffset="53">
      <en>We must <Alignment alignment="10280" annotation_id="9065">
          <DiscourseConnective annotation_id="9065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to protect children.</en>
      <fr>Nous devons, <Alignment alignment="1267" annotation_id="10280">
          <DiscourseConnective annotation_id="10280" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons, protéger les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9098" docOffset="54">
      <en>We must protect them particularly against violence and poverty, <Alignment alignment="10395" annotation_id="9162">
          <DiscourseConnective annotation_id="9162" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to provide the conditions for their education, safety and personal development.</en>
      <fr>Nous devons particulièrement les protéger de la violence <DiscourseConnective annotation_id="10376">et</DiscourseConnective> de la pauvreté, <Alignment alignment="4031" annotation_id="10395">
          <DiscourseConnective annotation_id="10395" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons assurer les conditions propices à leur éducation, leur sécurité <DiscourseConnective annotation_id="10475">et</DiscourseConnective> leur développement personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9254" docOffset="55">
      <en>Everyone, <Alignment alignment="92375" annotation_id="9264">
          <DiscourseConnective annotation_id="9264" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, or a majority of us, know from our own experience that children are not harmed by displays of affections and love, nor by the promotion of relationships other than heterosexual ones.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19481" annotation_id="10508">
          <DiscourseConnective annotation_id="10508" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous savons tous d'expérience, <DiscourseConnective annotation_id="10550">du moins</DiscourseConnective> pour la plupart d'entre nous, <DiscourseConnective annotation_id="10589">qu'</DiscourseConnective>un enfant n'est pas mis en danger par une démonstration d'affection <DiscourseConnective annotation_id="10660">et</DiscourseConnective> d'amour, ni par la mise en <DiscourseConnective annotation_id="10690">avant de</DiscourseConnective> relations autres <DiscourseConnective annotation_id="10716">qu'</DiscourseConnective>hétérosexuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9456" docOffset="56">
      <en>I <Alignment alignment="21708" annotation_id="9458">
          <DiscourseConnective annotation_id="9458" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> firmly believe that it is no longer appropriate in this day and age for us to hold discussions with the proponents of such views, Commissioner, or to keep on trying to explain something to them.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="25233" annotation_id="10744">
          <DiscourseConnective annotation_id="10744" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> convaincue <DiscourseConnective annotation_id="10760">qu'</DiscourseConnective>il n'est plus normal, au jour d'aujourd'hui, d'avoir des discussions avec des défenseurs de telles opinons, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="10894">ou</DiscourseConnective> de continuer <DiscourseConnective annotation_id="10910">à</DiscourseConnective> essayer de leur expliquer quelque chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9663" docOffset="57">
      <en>To try <DiscourseConnective annotation_id="9670" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> explain to them why their views are so woefully misguided.</en>
      <fr>D'essayer de leur expliquer pourquoi leurs opinions sont <DiscourseConnective annotation_id="11010">si</DiscourseConnective> lamentablement erronées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9733" docOffset="58">
      <en>In my opinion, there is a need to take decisive action.</en>
      <fr>Selon moi, il faut prendre des mesures décisives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9789" docOffset="59">
      <en>There is a need to state unambiguously that attempts at homophobic legislation are unambiguously contrary to the fundamental principles of the European Union, and are quite clearly in conflict with the treaties, with the Charter of Fundamental Human Rights and with the European Convention on Human Rights.</en>
      <fr>Nous devons affirmer sans ambigüité <DiscourseConnective annotation_id="11124">que</DiscourseConnective> les tentatives d'élaborer des lois homophobes sont parfaitement contraires aux principes fondamentaux de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11252">et</DiscourseConnective> aux dispositions des traités, de la Charte des droits fondamentaux de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11344">et</DiscourseConnective> de la Convention européenne des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10096" docOffset="60">
      <en>They do not respect freedom of expression and information or freedom of assembly, or the prohibition on discrimination based on sexual orientation.</en>
      <fr>Ces lois ne respectent ni la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="11448">et</DiscourseConnective> d'information, ni la liberté de réunion, ni l'interdiction de la discrimination fondée sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10244" docOffset="61">
      <en>I would <Alignment alignment="62899" annotation_id="10252">
          <DiscourseConnective annotation_id="10252" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask, Commissioner, in the event that such a law is passed, whether the Commission will initiate proceedings against Lithuania concerning the violation?</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="32538" annotation_id="11578">
          <DiscourseConnective annotation_id="11578" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous demander, Madame la Commissaire, si d'aventure cette loi était adoptée, <DiscourseConnective annotation_id="11665">si</DiscourseConnective> la Commission entamerait une procédure d'infraction contre la Lituanie?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10417" id="657" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="10417" docOffset="62">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, I would like to start by stressing that the Commission unambiguously rejects homophobia <DiscourseConnective annotation_id="10558" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it is a blatant violation of human dignity.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je voudrais commencer <DiscourseConnective annotation_id="11825">en</DiscourseConnective> soulignant <DiscourseConnective annotation_id="11839">que</DiscourseConnective> la Commission rejette sans équivoque l'homophobie, qui est une violation flagrante de la dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10610" docOffset="63">
      <en>That is <Alignment alignment="16192" annotation_id="10618">
          <DiscourseConnective annotation_id="10618" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> why, on 22 November 2010, I visited Lithuania and discussed with President Dalia Grybauskaitand the Minister of Justice the proposal to amend the Administrative Code, which establishes a new offence punishable by a fine for 'the promotion of homosexual relations or financing of such promotion in public places', as well as the related proposal to amend the Penal Code.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="35810" annotation_id="11955">
          <DiscourseConnective annotation_id="11955" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la raison pour laquelle, le 22 novembre 2010, je me suis rendue en Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="12041">et</DiscourseConnective> me suis entretenue avec la présidente Dalia Grybauskaitet le ministre de la justice au sujet de la proposition d'amendement du code administratif, qui établit une nouvelle infraction passible d'une amende en cas de "promotion des relations homosexuelles <DiscourseConnective annotation_id="12298">ou</DiscourseConnective> financement d'une telle promotion dans des lieux publics", <DiscourseConnective annotation_id="12360">ainsi</DiscourseConnective> qu'au sujet de la proposition connexe visant <DiscourseConnective annotation_id="12411">à</DiscourseConnective> modifier le code pénal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10993" docOffset="64">
      <en>According to the latest information in my possession, the adoption by the Lithuanian Parliament of this draft amendment to the Administrative Code was postponed and is now expected to take place in spring this year.</en>
      <fr>Selon les dernières informations <DiscourseConnective annotation_id="12470">en</DiscourseConnective> ma possession, l'adoption, par le parlement lituanien, de ce projet d'amendement du code administratif a été repoussée <DiscourseConnective annotation_id="12592">et</DiscourseConnective> devrait <DiscourseConnective annotation_id="12603">à</DiscourseConnective> présent avoir lieu au printemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11209" docOffset="65">
      <en>This means that it is still under discussion.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="12652">que</DiscourseConnective> les discussions sont toujours en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11255" docOffset="66">
      <en>The Commission is examining the proposals to amend the Lithuanian Administrative and Penal Codes, as well as other Lithuanian legislation, from the perspective of compliance with relevant EU law.</en>
      <fr>La Commission examine en ce moment les propositions d'amendement des codes administratif <DiscourseConnective annotation_id="12785">et</DiscourseConnective> pénal lituaniens, <DiscourseConnective annotation_id="12806">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres actes législatifs lituaniens, <DiscourseConnective annotation_id="12855">afin de</DiscourseConnective> déterminer si elles sont conformes au droit européen pertinent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11451" docOffset="67">
      <en>In 2009, the Commission expressed serious concerns to the Lithuanian authorities in relation to the compatibility with Union law and fundamental rights of the Lithuanian Law on the Protection of Minors against the Detrimental Effect of Public Information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12927">En</DiscourseConnective> 2009, la Commission a fait part aux autorités lituaniennes de sérieux doutes au sujet de la compatibilité de la loi lituanienne relative à la protection des mineurs contre les effets néfastes de l'information publique avec le droit de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11707" docOffset="68">
      <en>Following the Commission's intervention, this law was amended in December 2009.</en>
      <fr>À la suite de l'intervention de la Commission, cette loi a été modifiée <DiscourseConnective annotation_id="13257">en</DiscourseConnective> décembre 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11787" docOffset="69">
      <en>The law qualifies <Alignment alignment="13293" annotation_id="11805">
          <DiscourseConnective annotation_id="11805" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> detrimental to minors information that 'expresses contempt for family values, encourages the concept of entry into a marriage and creation of a family other than stipulated in the Constitution of the Republic of Lithuania and the Civil Code of the Republic of Lithuania'.</en>
      <fr>Cette loi désigne <Alignment alignment="24567" annotation_id="13293">
          <DiscourseConnective annotation_id="13293" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> néfastes <DiscourseConnective annotation_id="13308">pour</DiscourseConnective> les mineurs les informations "exprimant un mépris <DiscourseConnective annotation_id="13363">pour</DiscourseConnective> les valeurs familiales, ou encourageant à s'engager dans un mariage <DiscourseConnective annotation_id="13436">et</DiscourseConnective> la création d'un foyer dans des circonstances différentes de celles précisées dans la Constitution de la République de Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="13567">et</DiscourseConnective> dans le code civil de la République de Lituanie".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12080" docOffset="70">
      <en>The practical application of this law may raise questions in terms of compliance with the e-Commerce and Audiovisual Media Services Directives and with the principle of non-discrimination.</en>
      <fr>L'application concrète de cette loi peut soulever des questions au sujet de la conformité avec les directives sur le commerce électronique <DiscourseConnective annotation_id="13759">et</DiscourseConnective> sur les services de médias audiovisuels, <DiscourseConnective annotation_id="13803">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec le principe de non-discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12269" docOffset="71">
      <en>The Commission is continuing to look into this matter.</en>
      <fr>La Commission continue d'enquêter sur cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12324" docOffset="72">
      <en>According to the information in my possession, an amendment to the Law on Provision of Information took effect on 18 October 2010.</en>
      <fr>Selon les informations dont je dispose, un amendement <DiscourseConnective annotation_id="13959">à</DiscourseConnective> la loi sur la fourniture d'informations est entré en vigueur le 18 octobre 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12455" docOffset="73">
      <en>This amendment prescribes that 'advertising and audiovisual commercial communication [...] must not contain manifestation or promotion of sexual orientation'.</en>
      <fr>Cet amendement prévoit <DiscourseConnective annotation_id="14065">que</DiscourseConnective> "la publicité <DiscourseConnective annotation_id="14083">et</DiscourseConnective> la communication audiovisuelle à caractère commercial [...] ne doit pas inclure de manifestation <DiscourseConnective annotation_id="14183">ou</DiscourseConnective> de promotion de l'orientation sexuelle".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12614" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="14227" annotation_id="12614">
          <DiscourseConnective annotation_id="12614" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> these provisions were to remain in the law, we would see the same problems in terms of compliance with the Audiovisual Media Services Directive and possible violation of Article 21 of the EU Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17967" annotation_id="14227">
          <DiscourseConnective annotation_id="14227" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces dispositions devaient rester dans les limites de la loi, nous rencontrerions les mêmes problèmes au niveau de la conformité avec la directive sur les services de médias audiovisuels, <DiscourseConnective annotation_id="14417">et</DiscourseConnective> d'une éventuelle infraction <DiscourseConnective annotation_id="14448">à</DiscourseConnective> l'article 21 de la Charte des droits fondamentaux de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12839" docOffset="75">
      <en>In May 2010, the Commission wrote to the Lithuanian Government expressing worries about the last-minute suspension of the Baltic Gay Pride event.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14509">En</DiscourseConnective> mai 2010, la Commission a écrit au gouvernement lituanien afin de lui faire part de ses craintes au sujet de la suspension de la Baltic Gay Pride au dernier moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12985" docOffset="76">
      <en>You will remember this.</en>
      <fr>Vous devez vous en souvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13009" docOffset="77">
      <en>We recalled in that letter that freedom of peaceful assembly, <DiscourseConnective annotation_id="13071" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> provided for in the European Convention on Human Rights and Article 12 of the Charter, is one of the principles on which the Union is founded.</en>
      <fr>Nous avions rappelé, dans cette lettre, <DiscourseConnective annotation_id="14746">que</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="14759">à</DiscourseConnective> se réunir pacifiquement, tel qu'exprimé dans la Convention européenne des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="14853">et</DiscourseConnective> à l'article 12 de la Charte, est l'un des principes fondateurs de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13217" docOffset="78">
      <en>On that basis, Baltic Gay Pride was held on 8 May 2010: that was the event to which a previous speaker referred.</en>
      <fr>C'est sur cette base que la Baltic Gay Pride s'est tenue le 8 mai 2010: c'était l'évènement auquel l'un des précédents orateurs a fait référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13330" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="58930" annotation_id="13330">
          <DiscourseConnective annotation_id="13330" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the question of a possible European strategy on the fight against homophobia, the Commission's priority is to ensure that EU legislation complies fully with the EU Charter of Fundamental Rights, including Article 21 prohibiting discrimination on the ground of sexual orientation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13330" annotation_id="15077">
          <DiscourseConnective annotation_id="15077" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la question d'une éventuelle stratégie européenne de lutte contre l'homophobie, la priorité de la Commission est de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="15225">que</DiscourseConnective> la législation européenne respecte pleinement la Charte des droits fondamentaux de l'UE, y compris avec l'article 21 interdisant la discrimination fondée sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13621" docOffset="80">
      <en>How this is to be achieved was explained very clearly in the Commission's communication on the strategy for effective implementation of the Charter of Fundamental Rights, adopted on 19 October 2010.</en>
      <fr>La démarche employée <DiscourseConnective annotation_id="15432">pour</DiscourseConnective> y arriver a été expliquée très clairement dans la communication de la Commission sur la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="15535">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre effective de la Charte des droits fondamentaux par l'Union européenne, adoptée le 19 octobre 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13820" docOffset="81">
      <en>We will come back to this matter in the annual report on application of the Charter, which <Alignment alignment="32024" annotation_id="13911">
          <DiscourseConnective annotation_id="13911" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> covers progress on the application of Article 21.</en>
      <fr>Nous reviendrons <DiscourseConnective annotation_id="15673">là-dessus</DiscourseConnective> dans le rapport annuel sur l'application de la Charte, qui couvre <Alignment alignment="37192" annotation_id="15749">
          <DiscourseConnective annotation_id="15749" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état d'avancement de l'application de l'article 21.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13966" docOffset="82">
      <en>That will happen in spring of this year.</en>
      <fr>Ce sera au printemps prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14007" docOffset="83">
      <en>According to this logic, the phallometric test as a procedure under asylum policy is, of course, subject to EU law and relates directly to Article 21 of the Charter, which prohibits discrimination on the grounds of sexual orientation.</en>
      <fr>Selon cette logique, le test phallométrique appliqué en <DiscourseConnective annotation_id="15900">tant que</DiscourseConnective> procédure dans le cadre de la politique d'asile est bien entendu soumis au droit européen <DiscourseConnective annotation_id="15999">et</DiscourseConnective> relève directement de l'article 21 de la Charte, qui interdit la discrimination fondée sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14242" docOffset="84">
      <en>This clearly means that <Alignment alignment="16142" annotation_id="14266">
          <DiscourseConnective annotation_id="14266" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in EU law or in its application at national level, there is discrimination, then the Union is empowered to intervene.</en>
      <fr>Cela signifie clairement <Alignment alignment="9601" annotation_id="16142">
          <DiscourseConnective annotation_id="16142" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe de la discrimination dans le droit européen <DiscourseConnective annotation_id="16202">ou</DiscourseConnective> dans son application au niveau national, l'Union est habilitée <DiscourseConnective annotation_id="16268">à</DiscourseConnective> intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14388" docOffset="85">
      <en>It is very clear that the Union can intervene here.</en>
      <fr>Il est très clair <DiscourseConnective annotation_id="16300">que</DiscourseConnective> l'Union peut intervenir dans le cas présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14440" docOffset="86">
      <en>To conclude, I would like to reiterate the Commission's strong commitment to combating homophobia and discrimination based on sexual orientation, to the full extent of the powers conferred by the treaties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16349">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais réaffirmer le ferme engagement pris par la Commission en faveur de la lutte contre l'homophobie <DiscourseConnective annotation_id="16472">et</DiscourseConnective> la discrimination fondée sur l'orientation sexuelle, dans toute l'étendue des pouvoirs mis à sa disposition par les traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14646" docOffset="87">
      <en>Regarding the recognition of civil status, we have no intention of proposing any legislation that would interfere with Member States' substantive family law or modify national definitions of marriage.</en>
      <fr>En ce qui concerne la reconnaissance de l'état civil, nous n'avons pas l'intention de proposer des dispositions législatives susceptibles d'interférer avec le droit matériel de la famille, <DiscourseConnective annotation_id="16789">ou</DiscourseConnective> de modifier les définitions nationales du mariage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14847" docOffset="88">
      <en>This is subsidiarity.</en>
      <fr>C'est le principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14869" docOffset="89">
      <en>Our green paper on recognition of civil status is designed for cross-border situations, such as the recognition of birth certificates, and is not concerned with the recognition of same-sex marriage.</en>
      <fr>Notre livre vert sur la reconnaissance de l'état civil a été pensé <DiscourseConnective annotation_id="16945">pour</DiscourseConnective> les problèmes transfrontaliers, <DiscourseConnective annotation_id="16982">comme</DiscourseConnective> la reconnaissance des actes de naissance, <DiscourseConnective annotation_id="17030">et</DiscourseConnective> ne concerne pas la reconnaissance des mariages entre personnes <DiscourseConnective annotation_id="17096">de même</DiscourseConnective> sexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15068" docOffset="90">
      <en>We must not mix things up.</en>
      <fr>Il ne faut pas tout mélanger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15095" docOffset="91">
      <en>It is for the Member States to define what marriage is.</en>
      <fr>Il appartient aux États membres de définir ce qu'est le mariage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15151" docOffset="92">
      <en>It is for the European Union to permit free movement and non-discrimination.</en>
      <fr>Il appartient <DiscourseConnective annotation_id="17219">à</DiscourseConnective> l'Union européenne d'autoriser la liberté de mouvement <DiscourseConnective annotation_id="17276">et</DiscourseConnective> la non-discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15228" docOffset="93">
      <en>These are two completely different things.</en>
      <fr>Ce sont deux choses complètement différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15271" docOffset="94">
      <en>Such is the position in European law <Alignment alignment="22754" annotation_id="15308">
          <DiscourseConnective annotation_id="15308" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what we apply in real terms.</en>
      <fr>Voilà ce que prévoit le droit européen <Alignment alignment="39604" annotation_id="17387">
          <DiscourseConnective annotation_id="17387" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> voilà les principes <DiscourseConnective annotation_id="17410">que</DiscourseConnective> nous appliquons concrètement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15349" id="658" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="15349" docOffset="95">
      <en>on behalf of the PPE Group. - Madam President, the EPP is committed to upholding the values and principles upon which the Union is founded, in particular, the respect for human rights.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE. - (EN) Madame la Présidente, le PPE <DiscourseConnective annotation_id="17502">s'</DiscourseConnective>engage <DiscourseConnective annotation_id="17511">à</DiscourseConnective> défendre les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="17534">et</DiscourseConnective> principes sur lesquels l'Union se fonde, <DiscourseConnective annotation_id="17578">en particulier</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15534" docOffset="96">
      <en>Europe should fight against all forms of discrimination <DiscourseConnective annotation_id="15590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that includes discrimination on the basis of sexual orientation.</en>
      <fr>L'Europe devrait lutter contre toutes les formes de discrimination, y compris la discrimination fondée sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15659" docOffset="97">
      <en>At the same time, we have to respect the right of any democracy, <DiscourseConnective annotation_id="15724" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective> it respects human rights and the non-discrimination principle, to discuss, modify and adopt national laws, without interfering in the debates of national parliaments, without infringing the principle of subsidiarity and without acting or condemning a Member State prematurely.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17758">Parallèlement</DiscourseConnective>, il importe de respecter le droit de toute démocratie - dans le plein respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="17872">et</DiscourseConnective> du principe de non-discrimination - d'examiner, de modifier <DiscourseConnective annotation_id="17935">et</DiscourseConnective> d'adopter des lois et dispositions nationales <DiscourseConnective annotation_id="17984">sans</DiscourseConnective> ingérence dans les débats des parlements nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="18041">sans</DiscourseConnective> infraction au principe de subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="18085">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18088">sans</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="18098">ou</DiscourseConnective> condamner un État membre de manière prématurée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16012" docOffset="98">
      <en>We do not like the idea of condemning a Member State, especially <DiscourseConnective annotation_id="16077" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>, in this particular case, the proposed modifications have not even been voted on by the plenary of the Lithuanian Parliament and are still under review by the Lithuanian authorities.</en>
      <fr>Nous n'aimons pas l'idée de condamner un État membre, <DiscourseConnective annotation_id="18203">surtout</DiscourseConnective> compte tenu du fait que, dans le cas présent, les modifications proposées n'ont même pas <DiscourseConnective annotation_id="18300">encore</DiscourseConnective> été soumises au vote lors de la séance plénière du Parlement lituanien <DiscourseConnective annotation_id="18378">et</DiscourseConnective> sont toujours en cours d'examen par les autorités lituaniennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16266" docOffset="99">
      <en>Not only that, <DiscourseConnective annotation_id="16281" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> the proposed modifications have already been deemed to be in conflict with European law by the Lithuanian authorities themselves, who have declared that they will be taking action to remedy the situation and to respect the principle of non-discrimination on the grounds of sexual orientation.</en>
      <fr>Qui plus est, les modifications proposées ont été jugées contraires au droit européen par les autorités lituaniennes elles-mêmes, qui ont annoncé <DiscourseConnective annotation_id="18591">qu'</DiscourseConnective>elles comptaient prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="18631">afin de</DiscourseConnective> remédier à la situation <DiscourseConnective annotation_id="18663">et</DiscourseConnective> de respecter le principe de non-discrimination fondée sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16578" docOffset="100">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16578" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> this proposed legislation will probably not even make it onto the statute book of Lithuania and <Alignment alignment="18839" annotation_id="16677">
          <DiscourseConnective annotation_id="16677" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no need to condemn this Member State.</en>
      <fr>Cette proposition ne sera donc probablement <DiscourseConnective annotation_id="18792">même</DiscourseConnective> pas intégrée au droit lituanien; il n'est <Alignment alignment="2421" annotation_id="18839">
          <DiscourseConnective annotation_id="18839" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas nécessaire de condamner cet État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16734" docOffset="101">
      <en>To conclude, I do hope <Alignment alignment="62470" annotation_id="16757">
          <DiscourseConnective annotation_id="16757" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> that tomorrow, the EPP will be able to support the joint resolution <Alignment alignment="40340" annotation_id="16837">
          <Alignment alignment="18984" annotation_id="16837">
            <DiscourseConnective annotation_id="16837" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it does not condemn any individual Member State and as long as it is modified to make it more balanced.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18889">Pour conclure</DiscourseConnective>, j'espère <Alignment alignment="10348" annotation_id="18913">
          <DiscourseConnective annotation_id="18913" sense="Comparison.Concession">tout de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18926">que</DiscourseConnective> demain, le PPE pourra soutenir la résolution commune, <Alignment alignment="4056" annotation_id="18984">
          <Alignment alignment="7082" annotation_id="18984">
            <DiscourseConnective annotation_id="18984" sense="Contingency.Condition">à condition qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle ne condamne pas un État membre <DiscourseConnective annotation_id="19035">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19050">et</DiscourseConnective> qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="19061">soit</DiscourseConnective> modifiée <DiscourseConnective annotation_id="19075">de manière à</DiscourseConnective> être plus équilibrée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16952" id="659" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="16952" docOffset="102">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, I hope very much that Lithuania will learn from the experience in the UK, which went through its own agonies of having a law which banned the promotion of homosexuality in schools.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Madame la Présidente, j'espère de tout cœur <DiscourseConnective annotation_id="19184">que</DiscourseConnective> la Lituanie apprendra des erreurs du Royaume-Uni, qui a lui-même souffert d'avoir mis en place une loi interdisant la promotion de l'homosexualité <DiscourseConnective annotation_id="19335">à</DiscourseConnective> l'école.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17181" docOffset="103">
      <en>David Cameron, then Conservative leader and now Prime Minister, said 18 months ago that his party was wrong in its support for that 1988 law, which was subsequently repealed.</en>
      <fr>David Cameron, qui était <DiscourseConnective annotation_id="19371">alors</DiscourseConnective> à la tête du parti conservateur <DiscourseConnective annotation_id="19409">et</DiscourseConnective> qui est aujourd'hui Premier ministre, a dit il y a 18 mois <DiscourseConnective annotation_id="19471">que</DiscourseConnective> son parti avait eu tort de soutenir cette loi de 1998, qui a <DiscourseConnective annotation_id="19536">par la suite</DiscourseConnective> été abrogée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17356" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="19578" annotation_id="17356">
          <DiscourseConnective annotation_id="17356" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> David Cameron predicted that the first openly gay Prime Minister in the UK would be a Tory.</en>
      <fr>David Cameron a <Alignment alignment="20675" annotation_id="19578">
          <DiscourseConnective annotation_id="19578" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> prédit <DiscourseConnective annotation_id="19596">que</DiscourseConnective> le premier Premier ministre ouvertement gay au Royaume-Uni sera un conservateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17455" docOffset="105">
      <en>We will see, <Alignment alignment="11153" annotation_id="17468">
          <DiscourseConnective annotation_id="17468" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what he predicted.</en>
      <fr>Nous verrons bien, <Alignment alignment="28644" annotation_id="19700">
          <DiscourseConnective annotation_id="19700" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce qu'il a prédit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17499" docOffset="106">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17499" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> you could see a huge change in attitudes in the space of two decades.</en>
      <fr>On <DiscourseConnective annotation_id="19733">remarque</DiscourseConnective> donc un changement radical dans les attitudes <DiscourseConnective annotation_id="19788">en</DiscourseConnective> l'espace de deux décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17572" docOffset="107">
      <en>This development in attitudes, which my colleague, Charles Tannock, knows a lot more about, and this move by the centre right are reflected in a quite modest and moderate EPP resolution and, indeed, in Simon Busuttil's opening remarks.</en>
      <fr>Ce changement d'attitude <DiscourseConnective annotation_id="19844">que</DiscourseConnective> mon confrère, Charles Tannock, connaît bien <DiscourseConnective annotation_id="19892">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19898">que</DiscourseConnective> moi, <DiscourseConnective annotation_id="19907">et</DiscourseConnective> ce revirement de la part du centre-droit, sont illustrés dans une résolution très modeste <DiscourseConnective annotation_id="20000">et</DiscourseConnective> modérée du PPE, ainsi que par l'intervention introductive de Simon Busuttil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17808" docOffset="108">
      <en>I am hopeful that the EPP might be able to rally to the main resolution <Alignment alignment="3941" annotation_id="17880">
          <DiscourseConnective annotation_id="17880" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> most of their amendments are accepted in the vote tomorrow.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="20089">que</DiscourseConnective> le PPE sera en mesure de soutenir la principale résolution, <Alignment alignment="859" annotation_id="20153">
          <DiscourseConnective annotation_id="20153" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la plupart de ses amendements sont retenus lors du vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17943" docOffset="109">
      <en>The situation in the UK has been transformed to the extent that the proprietors of a small guest house were today forced to pay compensation to a gay couple whom they refused to allow to stay, in breach of the law.</en>
      <fr>La situation au Royaume-Uni est devenue telle <DiscourseConnective annotation_id="20269">que</DiscourseConnective> les propriétaires d'une petite maison d'hôtes ont aujourd'hui été contraints d'indemniser un couple gay qu'ils avaient refusé d'héberger, <DiscourseConnective annotation_id="20411">en</DiscourseConnective> violation de la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18158" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="20435" annotation_id="18158">
          <DiscourseConnective annotation_id="18158" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the judge remarked, these proprietors were perfectly at liberty to hold or discuss their personal views on homosexuality, <Alignment alignment="69956" annotation_id="18283">
          <DiscourseConnective annotation_id="18283" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what they could not do was discriminate on the basis of those views.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3162" annotation_id="20435">
          <DiscourseConnective annotation_id="20435" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a indiqué le juge, ces propriétaires étaient parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="20501">en</DiscourseConnective> droit d'avoir leur propre opinion sur l'homosexualité <DiscourseConnective annotation_id="20558">ou</DiscourseConnective> d'en discuter, <Alignment alignment="18283" annotation_id="20576">
          <DiscourseConnective annotation_id="20576" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'ils n'avaient pas le droit de faire, c'était de pratiquer une discrimination fondée sur ces opinions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18356" docOffset="111">
      <en>It is talk, discussion, debate, right of assembly that would be affected by the proposed Lithuanian laws.</en>
      <fr>Ce sont les droits relatifs à la liberté de parole, de discussion, de débat et de réunion qui seraient affectés par les lois lituaniennes proposées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18462" docOffset="112">
      <en>Banning the promotion or propagation of homosexuality is likely to have a chilling effect on free speech and discussions, <Alignment alignment="36419" annotation_id="18584">
          <DiscourseConnective annotation_id="18584" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Fundamental Rights Agency has pointed out.</en>
      <fr>Interdire la promotion <DiscourseConnective annotation_id="20861">ou</DiscourseConnective> la propagation de l'homosexualité risque d'avoir un effet néfaste sur la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="20958">et</DiscourseConnective> de débat, <Alignment alignment="16217" annotation_id="20971">
          <DiscourseConnective annotation_id="20971" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné l'Agence des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18634" docOffset="113">
      <en>I join Sophie in 't Veld in calling for an EU road map to combat homophobia and discrimination <Alignment alignment="42114" annotation_id="18729">
          <DiscourseConnective annotation_id="18729" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I call on everyone across the political spectrum in this House to unite in support of the whole range of human rights.</en>
      <fr>Je rejoins Sophie in't Veld <DiscourseConnective annotation_id="21052">pour</DiscourseConnective> réclamer une feuille de route européenne <DiscourseConnective annotation_id="21098">en vue de</DiscourseConnective> lutter contre l'homophobie <DiscourseConnective annotation_id="21135">et</DiscourseConnective> la discrimination <Alignment alignment="21038" annotation_id="21156">
          <DiscourseConnective annotation_id="21156" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'appelle tous les membres de ce Parlement, quelle que soit leur appartenance politique, <DiscourseConnective annotation_id="21248">à</DiscourseConnective> s'unir afin de soutenir tous les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18852" id="660" language="NL" name="Marije Cornelissen">
    <ParallelChunk annotation_id="18852" docOffset="114">
      <en>Madam President, this is not the first time that Lithuania has violated the EU's basic values and the EU Treaty.</en>
      <fr>Madame la Présidente, ce n'est pas la première fois <DiscourseConnective annotation_id="21354">que</DiscourseConnective> la Lituanie viole les valeurs fondamentales européenne <DiscourseConnective annotation_id="21413">et</DiscourseConnective> le traité de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18965" docOffset="115">
      <en>Their Parliament seems to be becoming ever more shameless in the way in which it is curtailing gay rights.</en>
      <fr>Le parlement lituanien semble être de plus en plus décomplexé lorsqu'il <DiscourseConnective annotation_id="21507">s'</DiscourseConnective>agit de limiter les droits des gays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19072" docOffset="116">
      <en>We must take action to stop this.</en>
      <fr>Nous devons prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="21578">afin de</DiscourseConnective> mettre fin à cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19106" docOffset="117">
      <en>The values and laws of the EU cannot be treated like an à la carte menu - we will take this dish, <Alignment alignment="21723" annotation_id="19204">
          <DiscourseConnective annotation_id="19204" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not that one.</en>
      <fr>Les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="21628">et</DiscourseConnective> les lois de l'UE ne peuvent être traitées <DiscourseConnective annotation_id="21673">comme</DiscourseConnective> un menu à la carte: nous prendrons ce plat, <Alignment alignment="35055" annotation_id="21723">
          <DiscourseConnective annotation_id="21723" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas celui-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19222" docOffset="118">
      <en>Anyone who wants to become and remain a member of the EU must comply with all our legislation.</en>
      <fr>Tout État qui veut devenir, <DiscourseConnective annotation_id="21770">et</DiscourseConnective> demeurer, membre de l'UE, doit respecter notre législation toute entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19317" docOffset="119">
      <en>That applies to Lithuania, <Alignment alignment="43668" annotation_id="19344">
          <DiscourseConnective annotation_id="19344" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it equally applies to France and the Netherlands.</en>
      <fr>Cela s'applique <DiscourseConnective annotation_id="21863">à</DiscourseConnective> la Lituanie, <Alignment alignment="28323" annotation_id="21878">
          <DiscourseConnective annotation_id="21878" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'applique <DiscourseConnective annotation_id="21899">de la même manière</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21918">à</DiscourseConnective> la France <DiscourseConnective annotation_id="21930">et</DiscourseConnective> aux Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19398" docOffset="120">
      <en>Suppose the Netherlands, <Alignment alignment="43385" annotation_id="19423">
          <DiscourseConnective annotation_id="19423" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, starts tampering with the rights of migrants at some point in the future.</en>
      <fr>Imaginons que les Pays-Bas, <Alignment alignment="15498" annotation_id="21975">
          <DiscourseConnective annotation_id="21975" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, se mettent <DiscourseConnective annotation_id="21999">un jour</DiscourseConnective> à transiger avec les droits des migrants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19510" docOffset="121">
      <en>We must take action.</en>
      <fr>Nous devrons prendre des mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19531" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="44541" annotation_id="19531">
          <DiscourseConnective annotation_id="19531" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not do this, it will mean that no one in the Union will actually be able to feel that they are really well protected.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34443" annotation_id="22083">
          <DiscourseConnective annotation_id="22083" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'agissons pas, cela signifiera <DiscourseConnective annotation_id="22123">que</DiscourseConnective> personne dans l'Union ne pourra se sentir véritablement bien protégé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19658" docOffset="123">
      <en>I am pleased that the Commissioner has immediately started a legal analysis <Alignment alignment="41960" annotation_id="19734">
          <DiscourseConnective annotation_id="19734" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope it will be followed up on very soon.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="22214">que</DiscourseConnective> la commissaire ait immédiatement lancé une analyse juridique, <Alignment alignment="1974" annotation_id="22280">
          <DiscourseConnective annotation_id="22280" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère qu'elle sera très rapidement suivie d'effets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19782" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="22338" annotation_id="19782">
          <DiscourseConnective annotation_id="19782" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, surely, we cannot allow a situation where people first become a casualty of these laws and <Alignment alignment="11963" annotation_id="19882">
          <DiscourseConnective annotation_id="19882" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to go to neighbouring Member States to seek their rights as EU citizens through the European Court of Human Rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="877" annotation_id="22338">
          <DiscourseConnective annotation_id="22338" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons clairement pas autoriser une situation dans laquelle les individus deviennent dans un premier temps victimes de ces lois, <Alignment alignment="3992" annotation_id="22480">
          <DiscourseConnective annotation_id="22480" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> doivent se rendre dans des États membres voisins <DiscourseConnective annotation_id="22534">pour</DiscourseConnective> faire valoir leurs droits de citoyens européens auprès de la Cour européenne des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20008" id="661" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="20008" docOffset="125">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Madam President, the EU is founded on the principle that all its citizens enjoy equal rights and freedoms.</en>
      <fr>au nom du groupe ECR. - (EN) Madame la Présidente, l'UE est fondée sur le principe selon lequel tous ses citoyen bénéficient des mêmes droits <DiscourseConnective annotation_id="22781">et</DiscourseConnective> libertés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20145" docOffset="126">
      <en>Every country that wants to become a Member State of the EU must commit to that principle and be signatory to the ECHR, not least with regard to sexual orientation.</en>
      <fr>Tout pays souhaitant devenir un État membre de l'UE doit adopter ce principe <DiscourseConnective annotation_id="22871">et</DiscourseConnective> signer la CEDH, <DiscourseConnective annotation_id="22890">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20310" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="46330" annotation_id="20310">
          <DiscourseConnective annotation_id="20310" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> Lithuania joined the EU seven years ago, it pledged to uphold our common values of tolerance and equality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20310" annotation_id="22943">
          <DiscourseConnective annotation_id="22943" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Lituanie a rejoint l'UE, il y a sept ans, elle s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="23015">à</DiscourseConnective> défendre nos valeurs communes de tolérance <DiscourseConnective annotation_id="23060">et</DiscourseConnective> d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20422" docOffset="128">
      <en>Since then, the EU's Charter of Fundamental Rights - and I believe its Articles 12 and 21 - have come into force, further guaranteeing in law citizens' freedom from discrimination on the grounds of sexual orientation at EU institutional level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23074">Depuis</DiscourseConnective> lors, la charte des droits fondamentaux de l'Union européenne - notamment, si je ne m'abuse, ses articles 12 <DiscourseConnective annotation_id="23190">et</DiscourseConnective> 21 - est entrée <DiscourseConnective annotation_id="23209">en</DiscourseConnective> vigueur, apportant ainsi aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="23250">encore</DiscourseConnective> plus de garanties juridiques au sujet de l'interdiction de la discrimination fondée sur l'orientation sexuelle au niveau institutionnel européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20666" docOffset="129">
      <en>As a spokesman for my party and group on human rights issues outside the Union, I can say categorically that the ECR upholds and endorses principles of equality, tolerance and diversity everywhere.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="23406">tant que</DiscourseConnective> porte-parole de mon parti <DiscourseConnective annotation_id="23441">et</DiscourseConnective> d'un groupe de défense des droits de l'homme en dehors de l'Union, je peux affirmer sans l'ombre d'un doute <DiscourseConnective annotation_id="23552">que</DiscourseConnective> l'ECR soutient <DiscourseConnective annotation_id="23571">et</DiscourseConnective> approuve les principes d'égalité, de tolérance <DiscourseConnective annotation_id="23621">et</DiscourseConnective> de diversité partout dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20864" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="12011" annotation_id="20864">
          <DiscourseConnective annotation_id="20864" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, many Europeans do hold traditional views with regard to homosexuality, often based on religious conviction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16872" annotation_id="23660">
          <DiscourseConnective annotation_id="23660" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nombreux Européens conservent des opinions traditionnelles au sujet de l'homosexualité, souvent basées sur des convictions religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20981" docOffset="131">
      <en>Just <DiscourseConnective annotation_id="20986" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we seek to uphold the law to protect LGBT rights, so too should we seek to ensure that those who wish to express contrary, non-inflammatory views within the bounds of the law regarding free speech should be free to do so as well.</en>
      <fr>De la même manière que nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="23848">à</DiscourseConnective> soutenir la loi visant <DiscourseConnective annotation_id="23873">à</DiscourseConnective> protéger les droits de la communauté LGBT, nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="23932">également</DiscourseConnective> veiller <DiscourseConnective annotation_id="23950">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="23955">que</DiscourseConnective> les personnes qui souhaitent exprimer des opinions contraires et non provocatrices, dans les limites prévues par la loi en matière de liberté d'expression, soient libres de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21219" docOffset="132">
      <en>Undoubtedly, Lithuanian society remains, by and large, conservative <Alignment alignment="24218" annotation_id="21287">
          <DiscourseConnective annotation_id="21287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should understand that.</en>
      <fr>La société lituanienne reste sans aucun doute essentiellement conservatrice <Alignment alignment="10050" annotation_id="24218">
          <DiscourseConnective annotation_id="24218" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions le comprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21318" docOffset="133">
      <en>People are entitled to their own private views, <Alignment alignment="24306" annotation_id="21366">
          <DiscourseConnective annotation_id="21366" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at an institutional and legal level, we cannot compromise on the principle that we are all equal.</en>
      <fr>Chacun a le droit d'avoir ses propres opinions privées, <Alignment alignment="20" annotation_id="24306">
          <DiscourseConnective annotation_id="24306" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> au niveau institutionnel <DiscourseConnective annotation_id="24336">et</DiscourseConnective> juridique nous ne pouvons pas transiger sur le principe de l'égalité de tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21468" docOffset="134">
      <en>Equality is a hallmark of our progressive society in Europe, <Alignment alignment="24493" annotation_id="21529">
          <DiscourseConnective annotation_id="21529" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe <DiscourseConnective annotation_id="21543" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> that the legal safeguards and individual rights guaranteed by the EU acted as a kind of magnet to countries such as Lithuania <DiscourseConnective annotation_id="21677" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they emerged from communist totalitarian domination.</en>
      <fr>L'égalité est l'un des fondements de notre société progressiste européenne, <Alignment alignment="15709" annotation_id="24493">
          <DiscourseConnective annotation_id="24493" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="24505">que</DiscourseConnective> les garanties légales <DiscourseConnective annotation_id="24531">et</DiscourseConnective> les droits individuels garantis par l'UE ont agi <DiscourseConnective annotation_id="24583">comme</DiscourseConnective> une sorte d'aimant sur certains pays <DiscourseConnective annotation_id="24626">comme</DiscourseConnective> la Lituanie, qui sortait d'une domination totalitaire communiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21733" docOffset="135">
      <en>I would <Alignment alignment="28535" annotation_id="21741">
          <DiscourseConnective annotation_id="21741" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge the Lithuanian authorities to reflect on the fact that the EU is committed to preventing the marginalisation, vilification and persecution of minorities that was so commonplace throughout Europe for the first half of the 20th century.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="26744" annotation_id="24710">
          <DiscourseConnective annotation_id="24710" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> inviter les autorités lituaniennes <DiscourseConnective annotation_id="24750">à</DiscourseConnective> tenir compte <DiscourseConnective annotation_id="24765">du fait que</DiscourseConnective> l'UE cherche <DiscourseConnective annotation_id="24790">à</DiscourseConnective> éviter la marginalisation, la diffamation <DiscourseConnective annotation_id="24834">et</DiscourseConnective> la persécution des minorités qui était monnaie tellement courante partout en Europe pendant la première moitié du XXe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21991" docOffset="136">
      <en>The Commission should indeed look at this proposed draft Lithuanian piece of legislation and pronounce whether <Alignment alignment="23458" annotation_id="22102">
          <DiscourseConnective annotation_id="22102" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, in its opinion, this piece of legislation is compatible with EU law - <Alignment alignment="25145" annotation_id="22180">
          <DiscourseConnective annotation_id="22180" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36209" annotation_id="22190">
          <DiscourseConnective annotation_id="22190" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Simon Busuttil put it, it is entirely possible that this bill will not become law, <Alignment alignment="16673" annotation_id="22276">
          <DiscourseConnective annotation_id="22276" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Lithuania is a democracy and is only too well aware of all the issues we are going to raise in this debate tonight.</en>
      <fr>La Commission devrait <DiscourseConnective annotation_id="24985">effectivement</DiscourseConnective> examiner ce projet de législation lituanienne <DiscourseConnective annotation_id="25045">et</DiscourseConnective> indiquer <DiscourseConnective annotation_id="25057">si</DiscourseConnective>, oui <Alignment alignment="4133" annotation_id="25065">
          <DiscourseConnective annotation_id="25065" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, selon elle, cet acte législatif est compatible avec le droit européen - <Alignment alignment="38334" annotation_id="25145">
          <DiscourseConnective annotation_id="25145" sense="Comparison.Concession">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11256" annotation_id="25154">
          <DiscourseConnective annotation_id="25154" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Simon Busuttil l'a expliqué, il est tout à fait possible <DiscourseConnective annotation_id="25217">que</DiscourseConnective> cet acte législatif n'entre jamais <DiscourseConnective annotation_id="25256">en</DiscourseConnective> vigueur, <Alignment alignment="8927" annotation_id="25268">
          <DiscourseConnective annotation_id="25268" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Lituanie est une démocratie <DiscourseConnective annotation_id="25315">et</DiscourseConnective> n'est <DiscourseConnective annotation_id="25324">que</DiscourseConnective> trop au courant de toutes les questions que nous allons soulever lors de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22395" id="662" name="Joe Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="22395" docOffset="137">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - Madam President, the proposed law to ban what is called the public promotion of gay relations in Lithuania is another excuse to crush the rights of gay, lesbian, transgender and bisexual people in that state.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (EN) Madame la Présidente, la proposition de loi visant <DiscourseConnective annotation_id="25495">à</DiscourseConnective> interdire ce qu'on appelle la promotion publique des relations homosexuelles <DiscourseConnective annotation_id="25574">en</DiscourseConnective> Lituanie n'est qu'une excuse de plus <DiscourseConnective annotation_id="25614">pour</DiscourseConnective> réprimer les droits des personnes lesbiennes, gay, bisexuelles <DiscourseConnective annotation_id="25682">et</DiscourseConnective> transgenres dans cet État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22638" docOffset="138">
      <en>How cruelly ironic that a country which threw off the shackles of Stalinist dictatorship only 20 years ago should now revert to aping one of the many crimes of that system: the suppression of the right of people to live freely and in peace according to their own sexual identity.</en>
      <fr>Quelle ironie de voir <DiscourseConnective annotation_id="25734">qu'</DiscourseConnective>un pays qui s'est libéré des chaînes de la dictature stalinienne il y a seulement vingt ans s'en vient <DiscourseConnective annotation_id="25840">à</DiscourseConnective> imiter l'un des nombreux crimes de ce système: la suppression du droit des individus <DiscourseConnective annotation_id="25927">à</DiscourseConnective> vivre librement <DiscourseConnective annotation_id="25945">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25948">en</DiscourseConnective> paix en accord avec leur propre identité sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22918" docOffset="139">
      <en>I salute the courage of the hundreds of gay people and their supporters who braved the hate campaign against them to march in the Baltic Pride parade in Lithuania's capital, Vilnius, in May of last year.</en>
      <fr>Je salue le courage des centaines de personnes gay <DiscourseConnective annotation_id="26053">et</DiscourseConnective> de leurs sympathisants, qui ont bravé la campagne de haine lancée à leur encontre <DiscourseConnective annotation_id="26138">pour</DiscourseConnective> défiler dans la parade de la Baltic Pride dans la capitale lituanienne, Vilnius, <DiscourseConnective annotation_id="26224">en</DiscourseConnective> mai dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23122" docOffset="140">
      <en>It is revolting to see right-wing politicians scapegoating gay people in Lithuania.</en>
      <fr>Il est révoltant de voir des responsables politiques de droite faire des gays lituaniens leurs boucs-émissaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23206" docOffset="141">
      <en>The political establishment in that country has dismally failed its people, particularly the youth.</en>
      <fr>La classe politique de ce pays a échoué lamentablement vis-à-vis de son peuple, et particulièrement des jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23306" docOffset="142">
      <en>Just as in Ireland, market capitalism and financial speculation have devastated the economies of the Baltic States, including Lithuania, where unemployment has rocketed to 18% and youth unemployment to a staggering 35%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26465">Comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26471">en</DiscourseConnective> Irlande, le capitalisme de marché <DiscourseConnective annotation_id="26508">et</DiscourseConnective> la spéculation financière ont dévasté les économies des pays baltes, y compris la Lituanie, où le chômage a grimpé <DiscourseConnective annotation_id="26626">jusqu'à</DiscourseConnective> 18 % <DiscourseConnective annotation_id="26639">et</DiscourseConnective> le chômage des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="26664">jusqu'au</DiscourseConnective> taux incroyable de 35 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23526" docOffset="143">
      <en>In these circumstances, using minorities, including gay people, as scapegoats is a standard, cynical way to divert attention from the failures of the establishment.</en>
      <fr>Dans ces circonstances, faire porter le chapeau aux minorités, y compris aux gays, est une manière classique et cynique de détourner l'attention des échecs du pouvoir politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23691" docOffset="144">
      <en>Just as in the hate campaign against gays in Uganda, the homophobic campaign in Lithuania tries to insinuate that gay people pose a threat to children, implying sexual abuse of children.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26876">Tout comme</DiscourseConnective> dans la campagne haineuse contre les gays <DiscourseConnective annotation_id="26929">en</DiscourseConnective> Ouganda, la campagne homophobe <DiscourseConnective annotation_id="26963">en</DiscourseConnective> Lituanie tente d'insinuer <DiscourseConnective annotation_id="26992">que</DiscourseConnective> les gays représentent une menace <DiscourseConnective annotation_id="27029">pour</DiscourseConnective> les enfants, ce qui sous-entend des risques d'abus sexuels d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23878" docOffset="145">
      <en>This is a poisonous slander, designed to confuse and mislead.</en>
      <fr>Ce n'est que de la diffamation malveillante conçue <DiscourseConnective annotation_id="27155">pour</DiscourseConnective> engendrer la confusion <DiscourseConnective annotation_id="27183">et</DiscourseConnective> induire les gens en erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23940" docOffset="146">
      <en>It is a slander that would have parents look in the wrong direction to protect their children.</en>
      <fr>C'est de la diffamation qui inciterait les parents à regarder du mauvais côté <DiscourseConnective annotation_id="27292">pour</DiscourseConnective> protéger leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24035" docOffset="147">
      <en>Coming from Ireland, I can confirm tragically that threats to children come traditionally from within institutions where they are supposed to be safe, within certain families and within certain areas of the Catholic Church.</en>
      <fr>Je viens d'Irlande et je peux <DiscourseConnective annotation_id="27351">malheureusement</DiscourseConnective> vous confirmer <DiscourseConnective annotation_id="27382">que</DiscourseConnective> le danger <DiscourseConnective annotation_id="27396">pour</DiscourseConnective> les enfants vient généralement des institutions où ils sont censés être en sécurité, dans certaines familles <DiscourseConnective annotation_id="27510">et</DiscourseConnective> dans certaines parties de l'Église catholique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24259" docOffset="148">
      <en>It is reprehensible that young people in Lithuania coping with their emerging sexuality - which is a difficult enough time - must now do so in a climate of intolerance and fear.</en>
      <fr>Il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="27580">que</DiscourseConnective> les jeunes Lituaniens qui tentent de gérer leur sexualité naissante - un moment déjà assez difficile comme cela - doivent à présent le faire dans une atmosphère d'intolérance <DiscourseConnective annotation_id="27759">et</DiscourseConnective> de peur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24437" docOffset="149">
      <en>So, we should stand in solidarity with the right of all people in Lithuania, in Russia, throughout the European Union, and elsewhere, to live in peace and in accordance with their own identities.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="27785">donc</DiscourseConnective> nous montrer solidaires avec le droit de tous les citoyens de Lituanie, de Russie, de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27895">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27898">d'ailleurs</DiscourseConnective>, de vivre <DiscourseConnective annotation_id="27919">en</DiscourseConnective> pays <DiscourseConnective annotation_id="27927">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27930">en</DiscourseConnective> accord avec leur propre identité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24633" id="663" name="Dimitar Stoyanov">
    <ParallelChunk annotation_id="24633" docOffset="150">
      <en>(BG) Madam President, the main message I get from the contributors is that they assume that the proposed changes will discriminate against homosexuals.</en>
      <fr>(BG) Madame la Présidente, le message général que je retiens des interventions des orateurs est <DiscourseConnective annotation_id="28063">qu'</DiscourseConnective>ils présument <DiscourseConnective annotation_id="28080">que</DiscourseConnective> les modifications proposées entraîneront des discriminations à l'encontre des homosexuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24785" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="28175" annotation_id="24785">
          <DiscourseConnective annotation_id="24785" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are not sure of this. It is just an assumption.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20969" annotation_id="28175">
          <DiscourseConnective annotation_id="28175" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils n'en sont pas sûrs, ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="28213">qu'</DiscourseConnective>une présomption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24847" docOffset="152">
      <en>That is why I was reminded a little of the film Minority Report, in which the local police used clairvoyants to convict people <Alignment alignment="16113" annotation_id="24974">
          <DiscourseConnective annotation_id="24974" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had committed the crime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28233">C'est pourquoi</DiscourseConnective> cela m'a un peu rappelé le film Minority Report, dans lequel la police locale emploie des médiums afin de condamner les gens <Alignment alignment="12193" annotation_id="28373">
          <DiscourseConnective annotation_id="28373" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils aient pu commettre le crime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25011" docOffset="153">
      <en>At the moment, Lithuania is precisely in this position: it is being condemned for something it has not yet done.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="28421">précisément</DiscourseConnective> la situation dans laquelle la Lituanie se trouve <DiscourseConnective annotation_id="28482">en</DiscourseConnective> ce moment: elle est condamnée <DiscourseConnective annotation_id="28515">pour</DiscourseConnective> quelque chose qu'elle n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="28550">encore</DiscourseConnective> fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25124" docOffset="154">
      <en>Here <DiscourseConnective annotation_id="25129" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> lies another fundamental problem which will haunt us for years to come, <DiscourseConnective annotation_id="25206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is the conflict between the different rights of different groups.</en>
      <fr>Voilà ici un autre problème fondamental qui va nous hanter pendant des années: le conflit entre les différents droits des différents groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25281" docOffset="155">
      <en>You know, <Alignment alignment="49028" annotation_id="25291">
          <DiscourseConnective annotation_id="25291" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the right to assembly which we are discussing here now is not unrestricted and absolute.</en>
      <fr>Vous savez, <Alignment alignment="15154" annotation_id="28717">
          <DiscourseConnective annotation_id="28717" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28730">que</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="28743">à</DiscourseConnective> la liberté de réunion dont nous sommes en train de discuter est illimité <DiscourseConnective annotation_id="28818">et</DiscourseConnective> absolu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25398" docOffset="156">
      <en>An assembly must be peaceful; it has to be held under certain conditions which do not threaten public order.</en>
      <fr>Une réunion doit être pacifique; elle doit avoir lieu dans certaines conditions qui ne menacent pas l'ordre public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25507" docOffset="157">
      <en>I know this goes beyond the context of this particular case, but do not forget that in future, these conflicts of rights will become a huge problem for the European Union more and more often, <Alignment alignment="20097" annotation_id="25699">
          <DiscourseConnective annotation_id="25699" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="29123" annotation_id="25709">
          <DiscourseConnective annotation_id="25709" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we continue to expand the scope of so-called citizen's rights and freedoms, we will reach a point where we will have to decide whose rights and freedoms have priority over others.</en>
      <fr>Je m'écarte peut-être du problème actuel, <DiscourseConnective annotation_id="28987">mais</DiscourseConnective> n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="29007">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, ces conflits de droits poseront <DiscourseConnective annotation_id="29054">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29062">en plus</DiscourseConnective> souvent d'énormes problèmes <DiscourseConnective annotation_id="29098">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="25475" annotation_id="29120">
          <DiscourseConnective annotation_id="29120" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16505" annotation_id="29123">
          <DiscourseConnective annotation_id="29123" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuons <DiscourseConnective annotation_id="29146">à</DiscourseConnective> étendre la portée des soi-disant droits <DiscourseConnective annotation_id="29188">et</DiscourseConnective> libertés des citoyens, nous arriverons à un point où nous devrons déterminer quels droits <DiscourseConnective annotation_id="29281">et</DiscourseConnective> libertés sont prioritaires sur les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25892" id="664" name="Joanna Katarzyna Skrzydlewska">
    <ParallelChunk annotation_id="25892" docOffset="158">
      <en>(PL) Madam President, in Lithuania at the present time, we have a situation where, on the one hand, we are talking about the right of every democratically-elected government to create its own laws in its own country and, on the other, about the obligation to abide by human rights protected by European Union law and international conventions.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="29354">en</DiscourseConnective> Lituanie, <DiscourseConnective annotation_id="29367">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, nous sommes dans une situation où <DiscourseConnective annotation_id="29421">d'un côté</DiscourseConnective> nous parlons du droit de tout gouvernement démocratiquement élu <DiscourseConnective annotation_id="29495">à</DiscourseConnective> créer ses propres lois dans son propre pays <DiscourseConnective annotation_id="29541">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="29545">de l'autre côté</DiscourseConnective>, nous parlons de l'obligation de respecter les droits de l'homme protégés par le droit de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="29670">et</DiscourseConnective> les conventions internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26236" docOffset="159">
      <en>The role of the European Parliament is undoubtedly, inter alia, to consider every case where there may be a violation of human rights, which may <Alignment alignment="29861" annotation_id="26381">
          <DiscourseConnective annotation_id="26381" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> result from membership of particular social groups.</en>
      <fr>Le rôle du Parlement européen est évidemment, entre autres choses, d'examiner tout cas pouvant donner lieu à une violation des droits de l'homme, qui peut <Alignment alignment="2883" annotation_id="29861">
          <DiscourseConnective annotation_id="29861" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> découler de l'appartenance <DiscourseConnective annotation_id="29898">à</DiscourseConnective> un groupe social donné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26438" docOffset="160">
      <en>Parliament has proposed resolutions in this regard on numerous occasions.</en>
      <fr>Le Parlement a déjà proposé <DiscourseConnective annotation_id="29952">à</DiscourseConnective> de nombreuses reprises des résolutions sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26512" docOffset="161">
      <en>It has always opposed the violation of these rights.</en>
      <fr>Il s'est toujours opposé aux violations des droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26565" docOffset="162">
      <en>Today's debate is <Alignment alignment="44982" annotation_id="26583">
          <DiscourseConnective annotation_id="26583" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a result of the concern that a proposed change to Lithuanian law could lead to the restriction, <Alignment alignment="30200" annotation_id="26684">
          <DiscourseConnective annotation_id="26684" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of freedom of speech in Lithuania on the grounds of sexual orientation.</en>
      <fr>Le débat d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="30088">s'</DiscourseConnective>explique <Alignment alignment="4409" annotation_id="30099">
          <DiscourseConnective annotation_id="30099" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> par la crainte <DiscourseConnective annotation_id="30124">que</DiscourseConnective> la modification proposée au droit lituanien n'entraîne une restriction, <Alignment alignment="13702" annotation_id="30200">
          <DiscourseConnective annotation_id="30200" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="30240">en</DiscourseConnective> Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="30252">pour</DiscourseConnective> des motifs d'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26769" docOffset="163">
      <en>This concern is well-founded in the sense that the European Parliament has repeatedly raised instances of selective treatment of human rights in Lithuania by the government of that country.</en>
      <fr>Cette crainte est fondée <DiscourseConnective annotation_id="30317">dans le sens où</DiscourseConnective> le Parlement européen a déjà souvent signalé des cas où le gouvernement lituanien opérait une application sélective des droits de l'homme dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26959" docOffset="164">
      <en>I am thinking here of ethnic minority groups in particular, which are not treated equally in Lithuanian law regarding the rights due to them.</en>
      <fr>Je pense ici <DiscourseConnective annotation_id="30498">plus particulièrement</DiscourseConnective> aux groupes ethniques minoritaires, qui ne bénéficient pas des mêmes droits que les autres en vertu du droit lituanien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27101" docOffset="165">
      <en>This is why it is worth stressing that draft laws of a country should comply with defined standards and be in accordance with European Union law, which guarantees equal treatment for specified minorities, including ethnic minorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30640">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il convient d'insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="30690">que</DiscourseConnective> les projets de lois d'un pays doivent respecter des normes définies <DiscourseConnective annotation_id="30762">et</DiscourseConnective> être <DiscourseConnective annotation_id="30770">en</DiscourseConnective> accord avec le droit de l'Union européenne, qui garantit l'égalité de traitement des minorités en question, y compris des minorités ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27335" id="665" name="Vilija Blinkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="27335" docOffset="166">
      <en>(LT) Madam President, today, <Alignment alignment="18470" annotation_id="27364">
          <DiscourseConnective annotation_id="27364" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we debate what is a sensitive issue for my country Lithuania, I would, above all, like to stress that, <Alignment alignment="51045" annotation_id="27470">
          <DiscourseConnective annotation_id="27470" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> an EU Member State, Lithuania respects human rights and freedoms and EU values.</en>
      <fr>(LT) Madame la Présidente, <Alignment alignment="11132" annotation_id="30943">
          <DiscourseConnective annotation_id="30943" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous débattons aujourd'hui d'un sujet très sensible <DiscourseConnective annotation_id="31005">pour</DiscourseConnective> mon pays, la Lituanie, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="31045">avant</DiscourseConnective> tout souligner <DiscourseConnective annotation_id="31066">qu'en</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6067" annotation_id="31072">
          <DiscourseConnective annotation_id="31072" sense="Temporal.Synchrony">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>État membre de l'UE, la Lituanie respecte les droits <DiscourseConnective annotation_id="31133">et</DiscourseConnective> libertés de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="31157">ainsi</DiscourseConnective> que les valeurs européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27553" docOffset="167">
      <en>Unfortunately, there have been cases where individual Members of the Lithuanian Parliament have initiated laws that violate human rights and discriminate against citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31192">Malheureusement</DiscourseConnective>, il est arrivé <DiscourseConnective annotation_id="31223">que</DiscourseConnective> certains membres du parlement lituanien proposent des lois ne respectant pas les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="31326">et</DiscourseConnective> opérant des discriminations à l'encontre de certains citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27725" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="31404" annotation_id="27725">
          <DiscourseConnective annotation_id="27725" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to report that last Wednesday, the Lithuanian Government gave a negative conclusion on the proposal debated in the Lithuanian Parliament to introduce penalties for the public promotion of homosexual relations, <Alignment alignment="31638" annotation_id="27957">
          <DiscourseConnective annotation_id="27957" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is contrary to international and European Union legislation, as well as the provisions of the Constitution of the Republic of Lithuania, and is regarded as discrimination on the grounds of sexual orientation.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="12036" annotation_id="31404">
          <DiscourseConnective annotation_id="31404" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> signaler <DiscourseConnective annotation_id="31423">que</DiscourseConnective> mercredi dernier, le gouvernement lituanien a rendu un avis négatif sur la proposition discutée au parlement lituanien visant <DiscourseConnective annotation_id="31553">à</DiscourseConnective> introduire des sanctions en cas de promotion publique des relations homosexuelles, <Alignment alignment="27611" annotation_id="31638">
          <DiscourseConnective annotation_id="31638" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est contraire au droit international <DiscourseConnective annotation_id="31684">et</DiscourseConnective> européen, <DiscourseConnective annotation_id="31697">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux dispositions de la Constitution de la République de Lituanie, <DiscourseConnective annotation_id="31772">et</DiscourseConnective> qu'elle est considérée <DiscourseConnective annotation_id="31798">comme</DiscourseConnective> une discrimination fondée sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28177" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="31858" annotation_id="28177">
          <Alignment alignment="31858" annotation_id="28177">
            <DiscourseConnective annotation_id="28177" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, having ratified the Treaty of Lisbon, Lithuania must respect the Charter of Fundamental Rights of the European Union, which prohibits any form of discrimination, including discrimination on grounds of sexual orientation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9826" annotation_id="31858">
          <Alignment alignment="4212" annotation_id="31858">
            <DiscourseConnective annotation_id="31858" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ayant ratifié le traité de Lisbonne, la Lituanie doit respecter la charte des droits fondamentaux de l'Union européenne, qui interdit toute forme de discrimination, y compris celle fondée sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28411" docOffset="170">
      <en>This bill was condemned by the President of the Republic of Lithuania, Ms Dalia Grybauskaitė.</en>
      <fr>Cette proposition a été condamnée par la présidente de la République de Lituanie, Mme Dalia Grybauskaitė.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28505" docOffset="171">
      <en>I would like to point out that the amendments proposed in the bill have not yet been adopted by the Parliament of the Republic of Lithuania.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="32212">que</DiscourseConnective> les amendements proposés <DiscourseConnective annotation_id="32241">pour</DiscourseConnective> cette loi n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="32266">encore</DiscourseConnective> été adoptés par le parlement de la République de Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28646" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="32332" annotation_id="28646">
          <DiscourseConnective annotation_id="28646" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Lithuanian Parliament's Committee on Human Rights has yet to present its conclusion on these proposed amendments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11168" annotation_id="32332">
          <DiscourseConnective annotation_id="32332" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la commission des droits de l'homme du parlement lituanien doit <DiscourseConnective annotation_id="32410">encore</DiscourseConnective> présenter ses conclusions sur les amendements proposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28777" docOffset="173">
      <en>I hope that Lithuania will take into account EU and international criticism, the negative conclusion of the government of the Republic of Lithuania and the European Parliament resolution, <DiscourseConnective annotation_id="28965" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that the Lithuanian Parliament will have the political will to reject the law proposed, which would violate human rights and freedoms, <Alignment alignment="38121" annotation_id="29104">
          <DiscourseConnective annotation_id="29104" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all discrimination will be stopped, including discrimination on grounds of sexual orientation.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="32482">que</DiscourseConnective> la Lituanie tiendra compte des critiques de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="32535">et</DiscourseConnective> de la communauté internationale, des conclusions négatives du gouvernement de la République de Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="32642">et</DiscourseConnective> de la résolution du Parlement européen; j'espère aussi <DiscourseConnective annotation_id="32700">que</DiscourseConnective> le parlement lituanien fera preuve de suffisamment de volonté politique <DiscourseConnective annotation_id="32776">pour</DiscourseConnective> rejeter la proposition de loi, qui violerait les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="32848">et</DiscourseConnective> les libertés fondamentales, <Alignment alignment="22148" annotation_id="32879">
          <DiscourseConnective annotation_id="32879" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32882">que</DiscourseConnective> toutes les discriminations cesseront, y compris celles fondées sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29208" id="666" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="29208" docOffset="174">
      <en>Madam President, I think it is pretty clear that the message we want to send to the Lithuanian Parliament - and not only to them but also to all those who still presume to debate what are basic facts - is more necessary than ever.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je pense qu'il est assez clair <DiscourseConnective annotation_id="33035">que</DiscourseConnective> le message que nous voulons transmettre au parlement lituanien - <DiscourseConnective annotation_id="33104">et</DiscourseConnective> pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="33121">à</DiscourseConnective> lui, <DiscourseConnective annotation_id="33128">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33139">à</DiscourseConnective> tous ceux qui veulent <DiscourseConnective annotation_id="33163">encore</DiscourseConnective> débattre d'acquis fondamentaux - est aujourd'hui plus nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="33235">que</DiscourseConnective> jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29439" docOffset="175">
      <en>I think there are two facts of which we need to remind some colleagues who may have forgotten them.</en>
      <fr>Je pense qu'il y a deux choses <DiscourseConnective annotation_id="33278">que</DiscourseConnective> nous devons rappeler à certains confrères qui semblent les avoir oubliées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29539" docOffset="176">
      <en>The first is that homosexuality has been declassified as a mental illness; <DiscourseConnective annotation_id="29614" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the second, which is particularly relevant here, is that there is no credible research to show that educating children about homosexuality can affect their sexual orientation.</en>
      <fr>La première est <DiscourseConnective annotation_id="33373">que</DiscourseConnective> l'homosexualité n'est aujourd'hui plus classée parmi les maladies mentales. La seconde, qui est particulièrement pertinente en l'espèce, est <DiscourseConnective annotation_id="33518">qu'</DiscourseConnective>aucune recherche crédible n'a pu démontrer un quelconque effet d'une éducation <DiscourseConnective annotation_id="33600">à</DiscourseConnective> l'homosexualité sur l'orientation sexuelle des enfants qui en bénéficient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29794" docOffset="177">
      <en>These are facts, <Alignment alignment="96753" annotation_id="29811">
          <DiscourseConnective annotation_id="29811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no legal text or proposed legislation can contradict them.</en>
      <fr>Ce sont des faits, <Alignment alignment="1158" annotation_id="33696">
          <DiscourseConnective annotation_id="33696" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun texte juridique <DiscourseConnective annotation_id="33721">ou</DiscourseConnective> proposition de législation ne peut les contredire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29874" docOffset="178">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29874" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> the message we want to send tomorrow is simply to remind our colleagues that these matters should not be up for discussion.</en>
      <fr>Le message que nous voulons donc transmettre demain est <DiscourseConnective annotation_id="33831">simplement</DiscourseConnective> de rappeler à nos confrères <DiscourseConnective annotation_id="33870">que</DiscourseConnective> ces faits ne devraient même pas être discutés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30001" docOffset="179">
      <en>That is why we need to pass this resolution <Alignment alignment="35914" annotation_id="30045">
          <DiscourseConnective annotation_id="30045" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why we <Alignment alignment="33989" annotation_id="30064">
          <DiscourseConnective annotation_id="30064" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to support the attempts by the President of Lithuania to stop what is happening.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33921">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons faire adopter cette résolution, <Alignment alignment="18580" annotation_id="33980">
          <DiscourseConnective annotation_id="33980" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="4635" annotation_id="33989">
          <DiscourseConnective annotation_id="33989" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi nous devons soutenir la présidente lituanienne dans ses efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="34079">à</DiscourseConnective> mettre fin à tout cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30155" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="34105" annotation_id="30155">
          <DiscourseConnective annotation_id="30155" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I insist: the message is directed not only at the Lithuanians but also at all those who still presume, on occasion, to put such matters up for discussion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2528" annotation_id="34105">
          <DiscourseConnective annotation_id="34105" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'insiste là-dessus: le message <DiscourseConnective annotation_id="34142">s'</DiscourseConnective>adresse <DiscourseConnective annotation_id="34152">non seulement</DiscourseConnective> aux Lituaniens, <DiscourseConnective annotation_id="34182">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34193">à</DiscourseConnective> tous ceux qui décident de temps à autre d'amener ces questions à la table des discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30314" id="667" name="Konrad Szymański">
    <ParallelChunk annotation_id="30314" docOffset="181">
      <en>(PL) Madam President, it seems to me that there is no more hypersensitive Parliament in the world <DiscourseConnective annotation_id="30412" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the protection of the rights of sexual minorities than the European Parliament.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="34326">qu'</DiscourseConnective>il n'existe pas dans le monde de parlement plus hypersensible <DiscourseConnective annotation_id="34391">que</DiscourseConnective> le Parlement européen au sujet de la protection des droits des minorités sexuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30503" docOffset="182">
      <en>The Lithuanian law, which was badly translated in the resolution which we are to vote on, has not yet been passed.</en>
      <fr>La loi lituanienne, qui a été mal traduite dans la résolution sur laquelle nous allons voter, n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="34581">encore</DiscourseConnective> été adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30618" docOffset="183">
      <en>The European Parliament is already beginning to criticise one of its Member States.</en>
      <fr>Mais le Parlement européen commence <DiscourseConnective annotation_id="34637">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34642">à</DiscourseConnective> critiquer l'un de ses États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30702" docOffset="184">
      <en>I believe that we should not interfere in the sovereign legislative process in Lithuania, a sovereign state.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="34690">qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas s'immiscer dans le processus législatif souverain de la Lituanie, qui est un État souverain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30811" docOffset="185">
      <en>We should certainly show more confidence in the legislative process in Lithuania and more understanding for those members of the Lithuanian Parliament who are actually pointing out that children and young people in particular should be better protected against frequently aggressive exposure to material with a sexual content.</en>
      <fr>Nous devrions sans aucun doute faire davantage confiance au processus législatif lituanien <DiscourseConnective annotation_id="34892">et</DiscourseConnective> manifester davantage de compréhension envers les députés du parlement lituanien, qui signalent <DiscourseConnective annotation_id="34990">en fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34998">que</DiscourseConnective> les enfants <DiscourseConnective annotation_id="35014">et</DiscourseConnective> les jeunes devraient être <DiscourseConnective annotation_id="35043">mieux</DiscourseConnective> protégés contre les expositions souvent agressives aux contenus de nature sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31138" docOffset="186">
      <en>This is a completely natural debate.</en>
      <fr>C'est un débat tout à fait naturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31175" docOffset="187">
      <en>It seems that the rights of children in this debate have been completely disregarded.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="35182">que</DiscourseConnective> les droits de l'enfant ont été complètement ignorés dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31261" docOffset="188">
      <en>We will not find confidence, respect for sovereignty, restraint or consideration for children's rights in this resolution.</en>
      <fr>Nous ne trouverons dans cette résolution ni confiance, ni respect de la souveraineté, ni modération, ni souci des droits des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31384" docOffset="189">
      <en>This is why we cannot endorse this resolution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35387">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas soutenir cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31431" id="668" name="Joanna Senyszyn">
    <ParallelChunk annotation_id="31431" docOffset="190">
      <en>(PL) Madam President, the majority of European Union citizens believe that everyone is equal <Alignment alignment="35556" annotation_id="31524">
          <DiscourseConnective annotation_id="31524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone has the same rights.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, la majorité des citoyens de l'Union européenne pense <DiscourseConnective annotation_id="35529">que</DiscourseConnective> nous sommes tous égaux <Alignment alignment="12661" annotation_id="35556">
          <DiscourseConnective annotation_id="35556" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous avons tous les mêmes droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31558" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="15297" annotation_id="31558">
          <DiscourseConnective annotation_id="31558" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in some European countries, the level of tolerance for sexual minorities is still too low.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13050" annotation_id="35597">
          <DiscourseConnective annotation_id="35597" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans certains pays d'Europe, le niveau de tolérance des minorités sexuelles reste trop faible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31658" docOffset="192">
      <en>There are cases of incitement of hatred towards homosexuals, prohibition of marches for equality, and even legal regulations which contravene European Union law, such as the discriminatory Lithuanian draft law.</en>
      <fr>On recense des cas d'incitation <DiscourseConnective annotation_id="35735">à</DiscourseConnective> la haine contre les homosexuels, d'interdiction de manifestations <DiscourseConnective annotation_id="35803">pour</DiscourseConnective> l'égalité, <DiscourseConnective annotation_id="35819">et même</DiscourseConnective> des dispositions législatives non conformes au droit de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="35903">comme</DiscourseConnective> le projet de loi discriminatoire lituanien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31869" docOffset="193">
      <en>The creation of a uniform, minimal EU level of protection for people affected by discrimination due to age, sexual orientation, disability, religion or world-view would put a stop to these practices.</en>
      <fr>L'instauration d'un niveau minimal et uniforme, au niveau européen, de protection <DiscourseConnective annotation_id="36035">pour</DiscourseConnective> les victimes de discriminations fondées sur l'âge, l'orientation sexuelle, le handicap, la religion <DiscourseConnective annotation_id="36140">ou</DiscourseConnective> la vision du monde mettrait un terme <DiscourseConnective annotation_id="36180">à</DiscourseConnective> ces pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32069" docOffset="194">
      <en>When will this happen?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36197">Quand</DiscourseConnective> cela arrivera-t-il?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32092" docOffset="195">
      <en>The complete separation of church and state is important, <Alignment alignment="55438" annotation_id="32150">
          <DiscourseConnective annotation_id="32150" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> homophobia is spreading in those areas where religion plays too great a role.</en>
      <fr>La séparation totale de l'Église <DiscourseConnective annotation_id="36256">et</DiscourseConnective> de l'État est importante, <Alignment alignment="17316" annotation_id="36285">
          <DiscourseConnective annotation_id="36285" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'homophobie se répand dans les secteurs où la religion joue un trop grand rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32231" docOffset="196">
      <en>Even now, homosexuality is illegal in 76 countries across the world, <Alignment alignment="35963" annotation_id="32300">
          <DiscourseConnective annotation_id="32300" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 8 Islamic countries impose the death penalty for homosexual relations.</en>
      <fr>Aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="36394">encore</DiscourseConnective>, l'homosexualité est illégale dans 76 pays du monde, <Alignment alignment="32794" annotation_id="36454">
          <DiscourseConnective annotation_id="36454" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 8 pays islamiques sanctionnent de la peine de mort les relations homosexuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32375" docOffset="197">
      <en>In Europe, at most we only have provisions or draft laws which discredit the free world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36537">En</DiscourseConnective> Europe, au pire, nous n'avons que des dispositions <DiscourseConnective annotation_id="36591">ou</DiscourseConnective> des projets de loi qui jettent le discrédit sur le monde libre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32464" docOffset="198">
      <en>This is why our resolution and the EU Anti-Discrimination Directive are so important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36658">C'est pourquoi</DiscourseConnective> notre résolution, <DiscourseConnective annotation_id="36691">ainsi</DiscourseConnective> que la loi européenne sur la lutte contre les discriminations, sont tellement importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32550" id="669" name="Catherine Trautmann">
    <ParallelChunk annotation_id="32550" docOffset="199">
      <en>(FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, the amendment which is currently being examined by the Lithuanian Parliament <Alignment alignment="9130" annotation_id="32685">
          <DiscourseConnective annotation_id="32685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which would make it a punishable offence to publicly promote homosexuality, was drafted within the framework of a law for the protection of minors against the detrimental effects of public information.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Madame la Commissaire, chers collègues, l'amendement actuellement en cours d'examen au Parlement lituanien, <Alignment alignment="38896" annotation_id="36918">
          <DiscourseConnective annotation_id="36918" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui rendrait passible d'amendes la promotion publique de l'homosexualité, a été rédigé dans le cadre de la loi de protection des mineurs contre les effets néfastes des informations publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32891" docOffset="200">
      <en>How can we, supposedly for the sake of protecting minors, undermine both freedom of expression and of information, and, above all, sanction discrimination on the basis of sexual orientation?</en>
      <fr>Comment peut-on, à des fins soi-disant de défense des mineurs, porter atteinte à la fois à la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="37228">et</DiscourseConnective> d'information, <DiscourseConnective annotation_id="37246">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37249">surtout</DiscourseConnective> cautionner des discriminations fondées sur l'orientation sexuelle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33082" docOffset="201">
      <en>We know very well that a text of this kind leads to concealing one's sexual orientation <DiscourseConnective annotation_id="33170" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> runs counter to Lesbian, Gay, Bisexual and Transgender (LGBT) rights which we have defended <Alignment alignment="37462" annotation_id="33266">
          <DiscourseConnective annotation_id="33266" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which this Parliament has defended.</en>
      <fr>Nous le savons bien ici, un tel texte entraîne la dissimulation de l'orientation sexuelle, revient sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="37438">que</DiscourseConnective> nous avons défendus <Alignment alignment="36645" annotation_id="37462">
          <DiscourseConnective annotation_id="37462" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37465">que</DiscourseConnective> ce Parlement a défendus <DiscourseConnective annotation_id="37493">en</DiscourseConnective> faveur des LGBT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33306" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="20609" annotation_id="33306">
          <DiscourseConnective annotation_id="33306" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at a time <Alignment alignment="37523" annotation_id="33329">
          <DiscourseConnective annotation_id="33329" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are witnessing acts of violence and aggression towards homosexuals, this is an incitement to criminalising homosexuality and a call for violence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15386" annotation_id="37513">
          <DiscourseConnective annotation_id="37513" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14574" annotation_id="37523">
          <DiscourseConnective annotation_id="37523" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assistons au même moment à des actions violentes, à des agressions contre des personnes homosexuelles, c'est une incitation <DiscourseConnective annotation_id="37662">à</DiscourseConnective> la criminalisation de l'homosexualité <DiscourseConnective annotation_id="37702">ou</DiscourseConnective> un appel <DiscourseConnective annotation_id="37714">à</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33483" docOffset="203">
      <en>We cannot give to young people an image of Europe as a society that is closed, intolerant, inward-looking and that disregards respect for other people.</en>
      <fr>Nous ne pouvons donner cette image de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="37776">à</DiscourseConnective> la jeunesse, celle d'une société fermée, intolérante, repliée sur elle-même <DiscourseConnective annotation_id="37854">et</DiscourseConnective> qui ne tiendrait pas compte du respect dû <DiscourseConnective annotation_id="37899">à</DiscourseConnective> autrui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33635" docOffset="204">
      <en>For us, <Alignment alignment="64168" annotation_id="33643">
          <DiscourseConnective annotation_id="33643" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this law is in complete contradiction with European values, <Alignment alignment="38000" annotation_id="33714">
          <DiscourseConnective annotation_id="33714" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> contained in the Charter of Fundamental Rights of the European Union and the European Convention for the Protection of Human Rights and Fundamental Freedoms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33643" annotation_id="37909">
          <DiscourseConnective annotation_id="37909" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette loi entre, <DiscourseConnective annotation_id="37933">pour</DiscourseConnective> nous, <DiscourseConnective annotation_id="37944">en</DiscourseConnective> complète contradiction avec les valeurs européennes, <Alignment alignment="33714" annotation_id="38000">
          <DiscourseConnective annotation_id="38000" sense="Temporal.Synchrony">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> véhiculées par la charte des droits fondamentaux de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38081">et</DiscourseConnective> la convention européenne de sauvegarde des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="38145">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33875" docOffset="205">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="33875" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> has been said, it <Alignment alignment="26267" annotation_id="33896">
          <DiscourseConnective annotation_id="33896" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> goes against the whole antidiscriminatory corpus of Union law, which has greatly contributed to making our national laws more egalitarian in many aspects of everyday life from employment to information or education.</en>
      <fr>Elle s'oppose <Alignment alignment="12765" annotation_id="38190">
          <DiscourseConnective annotation_id="38190" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> - cela a été dit - à tout le corpus antidiscriminatoire du droit de l'Union, lequel d'ailleurs a largement contribué <DiscourseConnective annotation_id="38317">à</DiscourseConnective> faire évoluer nos législations nationales vers plus d'égalité sur de nombreux aspects de la vie courante, allant de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="38444">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="38460">ou</DiscourseConnective> à l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34117" docOffset="206">
      <en>I thank you, Commissioner, for making a very clear statement, <Alignment alignment="43424" annotation_id="34179">
          <DiscourseConnective annotation_id="34179" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like all groups to understand your argument as well as that of my fellow Members.</en>
      <fr>Je vous remercie, Madame la Commissaire, d'avoir tenu ici des propos très clairs <Alignment alignment="22527" annotation_id="38559">
          <DiscourseConnective annotation_id="38559" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais que tous les groupes entendent votre argumentation <DiscourseConnective annotation_id="38625">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38631">que</DiscourseConnective> celle de mes collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34273" docOffset="207">
      <en>I would like to call upon all fellow Members from all the political groups to join with the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament (S&amp;D), the Alliance of Liberals and Democrats for Europe (ALDE), the Greens/European Free Alliance (Verts/ALE) and the Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left (GUE/NGL), who have taken the initiative in drafting this resolution.</en>
      <fr>Je voudrais appeler tous les collègues de l'ensemble des groupes à rejoindre les groupes de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="38791">et</DiscourseConnective> Démocrates, ALDE, Verts <DiscourseConnective annotation_id="38818">et</DiscourseConnective> GUE/NGL, qui ont pris l'initiative de rédiger cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34695" id="670" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="34695" docOffset="208">
      <en>(SK) Madam President, why is this Parliament getting involved in a bill submitted by one member of a national parliament?</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, pourquoi le Parlement européen intervient-il au sujet d'une proposition de loi présentée par un député d'un parlement national?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34817" docOffset="209">
      <en>I would like to ask <Alignment alignment="39069" annotation_id="34837">
          <DiscourseConnective annotation_id="34837" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was that we began to dictate to Member State lawmakers what they could discuss <Alignment alignment="16838" annotation_id="34924">
          <DiscourseConnective annotation_id="34924" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what not?</en>
      <fr>Puis-je vous demander depuis <Alignment alignment="3773" annotation_id="39069">
          <DiscourseConnective annotation_id="39069" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous permettons de dire aux autorités législatives des États membres ce dont elles peuvent discuter, <Alignment alignment="6326" annotation_id="39181">
          <DiscourseConnective annotation_id="39181" sense="Expansion.Conjunction">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34938" docOffset="210">
      <en>Neither this debate nor the motion for a resolution, which we will vote on tomorrow, relate to a law currently in force.</en>
      <fr>Ce débat ne concerne pas une loi actuellement <DiscourseConnective annotation_id="39235">en</DiscourseConnective> vigueur, <DiscourseConnective annotation_id="39247">et</DiscourseConnective> la proposition de résolution sur laquelle nous allons voter demain non plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35059" docOffset="211">
      <en>They relate to a non-binding text which is the subject of a debate in the parliament of an EU Member State.</en>
      <fr>Ils concernent un texte non contraignant qui fait l'objet d'un débat au sein du parlement d'un État membre de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35167" docOffset="212">
      <en>The law which potentially threatens media freedom in Hungary is a law currently in force.</en>
      <fr>La loi qui menace potentiellement la liberté des médias <DiscourseConnective annotation_id="39499">en</DiscourseConnective> Hongrie, elle, est une loi actuellement <DiscourseConnective annotation_id="39542">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35257" docOffset="213">
      <en>Most of us, <Alignment alignment="13051" annotation_id="35269">
          <DiscourseConnective annotation_id="35269" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ultimately take the view that, <Alignment alignment="39599" annotation_id="35309">
          <DiscourseConnective annotation_id="35309" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> getting involved in it, we should give the Hungarian Government time to amend the law, <DiscourseConnective annotation_id="35403" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> necessary.</en>
      <fr>La plupart d'entre nous pensent <Alignment alignment="14231" annotation_id="39586">
          <DiscourseConnective annotation_id="39586" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39596">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="14915" annotation_id="39599">
          <DiscourseConnective annotation_id="39599" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>intervenir dans cette affaire, nous devrions donner au gouvernement hongrois <DiscourseConnective annotation_id="39684">le temps de</DiscourseConnective> modifier la loi, le cas échéant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35417" docOffset="214">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="35417" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> nothing else, let us be consistent.</en>
      <fr>Essayons au minimum d'être cohérents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35456" docOffset="215">
      <en>Ladies and gentlemen, let us <Alignment alignment="39798" annotation_id="35485">
          <DiscourseConnective annotation_id="35485" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> put this resolution on hold, at least until the end of the debate in the Lithuanian parliament.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="39776">et</DiscourseConnective> Messieurs, mettons <Alignment alignment="11887" annotation_id="39798">
          <DiscourseConnective annotation_id="39798" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette résolution <DiscourseConnective annotation_id="39825">en</DiscourseConnective> suspens, <DiscourseConnective annotation_id="39837">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39846">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin du débat du parlement lituanien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35586" id="671" name="RadvilMorkūnaitė-Mikulėnien">
    <ParallelChunk annotation_id="35586" docOffset="216">
      <en>(LT) Madam President, I am from Lithuania, <Alignment alignment="39938" annotation_id="35629">
          <DiscourseConnective annotation_id="35629" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the resolution being debated today is based on one amendment to the Code of Administrative Offences.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je viens de Lituanie, <Alignment alignment="17432" annotation_id="39938">
          <DiscourseConnective annotation_id="39938" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la résolution dont nous débattons aujourd'hui est fondée sur un amendement au code des infractions administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35734" docOffset="217">
      <en>I would stress that this is an unfinished legislative process in the national parliament with which the European Parliament is trying to interfere.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="40079">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="40085">s'</DiscourseConnective>agit d'un processus législatif en cours au parlement national, et dans lequel le Parlement européen essaie de s'immiscer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35882" docOffset="218">
      <en>This is the reading stage, not a final decision, <Alignment alignment="40275" annotation_id="35931">
          <DiscourseConnective annotation_id="35931" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have not even been any debates or discussions in the committee.</en>
      <fr>Il est en phase de lecture, ce n'est pas une décision définitive, <Alignment alignment="14436" annotation_id="40275">
          <DiscourseConnective annotation_id="40275" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commission n'en a même pas encore débattu <DiscourseConnective annotation_id="40323">ou</DiscourseConnective> discuté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36005" docOffset="219">
      <en>For the sake of justice, I have to say that the institutions that had to evaluate our Parliamentary Group's amendment presented conclusions which are not favourable to the draft, meaning that the projected result being discussed today will probably not be the one we are speaking of here.</en>
      <fr>Par souci de justice, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="40369">dire que</DiscourseConnective> les institutions qui ont dû évaluer l'amendement de notre groupe parlementaire ont présenté des conclusions défavorables au projet, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="40526">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="40533">résultat</DiscourseConnective> escompté, dont il est ici question, ne sera probablement pas celui dont on parle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36294" docOffset="220">
      <en>I <Alignment alignment="40635" annotation_id="36296">
          <DiscourseConnective annotation_id="36296" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> cannot support the resolution, <Alignment alignment="53521" annotation_id="36337">
          <DiscourseConnective annotation_id="36337" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is an excessive reaction.</en>
      <fr>Je ne peux <Alignment alignment="22810" annotation_id="40635">
          <DiscourseConnective annotation_id="40635" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas soutenir la résolution, <Alignment alignment="18968" annotation_id="40668">
          <DiscourseConnective annotation_id="40668" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle constitue une réaction excessive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36369" docOffset="221">
      <en>Once again, I would like to address my friend Mr Higgins.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="40720">encore</DiscourseConnective>, je voudrais m'adresser à mon ami, M. Higgins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36427" docOffset="222">
      <en>Please do not refer to something you have not experienced.</en>
      <fr>N'évoquez pas quelque chose que vous n'avez pas vécu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36486" docOffset="223">
      <en>Comparing today's Lithuania with the Soviet Union is simply incomprehensible.</en>
      <fr>Comparer la Lituanie d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="40863">à</DiscourseConnective> l'Union soviétique est tout <DiscourseConnective annotation_id="40893">simplement</DiscourseConnective> incompréhensible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36564" id="672" name="Alexandra Thein">
    <ParallelChunk annotation_id="36564" docOffset="224">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, the European Convention for the Protection of Human Rights and Fundamental Freedoms and the Charter of Fundamental Rights of the European Union ban discrimination on grounds of sexual orientation.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, la Convention européenne de sauvegarde des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="41033">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="41063">et</DiscourseConnective> la Charte des droits fondamentaux interdisent la discrimination fondée sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36797" docOffset="225">
      <en>Articles 6 and 7 of the Treaty on European Union and Article 19 of the Treaty on the Functioning of the European Union oblige the bodies of the EU and all the Member States to fight discrimination on grounds of sexual orientation.</en>
      <fr>Les articles 6 <DiscourseConnective annotation_id="41180">et</DiscourseConnective> 7 du traité sur l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="41219">et</DiscourseConnective> l'article 19 du traité sur le fonctionnement de l'Union européenne, obligent les organes de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="41319">et</DiscourseConnective> tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="41345">à</DiscourseConnective> lutter contre la discrimination fondée sur l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37028" docOffset="226">
      <en>Lithuania is a Member State of the EU and has <DiscourseConnective annotation_id="37074" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> undertaken to share these common values of the 500 million citizens of the Union.</en>
      <fr>La Lituanie est un État membre de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="41453">et</DiscourseConnective> s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="41470">à</DiscourseConnective> partager ces valeurs communes <DiscourseConnective annotation_id="41502">à</DiscourseConnective> 500 millions de citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37161" docOffset="227">
      <en>Firstly, I welcome the fact that following our first resolution in 2009, the planned act entered into force in Lithuania in a less severe form <DiscourseConnective annotation_id="37304" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we have not yet become aware of any instance of this law having been applied, <Alignment alignment="41795" annotation_id="37391">
          <DiscourseConnective annotation_id="37391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that its application in respect of the ban on the Christopher Street Day Parade failed <DiscourseConnective annotation_id="37482" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the parade took place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41540">Premièrement</DiscourseConnective>, je me félicite de voir <DiscourseConnective annotation_id="41577">qu'</DiscourseConnective>à la suite de notre première résolution de 2009 la disposition envisagée est entrée <DiscourseConnective annotation_id="41664">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="41675">en</DiscourseConnective> Lituanie sous une forme moins virulente, <DiscourseConnective annotation_id="41719">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas <DiscourseConnective annotation_id="41740">encore</DiscourseConnective> eu connaissance d'une application de cette loi, <Alignment alignment="35333" annotation_id="41795">
          <DiscourseConnective annotation_id="41795" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41798">que</DiscourseConnective> son application <DiscourseConnective annotation_id="41818">à</DiscourseConnective> l'égard de l'interdiction de la parade du "Christopher Street Day" a échoué, la parade ayant bien eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37509" docOffset="228">
      <en>I am all the more astonished, <Alignment alignment="27968" annotation_id="37539">
          <DiscourseConnective annotation_id="37539" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that new legislative measures are now being proposed under which speaking publicly about or providing information on homosexual relations could effectively result in fines of up to EUR 2 900 <Alignment alignment="81457" annotation_id="37741">
          <DiscourseConnective annotation_id="37741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will no longer be equal opportunities for homosexual people - but at least for women.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="14390" annotation_id="41935">
          <DiscourseConnective annotation_id="41935" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'<DiscourseConnective annotation_id="41942">autant</DiscourseConnective> plus ébahie de constater <DiscourseConnective annotation_id="41974">que</DiscourseConnective> de nouvelles mesures législatives sont actuellement proposées <DiscourseConnective annotation_id="42040">afin de</DiscourseConnective> rendre la prise de parole en public, <DiscourseConnective annotation_id="42085">ou</DiscourseConnective> la fourniture d'informations sur les relations homosexuelles, passibles d'une amende pouvant aller <DiscourseConnective annotation_id="42187">jusqu'à</DiscourseConnective> 2 900 euros, <Alignment alignment="18784" annotation_id="42208">
          <DiscourseConnective annotation_id="42208" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il n'y aura plus d'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="42253">pour</DiscourseConnective> les personnes homosexuelles - <DiscourseConnective annotation_id="42288">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42297">pour</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37837" docOffset="229">
      <en>I <Alignment alignment="61719" annotation_id="37839">
          <DiscourseConnective annotation_id="37839" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the Commission's strategy to combat homophobia and would particularly like to thank Commissioner Reding for emphasising the importance of protecting these fundamental rights through her attendance here in plenary <Alignment alignment="42571" annotation_id="38070">
          <DiscourseConnective annotation_id="38070" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the time is nearly midnight.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="8226" annotation_id="42322">
          <DiscourseConnective annotation_id="42322" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable à la stratégie de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="42376">à</DiscourseConnective> lutter contre l'homophobie, <DiscourseConnective annotation_id="42406">et</DiscourseConnective> voudrais remercier particulièrement la commissaire Reding <DiscourseConnective annotation_id="42467">pour</DiscourseConnective> avoir souligné l'importance de protéger ces droits fondamentaux, par sa présence, ici <DiscourseConnective annotation_id="42558">en</DiscourseConnective> plénière, <Alignment alignment="13946" annotation_id="42571">
          <DiscourseConnective annotation_id="42571" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est presque minuit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38104" id="673" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="38104" docOffset="230">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, I have noted very broad agreement in this House by all the major political parties on the principle of non-discrimination.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, j'ai constaté un consensus assez large dans ce Parlement entre tous les grands partis politiques autour du principe de la non-discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38280" docOffset="231">
      <en>I believe that <Alignment alignment="42817" annotation_id="38295">
          <DiscourseConnective annotation_id="38295" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were a resolution that really underlined this principle and its application in national law - an obligation that the national states have signed up to vis-à-vis the rules of Europe - then this would be a very important moment.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="17569" annotation_id="42817">
          <DiscourseConnective annotation_id="42817" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y avait une résolution qui soulignait vraiment ce principe <DiscourseConnective annotation_id="42885">et</DiscourseConnective> son application <DiscourseConnective annotation_id="42904">en</DiscourseConnective> droit national - une obligation <DiscourseConnective annotation_id="42939">que</DiscourseConnective> les États se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="42969">à</DiscourseConnective> assumer dans le cadre du droit européen -, ce serait un moment très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38531" docOffset="232">
      <en>Those parliamentarians who have clearly stated that we are speaking here about a law which is not a law but a proposal by some parliamentarians are right to highlight this fact, <Alignment alignment="72265" annotation_id="38709">
          <DiscourseConnective annotation_id="38709" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="43246" annotation_id="38721">
          <DiscourseConnective annotation_id="38721" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to point out that both the President of Lithuania and the government of Lithuania have spoken out clearly against those proposals made by some parliamentarians.</en>
      <fr>Les orateurs qui ont clairement affirmé <DiscourseConnective annotation_id="43090">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="43096">s'</DiscourseConnective>agissait ici d'une loi qui n'en est pas une, <DiscourseConnective annotation_id="43143">mais</DiscourseConnective> bien d'une proposition soumise par quelques députés, ont raison de le souligner, <Alignment alignment="3851" annotation_id="43229">
          <DiscourseConnective annotation_id="43229" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <Alignment alignment="17987" annotation_id="43246">
          <DiscourseConnective annotation_id="43246" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="43266">que</DiscourseConnective> la présidente lituanienne <DiscourseConnective annotation_id="43296">et</DiscourseConnective> le gouvernement lituanien se sont tous deux exprimés clairement contre ces propositions de certains députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38892" docOffset="233">
      <en>I hope that a nearly unanimous decision in tomorrow's vote will underline these principles which have been freely agreed upon by 27 Member States, which are the principles behind our European directives, <Alignment alignment="43595" annotation_id="39096">
          <DiscourseConnective annotation_id="39096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which have been reinforced by the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="43417">qu'</DiscourseConnective>une décision presque unanime lors du vote de demain soulignera ces principes, qui ont été librement acceptés par 27 États membres, qui sous-tendent nos directives européennes <Alignment alignment="6988" annotation_id="43595">
          <DiscourseConnective annotation_id="43595" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont été renforcés par la charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39165" docOffset="234">
      <en>I can only subscribe to the strong position of this Parliament.</en>
      <fr>Je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="43670">qu'</DiscourseConnective>adhérer <DiscourseConnective annotation_id="43681">à</DiscourseConnective> la ferme position adoptée par ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39229" id="674" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39229" docOffset="235">
      <en>I have received two motions for resolutions tabled in accordance with Rule 115(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément à l'article 115, paragraphe 5, du règlement, deux propositions de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39338" docOffset="236">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39360" docOffset="237">
      <en>The vote will take place on Wednesday, 19 January 2011.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le mercredi 19 janvier 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39416" docOffset="238">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39446" id="675" name="Kristiina Ojuland">
    <ParallelChunk annotation_id="39446" docOffset="239">
      <en>in writing. - <Alignment alignment="43948" annotation_id="39460">
          <DiscourseConnective annotation_id="39460" sense="Comparison.Concession">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are critical of the violations of civil liberties in third countries, we must exercise similar scrutiny in the Member States.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) <Alignment alignment="36850" annotation_id="43948">
          <DiscourseConnective annotation_id="43948" sense="Comparison.Concession">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes critiques <DiscourseConnective annotation_id="43973">à</DiscourseConnective> l'égard des violations des libertés civiles, nous devons faire preuve de la <DiscourseConnective annotation_id="44051">même</DiscourseConnective> vigilance dans nos États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39595" docOffset="240">
      <en>It is very disappointing that the Lithuanian Parliament has gone as far as criminalisation of the dissemination of information about sexual orientation on the pretext of protecting minors, religious feelings and political convictions.</en>
      <fr>Il est très décevant <DiscourseConnective annotation_id="44111">que</DiscourseConnective> le parlement lituanien ait été <DiscourseConnective annotation_id="44146">jusqu'à</DiscourseConnective> criminaliser la diffusion d'informations sur l'orientation sexuelle, sous prétexte de protéger les mineurs, les sensibilités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="44291">et</DiscourseConnective> les convictions politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39830" docOffset="241">
      <en>It is a clear violation of freedom of expression <DiscourseConnective annotation_id="39879" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it cannot be justified even by the will of the majority of the population.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="44325">s'</DiscourseConnective>agit là d'une violation manifeste de la liberté d'expression qui ne peut se justifier, pas <DiscourseConnective annotation_id="44418">même</DiscourseConnective> par la volonté de la majorité de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39958" docOffset="242">
      <en>Inviolable rights of minorities are always an attribute of democracy, <Alignment alignment="44555" annotation_id="40028">
          <DiscourseConnective annotation_id="40028" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lithuanian Parliament has mistaken populism for democracy.</en>
      <fr>Les droits inviolables des minorités sont toujours une composante de la démocratie, <Alignment alignment="20737" annotation_id="44555">
          <DiscourseConnective annotation_id="44555" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le parlement lituanien a confondu populisme avec démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40095" docOffset="243">
      <en>I would like to see the Lithuanian Parliament amending or repealing laws that are, in their essence, homophobic and in breach of the Lithuanian constitutional law, the European Convention on Human Rights, the EU Charter of Fundamental Rights and the International Covenant on Civil and Political Rights.</en>
      <fr>Je voudrais voir le Parlement européen modifier <DiscourseConnective annotation_id="44669">ou</DiscourseConnective> abroger les lois qui sont fondamentalement homophobes <DiscourseConnective annotation_id="44726">et</DiscourseConnective> contraires au droit constitutionnel lituanien, à la Convention européenne des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="44825">et</DiscourseConnective> au pacte international relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="44877">et</DiscourseConnective> politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40399" docOffset="244">
      <en>I applaud the courage of the Lithuanian President, Dalia Grybauskaitė, in standing up against discrimination in public and hope that others will follow her suit.</en>
      <fr>J'applaudis le courage de la présidente lituanienne, Dalia Grybauskaitė, qui lutte publiquement contre la discrimination, <DiscourseConnective annotation_id="45014">et</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="45026">que</DiscourseConnective> d'autres lui emboîteront le pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40561" docOffset="245">
      <en>
        <Alignment alignment="45063" annotation_id="40561">
          <DiscourseConnective annotation_id="40561" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, should the Lithuanian Parliament fail to comply with its international obligations, an intervention on behalf of the European Union is needed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1673" annotation_id="45063">
          <DiscourseConnective annotation_id="45063" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="45074">si</DiscourseConnective> le parlement lituanien devait manquer <DiscourseConnective annotation_id="45115">à</DiscourseConnective> ses obligations internationales, une intervention au nom de l'Union européenne deviendra nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
