<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Question Time (Council)</en>
    <fr>Heure des questions (questions au Conseil)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="24" id="586" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24" docOffset="1">
      <en>The next item is Question Time (B7-0009/2011).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle l'heure des questions (B7-0009/2011).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="71" docOffset="2">
      <en>The following questions are addressed to the Council.</en>
      <fr>Nous examinerons une série de questions adressées au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="125" docOffset="3">
      <en>Subject: Rule of law in Serbia</en>
      <fr>Objet: État de droit <DiscourseConnective annotation_id="188">en</DiscourseConnective> Serbie</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="156" docOffset="4">
      <en>How does the Council view the development of the rule of law in Serbia, particularly in the light of the questionable court case against alleged guerrillas belonging to the Albanian minority in the Preševo valley in southern Serbia?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="198">Que</DiscourseConnective> pense le Conseil de l'évolution de l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="253">en</DiscourseConnective> Serbie, eu égard <DiscourseConnective annotation_id="273">notamment</DiscourseConnective> aux procès douteux desquels font l'objet de prétendus francs-tireurs appartenant <DiscourseConnective annotation_id="364">à</DiscourseConnective> la minorité albanaise de la vallée de Preševo, dans le sud de la Serbie?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="389" id="588" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="389" docOffset="5">
      <en>President-in-Office of the Council. - (HU) The opinion of the Council on the development of the rule of law in Serbia is presented in the Council conclusions of 14 December 2010.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="450">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (HU) L'avis du Conseil par rapport <DiscourseConnective annotation_id="511">à</DiscourseConnective> l'évolution de l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="544">en</DiscourseConnective> Serbie est exprimé dans les conclusions du Conseil du 14 décembre 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="568" docOffset="6">
      <en>In these conclusions, the Council welcomes the fact that Serbia is continuing the implementation of its reform schedule and has shown further progress in implementing the provisions set out in the interim agreement signed with the European Union.</en>
      <fr>Dans ces conclusions, Le Conseil salue le fait <DiscourseConnective annotation_id="666">que</DiscourseConnective> la Serbie poursuive la mise en œuvre du programme de réforme <DiscourseConnective annotation_id="731">et</DiscourseConnective> ait accompli de nouveaux progrès dans l'application des dispositions prévues par l'accord intérimaire signé avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="815" docOffset="7">
      <en>In its conclusions, the Council <Alignment alignment="26005" annotation_id="847">
          <DiscourseConnective annotation_id="847" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> established that Serbia continues to achieve good results in the performance of its obligations under the Stabilisation and Association Agreement.</en>
      <fr>Dans ses conclusions, le Conseil a <Alignment alignment="1629" annotation_id="902">
          <DiscourseConnective annotation_id="902" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> constaté <DiscourseConnective annotation_id="921">que</DiscourseConnective> la Serbie continuait d'obtenir de bons résultats dans l'exécution des obligations qui lui incombent en vertu de l'accord de stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="1063">et</DiscourseConnective> d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="999" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1094" annotation_id="999">
          <DiscourseConnective annotation_id="999" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the country needs to make further efforts, particularly in the following areas: the reform of public administration, the rule of law, including the reform of the justice system, the fight against corruption and organised crime, and the improvement of its business environment.</en>
      <fr>Le pays doit <Alignment alignment="999" annotation_id="1094">
          <DiscourseConnective annotation_id="1094" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> poursuivre ses efforts, <DiscourseConnective annotation_id="1128">en particulier</DiscourseConnective> dans les domaines suivants: la réforme de l'administration publique, et <DiscourseConnective annotation_id="1215">notamment</DiscourseConnective> la réforme du système judiciaire, la lutte contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="1289">et</DiscourseConnective> le crime organisé, <DiscourseConnective annotation_id="1311">ainsi</DiscourseConnective> que l'amélioration de l'environnement de ses entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1285" docOffset="9">
      <en>The Council did not discuss the development of the rule of law in Serbia with regard to the specific procedure referred to by Mr Posselt.</en>
      <fr>Le Conseil n'a pas abordé la question de l'évolution de l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="1447">en</DiscourseConnective> Serbie <DiscourseConnective annotation_id="1457">en</DiscourseConnective> rapport avec la procédure spécifique évoquée par M. Posselt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1423" id="589" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="1423" docOffset="10">
      <en>(DE) Since I submitted the question, a group of Serbian citizens of Albanian nationality have been given the maximum sentences in a show trial by a special court where they stood accused of crimes in Kosovo.</en>
      <fr>(DE) <DiscourseConnective annotation_id="1526">Depuis que</DiscourseConnective> j'ai posé cette question, un groupe de citoyens serbes appartenant à la communauté albanaise a été condamné à la peine maximale par un tribunal d'exception lors d'un simulacre de procès dans lequel ils étaient accusés de crimes commis au Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1631" docOffset="11">
      <en>Should this not have been dealt with by the European Union Rule of Law Mission (EULEX) instead of Serbia?</en>
      <fr>Ces crimes n'auraient-ils pas dû être jugés par la mission "État de droit" assurée par l'Union européenne (EULEX), et non par la Serbie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1737" docOffset="12">
      <en>Could you please look into this and find out about the specific case that I have asked about?</en>
      <fr>Pourriez-vous s'il vous plaît vous renseigner sur l'affaire <DiscourseConnective annotation_id="1980">que</DiscourseConnective> j'ai mentionnée dans ma question?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1831" id="590" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="1831" docOffset="13">
      <en>President-in-Office of the Council. - (HU) Thank you very much, Mr Posselt.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="2029">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (HU) Je vous remercie beaucoup M. Posselt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1907" docOffset="14">
      <en>Please note that the so-called accession criteria laid down in 1993 by the European Council in Copenhagen are decisive considerations with regard to the position of the Council on any enlargements and stabilisation and association agreements.</en>
      <fr>Veuillez noter <DiscourseConnective annotation_id="2113">que</DiscourseConnective> la position du Conseil tient pleinement compte des critères dits d'adhésion établis <DiscourseConnective annotation_id="2201">en</DiscourseConnective> 1993 par le Conseil européen de Copenhague pour déterminer sa position par rapport à un nouvel élargissement <DiscourseConnective annotation_id="2313">ou</DiscourseConnective> accord de stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="2340">et</DiscourseConnective> d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2150" docOffset="15">
      <en>These criteria <DiscourseConnective annotation_id="2165" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> include respect for human and minority rights, <Alignment alignment="2452" annotation_id="2217">
          <DiscourseConnective annotation_id="2217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> nothing can be more important to the Council during the negotiations than this principle.</en>
      <fr>Parmi ces critères figurent, entre autres, le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="2434">et</DiscourseConnective> des minorités, <Alignment alignment="21786" annotation_id="2452">
          <DiscourseConnective annotation_id="2452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien n'est plus important <DiscourseConnective annotation_id="2481">pour</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2497">que</DiscourseConnective> ce principe lors des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2311" docOffset="16">
      <en>What I can tell you is that the Hungarian Presidency, representing the Council, will naturally acknowledge your request and the issue, is aware of the gravity of these events, and, as in all accession and association agreement procedures, is paying special attention to these matters in this case as well.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="2539">puis</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="2557">que</DiscourseConnective> la Présidence hongroise, représentant le Conseil, analysera évidemment votre requête <DiscourseConnective annotation_id="2646">et</DiscourseConnective> cette affaire, qu'elle est consciente de la gravité des faits <DiscourseConnective annotation_id="2711">et</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="2718">comme pour</DiscourseConnective> toutes les procédures conduisant à des accords d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="2787">et</DiscourseConnective> d'association, elle accorde une attention toute particulière <DiscourseConnective annotation_id="2851">à</DiscourseConnective> ces questions dans ce cas-ci <DiscourseConnective annotation_id="2882">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2617" id="591" name="Daniel Caspary">
    <ParallelChunk annotation_id="2617" docOffset="17">
      <en>(DE) Mr President, I have another supplementary question for the Council with regard to the Mr Posselt's question.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, j'ai une autre question <DiscourseConnective annotation_id="2941">pour</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2957">en</DiscourseConnective> rapport avec celle de M. Posselt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2732" docOffset="18">
      <en>My colleague has already asked whether the Council can envisage, in this specific case in particular, contacting the government and those responsible on the ground once again.</en>
      <fr>Mon collègue a <DiscourseConnective annotation_id="3009">déjà</DiscourseConnective> demandé <DiscourseConnective annotation_id="3022">si</DiscourseConnective> le Conseil envisageait, dans cette affaire <DiscourseConnective annotation_id="3068">en particulier</DiscourseConnective>, de contacter une fois de plus le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="3130">et</DiscourseConnective> les responsables sur place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2908" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="3173" annotation_id="2908">
          <DiscourseConnective annotation_id="2908" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would again like to ask the Presidency of the Council: Can the Presidency envisage, in this specific case, entering into contact with the people responsible on the ground?</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="24947" annotation_id="3173">
          <DiscourseConnective annotation_id="3173" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouveau poser la question suivante à la Présidence du Conseil: peut-elle envisager, <DiscourseConnective annotation_id="3265">dans ce cas</DiscourseConnective> spécifique, d'entrer en contact avec les personnes responsables sur place?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3093" id="592" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="3093" docOffset="20">
      <en>President-in-Office of the Council. - (HU) Mr President, of course, <Alignment alignment="50434" annotation_id="3161">
          <DiscourseConnective annotation_id="3161" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have mentioned the broader context and the spirit in which the Council approaches similar issues, what I can tell you is that Serbia's accession is in progress, <Alignment alignment="44749" annotation_id="3329">
          <DiscourseConnective annotation_id="3329" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has submitted its accession application, <Alignment alignment="31932" annotation_id="3379">
          <DiscourseConnective annotation_id="3379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we have now entered into a new phase, <Alignment alignment="3733" annotation_id="3436">
          <DiscourseConnective annotation_id="3436" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Serbia has replied to the questionnaire presented by the European Commission.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="3363">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (HU) Monsieur le Président, bien entendu, <Alignment alignment="3161" annotation_id="3431">
          <DiscourseConnective annotation_id="3431" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez déjà mentionné le contexte plus large <DiscourseConnective annotation_id="3495">et</DiscourseConnective> l'esprit dans lequel le Conseil aborde ce genre de questions, ce que je peux ajouter, c'est <DiscourseConnective annotation_id="3590">que</DiscourseConnective> l'adhésion de la Serbie est <DiscourseConnective annotation_id="3622">en</DiscourseConnective> cours <Alignment alignment="5657" annotation_id="3631">
          <DiscourseConnective annotation_id="3631" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a déposé sa candidature, <Alignment alignment="3379" annotation_id="3670">
          <DiscourseConnective annotation_id="3670" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="3682">que</DiscourseConnective> nous entrons désormais dans une nouvelle phase <Alignment alignment="603" annotation_id="3733">
          <DiscourseConnective annotation_id="3733" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Serbie a répondu au questionnaire présenté par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3517" docOffset="21">
      <en>These replies were submitted on 31 January.</en>
      <fr>Ces réponses lui ont été soumises le 31 janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3561" docOffset="22">
      <en>As in the case of all important matters pertaining to the accession procedure, both the European Commission and the Council will, of course, pay particular attention to such issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3876">Comme</DiscourseConnective> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="3895">pour</DiscourseConnective> toutes les questions importantes relatives <DiscourseConnective annotation_id="3943">à</DiscourseConnective> la procédure d'adhésion, la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="3995">et</DiscourseConnective> le Conseil accorderont évidemment une attention toute particulière <DiscourseConnective annotation_id="4065">à</DiscourseConnective> ce type de problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3743" docOffset="23">
      <en>Subject: SMEs and the Hungarian Presidency</en>
      <fr>Objet: Petites et moyennes entreprises (PME) <DiscourseConnective annotation_id="4134">et</DiscourseConnective> Présidence hongroise du Conseil</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3786" docOffset="24">
      <en>One of the stated aims of the Hungarian Presidency of the Council is to improve the situation of small and medium-sized enterprises (SMEs).</en>
      <fr>L'un des objectifs annoncés de la Présidence hongroise du Conseil est d'améliorer la situation des PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3926" docOffset="25">
      <en>Could the Council elaborate a little on this point and give practical details as to how it will improve things for SMEs which are struggling to survive?</en>
      <fr>Le Conseil pourrait-il apporter quelques éclaircissements sur ce point <DiscourseConnective annotation_id="4344">et</DiscourseConnective> exposer les modalités pratiques <DiscourseConnective annotation_id="4379">quant à</DiscourseConnective> la manière dont il entend aider les PME qui déploient des efforts considérables pour se maintenir?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4079" id="594" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="4079" docOffset="26">
      <en>President-in-Office of the Council. - (HU) Small and medium-sized enterprises are vital actors in the European economy.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="4497">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (HU) Les petites <DiscourseConnective annotation_id="4540">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises sont des acteurs essentiels de l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4199" docOffset="27">
      <en>The improvement of the framework conditions for their operation represents one of the special priorities of the Hungarian Presidency.</en>
      <fr>L'amélioration du cadre général <DiscourseConnective annotation_id="4650">pour</DiscourseConnective> leurs activités représente l'une des priorités principales de la Présidence hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4333" docOffset="28">
      <en>Over the next months the focus of the Presidency will be on the implementation of the Europe 2020 Strategy and the flagship initiatives for innovation and industrial policy laid down therein, as well as the full establishment of the internal market, <Alignment alignment="4978" annotation_id="4583">
          <DiscourseConnective annotation_id="4583" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> at present only 8% of European SMEs are engaged in cross-border activities.</en>
      <fr>Dans les mois prochains, la Présidence sera axée sur la mise en œuvre de la stratégie Europe 2020 <DiscourseConnective annotation_id="4840">et</DiscourseConnective> des initiatives phares <DiscourseConnective annotation_id="4866">pour</DiscourseConnective> l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="4884">et</DiscourseConnective> la politique industrielle qu'elle prévoit, <DiscourseConnective annotation_id="4930">ainsi</DiscourseConnective> que sur l'achèvement du marché intérieur, <Alignment alignment="12250" annotation_id="4978">
          <DiscourseConnective annotation_id="4978" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à l'heure actuelle, seulement 8 % des PME européennes ont des activités transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4665" docOffset="29">
      <en>Based on the report by former Commissioner Mario Monti, this accomplishment must include the elimination of all barriers that still impede the operation of the internal market.</en>
      <fr>Fondée sur le rapport établi par l'ancien commissaire M. Mario Monti, cette démarche doit comprendre l'élimination de toutes les barrières qui font <DiscourseConnective annotation_id="5226">encore</DiscourseConnective> obstacle au fonctionnement du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4842" docOffset="30">
      <en>We can achieve this by implementing and enforcing all directives, especially the Services Directive - this matter has <Alignment alignment="15703" annotation_id="4960">
          <DiscourseConnective annotation_id="4960" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been addressed by Parliament in this part-session - precisely and in due time by providing consumer-friendly solutions within the Single Euro Payments Area (SEPA), by facilitating compliance with taxation rules for enterprises conducting cross-border business activities, and by promoting the adoption of an SME-friendly EU patent - <Alignment alignment="5818" annotation_id="5298">
          <DiscourseConnective annotation_id="5298" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament took a very important decision on this subject on Tuesday, after the Monday debate.</en>
      <fr>Nous pouvons atteindre cet objectif en mettant en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="5337">et</DiscourseConnective> en appliquant toutes les directives, <DiscourseConnective annotation_id="5377">notamment</DiscourseConnective> la directive "services", - cette question a <Alignment alignment="4533" annotation_id="5431">
          <DiscourseConnective annotation_id="5431" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été abordée par le Parlement durant cette période de session - correctement <DiscourseConnective annotation_id="5517">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5520">à</DiscourseConnective> temps, <DiscourseConnective annotation_id="5529">en</DiscourseConnective> proposant des solutions favorables aux consommateurs au sein de l'espace unique de paiement en euros (SEPA), <DiscourseConnective annotation_id="5641">en</DiscourseConnective> facilitant le respect des règles fiscales <DiscourseConnective annotation_id="5686">pour</DiscourseConnective> les entreprises exerçant des activités transfrontalières, <DiscourseConnective annotation_id="5749">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5752">en</DiscourseConnective> promouvant l'adoption d'un brevet européen favorable aux PME - <Alignment alignment="10684" annotation_id="5818">
          <DiscourseConnective annotation_id="5818" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement a pris ce jeudi une décision très importante à cet égard après le débat de lundi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5397" docOffset="31">
      <en>The prerequisite for all this is what I have been talking about so far, that we must inspire SMEs to undertake as many innovative investments as possible.</en>
      <fr>La condition préalable <DiscourseConnective annotation_id="5939">à</DiscourseConnective> toutes ces démarches est ce dont j'ai parlé <DiscourseConnective annotation_id="5985">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, <DiscourseConnective annotation_id="6002">c'est-à-dire qu'</DiscourseConnective>il faut encourager les PME <DiscourseConnective annotation_id="6045">à</DiscourseConnective> réaliser un maximum d'investissements innovants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5552" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="6096" annotation_id="5552">
          <DiscourseConnective annotation_id="5552" sense="Expansion.Conjunction">Additionally</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Hungarian Presidency will undertake the mid-term review of the European Small Business Act.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4738" annotation_id="6096">
          <DiscourseConnective annotation_id="6096" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Présidence hongroise effectuera un bilan à mi-parcours du Small Business Act européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5662" docOffset="33">
      <en>This Act should be a veritable Magna Carta for SMEs.</en>
      <fr>Cet acte législatif devrait servir de "Grande Charte" <DiscourseConnective annotation_id="6249">pour</DiscourseConnective> les PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5715" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="51185" annotation_id="5715">
          <DiscourseConnective annotation_id="5715" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Presidency intends to promote a comprehensive approach with regard to the new, integrated industrial policy, in the framework of which we endeavour to eliminate all informational, financial and technical support barriers that prevent SMEs from becoming the true backbone of the green economy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1790" annotation_id="6263">
          <DiscourseConnective annotation_id="6263" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Présidence compte promouvoir une approche globale de la nouvelle politique industrielle intégrée, dans le cadre de laquelle nous nous efforcerons d'éliminer les entraves à l'information, les obstacles financiers <DiscourseConnective annotation_id="6488">ainsi</DiscourseConnective> que les barrières techniques qui empêchent les PME de devenir la véritable colonne vertébrale de l'économie verte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6025" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="6609" annotation_id="6025">
          <DiscourseConnective annotation_id="6025" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we intend to reduce administrative burdens and the risk of state operation through a better and more intelligent regulatory framework, as well as institutional changes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2319" annotation_id="6609">
          <DiscourseConnective annotation_id="6609" sense="Expansion.Conjunction">Parallèlement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous entendons réduire les charges administratives <DiscourseConnective annotation_id="6675">et</DiscourseConnective> les risques de participation des États grâce à un cadre règlementaire plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="6762">et</DiscourseConnective> plus intelligent, <DiscourseConnective annotation_id="6783">ainsi</DiscourseConnective> que des changements institutionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6207" docOffset="36">
      <en>We are convinced that it is vital to strengthen the innovative capacity of SMEs, <DiscourseConnective annotation_id="6288" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this requires a new approach to innovation, one that does not focus on the promotion of technological innovation.</en>
      <fr>Nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="6849">qu'</DiscourseConnective>il est primordial de renforcer la capacité d'innovation des PME, ce qui nécessite une nouvelle stratégie <DiscourseConnective annotation_id="6957">pour</DiscourseConnective> l'innovation qui ne sera pas axée sur la promotion de l'innovation technologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6406" docOffset="37">
      <en>I would like to remind you that the European Council <DiscourseConnective annotation_id="6459" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> took very important decisions with regard to innovation on 4 February.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="7070">que</DiscourseConnective> le 4 février, le Conseil européen a pris de très importantes décisions <DiscourseConnective annotation_id="7145">en</DiscourseConnective> matière d'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6535" docOffset="38">
      <en>Concerning the key issue of how SMEs can obtain financing, it can be said that we are committed to supporting healthy SMEs in obtaining credits and loans through guarantees, innovative financial instruments and banks offering favourable terms.</en>
      <fr>S'agissant de la question essentielle du financement des PME, nous sommes déterminés <DiscourseConnective annotation_id="7255">à</DiscourseConnective> soutenir les PME saines <DiscourseConnective annotation_id="7281">à</DiscourseConnective> obtenir des crédits <DiscourseConnective annotation_id="7303">et</DiscourseConnective> des prêts au moyen de garanties, d'instruments financiers innovants <DiscourseConnective annotation_id="7374">et</DiscourseConnective> des conditions plus favorables de la part des banques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6779" docOffset="39">
      <en>Lastly, I would like to add that the Hungarian Presidency will submit proposals to the Council with regard to the mid-term evaluation of high-budget, multi-year EU expenditure programmes in the field of research and development, which will <Alignment alignment="41070" annotation_id="7019">
          <DiscourseConnective annotation_id="7019" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include important aid instruments targeted at SMEs, such as the Risk Sharing Finance Facility (RSFF).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7432">Enfin</DiscourseConnective>, je souhaiterais ajouter <DiscourseConnective annotation_id="7463">que</DiscourseConnective> la Présidence hongroise soumettra au Conseil des propositions concernant l'évaluation à mi-parcours des programmes de dépenses à gros budget et pluriannuels de l'UE dans le domaine de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="7664">et</DiscourseConnective> du développement, qui comprennent <Alignment alignment="1751" annotation_id="7701">
          <DiscourseConnective annotation_id="7701" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des instruments d'aide importants axés sur les PME, <DiscourseConnective annotation_id="7763">comme</DiscourseConnective> le Mécanisme de financement avec partage des risques (MFPR).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7126" id="595" name="Jim Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="7126" docOffset="40">
      <en>(GA) Madam President, I want to congratulate the Presidency for being where it is tonight, <Alignment alignment="55552" annotation_id="7217">
          <DiscourseConnective annotation_id="7217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome what the Minister has said.</en>
      <fr>(GA) Madame la Présidente, je voudrais féliciter la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="7893">pour</DiscourseConnective> le travail qu'elle a effectué jusqu'à présent <Alignment alignment="7217" annotation_id="7944">
          <DiscourseConnective annotation_id="7944" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> saluer les déclarations de la ministre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7259" docOffset="41">
      <en>One of the biggest problems of small industry is too much bureaucracy - or red tape <DiscourseConnective annotation_id="7343" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we say in English.</en>
      <fr>La trop grande bureaucratie constitue l'un des problèmes principaux des petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7365" docOffset="42">
      <en>President Barroso promised in 2004 that he would do something significant to deal with this difficulty, <Alignment alignment="48962" annotation_id="7469">
          <DiscourseConnective annotation_id="7469" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has not happened yet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8080">En</DiscourseConnective> 2004, le Président a promis <DiscourseConnective annotation_id="8111">qu'</DiscourseConnective>il prendrait des mesures importantes <DiscourseConnective annotation_id="8151">pour</DiscourseConnective> s'attaquer <DiscourseConnective annotation_id="8167">à</DiscourseConnective> ce problème, <Alignment alignment="10553" annotation_id="8182">
          <DiscourseConnective annotation_id="8182" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien n'a été fait jusqu'à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7498" docOffset="43">
      <en>Having heard what has been said by the President-in-Office from Hungary, may I say that I am extremely optimistic.</en>
      <fr>Après avoir entendu les propos la Présidente hongroise <DiscourseConnective annotation_id="8277">en</DiscourseConnective> exercice, je <DiscourseConnective annotation_id="8293">puis</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="8303">dire que</DiscourseConnective> je suis extrêmement optimiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7613" docOffset="44">
      <en>It is extremely important that we do everything to deal with this problem, <Alignment alignment="54722" annotation_id="7688">
          <DiscourseConnective annotation_id="7688" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it causes great difficulty for people who are going into this kind of industry.</en>
      <fr>Il est essentiel de tout faire <DiscourseConnective annotation_id="8374">pour</DiscourseConnective> trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="8400">à</DiscourseConnective> ce problème <Alignment alignment="8717" annotation_id="8414">
          <DiscourseConnective annotation_id="8414" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il cause d'énormes difficultés aux personnes qui se lancent dans ce genre d'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7776" id="596" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="7776" docOffset="45">
      <en>(LT) Mr President, back in 2008, the Council approved the allocation of a EUR 15 billion package from the European Investment Bank, which was supposed to be the main instrument for saving small and medium-sized enterprises during the crisis.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, le Conseil a approuvé <DiscourseConnective annotation_id="8556">en</DiscourseConnective> 2008 l'allocation d'une enveloppe de 15 milliards d'euros de la Banque européenne d'investissement, supposée être l'instrument principal <DiscourseConnective annotation_id="8696">pour</DiscourseConnective> sauver les petites <DiscourseConnective annotation_id="8720">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises durant la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8018" docOffset="46">
      <en>The report published shows that there was a low uptake of funds <Alignment alignment="7605" annotation_id="8082">
          <DiscourseConnective annotation_id="8082" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these were allotted mainly to big business, <Alignment alignment="61880" annotation_id="8130">
          <DiscourseConnective annotation_id="8130" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> small business did not receive the required funding.</en>
      <fr>Le rapport publié montre <DiscourseConnective annotation_id="8786">que</DiscourseConnective> seule une partie des fonds a été utilisée <Alignment alignment="23841" annotation_id="8832">
          <DiscourseConnective annotation_id="8832" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle était principalement destinée aux grandes entreprises, <Alignment alignment="11748" annotation_id="8898">
          <DiscourseConnective annotation_id="8898" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les petites entreprises n'ont pas reçu les fonds nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8189" docOffset="47">
      <en>How does the Hungarian Presidency plan to ensure that instruments already adopted to support small and medium-sized enterprises are used and implemented fairly?</en>
      <fr>Comment la Présidence hongroise compte-t-elle faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="9032">que</DiscourseConnective> les instruments <DiscourseConnective annotation_id="9052">déjà</DiscourseConnective> adoptés <DiscourseConnective annotation_id="9065">pour</DiscourseConnective> soutenir les petites <DiscourseConnective annotation_id="9091">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises sont utilisés <DiscourseConnective annotation_id="9129">et</DiscourseConnective> mis en œuvre de manière équitable?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8350" id="597" name="Nicole Sinclaire">
    <ParallelChunk annotation_id="8350" docOffset="48">
      <en>I just wonder whether my colleagues would agree with me how disappointing it is that there has not been much support for a written declaration which is being sponsored by my colleague from the West Midlands, Malcolm Harbour, who is the Chairman of the Committee on the Internal Market and Consumer Protection.</en>
      <fr>(EN) Je me demande <DiscourseConnective annotation_id="9186">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9197">si</DiscourseConnective> mes collègues sont d'accord avec moi <DiscourseConnective annotation_id="9237">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9242">dire qu'</DiscourseConnective>il est décevant <DiscourseConnective annotation_id="9266">que</DiscourseConnective> la déclaration écrite appuyée par mon collègue des West Midlands, Malcolm Harbour, président de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="9400">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, n'ait pas reçu un réel soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8660" docOffset="49">
      <en>Today he sent out an email saying that only 184 of the 736 colleagues have signed this.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il a indiqué dans un courriel <DiscourseConnective annotation_id="9514">que</DiscourseConnective> seulement 184 de mes 736 collègues avaient signé ce document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8748" docOffset="50">
      <en>Does this show that, <Alignment alignment="9603" annotation_id="8769">
          <DiscourseConnective annotation_id="8769" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to small businesses throughout the European Union, cooperation is not possible <Alignment alignment="9697" annotation_id="8862">
          <DiscourseConnective annotation_id="8862" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in effect it is up to the Member States to take care of their own small businesses?</en>
      <fr>Cela démontre-t-il <DiscourseConnective annotation_id="9599">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8769" annotation_id="9603">
          <DiscourseConnective annotation_id="9603" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="9613">s'</DiscourseConnective>agit des petites entreprises de l'Union européenne, la coopération est impossible <Alignment alignment="1146" annotation_id="9697">
          <DiscourseConnective annotation_id="9697" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il revient <DiscourseConnective annotation_id="9714">en réalité</DiscourseConnective> aux États membres de s'occuper de leurs propres petites entreprises?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8950" id="598" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="8950" docOffset="51">
      <en>President-in-Office of the Council. - First let me answer Mr Higgins' question concerning the regulatory environment.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="9805">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - Je voudrais tout d'abord répondre à la question de M. Higgins concernant le cadre règlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9068" docOffset="52">
      <en>This is really very important for the existence and working conditions of SMEs.</en>
      <fr>Celui-ci est vraiment primordial <DiscourseConnective annotation_id="9961">pour</DiscourseConnective> la survie <DiscourseConnective annotation_id="9976">et</DiscourseConnective> les conditions de travail des PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9148" docOffset="53">
      <en>Applying the 'Think Small First' principle <DiscourseConnective annotation_id="9191" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> preparing laws and policies is a cornerstone of the new framework we are trying to establish.</en>
      <fr>L'application du principe "penser aux petits <DiscourseConnective annotation_id="10059">d'abord</DiscourseConnective>" lors de la préparation des législations <DiscourseConnective annotation_id="10108">et</DiscourseConnective> des politiques est la pierre angulaire du nouveau cadre que nous essayons de mettre en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9290" docOffset="54">
      <en>This is important at all levels, not only at EU level, but - and I think you share my view - <Alignment alignment="20805" annotation_id="9383">
          <DiscourseConnective annotation_id="9383" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at national, regional and municipality level.</en>
      <fr>C'est important <DiscourseConnective annotation_id="10221">à</DiscourseConnective> tous les niveaux, pas seulement au niveau européen, <DiscourseConnective annotation_id="10275">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11220" annotation_id="10280">
          <DiscourseConnective annotation_id="10280" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="10292">et</DiscourseConnective> je pense que vous partagez mon point de vue - au niveau national, régional <DiscourseConnective annotation_id="10370">et</DiscourseConnective> au niveau des municipalités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9434" docOffset="55">
      <en>The Commission has revised its state aid rules to encourage Member States to direct more support for SMEs to key areas such as training, R&amp;D and environmental protection and to overcome the current focus on large businesses.</en>
      <fr>La Commission a revu les règles en matière d'aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="10460">afin d'</DiscourseConnective>encourager les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10496">à</DiscourseConnective> soutenir davantage les PME dans des domaines essentiels <DiscourseConnective annotation_id="10554">comme</DiscourseConnective> la formation, la recherche et le développement et la protection de l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="10644">ainsi</DiscourseConnective> qu'à ne plus se concentrer uniquement sur les grandes entreprises comme c'est le cas aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9659" docOffset="56">
      <en>The agreement by Member States to allow for the application of reduced VAT rates for locally supplied services, including labour-intensive services such as hairdressing, catering and repair services, will further stimulate economic activity and create jobs, <Alignment alignment="24764" annotation_id="9917">
          <DiscourseConnective annotation_id="9917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission warmly welcomes this decision.</en>
      <fr>L'accord entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10781">pour</DiscourseConnective> permettre l'application de taux de TVA réduits sur les services fournis localement, y compris les services à forte intensité de main-d'œuvre tels <DiscourseConnective annotation_id="10932">que</DiscourseConnective> la coiffure, la restauration <DiscourseConnective annotation_id="10965">ou</DiscourseConnective> les réparations, stimulera l'activité économique <DiscourseConnective annotation_id="11017">et</DiscourseConnective> favorisera la création d'emplois, <Alignment alignment="10828" annotation_id="11054">
          <DiscourseConnective annotation_id="11054" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission se félicite vivement de cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9967" docOffset="57">
      <en>In the area of better regulation, the Commission has tabled important legislative initiatives already.</en>
      <fr>La Commission a <DiscourseConnective annotation_id="11127">déjà</DiscourseConnective> présenté des initiatives législatives importantes <DiscourseConnective annotation_id="11182">pour</DiscourseConnective> améliorer la réglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10070" docOffset="58">
      <en>It has adopted a proposal for revisiting the VAT directive to remove barriers to electronic invoicing, with cost-saving potential amounting to billions of euros in the medium term.</en>
      <fr>Elle a adopté une proposition <DiscourseConnective annotation_id="11246">pour</DiscourseConnective> modifier la directive TVA <DiscourseConnective annotation_id="11277">afin de</DiscourseConnective> supprimer les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="11309">à</DiscourseConnective> la facturation électronique, ce qui permettrait d'économiser des milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="11394">à</DiscourseConnective> moyen terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10251" docOffset="59">
      <en>The Commission <Alignment alignment="11425" annotation_id="10266">
          <DiscourseConnective annotation_id="10266" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> came forward in February with a proposal to allow Member States to adopt less burdensome accounting requirements for micro-businesses, <Alignment alignment="31021" annotation_id="10406">
          <DiscourseConnective annotation_id="10406" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> fulfilling its commitment in the action plan for small businesses.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="7752" annotation_id="11425">
          <DiscourseConnective annotation_id="11425" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenté <DiscourseConnective annotation_id="11444">en</DiscourseConnective> février une proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="11478">à</DiscourseConnective> permettre aux États membres d'adopter des exigences moins contraignantes en matière de comptabilité <DiscourseConnective annotation_id="11580">pour</DiscourseConnective> les microentreprises, respectant <Alignment alignment="5300" annotation_id="11618">
          <DiscourseConnective annotation_id="11618" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses engagements dans le cadre du plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="11671">pour</DiscourseConnective> les petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10478" docOffset="60">
      <en>It has the capacity to reduce the burden by up to EUR 6 billion.</en>
      <fr>Elle <DiscourseConnective annotation_id="11706">s'</DiscourseConnective>emploie <DiscourseConnective annotation_id="11716">à</DiscourseConnective> réduire les contraintes <DiscourseConnective annotation_id="11742">de plus</DiscourseConnective> de 6 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10543" docOffset="61">
      <en>The Commission encourages Member States to reach an agreement as soon as possible to allow Member States who wish to take advantage of this opportunity to do so, <Alignment alignment="11937" annotation_id="10705">
          <DiscourseConnective annotation_id="10705" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in the Council definitely have to move along those lines.</en>
      <fr>La Commission encourage les États membres <DiscourseConnective annotation_id="11816">à</DiscourseConnective> parvenir le plus vite possible à un accord permettant aux États membres qui le souhaitent de profiter de cette chance, <Alignment alignment="5361" annotation_id="11937">
          <DiscourseConnective annotation_id="11937" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="11952">donc</DiscourseConnective> absolument nous orienter dans cette voie au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10769" docOffset="62">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="14588" annotation_id="10789">
          <DiscourseConnective annotation_id="10789" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> carefully assess the likely burden of any new legislative proposals, not only for SMEs.</en>
      <fr>La Commission évaluera <Alignment alignment="13087" annotation_id="12033">
          <DiscourseConnective annotation_id="12033" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soigneusement les contraintes qu'impliqueraient toute nouvelle proposition législative, et pas uniquement <DiscourseConnective annotation_id="12149">pour</DiscourseConnective> les PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10882" docOffset="63">
      <en>We have quite a number of good proposals on the table, <Alignment alignment="17347" annotation_id="10937">
          <DiscourseConnective annotation_id="10937" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the Competitiveness Council we are following this item and trying to address as many of these issues as quickly as possible.</en>
      <fr>Nous disposons de nombreuses bonnes propositions <Alignment alignment="10151" annotation_id="12212">
          <DiscourseConnective annotation_id="12212" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> suivons ce point au Conseil "Compétitivité" où nous essayons de trouver un maximum de solutions à ces problèmes le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11069" docOffset="64">
      <en>Turning to the second question, on improving access to finance, even in my introductory remark I tried to make a reference to that.</en>
      <fr>En ce qui concerne la deuxième question sur l'amélioration de l'accès au financement, j'ai tenté d'évoquer ce point <DiscourseConnective annotation_id="12472">même</DiscourseConnective> dans ma <DiscourseConnective annotation_id="12485">remarque</DiscourseConnective> préliminaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11201" docOffset="65">
      <en>To loosen the supply of much-needed credit, the EIB lent EUR 1 billion to SMEs in 2008, an increase of 60% compared to 2007.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12508">Afin de</DiscourseConnective> faciliter l'octroi de crédits extrêmement nécessaires, la BEI a prêté <DiscourseConnective annotation_id="12586">en</DiscourseConnective> 2008 un milliard d'euros aux PME, soit une augmentation de 60 % par rapport <DiscourseConnective annotation_id="12665">à</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11326" docOffset="66">
      <en>The aim is to lend more money on these issues later on.</en>
      <fr>L'objectif est d'accorder plus d'argent <DiscourseConnective annotation_id="12713">pour</DiscourseConnective> régler ces problèmes <DiscourseConnective annotation_id="12739">plus tard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11382" docOffset="67">
      <en>I remember very well that, <Alignment alignment="12779" annotation_id="11409">
          <DiscourseConnective annotation_id="11409" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was still an MEP, I was responsible for an opinion on the EIB.</en>
      <fr>Je me rappelle fort <DiscourseConnective annotation_id="12770">bien que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3508" annotation_id="12779">
          <DiscourseConnective annotation_id="12779" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais <DiscourseConnective annotation_id="12795">encore</DiscourseConnective> députée européenne, j'étais responsable d'un avis sur la BEI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11479" docOffset="68">
      <en>In my opinion for the Committee on Economic and Monetary Affairs, I made an evaluation. I have to tell you that the EIB reacted very quickly to the changed circumstances and reorganised its priorities.</en>
      <fr>J'avais réalisé une évaluation dans mon avis <DiscourseConnective annotation_id="12909">pour</DiscourseConnective> la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="12953">et</DiscourseConnective> monétaires, et je dois <DiscourseConnective annotation_id="12979">dire que</DiscourseConnective> la BEI a réagi très rapidement aux changements de circonstances <DiscourseConnective annotation_id="13052">et</DiscourseConnective> a repensé ses priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11681" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="13091" annotation_id="11681">
          <DiscourseConnective annotation_id="11681" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we welcomed those moves by the EIB.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="7489" annotation_id="13091">
          <DiscourseConnective annotation_id="13091" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> salué les démarches de la BEI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11720" docOffset="70">
      <en>I agree with you that sometimes money does not get to the intended recipients, <Alignment alignment="52475" annotation_id="11799">
          <DiscourseConnective annotation_id="11799" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there should be better organisation.</en>
      <fr>Je partage votre avis <DiscourseConnective annotation_id="13149">que</DiscourseConnective> l'argent n'arrive pas toujours aux destinataires visés <Alignment alignment="23925" annotation_id="13208">
          <DiscourseConnective annotation_id="13208" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il devrait y avoir une meilleure organisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11840" docOffset="71">
      <en>My view on that is that we really have to pay attention to the counterparts of the EIB in the Member States, <Alignment alignment="13363" annotation_id="11949">
          <DiscourseConnective annotation_id="11949" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in most cases they are the partners.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="13270">que</DiscourseConnective> nous devons vraiment faire attention aux homologues de la BEI au sein des États membres, <Alignment alignment="6316" annotation_id="13363">
          <DiscourseConnective annotation_id="13363" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont eux les partenaires dans la plupart des cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11994" docOffset="72">
      <en>We should not always blame the EIB for the implementation, which is not directly done by the EIB.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas toujours rendre la BEI responsable de la mise en œuvre qu'elle n'effectue pas directement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12092" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="13532" annotation_id="12092">
          <DiscourseConnective annotation_id="12092" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree, on the second question, that it is extremely important that Community money and EIB loans get to the intended recipients, that is, the small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14583" annotation_id="13532">
          <DiscourseConnective annotation_id="13532" sense="Contingency.Cause.Result">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant de la deuxième question, je suis d'accord <DiscourseConnective annotation_id="13585">qu'</DiscourseConnective>il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="13605">que</DiscourseConnective> l'argent de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13640">et</DiscourseConnective> les prêts de la BEI arrivent aux destinataires prévus, c'est-à-dire les petites <DiscourseConnective annotation_id="13723">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12275" docOffset="74">
      <en>I believe the Council cannot give opinions on written declarations, <Alignment alignment="13830" annotation_id="12343">
          <DiscourseConnective annotation_id="12343" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="46988" annotation_id="12346">
          <DiscourseConnective annotation_id="12346" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you do not mind, Mr President, I will not comment.</en>
      <fr>Je pense que le Conseil ne peut pas donner son avis sur des déclarations écrites, <Alignment alignment="12343" annotation_id="13830">
          <DiscourseConnective annotation_id="13830" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16360" annotation_id="13846">
          <DiscourseConnective annotation_id="13846" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Monsieur le Président me le permet, je ne ferai aucun commentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12400" docOffset="75">
      <en>Subject: Initiatives on the management of water and drinking water</en>
      <fr>Objet: Initiatives en matière de gestion de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="13966">et</DiscourseConnective> de l'eau potable</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12467" docOffset="76">
      <en>In its publicity material setting out its priorities, the Hungarian Presidency has expressed the desire to give special attention to issues of water and drinking water management, as well as extreme events related to water resources.</en>
      <fr>Dans son document d'information présentant ses priorités, la Présidence hongroise a indiqué qu'elle souhaitait accorder une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="14133">à</DiscourseConnective> la gestion de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="14155">et</DiscourseConnective> de l'eau potable, <DiscourseConnective annotation_id="14176">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux phénomènes extrêmes liés aux ressources hydriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12701" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="920" annotation_id="12701">
          <DiscourseConnective annotation_id="12701" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the programme does not specify which policies it will follow in this connection, would the Presidency inform the EP precisely which steps it intends to take in this area?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14274" annotation_id="14240">
          <DiscourseConnective annotation_id="14240" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le programme ne précise pas quelles politiques seront menées dans cette direction, la Présidence pourrait-elle indiquer au Parlement quelles initiatives elle compte <DiscourseConnective annotation_id="14421">précisément</DiscourseConnective> entreprendre dans ce domaine?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12878" docOffset="78">
      <en>Does it consider that over the next few years a specific problem will arise as regards the management and security of supply of water resources and drinking water in European Member States?</en>
      <fr>Estime-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="14477">qu'</DiscourseConnective>un problème concret relatif à la gestion <DiscourseConnective annotation_id="14521">et</DiscourseConnective> à la sûreté des ressources hydriques <DiscourseConnective annotation_id="14561">et</DiscourseConnective> de l'eau potable se posera dans les États membres de l'Union européenne au cours des prochaines années?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13068" id="600" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="13068" docOffset="79">
      <en>President-in-Office of the Council. - (HU) I would like to answer the question of Mr Georgios Papanikolaou concerning water resources.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="14679">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (HU) Je souhaiterais répondre à la question de Monsieur Papanikolaou sur les ressources hydriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13203" docOffset="80">
      <en>This subject is of special significance to the presidency trio, of Spain, Belgium and Hungary.</en>
      <fr>Ce thème revêt une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="14847">pour</DiscourseConnective> le trio présidentiel comprenant l'Espagne, la Belgique <DiscourseConnective annotation_id="14907">et</DiscourseConnective> la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13298" docOffset="81">
      <en>It was an important aspect of the common programme we developed more than two years ago, <Alignment alignment="9283" annotation_id="13387">
          <DiscourseConnective annotation_id="13387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> each country added to it during its six-month presidency in order to contribute to the common programme being realised with regard to an integrated approach to water policy.</en>
      <fr>C'était un aspect important du programme commun que nous avons développé il y a plus de deux ans, <Alignment alignment="22384" annotation_id="15020">
          <DiscourseConnective annotation_id="15020" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque pays l'a complété durant sa présidence de six mois <DiscourseConnective annotation_id="15081">afin de</DiscourseConnective> contribuer au programme commun relatif <DiscourseConnective annotation_id="15128">à</DiscourseConnective> une approche intégrée de la politique de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13565" docOffset="82">
      <en>We are <Alignment alignment="37800" annotation_id="13572">
          <DiscourseConnective annotation_id="13572" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuing the work started by Spain and Belgium, and would like to add our own contribution by submitting conclusions concerning water policy at the Council meeting in June 2011.</en>
      <fr>Nous poursuivrons <Alignment alignment="22357" annotation_id="15196">
          <DiscourseConnective annotation_id="15196" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le travail commencé par l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="15235">et</DiscourseConnective> la Belgique, <DiscourseConnective annotation_id="15251">et</DiscourseConnective> voudrions y apporter notre propre contribution <DiscourseConnective annotation_id="15301">en</DiscourseConnective> présentant les conclusions sur la politique de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="15357">à</DiscourseConnective> la réunion du Conseil qui aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="15395">en</DiscourseConnective> juin 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13762" docOffset="83">
      <en>These conclusions will cover three main topics.</en>
      <fr>Ces conclusions porteront sur trois points principaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13810" docOffset="84">
      <en>The first is the integrated management of extreme water events, such as floods, water shortage, excess surface water and irregular distribution of rainfall.</en>
      <fr>Le premier concerne la gestion intégrée des phénomènes extrêmes liés à l'eau, <DiscourseConnective annotation_id="15542">comme</DiscourseConnective> les inondations, les pénuries d'eau, l'eau excédentaire en surface <DiscourseConnective annotation_id="15615">et</DiscourseConnective> la répartition irrégulière des précipitations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13967" docOffset="85">
      <en>The second topic is the role of ecological services provided by water.</en>
      <fr>Le second point est le rôle des services écologiques offerts par l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14038" docOffset="86">
      <en>This is a very exciting subject which I believe we do not talk about enough these days.</en>
      <fr>C'est un thème très intéressant dont on ne parle pas assez de nos jours, selon moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14126" docOffset="87">
      <en>We take it for granted that we have water <Alignment alignment="42341" annotation_id="14168">
          <DiscourseConnective annotation_id="14168" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are using the so-called ecological services provided to us by wetlands habitats, yet we should show much appreciation for these.</en>
      <fr>Il nous paraît naturel d'avoir de l'eau <Alignment alignment="513" annotation_id="15861">
          <DiscourseConnective annotation_id="15861" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'utiliser lesdits services écologiques qui nous sont fournis par les habitats des zones humides, <DiscourseConnective annotation_id="15962">mais</DiscourseConnective> nous devrions les apprécier <DiscourseConnective annotation_id="15995">à</DiscourseConnective> leur juste valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14304" docOffset="88">
      <en>The third topic will be the intensification of cooperation in the field of water management, both at international level and among EU Member States.</en>
      <fr>Le troisième point porte sur l'intensification de la coopération dans le domaine de la gestion de l'eau, tant au niveau international <DiscourseConnective annotation_id="16150">qu'</DiscourseConnective>au sein des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14453" docOffset="89">
      <en>The Council conclusions intend to contribute to the European Commission's communication on the concept of European waters, which is foreseen to be adopted in 2012, <Alignment alignment="7611" annotation_id="14617">
          <DiscourseConnective annotation_id="14617" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which will highlight the importance of the sustainable management of the water resources of EU Member States and of maintaining the security of water resources and water supply.</en>
      <fr>Les conclusions du Conseil entendent contribuer <DiscourseConnective annotation_id="16228">à</DiscourseConnective> la communication de la Commission européenne sur le concept d'eau européenne, qui doit être adoptée <DiscourseConnective annotation_id="16330">en</DiscourseConnective> 2012 <Alignment alignment="11675" annotation_id="16338">
          <DiscourseConnective annotation_id="16338" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui insistera sur l'importance de la gestion durable des ressources en eau des États membres de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="16443">ainsi</DiscourseConnective> que sur le maintien de la sécurité des ressources <DiscourseConnective annotation_id="16499">et</DiscourseConnective> de l'approvisionnement en eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14799" docOffset="90">
      <en>Finally, ladies and gentlemen, there will <DiscourseConnective annotation_id="14841" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be conferences and events on the subject of water during the term of the Hungarian Presidency, such as the conference on the future of European freshwater resources, which will be held between 23 and 25 March in Budapest, in conjunction with the informal meeting of ministers for the environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16533">Enfin</DiscourseConnective>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16549">et</DiscourseConnective> Messieurs, des conférences <DiscourseConnective annotation_id="16579">et</DiscourseConnective> des événements sur l'eau seront organisés durant la Présidence hongroise, <DiscourseConnective annotation_id="16656">comme</DiscourseConnective> la conférence sur l'avenir des ressources d'eau douce en Europe qui se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="16741">à</DiscourseConnective> Budapest du 23 au 25 mars, conjointement avec la réunion informelle des ministres de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15143" docOffset="91">
      <en>Please allow me one final comment.</en>
      <fr>Permettez-moi une <DiscourseConnective annotation_id="16863">remarque</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16872">pour terminer</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15178" docOffset="92">
      <en>It is a priority objective for the Hungarian Presidency to ensure the creation of a Danube strategy for the EU and, in this context as well, water, the protection of our drinking water base and an integrated water policy will naturally have special significance.</en>
      <fr>L'un des objectifs prioritaires de la Présidence hongroise est d'assurer la mise en place d'une stratégie de l'UE pour le Danube <DiscourseConnective annotation_id="17016">et</DiscourseConnective>, dans ce contexte, l'eau, la protection de nos réserves d'eau potable <DiscourseConnective annotation_id="17089">et</DiscourseConnective> une politique intégrée en matière d'eau revêtiront évidemment une importance toute particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15441" id="601" name="Georgios Papanikolaou">
    <ParallelChunk annotation_id="15441" docOffset="93">
      <en>(EL) Mr President, Minister, thank you very much for your reply.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame la Ministre, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="17254">pour</DiscourseConnective> votre réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15506" docOffset="94">
      <en>I would add that, in 2007, the Commission noted in its communication entitled 'Addressing the challenge of water scarcity and droughts in the European Union' that it considered that the European Union could provide funds to help create additional water supply infrastructures.</en>
      <fr>Je souhaiterais ajouter <DiscourseConnective annotation_id="17298">qu'en</DiscourseConnective> 2007, la Commission a indiqué dans sa communication intitulée "Faire face aux problèmes de rareté de la ressource en eau <DiscourseConnective annotation_id="17425">et</DiscourseConnective> de sécheresse dans l'Union européenne" <DiscourseConnective annotation_id="17467">qu'</DiscourseConnective>elle estimait <DiscourseConnective annotation_id="17484">que</DiscourseConnective> l'UE pouvait octroyer des fonds <DiscourseConnective annotation_id="17520">pour</DiscourseConnective> favoriser la création de nouvelles infrastructures d'approvisionnement en eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15783" docOffset="95">
      <en>I <Alignment alignment="31230" annotation_id="15785">
          <DiscourseConnective annotation_id="15785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recall that numerous remote areas of Europe, especially small archipelagos in the South such as the Aegean Islands, face serious water supply and drinking water problems <Alignment alignment="26181" annotation_id="15960">
          <DiscourseConnective annotation_id="15960" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that methods such as desalination are extremely costly.</en>
      <fr>Je rappelle <Alignment alignment="16235" annotation_id="17616">
          <DiscourseConnective annotation_id="17616" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17626">que</DiscourseConnective> bon nombre de régions reculées d'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="17671">en particulier</DiscourseConnective> les petits archipels du Sud <DiscourseConnective annotation_id="17714">comme</DiscourseConnective> les îles de la mer Égée, sont confrontées à de sérieux problèmes d'approvisionnement en eau <DiscourseConnective annotation_id="17812">et</DiscourseConnective> eau potable, <Alignment alignment="12572" annotation_id="17828">
          <DiscourseConnective annotation_id="17828" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17831">que</DiscourseConnective> des méthodes <DiscourseConnective annotation_id="17848">comme</DiscourseConnective> le dessalement sont extrêmement coûteuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16020" docOffset="96">
      <en>The question is therefore clear: do you intend and are you favourably disposed towards the idea of promoting a debate on direct Community support for water supply schemes in remote areas?</en>
      <fr>La question est <DiscourseConnective annotation_id="17913">donc</DiscourseConnective> évidente: envisagez-vous <DiscourseConnective annotation_id="17943">et</DiscourseConnective> êtes-vous favorables <DiscourseConnective annotation_id="17967">à</DiscourseConnective> l'idée de promouvoir un débat sur une aide directe de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="18031">pour</DiscourseConnective> un projet d'approvisionnement en eau dans les régions reculées?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16208" id="602" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="16208" docOffset="97">
      <en>(RO) Given that on 3 February Hungary and Romania were appointed Priority Area Coordinators for environmental protection in the Danube region, specifically for restoring and maintaining water quality, I would like to ask you <Alignment alignment="29607" annotation_id="16433">
          <DiscourseConnective annotation_id="16433" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these coordinators are going to implement this priority action, <Alignment alignment="18455" annotation_id="16502">
          <DiscourseConnective annotation_id="16502" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will enable us to guarantee the quality of drinking water.</en>
      <fr>(RO) Compte tenu de la désignation le 3 février de la Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="18162">et</DiscourseConnective> de la Roumanie comme coordonnateurs des domaines d'action prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="18236">pour</DiscourseConnective> la protection de l'environnement dans la région du Danube, <DiscourseConnective annotation_id="18300">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18315">pour</DiscourseConnective> restaurer <DiscourseConnective annotation_id="18330">et</DiscourseConnective> assurer la qualité de l'eau, je voudrais vous demander <Alignment alignment="16433" annotation_id="18388">
          <DiscourseConnective annotation_id="18388" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces coordonnateurs comptent lancer cette action prioritaire, <Alignment alignment="7544" annotation_id="18455">
          <DiscourseConnective annotation_id="18455" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle nous permettra de garantir la qualité de l'eau potable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16574" docOffset="98">
      <en>Thanks to the projects given as examples, we have investments not only for building wastewater treatment plants but also for developing methods and tools for protecting drinking water sources.</en>
      <fr>Grâce aux projets mentionnés à titre d'exemple, nous disposerons d'investissements <DiscourseConnective annotation_id="18603">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18617">pour</DiscourseConnective> construire des stations d'épuration des eaux usées, <DiscourseConnective annotation_id="18674">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18679">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18689">pour</DiscourseConnective> développer des méthodes <DiscourseConnective annotation_id="18718">et</DiscourseConnective> outils <DiscourseConnective annotation_id="18728">afin de</DiscourseConnective> protéger les sources d'eau potable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16767" docOffset="99">
      <en>It is therefore important for us to discuss the implementation of the EU Strategy for the Danube Region.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="18789">pour</DiscourseConnective> nous de débattre de la mise en œuvre de la stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="18855">pour</DiscourseConnective> la région du Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16872" id="603" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="16872" docOffset="100">
      <en>(DE) My question <Alignment alignment="18907" annotation_id="16889">
          <DiscourseConnective annotation_id="16889" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> relates to the Strategy for the Danube Region.</en>
      <fr>(DE) Ma question concerne <Alignment alignment="16889" annotation_id="18907">
          <DiscourseConnective annotation_id="18907" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="18930">pour</DiscourseConnective> la région du Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16941" docOffset="101">
      <en>We, of course, want to dramatically improve the quality of the water in the Danube.</en>
      <fr>Nous souhaitons bien entendu améliorer considérablement la qualité de l'eau du Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17025" docOffset="102">
      <en>Do all Member States plan to draw up an action plan in this regard that will gradually <Alignment alignment="27204" annotation_id="17112">
          <DiscourseConnective annotation_id="17112" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take into account the sewerage works coming from the tributaries, <Alignment alignment="19205" annotation_id="17183">
          <DiscourseConnective annotation_id="17183" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will <DiscourseConnective annotation_id="17199" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have cleaner tributaries <Alignment alignment="59627" annotation_id="17229">
          <DiscourseConnective annotation_id="17229" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will be an improvement in water quality in the Danube right down to the estuary?</en>
      <fr>Tous les États membres envisagent-ils d'élaborer un plan d'action dans ce domaine qui tiendra <Alignment alignment="17976" annotation_id="19137">
          <DiscourseConnective annotation_id="19137" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> progressivement compte des travaux d'épuration des affluents, <Alignment alignment="17183" annotation_id="19205">
          <DiscourseConnective annotation_id="19205" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>avoir des affluents plus propres <Alignment alignment="17229" annotation_id="19245">
          <DiscourseConnective annotation_id="19245" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une amélioration de la qualité de l'eau du Danube <DiscourseConnective annotation_id="19298">jusqu'à</DiscourseConnective> l'estuaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17320" docOffset="103">
      <en>Do all the Member States concerned intend to draw up action plans?</en>
      <fr>Les pays concernés comptent-ils tous élaborer des plans d'action?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17387" id="604" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="17387" docOffset="104">
      <en>President-in-Office of the Council. - (HU) Thank you very much for the questions, <DiscourseConnective annotation_id="17469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the questions, too, indicate that this is a very important subject for the European Union, <Alignment alignment="19541" annotation_id="17564">
          <DiscourseConnective annotation_id="17564" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we do not spend anywhere near as much time discussing these issues <DiscourseConnective annotation_id="17650" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they deserve.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="19395">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (HU) Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="19443">pour</DiscourseConnective> ces questions qui montrent <DiscourseConnective annotation_id="19475">que</DiscourseConnective> ce sujet revêt une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="19516">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="14622" annotation_id="19541">
          <DiscourseConnective annotation_id="19541" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="19553">que</DiscourseConnective> nous ne nous accordons pas assez de temps pour débattre de ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17667" docOffset="105">
      <en>By the very act of submitting conclusions and directing attention to, <Alignment alignment="68513" annotation_id="17737">
          <DiscourseConnective annotation_id="17737" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the water problems caused by extreme weather conditions, the Hungarian Presidency intends to pave the way for the European Commission to be able to submit the best possible proposals in this 2012 'water blueprint' to the then presidency and to the Council.</en>
      <fr>En soumettant des conclusions <DiscourseConnective annotation_id="19661">et</DiscourseConnective> en attirant l'attention sur les problèmes d'eau causés par des conditions météorologiques extrêmes <Alignment alignment="15771" annotation_id="19763">
          <DiscourseConnective annotation_id="19763" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Présidence hongroise compte préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="19827">pour</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="19857">afin qu'</DiscourseConnective>elle puisse soumettre les meilleures propositions possibles dans ce plan pour l'eau 2012 <DiscourseConnective annotation_id="19954">à</DiscourseConnective> la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="19970">et</DiscourseConnective> au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18007" docOffset="106">
      <en>Mr Papanikolaou mentioned the problems of the islands in the Aegean Sea.</en>
      <fr>M. Papanikolaou a mentionné les problèmes rencontrés par les îles de la mer Égée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18080" docOffset="107">
      <en>I believe that this is very important to the people living there, <DiscourseConnective annotation_id="18146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is just as important in Southern Italy or Barcelona - we may all remember that there was such a shortage of drinking water in Barcelona that fresh water needed to be transported there by tankers -, <DiscourseConnective annotation_id="18351" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26747" annotation_id="18355">
          <DiscourseConnective annotation_id="18355" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these all demonstrate that it is vital for us to address these issues.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="20076">que</DiscourseConnective> cette question est très importante <DiscourseConnective annotation_id="20115">pour</DiscourseConnective> les personnes vivant là-bas, <DiscourseConnective annotation_id="20149">tout comme</DiscourseConnective> pour celles habitant dans le Sud de l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="20205">ou</DiscourseConnective> à Barcelone - vous vous souvenez peut-être tous de l'énorme pénurie d'eau <DiscourseConnective annotation_id="20282">à</DiscourseConnective> Barcelone qui a nécessité le transport d'eau par camions-citernes -, ce qui prouve <Alignment alignment="6344" annotation_id="20367">
          <DiscourseConnective annotation_id="20367" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20372">qu'</DiscourseConnective>il est primordial de <DiscourseConnective annotation_id="20396">s'</DiscourseConnective>attaquer à ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18437" docOffset="108">
      <en>By formulating Council conclusions we provide inspiration to the Commission, <Alignment alignment="28349" annotation_id="18514">
          <DiscourseConnective annotation_id="18514" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I trust that <Alignment alignment="20548" annotation_id="18531">
          <DiscourseConnective annotation_id="18531" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="72515" annotation_id="18537">
          <DiscourseConnective annotation_id="18537" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the debate about the multiannual financial framework begins, we will need to formulate them in such a way <DiscourseConnective annotation_id="18656" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to enable us to direct funds in the best way possible to the common problems of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20424">En</DiscourseConnective> présentant nos conclusions au Conseil, nous servons de source d'inspiration <DiscourseConnective annotation_id="20503">pour</DiscourseConnective> la Commission, <Alignment alignment="30552" annotation_id="20523">
          <DiscourseConnective annotation_id="20523" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="20544">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22503" annotation_id="20548">
          <DiscourseConnective annotation_id="20548" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> débutera, <Alignment alignment="11430" annotation_id="20566">
          <DiscourseConnective annotation_id="20566" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le débat sur le cadre financier pluriannuel, nous devrons les formuler <DiscourseConnective annotation_id="20650">de manière à</DiscourseConnective> nous permettre d'orienter au <DiscourseConnective annotation_id="20692">mieux</DiscourseConnective> les fonds vers les problèmes communs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18759" docOffset="109">
      <en>Mrs Ticau and Mr Rubiks both asked their questions about the Danube strategy.</en>
      <fr>Mme Ticau <DiscourseConnective annotation_id="20768">et</DiscourseConnective> M. Rubiks ont tous les deux posé des questions relatives à la stratégie pour le Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18837" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="2292" annotation_id="18837">
          <DiscourseConnective annotation_id="18837" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will allow me, I would like to answer them together.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6315" annotation_id="20859">
          <DiscourseConnective annotation_id="20859" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me le permettez, je souhaiterais y répondre <DiscourseConnective annotation_id="20911">en même temps</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18897" docOffset="111">
      <en>It was to our great satisfaction that Commissioner Hahn presented the action plans in early February in Hungary.</en>
      <fr>Début février, le commissaire Hahn a présenté <DiscourseConnective annotation_id="20972">à</DiscourseConnective> notre grande satisfaction les plans d'action <DiscourseConnective annotation_id="21019">à</DiscourseConnective> Budapest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19010" docOffset="112">
      <en>There are 13 action plans, <Alignment alignment="23250" annotation_id="19037">
          <DiscourseConnective annotation_id="19037" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="41098" annotation_id="19041">
          <DiscourseConnective annotation_id="19041" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the questions you raised here concerning both the drinking water base and sewage treatment, there are so-called action plans for the issues of all kinds of floods and droughts, <DiscourseConnective annotation_id="19229" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> each of these is led by two countries.</en>
      <fr>Treize plans d'action sont prévus, <Alignment alignment="14261" annotation_id="21066">
          <DiscourseConnective annotation_id="21066" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14666" annotation_id="21069">
          <DiscourseConnective annotation_id="21069" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les points relatifs aux réserves d'eau potable <DiscourseConnective annotation_id="21135">et</DiscourseConnective> au traitement des eaux usées que vous avez évoqués, des "plans d'action" ont été élaborés pour faire face <DiscourseConnective annotation_id="21244">à</DiscourseConnective> toutes les sortes d'inondations <DiscourseConnective annotation_id="21278">et</DiscourseConnective> de sécheresses, chacun d'entre eux étant mené par deux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19272" docOffset="113">
      <en>I believe that this is a very good way to <DiscourseConnective annotation_id="19314" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> strengthen regional cooperation along the Danube strategy.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21351">que</DiscourseConnective> c'est un très bon moyen de renforcer la coopération régionale <DiscourseConnective annotation_id="21417">parallèlement</DiscourseConnective> à la stratégie pour le Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19378" docOffset="114">
      <en>What is more, the participants include eight EU Member States and six third countries, <Alignment alignment="15362" annotation_id="19465">
          <DiscourseConnective annotation_id="19465" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very inspiring that we have such a comprehensive strategy that allows us to take concrete steps in all these matters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21462">De plus</DiscourseConnective>, on compte huit États membres <DiscourseConnective annotation_id="21500">et</DiscourseConnective> six pays tiers parmi les participants, <Alignment alignment="940" annotation_id="21542">
          <DiscourseConnective annotation_id="21542" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est encourageant de voir <DiscourseConnective annotation_id="21573">que</DiscourseConnective> nous disposons d'une telle stratégie globale nous permettant de prendre des mesures concrètes dans tous ces domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19593" docOffset="115">
      <en>True, there are no new funds allocated to this purpose, <Alignment alignment="21767" annotation_id="19649">
          <DiscourseConnective annotation_id="19649" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am convinced that, within this framework, existing projects can be reorganised, <Alignment alignment="48230" annotation_id="19735">
          <DiscourseConnective annotation_id="19735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> through the reinforcement of cross-border cooperation we will be able to achieve a far more effective outcome than <Alignment alignment="18672" annotation_id="19854">
          <DiscourseConnective annotation_id="19854" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> all countries were making attempts on their own.</en>
      <fr>Il est vrai qu'il n'existe aucun nouveau fonds consacré <DiscourseConnective annotation_id="21751">à</DiscourseConnective> cet objectif, <Alignment alignment="1770" annotation_id="21767">
          <DiscourseConnective annotation_id="21767" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûre <DiscourseConnective annotation_id="21785">que</DiscourseConnective> les projets existants peuvent être réorganisés dans ce cadre <Alignment alignment="15399" annotation_id="21850">
          <DiscourseConnective annotation_id="21850" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que grâce au renforcement de la coopération transfrontalière, nous pourrons atteindre de bien meilleurs résultats <Alignment alignment="19854" annotation_id="21967">
          <DiscourseConnective annotation_id="21967" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les pays effectuaient des démarches chacun de leur côté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19906" docOffset="116">
      <en>It is impossible to engage in individual measures over a river that connects us all.</en>
      <fr>Il est impossible de s'engager dans des mesures individuelles <DiscourseConnective annotation_id="22098">pour</DiscourseConnective> un fleuve qui nous lie tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19991" docOffset="117">
      <en>We may, of course, still have excellent plans, <Alignment alignment="59562" annotation_id="20038">
          <DiscourseConnective annotation_id="20038" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not implement these, <Alignment alignment="22232" annotation_id="20068">
          <DiscourseConnective annotation_id="20068" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="22244" annotation_id="20074">
          <DiscourseConnective annotation_id="20074" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very much hope that we can discuss these in Council configurations now, <DiscourseConnective annotation_id="20156" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> still in the term of the Hungarian Presidency.</en>
      <fr>Nous pourrions bien entendu élaborer d'autres excellents plans <Alignment alignment="20038" annotation_id="22195">
          <DiscourseConnective annotation_id="22195" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne les mettons pas en œuvre, <Alignment alignment="16143" annotation_id="22232">
          <DiscourseConnective annotation_id="22232" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <Alignment alignment="21614" annotation_id="22244">
          <DiscourseConnective annotation_id="22244" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrons en débattre dans les différentes formations du Conseil durant la Présidence hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20209" docOffset="118">
      <en>We did give the process the initial push at the General Affairs Council on 31 June and are intently monitoring how the work is coming along.</en>
      <fr>Nous avons donné au processus l'impulsion initiale lors du Conseil "Affaires générales" du 31 janvier <DiscourseConnective annotation_id="22460">et</DiscourseConnective> supervisons attentivement le déroulement des activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20350" docOffset="119">
      <en>The work is progressing quite well, <Alignment alignment="22789" annotation_id="20386">
          <DiscourseConnective annotation_id="20386" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at working group level, <Alignment alignment="24161" annotation_id="20415">
          <DiscourseConnective annotation_id="20415" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> towards the end of the Hungarian Presidency we will be able to adopt the strategy at the General Affairs Council; the European Council will be able to assure us of its support in this regard, <Alignment alignment="22777" annotation_id="20611">
          <DiscourseConnective annotation_id="20611" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="48799" annotation_id="20615">
          <DiscourseConnective annotation_id="20615" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be up to us to implement it as fully as possible, from sewage treatment to the preservation of our drinking water base.</en>
      <fr>Les travaux progressent assez rapidement, <Alignment alignment="24491" annotation_id="22561">
          <DiscourseConnective annotation_id="22561" sense="Expansion.Conjunction">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> au niveau des groupes de travail, <Alignment alignment="28890" annotation_id="22600">
          <DiscourseConnective annotation_id="22600" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrons vers la fin de la Présidence hongroise adopter la stratégie au Conseil " Affaire générales "; le Conseil européen pourra nous garantir son soutien <DiscourseConnective annotation_id="22764">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3050" annotation_id="22777">
          <DiscourseConnective annotation_id="22777" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous appartiendra <Alignment alignment="2848" annotation_id="22801">
          <DiscourseConnective annotation_id="22801" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la mettre en œuvre de la manière la plus complète possible, du traitement des eaux usées <DiscourseConnective annotation_id="22901">à</DiscourseConnective> la préservation de nos réserves d'eau potable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20748" docOffset="120">
      <en>Subject: Participation by disabled persons and their representative organisations in decision-making affecting disabled persons</en>
      <fr>Objet: Participation des personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="22997">et</DiscourseConnective> de leurs organisations représentatives <DiscourseConnective annotation_id="23039">à</DiscourseConnective> l'adoption des décisions relatives aux personnes handicapées</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20876" docOffset="121">
      <en>The European Disability Strategy 2010-2020, published by the Commission, will affect the lives of 80 million disabled people in the EU.</en>
      <fr>La stratégie européenne 2010-2020 en faveur des personnes handicapées publiée par la Commission touchera quelque 80 millions de personnes handicapées dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21012" docOffset="122">
      <en>The Commission has identified eight key areas: accessibility, participation, equality, work and training, social protection, health and external action.</en>
      <fr>La Commission a identifié huit domaines d'action clés : l'accessibilité, la participation, l'égalité, l'emploi, l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="23401">et</DiscourseConnective> la formation, la protection sociale, la santé <DiscourseConnective annotation_id="23450">et</DiscourseConnective> l'action extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21165" docOffset="123">
      <en>The EU institutions and Member States are to implement this strategy together.</en>
      <fr>Les institutions de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="23499">et</DiscourseConnective> les États membres sont invités <DiscourseConnective annotation_id="23533">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre ensemble cette stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21244" docOffset="124">
      <en>In accordance with the UN Convention on the Rights of Persons with Disabilities, Member States which adopt decisions affecting disabled persons are required to closely consult with and actively involve persons with disabilities, through their representative organisations.</en>
      <fr>Selon la Convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicapées, les États membres qui adoptent des décisions relatives aux personnes handicapées doivent consulter étroitement <DiscourseConnective annotation_id="23773">et</DiscourseConnective> faire participer à ce processus les personnes handicapées ainsi que les organisations qui les représentent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21517" docOffset="125">
      <en>Unfortunately, there is no provision for such consultation in the new disability strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23884">Malheureusement</DiscourseConnective>, cette disposition n'est pas prévue dans la nouvelle stratégie en faveur des personnes handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21608" docOffset="126">
      <en>Has the Council taken any specific measures to ensure that the principle of 'no action on disability without the disabled' enshrined in the UN Convention on the Rights of Persons with Disabilities is observed?</en>
      <fr>Le Conseil a-t-il pris des mesures concrètes <DiscourseConnective annotation_id="24045">pour</DiscourseConnective> garantir le respect du principe de la Convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicapées "rien sur les personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="24199">sans</DiscourseConnective> les personnes handicapées "?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21818" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="47486" annotation_id="21818">
          <DiscourseConnective annotation_id="21818" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, how does the Council view the proposal to establish a disability committee, answerable to the Employment, Social Policy, Health and Consumer Affairs Council (EPSCO) and chaired by the country holding the Presidency of the European Union?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32350" annotation_id="24233">
          <DiscourseConnective annotation_id="24233" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quelle serait la position du Conseil sur la création d'un comité pour le handicap (Disability committee), qui serait responsable devant le Conseil " Emploi, politique sociale, santé <DiscourseConnective annotation_id="24425">et</DiscourseConnective> consommateurs" (EPSCO) <DiscourseConnective annotation_id="24451">et</DiscourseConnective> qui serait dirigé par le pays assurant la présidence tournante de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22069" docOffset="128">
      <en>Does the Council agree that this would make for closer involvement by the Commission and Member States in the implementation of the UN Convention on the Rights of Persons with Disabilities?</en>
      <fr>Le Conseil ne considère-t-il pas <DiscourseConnective annotation_id="24573">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="24576">ainsi</DiscourseConnective>, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="24597">et</DiscourseConnective> les États membres seraient <DiscourseConnective annotation_id="24627">mieux</DiscourseConnective> associés à la mise en œuvre de la Convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicapées?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22259" id="606" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="22259" docOffset="129">
      <en>President-in-Office of the Council. - (HU) Mr President, I too am very happy that we could still find time for this question.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="24754">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (HU) Monsieur le Président, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="24822">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24832">que</DiscourseConnective> nous disposions d'un peu de temps <DiscourseConnective annotation_id="24870">pour</DiscourseConnective> débattre de cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22385" docOffset="130">
      <en>The UN Convention on the Rights of Persons with Disabilities is an appropriate and effective means of promoting and protecting the rights of persons with disabilities in the European Union, and is accorded great significance by both the Community and its Member States.</en>
      <fr>La Convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicapées permet de promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="25002">et</DiscourseConnective> de protéger de manière adéquate <DiscourseConnective annotation_id="25037">et</DiscourseConnective> efficace les droits des personnes handicapées dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25110">et</DiscourseConnective> revêt une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="25141">pour</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="25154">et</DiscourseConnective> ses États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22655" docOffset="131">
      <en>The Council would like to remind the honourable Member that it has already affirmed on multiple occasions that, <Alignment alignment="21940" annotation_id="22767">
          <DiscourseConnective annotation_id="22767" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we intend to meet the needs of persons with disabilities and wish to ensure their equal participation in society, it is important for us to involve them in forming the decisions and policies that apply to them.</en>
      <fr>Le Conseil tient <DiscourseConnective annotation_id="25193">à</DiscourseConnective> rappeler à l'honorable parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="25232">qu'</DiscourseConnective>il a <DiscourseConnective annotation_id="25240">déjà</DiscourseConnective> répété <DiscourseConnective annotation_id="25252">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises <Alignment alignment="6805" annotation_id="25273">
          <DiscourseConnective annotation_id="25273" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous comptons répondre aux besoins des personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="25341">et</DiscourseConnective> leur assurer une participation équitable <DiscourseConnective annotation_id="25385">à</DiscourseConnective> la société, il est important <DiscourseConnective annotation_id="25416">pour</DiscourseConnective> nous de les impliquer dans la prise de décision <DiscourseConnective annotation_id="25469">et</DiscourseConnective> la formulation des politiques qui les concernent directement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22981" docOffset="132">
      <en>In its resolutions adopted in 2008 and 2010, the Council consistently urged that persons with disabilities and their organisations be involved in policy-making.</en>
      <fr>Dans les résolutions qu'il a adoptées <DiscourseConnective annotation_id="25572">en</DiscourseConnective> 2008 <DiscourseConnective annotation_id="25580">et</DiscourseConnective> 2010, le Conseil a constamment appelé à impliquer les personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="25659">et</DiscourseConnective> leurs organisations représentatives dans l'élaboration des politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23142" docOffset="133">
      <en>We recall that the Council <Alignment alignment="25765" annotation_id="23169">
          <DiscourseConnective annotation_id="23169" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopted a directive which stipulates the prohibition of discrimination based on disability in employment and at work.</en>
      <fr>Nous rappelons <DiscourseConnective annotation_id="25748">que</DiscourseConnective> le Conseil a <Alignment alignment="24861" annotation_id="25765">
          <DiscourseConnective annotation_id="25765" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopté une directive interdisant la discrimination fondée sur le handicap dans le domaine de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="25877">et</DiscourseConnective> du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23292" docOffset="134">
      <en>The aforementioned directive <Alignment alignment="25916" annotation_id="23321">
          <DiscourseConnective annotation_id="23321" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provides for membership and participation in employees' and employers' organisations, meaning that it is a specific measure adopted by the Council with a view to ensuring that persons with disabilities are actually able to participate in decision making.</en>
      <fr>Cette directive prévoit <Alignment alignment="6848" annotation_id="25916">
          <DiscourseConnective annotation_id="25916" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la participation <DiscourseConnective annotation_id="25943">et</DiscourseConnective> l'appartenance à des organisations de travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="25997">et</DiscourseConnective> d'employeurs, mesure spécifique adoptée par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="26055">afin de</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="26078">que</DiscourseConnective> les personnes handicapées puissent participer pleinement <DiscourseConnective annotation_id="26139">à</DiscourseConnective> la prise de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23581" docOffset="135">
      <en>The Commission <Alignment alignment="26179" annotation_id="23596">
          <DiscourseConnective annotation_id="23596" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a new disability strategy.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="18617" annotation_id="26179">
          <DiscourseConnective annotation_id="26179" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> élaboré une nouvelle stratégie en faveur des personnes handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23632" docOffset="136">
      <en>To our great satisfaction, it was published in the autumn, and focuses primarily on the implementation of the UN Convention on the Rights of Persons with Disabilities.</en>
      <fr>Elle a été publiée <DiscourseConnective annotation_id="26276">en</DiscourseConnective> automne <DiscourseConnective annotation_id="26287">à</DiscourseConnective> notre grande satisfaction, <DiscourseConnective annotation_id="26316">et</DiscourseConnective> est principalement axée sur la mise en œuvre de la Convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23800" docOffset="137">
      <en>The Hungarian Presidency intends to submit draft conclusions to the Council in connection with this strategy, with a view to adopting it in the final stage of the Hungarian Presidency in June.</en>
      <fr>La Présidence hongroise compte présenter un projet de conclusions au Conseil concernant cette stratégie <DiscourseConnective annotation_id="26550">afin de</DiscourseConnective> l'adopter avant la fin de la Présidence hongroise <DiscourseConnective annotation_id="26608">en</DiscourseConnective> juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23993" docOffset="138">
      <en>As regards the creation of a separate disability committee, to this date the Council has not received any proposals to be examined in this respect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26617">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la création d'un comité distinct <DiscourseConnective annotation_id="26669">pour</DiscourseConnective> le handicap, le Conseil n'a <DiscourseConnective annotation_id="26702">à</DiscourseConnective> ce jour pas encore reçu de propositions <DiscourseConnective annotation_id="26744">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24141" docOffset="139">
      <en>In this context we recall that the Council can only act in its legislative capacity upon proposals submitted by the Commission, <DiscourseConnective annotation_id="24269" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, we of course always keep an eye on Parliament, <Alignment alignment="26969" annotation_id="24325">
          <DiscourseConnective annotation_id="24325" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is how legislation works in the EU.</en>
      <fr>Dans ce contexte, nous rappelons <DiscourseConnective annotation_id="26789">que</DiscourseConnective> le Conseil ne peut agir <DiscourseConnective annotation_id="26817">en</DiscourseConnective> qualité de législateur <DiscourseConnective annotation_id="26843">que si</DiscourseConnective> des propositions ont été soumises au préalable par la Commission. Nous tenons évidemment toujours compte du Parlement, <Alignment alignment="24325" annotation_id="26969">
          <DiscourseConnective annotation_id="26969" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="26980">comme ça</DiscourseConnective> que la législation fonctionne au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24370" id="607" name="Vilija Blinkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="24370" docOffset="140">
      <en>(LT) Mr President, in January of this year at a meeting in the European Parliament initiated by the European Disability Forum, the Vice-President of the European Commission Viviane Reding stated that some European Union Member States do not support the Council Directive on equal treatment between persons irrespective of religion or belief, disability, age or sexual orientation.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="27064">en</DiscourseConnective> janvier dernier, lors d'une réunion au Parlement européen initiée par le Forum européen des personnes handicapées, la vice-présidente de la Commission Viviane Reding a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="27243">que</DiscourseConnective> certains États membres de l'Union européenne ne soutenaient pas la directive du Conseil sur l'égalité de traitement entre les personnes sans distinction de religion <DiscourseConnective annotation_id="27412">ou</DiscourseConnective> de convictions, de handicap, d'âge <DiscourseConnective annotation_id="27450">ou</DiscourseConnective> d'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24751" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="40435" annotation_id="24751">
          <DiscourseConnective annotation_id="24751" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the anti-discrimination Directive is one of the most important issues in the field of human rights, especially in terms of guaranteeing the rights of the disabled.</en>
      <fr>La directive antidiscrimination représente <Alignment alignment="8919" annotation_id="27520">
          <DiscourseConnective annotation_id="27520" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'une des questions les plus importantes dans le domaine des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="27605">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27620">pour</DiscourseConnective> la garantie des droits des personnes handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24925" docOffset="142">
      <en>Does Hungary, the country currently holding the Presidency of the Council of the European Union, plan to take any specific actions as regards adopting and reviewing this directive, <Alignment alignment="36493" annotation_id="25106">
          <DiscourseConnective annotation_id="25106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what specific measures will you take to clear the way for this directive?</en>
      <fr>La Hongrie, qui exerce actuellement la présidence du Conseil de l'Union européenne, prévoit-elle de prendre des mesures spécifiques relatives à l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="27830">et</DiscourseConnective> au réexamen de cette directive, <Alignment alignment="11220" annotation_id="27865">
          <DiscourseConnective annotation_id="27865" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelles mesures particulières comptez-vous prendre <DiscourseConnective annotation_id="27919">afin de</DiscourseConnective> préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="27947">pour</DiscourseConnective> cette directive?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25184" id="608" name="Ádám Kósa">
    <ParallelChunk annotation_id="25184" docOffset="143">
      <en>(HU) Minister, thank you very much for your answer.</en>
      <fr>(HU) Madame la Ministre, je vous remercie beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="28020">pour</DiscourseConnective> votre réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25236" docOffset="144">
      <en>I would like to encourage the Council to pay attention to the importance of the involvement of people with disabilities.</en>
      <fr>Je voudrais encourager le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="28074">à</DiscourseConnective> accorder plus d'attention <DiscourseConnective annotation_id="28102">à</DiscourseConnective> l'importance de l'implication des personnes handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25357" docOffset="145">
      <en>This issue <Alignment alignment="28180" annotation_id="25368">
          <DiscourseConnective annotation_id="25368" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a bearing on the work of Parliament, as regards the ability of the Members to become involved in this process, <Alignment alignment="29561" annotation_id="25488">
          <DiscourseConnective annotation_id="25488" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is we who represent the people, so to speak.</en>
      <fr>Cette question est <Alignment alignment="18287" annotation_id="28180">
          <DiscourseConnective annotation_id="28180" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> liée au travail du Parlement et à la capacité de ses députés <DiscourseConnective annotation_id="28251">à</DiscourseConnective> s'impliquer dans ce processus, <Alignment alignment="21102" annotation_id="28284">
          <DiscourseConnective annotation_id="28284" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est nous qui, pour <DiscourseConnective annotation_id="28313">ainsi</DiscourseConnective> dire, représentons le peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25542" docOffset="146">
      <en>I would like to congratulate the Presidency on addressing the issue of disabilities at a high level until the end of the trio.</en>
      <fr>Je souhaiterais féliciter la Présidence d'avoir abordé le thème du handicap <DiscourseConnective annotation_id="28425">à</DiscourseConnective> un haut niveau <DiscourseConnective annotation_id="28442">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin du trio.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25669" docOffset="147">
      <en>My question is whether subsequent presidencies <Alignment alignment="4747" annotation_id="25716">
          <DiscourseConnective annotation_id="25716" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> intend to address this, the matter of disabilities, at the same level.</en>
      <fr>Je voudrais toutefois savoir <DiscourseConnective annotation_id="28495">si</DiscourseConnective> les Présidences suivantes envisagent <Alignment alignment="25716" annotation_id="28535">
          <DiscourseConnective annotation_id="28535" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aborder cette question au <DiscourseConnective annotation_id="28573">même</DiscourseConnective> niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25792" id="609" name="Enikő Győri">
    <ParallelChunk annotation_id="25792" docOffset="148">
      <en>President-in-Office of the Council. - (HU) Thank you very much for the supplementary questions.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="28597">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (HU) Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="28645">pour</DiscourseConnective> les questions supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25888" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="37321" annotation_id="25888">
          <DiscourseConnective annotation_id="25888" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the first question by Mrs Blinkevičiūtė, which concerns the developments related to the anti-discrimination directive, well, I could tell you things like 'now we will solve it,' because, for what it is worth, I could say that, <Alignment alignment="28961" annotation_id="26126">
          <DiscourseConnective annotation_id="26126" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will not say such things.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15770" annotation_id="28681">
          <DiscourseConnective annotation_id="28681" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la première question de Mme Blinkevičiūtsur les développements liés <DiscourseConnective annotation_id="28768">à</DiscourseConnective> la directive antidiscrimination, je pourrais vous faire des déclarations du type " <DiscourseConnective annotation_id="28853">maintenant</DiscourseConnective>, nous allons résoudre le problème " <DiscourseConnective annotation_id="28900">car</DiscourseConnective>, quelle que <DiscourseConnective annotation_id="28916">soit</DiscourseConnective> la situation, je pourrais vous le dire, <Alignment alignment="26126" annotation_id="28961">
          <DiscourseConnective annotation_id="28961" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne le ferai pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26158" docOffset="150">
      <en>We all know how painfully slow the progress of this draft legislation has been over the past three years.</en>
      <fr>Nous savons tous à quel point les progrès relatifs <DiscourseConnective annotation_id="29037">à</DiscourseConnective> ce projet de législation ont été lents ces trois dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26264" docOffset="151">
      <en>We, too, are planning to make progress, of course.</en>
      <fr>Nous comptons bien entendu nous <DiscourseConnective annotation_id="29138">aussi</DiscourseConnective> réaliser des progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26315" docOffset="152">
      <en>In order to be able to do so and retain our credibility, we are trying to focus on the very part of this directive that concerns disabilities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29166">Afin d'</DiscourseConnective>y arriver <DiscourseConnective annotation_id="29183">et</DiscourseConnective> de conserver notre crédibilité, nous essayons de nous concentrer sur la partie de cette directive relative aux handicaps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26458" docOffset="153">
      <en>We are <Alignment alignment="37868" annotation_id="26465">
          <DiscourseConnective annotation_id="26465" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> planning to discuss the disability aspects in two rounds and hope that we can convince the Member States to make progress at least in this respect.</en>
      <fr>Nous envisageons <Alignment alignment="32377" annotation_id="29325">
          <DiscourseConnective annotation_id="29325" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> de débattre des problématiques du handicap <DiscourseConnective annotation_id="29383">en</DiscourseConnective> deux phases <DiscourseConnective annotation_id="29398">et</DiscourseConnective> espérons <DiscourseConnective annotation_id="29410">que</DiscourseConnective> nous pourrons convaincre les États membres de progresser <DiscourseConnective annotation_id="29471">au moins</DiscourseConnective> sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26623" docOffset="154">
      <en>As such, we are not aiming in every direction, but <Alignment alignment="14855" annotation_id="26674">
          <DiscourseConnective annotation_id="26674" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to focus our attention on this issue.</en>
      <fr>Nous ne nous dispersons donc pas, <DiscourseConnective annotation_id="29528">mais</DiscourseConnective> essayons <Alignment alignment="22509" annotation_id="29542">
          <DiscourseConnective annotation_id="29542" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> de concentrer notre attention sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26725" docOffset="155">
      <en>I have to say that this is very difficult.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="29607">dire que</DiscourseConnective> c'est très difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26768" docOffset="156">
      <en>Member States often refer to financial issues and financial difficulties.</en>
      <fr>Les États membres évoquent souvent les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="29687">et</DiscourseConnective> difficultés liés aux finances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26842" docOffset="157">
      <en>The former government of my home country was <DiscourseConnective annotation_id="26887" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> forced to request an extension in order to be able to implement EU and domestic policies, <Alignment alignment="39915" annotation_id="26982">
          <DiscourseConnective annotation_id="26982" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the field of removing barriers, <Alignment alignment="54060" annotation_id="27029">
          <DiscourseConnective annotation_id="27029" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in times of crisis and austerity all this is difficult for the Member States.</en>
      <fr>Le précédent gouvernement de mon pays a lui-même été obligé de demander une prorogation <DiscourseConnective annotation_id="29809">afin de</DiscourseConnective> pouvoir mettre en œuvre les politiques européennes <DiscourseConnective annotation_id="29868">et</DiscourseConnective> nationales, <Alignment alignment="1697" annotation_id="29883">
          <DiscourseConnective annotation_id="29883" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le domaine de la suppression des barrières, <Alignment alignment="8423" annotation_id="29942">
          <DiscourseConnective annotation_id="29942" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29945">en</DiscourseConnective> temps de crise <DiscourseConnective annotation_id="29963">et</DiscourseConnective> d'austérité, ce n'est pas évident <DiscourseConnective annotation_id="30000">pour</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27111" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="35967" annotation_id="27111">
          <DiscourseConnective annotation_id="27111" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe, especially considering that we committed ourselves to making this a human-centred presidency, that we <Alignment alignment="18083" annotation_id="27233">
          <DiscourseConnective annotation_id="27233" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to make progress in this very important issue - <Alignment alignment="29292" annotation_id="27293">
          <DiscourseConnective annotation_id="27293" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8105" annotation_id="27301">
          <DiscourseConnective annotation_id="27301" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Kósa is always saying, this does not only concern persons with disabilities, but many others, from young mothers to the elderly, many more than those we call people with disabilities - that is to say, it is very much the responsibility of the Council to achieve progress in this matter.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="2154" annotation_id="30033">
          <DiscourseConnective annotation_id="30033" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="30056">en particulier</DiscourseConnective> de notre engagement à centrer cette Présidence sur l'humain, <DiscourseConnective annotation_id="30132">que</DiscourseConnective> nous devons <Alignment alignment="16085" annotation_id="30148">
          <DiscourseConnective annotation_id="30148" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> progresser dans ce domaine très important - <Alignment alignment="5028" annotation_id="30201">
          <DiscourseConnective annotation_id="30201" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24022" annotation_id="30205">
          <DiscourseConnective annotation_id="30205" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dit constamment M. Kósa, cette question ne concerne pas <DiscourseConnective annotation_id="30270">que</DiscourseConnective> les personnes handicapées, <DiscourseConnective annotation_id="30301">mais aussi</DiscourseConnective> beaucoup d'autres, des jeunes mères aux plus âgés, à savoir beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="30386">que</DiscourseConnective> ce qu'on appelle personnes handicapées - il y va donc grandement de la responsabilité du Conseil d'accomplir des progrès dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27594" docOffset="159">
      <en>Mr Kósa asked how we can better involve Parliament, <Alignment alignment="12465" annotation_id="27646">
          <DiscourseConnective annotation_id="27646" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can we work together.</en>
      <fr>M. Kósa a demandé comment nous pouvions <DiscourseConnective annotation_id="30568">mieux</DiscourseConnective> impliquer le Parlement, <Alignment alignment="33214" annotation_id="30598">
          <DiscourseConnective annotation_id="30598" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment travailler ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27675" docOffset="160">
      <en>I believe that Mr Kósa, as the President of the Disability Intergroup, is doing an excellent job and maintains very good relations, not only with the Council and the Presidency-in-Office, but also with the Commission.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="30639">que</DiscourseConnective> M. Kósa, en <DiscourseConnective annotation_id="30655">tant que</DiscourseConnective> président de l'intergroupe sur le handicap, accomplit un excellent travail <DiscourseConnective annotation_id="30739">et</DiscourseConnective> entretient de très bonnes relations <DiscourseConnective annotation_id="30778">non seulement</DiscourseConnective> avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="30808">et</DiscourseConnective> la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="30825">en</DiscourseConnective> exercice, <DiscourseConnective annotation_id="30838">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30843">également</DiscourseConnective> avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27893" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="30873" annotation_id="27893">
          <DiscourseConnective annotation_id="27893" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can see in several issues, <Alignment alignment="30930" annotation_id="27926">
          <DiscourseConnective annotation_id="27926" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament is playing a guiding role - and I am convinced that Parliament is playing a guiding role in disability matters - then the Commission and the Council can do nothing but follow its guidance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11917" annotation_id="30873">
          <DiscourseConnective annotation_id="30873" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons le constater dans plusieurs domaines, <Alignment alignment="33283" annotation_id="30930">
          <DiscourseConnective annotation_id="30930" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement joue un rôle de guide - <DiscourseConnective annotation_id="30970">et</DiscourseConnective> je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="30992">que</DiscourseConnective> le Parlement joue ce rôle <DiscourseConnective annotation_id="31022">pour</DiscourseConnective> les problèmes liés au handicap - la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31074">et</DiscourseConnective> le Conseil ne pourront faire <DiscourseConnective annotation_id="31106">autrement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31116">que</DiscourseConnective> suivre ses directives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28129" docOffset="162">
      <en>These can <DiscourseConnective annotation_id="28139" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28149" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> be incorporated into Commission proposals, which are <Alignment alignment="28347" annotation_id="28209">
          <DiscourseConnective annotation_id="28209" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> submitted to the Council.</en>
      <fr>Ces dernières pourront être intégrées aux propositions de la Commission, qui seront <Alignment alignment="28209" annotation_id="31227">
          <DiscourseConnective annotation_id="31227" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> soumises au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28240" docOffset="163">
      <en>Thinking of the Roma strategy, the report by Mrs Lívia Járóka, which was adopted this Monday in the LIBE committee, has a good chance of being incorporated into the Commission's proposal, and be <Alignment alignment="8452" annotation_id="28435">
          <DiscourseConnective annotation_id="28435" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> submitted to the Council.</en>
      <fr>En ce qui concerne la stratégie en faveur des Roms, le rapport rédigé par Mme Lívia Járóka et adopté ce lundi par la commission LIBE a de bonnes chances d'être intégré <DiscourseConnective annotation_id="31424">à</DiscourseConnective> la proposition de la Commission <Alignment alignment="28435" annotation_id="31458">
          <DiscourseConnective annotation_id="31458" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci <DiscourseConnective annotation_id="31477">soit</DiscourseConnective> soumise au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28466" docOffset="164">
      <en>I would <Alignment alignment="63342" annotation_id="28474">
          <DiscourseConnective annotation_id="28474" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommend this route, <Alignment alignment="67745" annotation_id="28506">
          <DiscourseConnective annotation_id="28506" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would welcome it <Alignment alignment="33519" annotation_id="28529">
          <DiscourseConnective annotation_id="28529" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this excellent cooperation could continue.</en>
      <fr>Je recommanderais <Alignment alignment="28474" annotation_id="31520">
          <DiscourseConnective annotation_id="31520" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de suivre cette voie <Alignment alignment="28506" annotation_id="31546">
          <DiscourseConnective annotation_id="31546" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> serais satisfaite <Alignment alignment="28529" annotation_id="31567">
          <DiscourseConnective annotation_id="31567" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette excellente coopération pouvait se poursuivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28575" docOffset="165">
      <en>We will send answers in written form to the questions we had no time to answer.</en>
      <fr>.(EN) Nous répondrons par écrit aux questions auxquelles nous n'avons pas eu <DiscourseConnective annotation_id="31699">le temps de</DiscourseConnective> répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28655" id="611" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28655" docOffset="166">
      <en>That is right, <Alignment alignment="38642" annotation_id="28670">
          <DiscourseConnective annotation_id="28670" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am going to allow Mr Chountis a supplementary on this question.</en>
      <fr>Tout à fait, <Alignment alignment="5144" annotation_id="31734">
          <DiscourseConnective annotation_id="31734" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je laisserai M. Chountis poser une dernière question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28740" id="612" name="Nikolaos Chountis">
    <ParallelChunk annotation_id="28740" docOffset="167">
      <en>(EL) Mr President, I do not want the question I tabled to be debated.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je ne souhaite pas que ma question <DiscourseConnective annotation_id="31856">soit</DiscourseConnective> débattue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28810" docOffset="168">
      <en>I appreciate the effort you are making <Alignment alignment="39027" annotation_id="28849">
          <DiscourseConnective annotation_id="28849" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not want to upset the order.</en>
      <fr>J'apprécie votre démarche <Alignment alignment="9214" annotation_id="31897">
          <DiscourseConnective annotation_id="31897" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne veux pas bouleverser l'ordre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28887" docOffset="169">
      <en>I just have one comment, which does not concern or affect the President specifically <Alignment alignment="30773" annotation_id="28972">
          <DiscourseConnective annotation_id="28972" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall be brief.</en>
      <fr>Je souhaitais <DiscourseConnective annotation_id="31952">simplement</DiscourseConnective> émettre un commentaire qui ne concerne <DiscourseConnective annotation_id="32002">ou</DiscourseConnective> ne met pas en cause la Présidente <DiscourseConnective annotation_id="32039">en particulier</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="456" annotation_id="32055">
          <DiscourseConnective annotation_id="32055" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je serai <DiscourseConnective annotation_id="32067">bref</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28994" docOffset="170">
      <en>I just want to say that, <Alignment alignment="32106" annotation_id="29019">
          <DiscourseConnective annotation_id="29019" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a problem with the question of parliamentary control, <Alignment alignment="20008" annotation_id="29089">
          <DiscourseConnective annotation_id="29089" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know full well, there have been three occasions in plenary <DiscourseConnective annotation_id="29155" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we did not have questions to the Council <Alignment alignment="32292" annotation_id="29201">
          <DiscourseConnective annotation_id="29201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the procedures ultimately reduce the time available.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="32085">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32096">dire que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14873" annotation_id="32106">
          <DiscourseConnective annotation_id="32106" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez bien, nous rencontrons un problème avec la question du contrôle parlementaire. <Alignment alignment="2266" annotation_id="32205">
          <DiscourseConnective annotation_id="32205" sense="Temporal.Synchrony">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> trois reprises <DiscourseConnective annotation_id="32222">en</DiscourseConnective> séance plénière, nous n'avons pas pu poser de questions au Conseil <Alignment alignment="5079" annotation_id="32292">
          <DiscourseConnective annotation_id="32292" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les procédures réduisent <DiscourseConnective annotation_id="32320">finalement</DiscourseConnective> le temps disponible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29258" docOffset="171">
      <en>Please could you <Alignment alignment="16568" annotation_id="29275">
          <DiscourseConnective annotation_id="29275" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuss with the Bureau how this time can be ring fenced.</en>
      <fr>Pourriez-vous <Alignment alignment="29275" annotation_id="32366">
          <DiscourseConnective annotation_id="32366" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuter avec le Bureau de la façon de mieux répartir le temps?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29343" docOffset="172">
      <en>Thank you very much for the effort you have made.</en>
      <fr>Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="32456">pour</DiscourseConnective> les efforts que vous avez déployés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29393" docOffset="173">
      <en>I do not wish to run over time, nor do I wish my question to be debated <Alignment alignment="32567" annotation_id="29465">
          <DiscourseConnective annotation_id="29465" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank the Minister who was ready and waiting.</en>
      <fr>Je ni désire pas dépasser le temps, ni que ma question <DiscourseConnective annotation_id="32552">soit</DiscourseConnective> débattue, <Alignment alignment="29465" annotation_id="32567">
          <DiscourseConnective annotation_id="32567" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie la ministre qui était prête <DiscourseConnective annotation_id="32610">et</DiscourseConnective> attendait.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29517" id="613" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29517" docOffset="174">
      <en>Mr Chountis, I am aware of your complaint, which I completely support.</en>
      <fr>M. Chountis, je prends acte de votre réclamation, <DiscourseConnective annotation_id="32674">que</DiscourseConnective> je soutiens entièrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29588" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="32703" annotation_id="29588">
          <DiscourseConnective annotation_id="29588" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is not the Bureau that makes the decisions about the timing of debates, the content of debates or speaking time - it is the Conference of Presidents, bizarrely, which always tries to put too much on the agenda.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27984" annotation_id="32703">
          <DiscourseConnective annotation_id="32703" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce n'est pas le Bureau qui prend les décisions relatives au déroulement et au contenu des débats <DiscourseConnective annotation_id="32811">ou</DiscourseConnective> au temps de parole - c'est la Conférence des présidents qui, bizarrement, essaye toujours d'inscrire trop de points <DiscourseConnective annotation_id="32930">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29811" docOffset="176">
      <en>It is the Bureau Members, including myself, who have to deal with the problems this creates and clean up the mess.</en>
      <fr>Le Bureau <DiscourseConnective annotation_id="32959">et</DiscourseConnective> moi nous devons traiter les problèmes que cela entraîne <DiscourseConnective annotation_id="33018">et</DiscourseConnective> réparer les dégâts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29926" docOffset="177">
      <en>I apologise to everyone who was not called.</en>
      <fr>Je prie ceux qui n'ont pas été appelés de m'excuser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29970" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="15872" annotation_id="29970">
          <DiscourseConnective annotation_id="29970" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Győri quite rightly says, any questions she has not had time to answer tonight - and those which she has answered she has answered very ably - will be answered in writing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30020" annotation_id="33094">
          <DiscourseConnective annotation_id="33094" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a très justement dit Mme Győri, toutes les questions auxquelles elle n'a pas eu <DiscourseConnective annotation_id="33182">le temps de</DiscourseConnective> répondre ce soir - <DiscourseConnective annotation_id="33213">et</DiscourseConnective> celles auxquelles elle a parfaitement répondu - recevront une réponse écrite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30149" docOffset="179">
      <en>Questions which have not been answered for lack of time will receive written answers (see Annex).</en>
      <fr>Les questions qui, <DiscourseConnective annotation_id="33313">faute de</DiscourseConnective> temps, n'ont pas reçu de réponse recevront des réponses écrites (voir Annexe).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30247" docOffset="180">
      <en>That concludes Question Time.</en>
      <fr>L'heure des questions est close.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
