<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>EU relations with the Gulf Cooperation Council (short presentation)</en>
    <fr>Relations de l'Union européenne avec le Conseil de coopération du Golfe (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="68" id="325" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="68" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Baudis, on behalf of the Committee on Foreign Affairs, on European Union relations with the Gulf Cooperation Council.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Dominique Baudis, au nom de la commission des affaires étrangères, sur les relations de l'Union européenne avec le Conseil de coopération du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="220" id="326" name="Dominique Baudis">
    <ParallelChunk annotation_id="220" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, first of all I should like to stress that this report is the outcome of very constructive work with the political groups <Alignment alignment="18929" annotation_id="374">
          <DiscourseConnective annotation_id="374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish personally to thank Mr Howitt, Mrs Brepoels and Mrs Brantner, as well as Mrs Jäätteenmäki, for their collaboration.</en>
      <fr>rapporteur. - Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="316">avant</DiscourseConnective> toute chose, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="344">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="356">que</DiscourseConnective> ce rapport est le fruit d'un travail très constructif avec les groupes politiques <Alignment alignment="374" annotation_id="442">
          <DiscourseConnective annotation_id="442" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie personnellement, <DiscourseConnective annotation_id="474">pour</DiscourseConnective> leur collaboration, M. Howitt, Mmes Brepoels <DiscourseConnective annotation_id="524">et</DiscourseConnective> Brantner <DiscourseConnective annotation_id="536">ainsi</DiscourseConnective> que Mme Jäätteenmäki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="501" docOffset="3">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="501" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you know, this report relates to the overall strategy in relations between the European Union and the Gulf Cooperation Council.</en>
      <fr>Ce rapport, vous le savez, porte sur la stratégie globale dans les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="666">et</DiscourseConnective> le Conseil de coopération des États arabes du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="632" docOffset="4">
      <en>Our work started several months ago, so before the events that are now taking place in the Arab world.</en>
      <fr>Notre travail a commencé il y a plusieurs mois, <DiscourseConnective annotation_id="770">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="775">avant</DiscourseConnective> les événements qui se produisent dans le monde arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="735" docOffset="5">
      <en>Since then, we have observed everywhere - including in the Gulf - powerful demonstrations, which are taking place to ask for greater respect of human rights, fundamental freedoms and democracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="835">Depuis</DiscourseConnective>, on a observé partout - y compris dans le Golfe - des manifestations puissantes, qui se déroulent <DiscourseConnective annotation_id="940">pour</DiscourseConnective> demander un plus grand respect des droits de l'homme, des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="1026">et</DiscourseConnective> de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="929" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="29581" annotation_id="929">
          <DiscourseConnective annotation_id="929" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, right at the beginning of our work, even <Alignment alignment="29553" annotation_id="979">
          <DiscourseConnective annotation_id="979" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the events began, the report - and the amendments adopted in committee - raised all the issues that are behind the uprising.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="929" annotation_id="1047">
          <DiscourseConnective annotation_id="1047" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dès l'origine de notre travail, <Alignment alignment="246" annotation_id="1085">
          <DiscourseConnective annotation_id="1085" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1091">même</DiscourseConnective> le commencement des événements, le rapport - <DiscourseConnective annotation_id="1141">et</DiscourseConnective> les amendements adoptés <DiscourseConnective annotation_id="1168">en</DiscourseConnective> commission - ont soulevé tous les problèmes qui sont à l'origine de la révolte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1111" docOffset="7">
      <en>We condemn all forms of discrimination - including those founded on gender or religion - we highlight the issues relating to labour law, social and trade union rights, freedom of conscience, freedom of expression and of opinion, women's rights, the need to reform the justice system, the abolition of the death penalty and of mutilating sentences, and political rights.</en>
      <fr>Nous dénonçons toutes les discriminations - y compris celles fondées sur le genre <DiscourseConnective annotation_id="1333">ou</DiscourseConnective> la religion -, nous soulignons les questions liées au droit du travail, aux droits sociaux <DiscourseConnective annotation_id="1427">et</DiscourseConnective> syndicaux, à la liberté de conscience, à la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="1495">et</DiscourseConnective> d'opinion, les droits des femmes, la nécessaire réforme de la justice, l'abolition de la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="1601">et</DiscourseConnective> des peines mutilantes <DiscourseConnective annotation_id="1626">et</DiscourseConnective> les droits politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1481" docOffset="8">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1481" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the events in Bahrain have unfolded, and faced with the repression of demonstrations, as well as the military intervention of neighbouring countries, members of the GCC, we have prepared, with the shadow rapporteurs, a series of oral amendments that offer support to the demonstrators fighting for freedom.</en>
      <fr>Au fur et à mesure du développement des événements <DiscourseConnective annotation_id="1703">à</DiscourseConnective> Bahreïn et face à la répression des manifestations, face <DiscourseConnective annotation_id="1762">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1772">à</DiscourseConnective> l'intervention militaire des pays voisins, membres du CCG, nous avons préparé, avec les shadows rapporteurs, une série d'amendements oraux apportant un soutien aux manifestants luttant <DiscourseConnective annotation_id="1959">pour</DiscourseConnective> la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1791" docOffset="9">
      <en>We have highlighted the legitimacy of their demands and condemned the violent reaction by the Bahraini authorities as well as the military intervention of GCC countries that came to take part in the repression, <Alignment alignment="38039" annotation_id="2002">
          <DiscourseConnective annotation_id="2002" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we express our grave concern in respect of the violent response of those in power.</en>
      <fr>Nous avons souligné la légitimité de leurs revendications <DiscourseConnective annotation_id="2034">et</DiscourseConnective> dénoncé la réaction violente des autorités de Bahreïn <DiscourseConnective annotation_id="2091">ainsi</DiscourseConnective> que l'intervention militaire des pays du CCG venus participer <DiscourseConnective annotation_id="2159">à</DiscourseConnective> la répression, <Alignment alignment="2002" annotation_id="2176">
          <DiscourseConnective annotation_id="2176" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous exprimons nos graves préoccupations face à la violence de la réponse du pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2089" docOffset="10">
      <en>Finally we offer our full support to the process of democratic transition.</en>
      <fr>Nous apportons <DiscourseConnective annotation_id="2280">enfin</DiscourseConnective> notre plein appui au processus de transition démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2164" docOffset="11">
      <en>Obviously, this report <Alignment alignment="2374" annotation_id="2187">
          <DiscourseConnective annotation_id="2187" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> outlines long-term strategic prospects.</en>
      <fr>Évidemment, ce rapport trace <Alignment alignment="16545" annotation_id="2374">
          <DiscourseConnective annotation_id="2374" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des perspectives stratégiques à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2232" docOffset="12">
      <en>It touches on the potential of a partnership in many areas (geopolitics, energy, education and science and in the area of regional integration).</en>
      <fr>Il évoque les potentialités d'un partenariat dans de nombreux domaines (géopolitique, énergétique, éducatif <DiscourseConnective annotation_id="2536">et</DiscourseConnective> scientifique <DiscourseConnective annotation_id="2552">et</DiscourseConnective> dans le domaine de l'intégration régionale).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2377" docOffset="13">
      <en>From a geopolitical point of view, Iran clearly represents a genuine threat.</en>
      <fr>D'un point de vue géopolitique, l'Iran représente évidemment une menace réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2454" docOffset="14">
      <en>Between Iran and Israel, the Gulf States would inevitably be the collateral victims of a conflict.</en>
      <fr>Entre l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="2693">et</DiscourseConnective> Israël, les États du Golfe seraient immanquablement les victimes collatérales d'un conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2553" docOffset="15">
      <en>These countries expect a lot from us in trying to prevent Iran from developing nuclear weapons.</en>
      <fr>Ces pays attendent beaucoup de nous <DiscourseConnective annotation_id="2824">pour</DiscourseConnective> tenter d'éviter que l'Iran ne développe l'arme nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2649" docOffset="16">
      <en>The GCC countries, which make up a quarter of Arab League member states, play a very important role in the peace process.</en>
      <fr>Les États du CCG, qui représentent le quart des États membres de la Ligue arabe, jouent un rôle très important dans le processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2771" docOffset="17">
      <en>Let us remember that they are behind the Arab peace initiative.</en>
      <fr>Ils sont, rappelons-le, à l'origine de l'initiative de paix arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2835" docOffset="18">
      <en>With regard to energy, the GCC is the European Union's leading oil supplier, <Alignment alignment="3199" annotation_id="2912">
          <DiscourseConnective annotation_id="2912" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is highly dependent on these countries, <Alignment alignment="22465" annotation_id="2962">
          <DiscourseConnective annotation_id="2962" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> their oil reserves are dwindling <Alignment alignment="3274" annotation_id="2999">
          <DiscourseConnective annotation_id="2999" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are preparing their transition thanks to the development of renewable energy.</en>
      <fr>Sur le plan énergétique, le CCG est le premier fournisseur en hydrocarbures de l'Union européenne, qui est <Alignment alignment="5174" annotation_id="3199">
          <DiscourseConnective annotation_id="3199" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très dépendante de ces pays, <Alignment alignment="6541" annotation_id="3233">
          <DiscourseConnective annotation_id="3233" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs réserves de pétrole diminuent <Alignment alignment="7353" annotation_id="3274">
          <DiscourseConnective annotation_id="3274" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils se préparent à leur reconversion grâce au développement d'énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3086" docOffset="19">
      <en>We can offer our experience in this area.</en>
      <fr>Nous pouvons proposer notre expérience dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3128" docOffset="20">
      <en>On an educational and scientific level, these countries are making education one of their priorities.</en>
      <fr>Sur le plan éducatif <DiscourseConnective annotation_id="3440">et</DiscourseConnective> scientifique, ces pays font de l'éducation l'une de leurs priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3230" docOffset="21">
      <en>Because of the limited number of universities and lecturers, we are seeing units of prestigious American universities being set up.</en>
      <fr>Face au manque d'universités <DiscourseConnective annotation_id="3541">et</DiscourseConnective> d'enseignants, on assiste à l'installation d'antennes universitaires américaines de grande renommée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3362" docOffset="22">
      <en>Unfortunately, the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="3397" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> committed, is very much lagging behind the United States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3645">Malheureusement</DiscourseConnective>, l'Union européenne, qui est engagée, se trouve très en retard par rapport aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3464" docOffset="23">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3464" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>, only eight students from GCC countries came to Europe last year as part of the Erasmus Mundus programme.</en>
      <fr>Un exemple: seulement 8 élèves du CCG sont venus <DiscourseConnective annotation_id="3801">en</DiscourseConnective> Europe l'année dernière au titre d'Erasmus Mundus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3582" docOffset="24">
      <en>Finally, in the area of regional integration, the GCC is slow to make progress.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3855">Enfin</DiscourseConnective>, dans le domaine de l'intégration régionale, le CCG peine <DiscourseConnective annotation_id="3919">à</DiscourseConnective> progresser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3662" docOffset="25">
      <en>Wiser for its experience, the European Union can offer its help, advice and know-how; finally, we call for the signing of a free trade agreement which has been in negotiation for over 20 years.</en>
      <fr>L'Union européenne, forte de son expérience, peut apporter son aide, ses conseils <DiscourseConnective annotation_id="4015">et</DiscourseConnective> son savoir-faire et, <DiscourseConnective annotation_id="4039">enfin</DiscourseConnective>, nous appelons <DiscourseConnective annotation_id="4060">à</DiscourseConnective> la conclusion d'un accord de libre-échange qui est <DiscourseConnective annotation_id="4113">en</DiscourseConnective> cours de négociation <DiscourseConnective annotation_id="4137">depuis</DiscourseConnective> plus de vingt ans.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3856" id="327" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="3856" docOffset="26">
      <en>- (SK) Mr President, the states of the Persian Gulf have significant economic potential, offering broad possibilities for greater cooperation with the EU.</en>
      <fr>- (SK) Monsieur le Président, les États du Golfe persique ont un potentiel économique important, offrant de larges perspectives de coopération plus étroite avec l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4011" docOffset="27">
      <en>The Gulf Cooperation Council, just like the European Union, has a serious interest in improving commercial cooperation, which <Alignment alignment="4466" annotation_id="4137">
          <DiscourseConnective annotation_id="4137" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> depends on our ability to communicate cooperation priorities to Gulf state representatives.</en>
      <fr>Le Conseil de coopération du Golfe, <DiscourseConnective annotation_id="4366">tout comme</DiscourseConnective> l'Union européenne, a tout intérêt <DiscourseConnective annotation_id="4412">à</DiscourseConnective> améliorer la coopération commerciale, ce qui dépend <Alignment alignment="7005" annotation_id="4466">
          <DiscourseConnective annotation_id="4466" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> de notre capacité <DiscourseConnective annotation_id="4493">à</DiscourseConnective> communiquer les priorités en matière de coopération aux représentants des États du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4239" docOffset="28">
      <en>Our views are close on many issues regarding the economic management of international security or the fight against terrorism, <Alignment alignment="4726" annotation_id="4366">
          <DiscourseConnective annotation_id="4366" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would <Alignment alignment="5455" annotation_id="4379">
          <DiscourseConnective annotation_id="4379" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a pity to limit potential cooperation only to the commercial and economic sphere.</en>
      <fr>Sur de nombreux aspects liés à la gestion économique de la sécurité internationale <DiscourseConnective annotation_id="4668">ou</DiscourseConnective> à la lutte contre le terrorisme, nos idées convergent, <Alignment alignment="6032" annotation_id="4726">
          <DiscourseConnective annotation_id="4726" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait <Alignment alignment="9745" annotation_id="4739">
          <DiscourseConnective annotation_id="4739" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> dommage de limiter la coopération potentielle uniquement au domaine commercial <DiscourseConnective annotation_id="4827">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4474" docOffset="29">
      <en>It is surely clear to us all that our current cooperation with the Gulf states has considerable potential for growth, <Alignment alignment="19265" annotation_id="4592">
          <DiscourseConnective annotation_id="4592" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the drafting of a new, more ambitious plan for EU policy in the Gulf Cooperation Council and its member states might, along with trade improvements from economic cooperation, <Alignment alignment="22778" annotation_id="4771">
          <DiscourseConnective annotation_id="4771" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bring a closer partnership with representatives of the moderate Islamic world, which, in difficult times, might be a worthwhile interesting political bonus from this activity.</en>
      <fr>Il est parfaitement clair <DiscourseConnective annotation_id="4868">pour</DiscourseConnective> nous tous <DiscourseConnective annotation_id="4883">que</DiscourseConnective> la coopération que nous entretenons actuellement avec les États du Golfe offre un potentiel de croissance considérable, <Alignment alignment="6492" annotation_id="5007">
          <DiscourseConnective annotation_id="5007" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'élaboration d'un nouveau plan plus ambitieux concernant la politique européenne au Conseil de coopération du Golfe <DiscourseConnective annotation_id="5131">et</DiscourseConnective> dans les États membres de ce dernier peut, assorti d'améliorations commerciales issues de la coopération économique, <Alignment alignment="4771" annotation_id="5251">
          <DiscourseConnective annotation_id="5251" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer le partenariat avec les représentants du monde islamique modéré, ce qui, <DiscourseConnective annotation_id="5344">en</DiscourseConnective> ces temps difficiles, pourrait constituer un avantage politique intéressant et utile résultant de cette activité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4952" id="328" name="Csanád Szegedi">
    <ParallelChunk annotation_id="4952" docOffset="30">
      <en>(HU) Mr President, personally, I too am in favour of a free trade agreement coming into effect between the European Union and the Gulf Cooperation Council.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, en ce qui me concerne, je suis <DiscourseConnective annotation_id="5520">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5530">en</DiscourseConnective> faveur d'un accord de libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="5569">en</DiscourseConnective> vigueur entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5605">et</DiscourseConnective> le Conseil de coopération du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5108" docOffset="31">
      <en>The region could become an important strategic partner for the European Union with regard to commerce, including an increased oil supply.</en>
      <fr>La région pourrait devenir un partenaire commercial stratégique essentiel <DiscourseConnective annotation_id="5718">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="5743">et</DiscourseConnective> nous permettre d'augmenter notre approvisionnement en pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5246" docOffset="32">
      <en>I believe it is essential that we strengthen economic relations.</en>
      <fr>Je pense qu'il est capital de renforcer les relations économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5311" docOffset="33">
      <en>In order to ensure the competitiveness of the European Union, we must find additional new markets and new partners, <Alignment alignment="3311" annotation_id="5427">
          <DiscourseConnective annotation_id="5427" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> in areas where the European Union already plays a substantial part, our priority is the official reinforcement of relations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5876">Afin de</DiscourseConnective> garantir la compétitivité de l'Union européenne, nous devons trouver de nouveaux marchés supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="5989">et</DiscourseConnective> de nouveaux partenaires, <Alignment alignment="5427" annotation_id="6017">
          <DiscourseConnective annotation_id="6017" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans les domaines où elle joue <DiscourseConnective annotation_id="6060">déjà</DiscourseConnective> un rôle important, il est prioritaire de consolider les relations au niveau officiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5560" docOffset="34">
      <en>The successful conclusion of the negotiation process which has been going on for twenty years requires a constructive yet flexible approach from both parties, <Alignment alignment="27668" annotation_id="5719">
          <Alignment alignment="5020" annotation_id="5719">
            <DiscourseConnective annotation_id="5719" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the current, rather rigid positions can be approximated.</en>
      <fr>Le succès de l'issue du processus de négociation en cours depuis vingt ans exige une approche constructive, <DiscourseConnective annotation_id="6259">mais</DiscourseConnective> flexible de la part des deux parties, <Alignment alignment="6821" annotation_id="6302">
          <Alignment alignment="9315" annotation_id="6302">
            <DiscourseConnective annotation_id="6302" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les positions actuelles, <DiscourseConnective annotation_id="6336">plutôt</DiscourseConnective> rigides, puissent se rapprocher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5784" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="6376" annotation_id="5784">
          <DiscourseConnective annotation_id="5784" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we seriously believe that the European Union must be able to compete with the United States, China and India, it is essential that we <Alignment alignment="10615" annotation_id="5921">
          <DiscourseConnective annotation_id="5921" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> penetrate various economic areas and market segments where other major powers may already have seized predominance, <Alignment alignment="6688" annotation_id="6042">
          <DiscourseConnective annotation_id="6042" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we focus on our existing market priorities and increase their importance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2781" annotation_id="6376">
          <DiscourseConnective annotation_id="6376" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons vraiment <DiscourseConnective annotation_id="6401">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit être en mesure de concurrencer les États-Unis, la Chine <DiscourseConnective annotation_id="6485">et</DiscourseConnective> l'Inde, il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="6514">que</DiscourseConnective> nous nous introduisions <Alignment alignment="5921" annotation_id="6542">
          <DiscourseConnective annotation_id="6542" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans divers secteurs économiques <DiscourseConnective annotation_id="6585">et</DiscourseConnective> segments de marché où d'autres grandes puissances ont peut-être <DiscourseConnective annotation_id="6652">déjà</DiscourseConnective> acquis une position dominante, <Alignment alignment="2226" annotation_id="6688">
          <DiscourseConnective annotation_id="6688" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6691">que</DiscourseConnective> nous nous concentrions sur nos priorités de marché existantes <DiscourseConnective annotation_id="6757">et</DiscourseConnective> augmentions leur importance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6125" id="329" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="6125" docOffset="36">
      <en>(RO) Mr President, first of all, I too would like to congratulate Mr Baudis for this report.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="6817">tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="6843">également</DiscourseConnective> féliciter M. Baudis <DiscourseConnective annotation_id="6873">pour</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6218" docOffset="37">
      <en>Parliament <Alignment alignment="3452" annotation_id="6229">
          <DiscourseConnective annotation_id="6229" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> supports the resumption of negotiations between the EU and Gulf Cooperation Council at a critical time.</en>
      <fr>Le Parlement soutient <Alignment alignment="4534" annotation_id="6912">
          <DiscourseConnective annotation_id="6912" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la reprise des négociations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="6960">et</DiscourseConnective> le Conseil de coopération du Golfe <DiscourseConnective annotation_id="6998">en</DiscourseConnective> cette période difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6343" docOffset="38">
      <en>The events in Bahrain indicate that political dialogue between both international organisations needs to be stepped up.</en>
      <fr>Les événements <DiscourseConnective annotation_id="7041">à</DiscourseConnective> Bahreïn montrent <DiscourseConnective annotation_id="7060">qu'</DiscourseConnective>il faut renforcer le dialogue politique entre les deux organisations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6463" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="9282" annotation_id="6463">
          <DiscourseConnective annotation_id="6463" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that the six Arab states can initiate peaceful change in society by improving the human rights situation.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="6463" annotation_id="7158">
          <DiscourseConnective annotation_id="7158" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7167">que</DiscourseConnective> les six États arabes peuvent amorcer un changement social pacifique <DiscourseConnective annotation_id="7239">en</DiscourseConnective> améliorant la situation des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6585" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="7289" annotation_id="6585">
          <Alignment alignment="7289" annotation_id="6585">
            <DiscourseConnective annotation_id="6585" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the EU's oil supply is affected by the events in the Mediterranean region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6585" annotation_id="7289">
          <Alignment alignment="13627" annotation_id="7289">
            <DiscourseConnective annotation_id="7289" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les événements dans la région méditerranéenne affectent l'approvisionnement pétrolier de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6679" docOffset="41">
      <en>In this situation, cooperation between the Union and Council is vital for guaranteeing energy requirements and avoiding a rise in the oil price on the global market.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la coopération entre l'Union <DiscourseConnective annotation_id="7445">et</DiscourseConnective> le Conseil est vitale <DiscourseConnective annotation_id="7470">pour</DiscourseConnective> garantir les besoins en énergie <DiscourseConnective annotation_id="7507">et</DiscourseConnective> éviter la hausse du prix du pétrole sur le marché mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6845" docOffset="42">
      <en>I <Alignment alignment="6136" annotation_id="6847">
          <DiscourseConnective annotation_id="6847" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that it is time to conclude the 20 years of negotiations by signing the Free Trade Agreement, which would be so beneficial to both sides.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="7018" annotation_id="7578">
          <DiscourseConnective annotation_id="7578" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7588">qu'</DiscourseConnective>il est temps de mettre un terme aux vingt années de négociations <DiscourseConnective annotation_id="7656">en</DiscourseConnective> signant l'accord de libre-échange, <DiscourseConnective annotation_id="7694">si</DiscourseConnective> bénéfique aux deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6996" id="330" name="Karel De Gucht">
    <ParallelChunk annotation_id="6996" docOffset="43">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, we are here this evening to discuss this Parliament's reports on the Gulf Cooperation Council.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, nous sommes ici ce soir <DiscourseConnective annotation_id="7804">pour</DiscourseConnective> débattre de ce rapport du Parlement sur le Conseil de coopération du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7133" docOffset="44">
      <en>I understand that some political groups would have preferred to have postponed the discussion <DiscourseConnective annotation_id="7227" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7230" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to better reflect the strategic times the Arab world is going through.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="7898">que</DiscourseConnective> certains groupes politiques auraient préféré reporter le débat <DiscourseConnective annotation_id="7965">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7970">mieux</DiscourseConnective> tenir compte de la période stratégique que connaît le monde arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7304" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="8043" annotation_id="7304">
          <DiscourseConnective annotation_id="7304" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the time you started drafting no-one could have guessed what the world would be like today, <DiscourseConnective annotation_id="7407" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> what challenges the countries and people of the entire Arab region would be facing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12437" annotation_id="8043">
          <DiscourseConnective annotation_id="8043" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8053">au moment où</DiscourseConnective> vous en avez commencé la rédaction, personne n'aurait pu deviner comment serait le monde aujourd'hui, ni les défis que les pays <DiscourseConnective annotation_id="8194">et</DiscourseConnective> les peuples de toute la région arabe auraient à affronter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7495" docOffset="46">
      <en>In line with our conviction that each country is different from the others, the European Union is responding to different situations with different adapted responses.</en>
      <fr>Conformément à notre conviction selon laquelle chaque pays est différent, l'Union européenne réagit <DiscourseConnective annotation_id="8356">à</DiscourseConnective> différentes situations par différentes réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7662" docOffset="47">
      <en>You heard Cathy Ashton yesterday on all these: whether Tunisia, Egypt, Libya, Yemen or Bahrain, the European Union is faced with many critical choices and decisions.</en>
      <fr>Hier, vous avez entendu Cathy Ashton aborder toutes ces questions: que ce <DiscourseConnective annotation_id="8481">soit</DiscourseConnective> en Tunisie, en Égypte, en Libye, au Yémen <DiscourseConnective annotation_id="8528">ou</DiscourseConnective> à Bahreïn, l'Union européenne est confrontée <DiscourseConnective annotation_id="8576">à</DiscourseConnective> de nombreux choix <DiscourseConnective annotation_id="8596">et</DiscourseConnective> décisions critiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7828" docOffset="48">
      <en>The report we are discussing this evening is focused on the Gulf Cooperation Council and its countries, some of which are <Alignment alignment="28608" annotation_id="7950">
          <DiscourseConnective annotation_id="7950" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> experiencing calls from their populations to take better account of their political, social and economic aspirations.</en>
      <fr>Le rapport faisant l'objet du débat de ce soir traite du Conseil de coopération du Golfe <DiscourseConnective annotation_id="8709">et</DiscourseConnective> de ses pays, dont les populations de certains d'entre eux demandent <Alignment alignment="7950" annotation_id="8780">
          <DiscourseConnective annotation_id="8780" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de <DiscourseConnective annotation_id="8793">mieux</DiscourseConnective> tenir compte de leurs aspirations politiques, sociales <DiscourseConnective annotation_id="8854">et</DiscourseConnective> économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8073" docOffset="49">
      <en>Gulf governments are responding in different ways: substantial financial packages to alleviate the most pressing and social needs, announcements for political reforms, ceding some legislative powers to elected bodies, or openness to comprehensive and inclusive national dialogues.</en>
      <fr>Les gouvernements du Golfe répondent de différentes manières: par des aides financières substantielles <DiscourseConnective annotation_id="8973">pour</DiscourseConnective> soulager les besoins les plus urgents <DiscourseConnective annotation_id="9016">et</DiscourseConnective> les besoins sociaux, l'annonce de réformes politiques, la cession de certains pouvoirs législatifs <DiscourseConnective annotation_id="9118">à</DiscourseConnective> des organismes élus, <DiscourseConnective annotation_id="9141">ou</DiscourseConnective> l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="9156">à</DiscourseConnective> des dialogues nationaux complets <DiscourseConnective annotation_id="9191">et</DiscourseConnective> globaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8354" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="12737" annotation_id="8354">
          <DiscourseConnective annotation_id="8354" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have <Alignment alignment="9219" annotation_id="8366">
          <DiscourseConnective annotation_id="8366" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seen violence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11745" annotation_id="9203">
          <DiscourseConnective annotation_id="9203" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <Alignment alignment="8366" annotation_id="9219">
          <DiscourseConnective annotation_id="9219" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> été témoins d'actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8386" docOffset="51">
      <en>Within the limits of our discussion tonight this is especially true of Bahrain.</en>
      <fr>Dans le cadre de notre débat de ce soir, c'est particulièrement vrai à Bahreïn.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8466" docOffset="52">
      <en>We have been following this closely; Cathy Ashton has repeatedly stated her concern at reports of serious violence on the streets and at the signs of increasing sectarian tensions.</en>
      <fr>Nous avons suivi cette situation de près; Cathy Ashton a fait part à plusieurs reprises de son inquiétude après avoir pris connaissance de rapports faisant état de violences graves dans les rues <DiscourseConnective annotation_id="9533">et</DiscourseConnective> de signes de tensions sectaires croissantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8647" docOffset="53">
      <en>She has <Alignment alignment="9588" annotation_id="8655">
          <DiscourseConnective annotation_id="8655" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> called on the security forces present in the country to respect human rights and fundamental freedoms.</en>
      <fr>Elle a <Alignment alignment="13461" annotation_id="9588">
          <DiscourseConnective annotation_id="9588" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé aux forces de sécurité présentes dans le pays de respecter les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="9687">et</DiscourseConnective> les libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8763" docOffset="54">
      <en>She has raised her voice many times in calling for dialogue as the only way forward.</en>
      <fr>Elle a très souvent défendu l'idée selon laquelle le dialogue est la seule manière d'avancer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8848" docOffset="55">
      <en>All of this has been done using a mix of public statements, which you have seen, <Alignment alignment="17975" annotation_id="8929">
          <DiscourseConnective annotation_id="8929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> direct contacts with the authorities concerned.</en>
      <fr>Tout cela grâce à une série d'interventions publiques, <DiscourseConnective annotation_id="9867">que</DiscourseConnective> vous avez vues, <Alignment alignment="8929" annotation_id="9887">
          <DiscourseConnective annotation_id="9887" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de contacts directs avec les autorités concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8981" docOffset="56">
      <en>The question for us is: where does all this lead to?</en>
      <fr>La question est de savoir où tout cela nous mène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9034" docOffset="57">
      <en>What should the EU do?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9991">Que</DiscourseConnective> devrait faire l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9057" docOffset="58">
      <en>How should we read your report against the backdrop of these events?</en>
      <fr>Comment devons-nous interpréter votre rapport dans ce contexte?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9126" docOffset="59">
      <en>Yesterday Cathy Ashton noted she preferred engagement to isolation <Alignment alignment="10153" annotation_id="9193">
          <DiscourseConnective annotation_id="9193" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I share that view.</en>
      <fr>Hier, Cathy Ashton a déclaré qu'elle préférait l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="10139">à</DiscourseConnective> l'isolement <Alignment alignment="9193" annotation_id="10153">
          <DiscourseConnective annotation_id="10153" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je partage ce point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9216" docOffset="60">
      <en>Your report calls for more contacts and not less <DiscourseConnective annotation_id="9265" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I agree.</en>
      <fr>Votre rapport recommande d'intensifier les contacts, <DiscourseConnective annotation_id="10237">et</DiscourseConnective> non de les réduire, ce que j'approuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9278" docOffset="61">
      <en>As trade Commissioner I would welcome better opportunities for exchanges between businesspeople.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="10282">tant que</DiscourseConnective> commissaire chargé du commerce, je soutiendrais de meilleures occasions d'échange entre les entrepreneurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9375" docOffset="62">
      <en>This is a time for us Europeans to stand ready to foster more contacts with the populations of the Gulf countries.</en>
      <fr>Il est temps <DiscourseConnective annotation_id="10411">pour</DiscourseConnective> nous, Européens, d'être prêt <DiscourseConnective annotation_id="10445">à</DiscourseConnective> favoriser les contacts avec les populations des pays du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9490" docOffset="63">
      <en>It is <Alignment alignment="38596" annotation_id="9496">
          <DiscourseConnective annotation_id="9496" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> time for us Europeans to stand ready to respond positively to any request we may get for Europe to facilitate unprecedented dialogue leading to reforms.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="9496" annotation_id="10517">
          <DiscourseConnective annotation_id="10517" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> temps <DiscourseConnective annotation_id="10533">pour</DiscourseConnective> nous, Européens, d'être prêt <DiscourseConnective annotation_id="10567">à</DiscourseConnective> répondre positivement <DiscourseConnective annotation_id="10591">à</DiscourseConnective> toute demande adressée <DiscourseConnective annotation_id="10616">à</DiscourseConnective> l'Europe visant <DiscourseConnective annotation_id="10634">à</DiscourseConnective> faciliter un dialogue extraordinaire menant <DiscourseConnective annotation_id="10680">à</DiscourseConnective> des réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9654" docOffset="64">
      <en>We should not shy away from defending human rights and fundamental freedoms, <Alignment alignment="4868" annotation_id="9731">
          <DiscourseConnective annotation_id="9731" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not dictate or impose our models of democracy on others either.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas être réticents <DiscourseConnective annotation_id="10732">à</DiscourseConnective> défendre les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="10765">et</DiscourseConnective> les libertés fondamentales, <Alignment alignment="8060" annotation_id="10796">
          <DiscourseConnective annotation_id="10796" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devrions pas non plus dicter <DiscourseConnective annotation_id="10838">ou</DiscourseConnective> imposer aux autres nos modèles de démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9809" docOffset="65">
      <en>Europe firmly believes that reforms must come from within.</en>
      <fr>L'Europe croit fermement <DiscourseConnective annotation_id="10912">que</DiscourseConnective> les réformes doivent venir de l'intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9868" docOffset="66">
      <en>I believe this is right <Alignment alignment="28457" annotation_id="9892">
          <DiscourseConnective annotation_id="9892" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> with the countries of the Gulf Cooperation Council.</en>
      <fr>Je crois que cela vaut <Alignment alignment="9892" annotation_id="10982">
          <DiscourseConnective annotation_id="10982" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10992">pour</DiscourseConnective> les pays du Conseil de coopération du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9949" docOffset="67">
      <en>It is not for me to tell this Parliament how to go about dealing with the report before it.</en>
      <fr>Ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="11055">à</DiscourseConnective> moi <DiscourseConnective annotation_id="11061">à</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="11068">à</DiscourseConnective> ce Parlement comment traiter le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10041" docOffset="68">
      <en>What I believe is that we need to think in strategic terms, <Alignment alignment="22014" annotation_id="10101">
          <DiscourseConnective annotation_id="10101" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for that dialogues and engagements are essential.</en>
      <fr>Ce que je crois, c'est <DiscourseConnective annotation_id="11134">qu'</DiscourseConnective>il faut penser <DiscourseConnective annotation_id="11152">en</DiscourseConnective> termes stratégiques, <Alignment alignment="5515" annotation_id="11176">
          <DiscourseConnective annotation_id="11176" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'à cette fin, des dialogues <DiscourseConnective annotation_id="11209">et</DiscourseConnective> des engagements sont essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10155" docOffset="69">
      <en>The EU should stand ready to lend all its support to dialogue and reform processes in the region.</en>
      <fr>L'UE devrait se tenir prête <DiscourseConnective annotation_id="11273">à</DiscourseConnective> soutenir pleinement les processus de dialogue <DiscourseConnective annotation_id="11321">et</DiscourseConnective> de réforme dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10253" docOffset="70">
      <en>We are ready to provide political support to reform, and also know-how and expertise to address more specific issues.</en>
      <fr>Nous sommes disposés <DiscourseConnective annotation_id="11372">à</DiscourseConnective> fournir l'aide politique nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="11410">à</DiscourseConnective> la réforme, <DiscourseConnective annotation_id="11424">ainsi</DiscourseConnective> que le savoir-faire <DiscourseConnective annotation_id="11450">et</DiscourseConnective> l'expertise requis <DiscourseConnective annotation_id="11472">pour</DiscourseConnective> traiter des problèmes plus spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10371" docOffset="71">
      <en>We welcome any such opportunity <Alignment alignment="11565" annotation_id="10403">
          <DiscourseConnective annotation_id="10403" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this can only happen <Alignment alignment="29877" annotation_id="10428">
          <Alignment alignment="11602" annotation_id="10428">
            <Alignment alignment="30171" annotation_id="10428">
              <DiscourseConnective annotation_id="10428" sense="Contingency.Condition">if and when</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> the countries in the region ask for our assistance.</en>
      <fr>Nous sommes favorables à une telle opportunité, <Alignment alignment="10403" annotation_id="11565">
          <DiscourseConnective annotation_id="11565" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne peut se produire <Alignment alignment="10428" annotation_id="11595">
          <DiscourseConnective annotation_id="11595" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10428" annotation_id="11602">
          <DiscourseConnective annotation_id="11602" sense="Contingency.Condition">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2818" annotation_id="11605">
          <DiscourseConnective annotation_id="11605" sense="Contingency.Condition">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pays de la région demandent notre assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10492" docOffset="72">
      <en>One final word on the free trade area with the Gulf for which I am directly responsible.</en>
      <fr>Un dernier mot concernant la zone de libre-échange avec le Golfe dont je suis directement responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10581" docOffset="73">
      <en>I trust that <Alignment alignment="18083" annotation_id="10594">
          <DiscourseConnective annotation_id="10594" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the right circumstances on the ground materialise we will be able to proceed on the basis of a common EU determination to further trade relationship objectives in relation to the Gulf Cooperation Council.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="11780">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4357" annotation_id="11784">
          <DiscourseConnective annotation_id="11784" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les circonstances sur le terrain seront favorables, nous serons capables d'atteindre, sur la base d'une détermination commune de l'UE, d'autres objectifs <DiscourseConnective annotation_id="11946">en</DiscourseConnective> matière de relations commerciales liées au Conseil de coopération du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10804" docOffset="74">
      <en>Needless to say stability is a necessary condition both for the political contacts between governments and citizens to be enforced, and for trade flows and business to operate effectively.</en>
      <fr>Inutile de <DiscourseConnective annotation_id="12036">dire que</DiscourseConnective> la stabilité est une condition essentielle à la fois <DiscourseConnective annotation_id="12098">pour</DiscourseConnective> le renforcement des contacts politiques entre gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="12163">et</DiscourseConnective> citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="12176">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12179">pour</DiscourseConnective> l'exploitation rentable des flux commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="12229">et</DiscourseConnective> des affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10993" docOffset="75">
      <en>Thank you for your attention <Alignment alignment="38332" annotation_id="11022">
          <DiscourseConnective annotation_id="11022" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would more specifically thank the rapporteur, Mr Baudis.</en>
      <fr>Je vous remercie de votre attention <Alignment alignment="11022" annotation_id="12282">
          <DiscourseConnective annotation_id="12282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais remercier <DiscourseConnective annotation_id="12307">plus particulièrement</DiscourseConnective> le rapporteur, M. Baudis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11085" id="331" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="11085" docOffset="76">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11107" docOffset="77">
      <en>The vote will take place tomorrow at 11.30.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain à 11 h 30.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11151" docOffset="78">
      <en>Written Statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11181" id="332" language="PL" name="Bogdan Kazimierz Marcinkiewicz">
    <ParallelChunk annotation_id="11181" docOffset="79">
      <en>I believe that it is absolutely vital for the EU to formulate a more ambitious policy in respect of the Gulf Cooperation Council (GCC) and its member states, particularly at a time <DiscourseConnective annotation_id="11362" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the European Union is exiting an economic crisis and in view of the disasters - an earthquake together with a tsunami - which have hit Japan.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="12454">qu'</DiscourseConnective>il est absolument vital <DiscourseConnective annotation_id="12481">pour</DiscourseConnective> l'UE d'élaborer une politique plus ambitieuse concernant le Conseil de coopération du Golfe (CCG) <DiscourseConnective annotation_id="12584">et</DiscourseConnective> ses États membres, <DiscourseConnective annotation_id="12606">en particulier</DiscourseConnective> dans une période où l'Union européenne sort d'une crise économique <DiscourseConnective annotation_id="12688">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12691">en</DiscourseConnective> tenant compte des catastrophes - un tremblement de terre associé à un tsunami - qui ont frappé le Japon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11509" docOffset="80">
      <en>I am pleased that the report covers issues such as energy in its broadest sense, industry, scientific research and the development of education.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="12815">que</DiscourseConnective> le rapport traite de questions telles <DiscourseConnective annotation_id="12857">que</DiscourseConnective> l'énergie au sens le plus large, l'industrie, la recherche scientifique <DiscourseConnective annotation_id="12933">et</DiscourseConnective> le développement de l'enseignement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11654" docOffset="81">
      <en>The European External Action Service should <Alignment alignment="9334" annotation_id="11698">
          <DiscourseConnective annotation_id="11698" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> allocate more employees and increase the number of diplomatic missions open in GCC countries, in order to bring about closer cooperation.</en>
      <fr>Le service européen pour l'action extérieure devrait <Alignment alignment="10895" annotation_id="13025">
          <DiscourseConnective annotation_id="13025" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> affecter plus de personnel <DiscourseConnective annotation_id="13061">et</DiscourseConnective> accroître le nombre de missions diplomatiques ouvertes dans les pays du CCG, <DiscourseConnective annotation_id="13141">afin d'</DiscourseConnective>instaurer une coopération plus étroite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11846" docOffset="82">
      <en>I <Alignment alignment="13197" annotation_id="11848">
          <DiscourseConnective annotation_id="11848" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that we should welcome all efforts undertaken as part of free trade negotiations to guarantee safe and secure supplies of raw materials.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="15268" annotation_id="13197">
          <DiscourseConnective annotation_id="13197" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13203">que</DiscourseConnective> nous devrions encourager tous les efforts entrepris dans le cadre des négociations de libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="13307">pour</DiscourseConnective> garantir des approvisionnements sûrs <DiscourseConnective annotation_id="13349">et</DiscourseConnective> stables en matières premières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11998" docOffset="83">
      <en>Cooperation between the EU and the GCC should encompass further support for exchange programmes involving students, scientists and professionals.</en>
      <fr>La coopération entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="13409">et</DiscourseConnective> le CCG devrait inclure un soutien supplémentaire aux programmes d'échange impliquant des étudiants, des scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="13530">et</DiscourseConnective> des professionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12144" docOffset="84">
      <en>In its report, the European Parliament stresses that the conclusion of a Free Trade Agreement (FTA) between the EU and the GCC is a priority for further cooperation with our Mediterranean partners.</en>
      <fr>Dans son rapport, le Parlement européen souligne <DiscourseConnective annotation_id="13602">que</DiscourseConnective> la conclusion d'un accord de libre-échange (ALE) entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="13666">et</DiscourseConnective> le CCG est primordiale <DiscourseConnective annotation_id="13692">pour</DiscourseConnective> une coopération plus étroite avec nos partenaires méditerranéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12342" docOffset="85">
      <en>The European Union should <Alignment alignment="13763" annotation_id="12368">
          <DiscourseConnective annotation_id="12368" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> develop an appropriate strategy to support the process of regional integration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12368" annotation_id="13763">
          <DiscourseConnective annotation_id="13763" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne devrait mettre au point une stratégie appropriée <DiscourseConnective annotation_id="13847">pour</DiscourseConnective> soutenir le processus d'intégration régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12458" id="333" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="12458" docOffset="86">
      <en>in writing. - (DE) It seems that the people of the six states in the Gulf Cooperation Council, which incidentally are the EU's most important trading partners in the Arab world, do not believe that the reforms that have been taking place there over recent years are adequate.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) Il semble <DiscourseConnective annotation_id="13927">que</DiscourseConnective>, pour les populations des six États membres du Conseil de coopération du Golfe, qui se trouvent être les principaux partenaires commerciaux de l'UE dans le monde arabe, les réformes qui ont été entreprises au cours des dernières années soient inadaptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12734" docOffset="87">
      <en>It is not yet clear to what extent the plans to inject huge sums of money to support the economies and improve social conditions in the two poorest of the six member states could help to bring an end to the ongoing demonstrations.</en>
      <fr>Il n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="14199">encore</DiscourseConnective> aisé de définir dans quelle mesure les plans visant <DiscourseConnective annotation_id="14258">à</DiscourseConnective> injecter des sommes d'argent énormes <DiscourseConnective annotation_id="14297">pour</DiscourseConnective> aider les économies <DiscourseConnective annotation_id="14322">et</DiscourseConnective> améliorer les conditions sociales dans les deux pays les plus pauvres des six États membres, pourraient contribuer <DiscourseConnective annotation_id="14440">à</DiscourseConnective> mettre un terme aux manifestations incessantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12965" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="29164" annotation_id="12965">
          <DiscourseConnective annotation_id="12965" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Gulf Cooperation Council disputes the legitimacy of Colonel Gaddafi and supports the idea of a no-fly zone, demonstrators have been fired on in Saudi Arabia, which is <Alignment alignment="17617" annotation_id="13145">
          <DiscourseConnective annotation_id="13145" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a member state, <Alignment alignment="14705" annotation_id="13166">
          <DiscourseConnective annotation_id="13166" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Bahrain demonstrators have <Alignment alignment="14740" annotation_id="13200">
          <DiscourseConnective annotation_id="13200" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been subjected to violent treatment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12965" annotation_id="14490">
          <DiscourseConnective annotation_id="14490" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil de coopération du Golfe conteste la légitimité du colonel Kadhafi <DiscourseConnective annotation_id="14576">et</DiscourseConnective> soutienne l'idée d'une zone d'exclusion aérienne, des manifestants ont été abattus <DiscourseConnective annotation_id="14662">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite, <Alignment alignment="13689" annotation_id="14682">
          <DiscourseConnective annotation_id="14682" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> État membre, <Alignment alignment="13166" annotation_id="14705">
          <DiscourseConnective annotation_id="14705" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14708">à</DiscourseConnective> Bahreïn, des manifestants ont <Alignment alignment="13200" annotation_id="14740">
          <DiscourseConnective annotation_id="14740" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été victimes d'actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13242" docOffset="89">
      <en>Even the sending of special units by the Gulf Cooperation Council to protect important infrastructure facilities in Bahrain is controversial, <Alignment alignment="22457" annotation_id="13384">
          <DiscourseConnective annotation_id="13384" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Shiite opposition is calling on the international community to protect the people from military intervention.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14784">Même</DiscourseConnective> l'envoi d'unités spéciales par le Conseil de coopération du Golfe <DiscourseConnective annotation_id="14855">pour</DiscourseConnective> préserver les infrastructures importantes <DiscourseConnective annotation_id="14902">à</DiscourseConnective> Bahreïn suscite la polémique, <Alignment alignment="13384" annotation_id="14934">
          <DiscourseConnective annotation_id="14934" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'opposition chiite demande <DiscourseConnective annotation_id="14972">à</DiscourseConnective> la communauté internationale de protéger les personnes contre une intervention militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13506" docOffset="90">
      <en>It seems <Alignment alignment="39933" annotation_id="13515">
          <Alignment alignment="14318" annotation_id="13515">
            <DiscourseConnective annotation_id="13515" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the introduction of a no-fly zone has opened up a Pandora's box.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="13515" annotation_id="15070">
          <Alignment alignment="6663" annotation_id="15070">
            <DiscourseConnective annotation_id="15070" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'introduction d'une zone d'exclusion aérienne avait ouvert une boîte de Pandore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13586" docOffset="91">
      <en>The EU must not allow itself to be dragged into the internal affairs of states in the Middle East <Alignment alignment="21445" annotation_id="13684">
          <DiscourseConnective annotation_id="13684" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what is threatening to happen, <Alignment alignment="11473" annotation_id="13727">
          <DiscourseConnective annotation_id="13727" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the balance in Bahrain could change very rapidly.</en>
      <fr>L'UE doit s'interdire de se laisser entraîner dans les affaires internes des États du Moyen-Orient <Alignment alignment="13684" annotation_id="15260">
          <DiscourseConnective annotation_id="15260" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce qui risque d'arriver, <Alignment alignment="13727" annotation_id="15294">
          <DiscourseConnective annotation_id="15294" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'équilibre <DiscourseConnective annotation_id="15316">à</DiscourseConnective> Bahreïn pourrait changer très rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13785" docOffset="92">
      <en>We have seen what agreements are worth after a coup in the case of the readmission agreements.</en>
      <fr>Nous savons quels sont les accords utiles <DiscourseConnective annotation_id="15402">après</DiscourseConnective> un coup d'État, <DiscourseConnective annotation_id="15424">à</DiscourseConnective> savoir les accords de réadmission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13880" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="10058" annotation_id="13880">
          <DiscourseConnective annotation_id="13880" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should wait to see how the situation develops instead of pressing ahead now.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="13880" annotation_id="15475">
          <DiscourseConnective annotation_id="15475" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> attendre de voir comment la situation évolue <DiscourseConnective annotation_id="15525">au lieu d'</DiscourseConnective>agir <DiscourseConnective annotation_id="15540">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13971" id="334" language="RO" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="13971" docOffset="94">
      <en>I welcome the adoption of the Baudis report <Alignment alignment="15624" annotation_id="14015">
          <DiscourseConnective annotation_id="14015" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment>, now more than ever, the European Union needs to have a coherent strategy in its relations with the Gulf Cooperation Council (GCC).</en>
      <fr>J'approuve l'adoption du rapport Baudis <Alignment alignment="14015" annotation_id="15592">
          <DiscourseConnective annotation_id="15592" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15603">maintenant</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="15619">que</DiscourseConnective> jamais, l'Union européenne a besoin d'une stratégie cohérente <DiscourseConnective annotation_id="15685">en</DiscourseConnective> ce qui concerne ses relations avec le Conseil de coopération du Golfe (CCG).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14150" docOffset="95">
      <en>Firstly, the member states of this organisation have a growing influence on the Arab-Muslim world and can play an important role in intercultural dialogue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15765">Tout d'abord</DiscourseConnective>, les États membres de cette organisation exercent une influence grandissante sur le monde arabo-musulman <DiscourseConnective annotation_id="15883">et</DiscourseConnective> peuvent jouer un rôle capital dans le dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14306" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="33107" annotation_id="14306">
          <DiscourseConnective annotation_id="14306" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that specific measures need to be taken to raise the Union's profile in this region and promote mutual understanding.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3367" annotation_id="15948">
          <DiscourseConnective annotation_id="15948" sense="Expansion.Conjunction">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="15966">qu'</DiscourseConnective>il faut prendre certaines mesures spécifiques pour mieux faire connaître l'Union dans cette région <DiscourseConnective annotation_id="16068">et</DiscourseConnective> promouvoir une compréhension mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14447" docOffset="97">
      <en>Ways for doing this include establishing cooperation in the press and audiovisual sector, <Alignment alignment="7133" annotation_id="14537">
          <DiscourseConnective annotation_id="14537" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14540" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to remedy the lack of information about Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16110">Pour</DiscourseConnective> y parvenir, l'une des méthodes consiste à instaurer une coopération dans le secteur des médias <DiscourseConnective annotation_id="16210">et</DiscourseConnective> de l'audiovisuel, <Alignment alignment="10486" annotation_id="16231">
          <DiscourseConnective annotation_id="16231" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> remédier au manque d'informations sur l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14591" docOffset="98">
      <en>Finally, I believe that the recent events in Bahrain force us to base the Union's relations with the GCC more firmly on respect for human rights and basic freedoms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16287">Enfin</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="16303">que</DiscourseConnective> les récents événements <DiscourseConnective annotation_id="16330">à</DiscourseConnective> Bahreïn nous forcent <DiscourseConnective annotation_id="16353">à</DiscourseConnective> baser les relations de l'Union avec le CCG davantage sur le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16445">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14756" docOffset="99">
      <en>At the moment, we need to ensure that the demonstrators' calls for democratic reforms are heard as part of a genuine political dialogue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16476">Pour</DiscourseConnective> l'instant, nous devons garantir <DiscourseConnective annotation_id="16513">que</DiscourseConnective> l'appel des manifestants à des réformes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="16571">soit</DiscourseConnective> entendu dans le cadre d'un véritable dialogue politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14893" docOffset="100">
      <en>The way to resolve the recent conflicts in Bahrain, <Alignment alignment="26262" annotation_id="14945">
          <DiscourseConnective annotation_id="14945" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is by engaging civil society and not by using violent repression.</en>
      <fr>La manière de résoudre les récents conflits <DiscourseConnective annotation_id="16677">à</DiscourseConnective> Bahreïn, <Alignment alignment="14945" annotation_id="16688">
          <DiscourseConnective annotation_id="16688" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, consiste <DiscourseConnective annotation_id="16710">à</DiscourseConnective> engager des membres de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="16753">et</DiscourseConnective> à ne pas faire usage de la répression par la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15024" id="334" language="SK" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="15024" docOffset="101">
      <en>A free trade agreement means fewer barriers to mutual cooperation and trade.</en>
      <fr>Un accord de libre-échange implique moins d'entraves <DiscourseConnective annotation_id="16864">à</DiscourseConnective> la coopération mutuelle <DiscourseConnective annotation_id="16890">et</DiscourseConnective> au commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15101" docOffset="102">
      <en>I <Alignment alignment="16931" annotation_id="15103">
          <DiscourseConnective annotation_id="15103" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support such an agreement, in principle.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16906">En</DiscourseConnective> principe, je soutiens <Alignment alignment="8868" annotation_id="16931">
          <DiscourseConnective annotation_id="16931" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un tel accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15154" docOffset="103">
      <en>The states belonging to the Gulf Cooperation Council are undoubtedly important trading partners, particularly <Alignment alignment="37752" annotation_id="15264">
          <DiscourseConnective annotation_id="15264" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they possess the basic raw material of our age - oil.</en>
      <fr>Les États membres du Conseil de coopération du Golfe sont sans aucun doute des partenaires commerciaux importants, <DiscourseConnective annotation_id="17066">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15264" annotation_id="17081">
          <DiscourseConnective annotation_id="17081" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils possèdent la matière première de base de notre époque - le pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15326" docOffset="104">
      <en>I <Alignment alignment="19773" annotation_id="15328">
          <DiscourseConnective annotation_id="15328" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomed the fact that the report, in addition to trade, <Alignment alignment="7986" annotation_id="15390">
          <DiscourseConnective annotation_id="15390" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentions the shortcomings of our trading partners in the area of human rights.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="15328" annotation_id="17176">
          <DiscourseConnective annotation_id="17176" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17182">que</DiscourseConnective> le rapport, outre le commerce, fasse <Alignment alignment="5717" annotation_id="17223">
          <DiscourseConnective annotation_id="17223" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> état des manquements de nos partenaires commerciaux dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15474" docOffset="105">
      <en>Despite this, <DiscourseConnective annotation_id="15488" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, I hesitated for a long time over whether to vote for the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17324">Malgré tout</DiscourseConnective> cela, j'ai longtemps hésité <DiscourseConnective annotation_id="17364">à</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="17373">si</DiscourseConnective> j'allais voter en faveur du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15562" docOffset="106">
      <en>Some of the states represented in the Gulf Cooperation Council have two faces.</en>
      <fr>Certains États représentés au Conseil de coopération du Golfe ont deux visages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15641" docOffset="107">
      <en>One face smiles at us in a friendly way and says it is our ally in the fight against Islamic terrorism.</en>
      <fr>L'un nous sourit amicalement <DiscourseConnective annotation_id="17522">et</DiscourseConnective> se dit notre allié dans la lutte contre le terrorisme islamiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15745" docOffset="108">
      <en>The other, <Alignment alignment="13386" annotation_id="15756">
          <DiscourseConnective annotation_id="15756" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is less visible and devotes billions of dollars every year to the spreading of religious 'education' which calls for violence against Christians, Jews and all non-Muslims.</en>
      <fr>L'autre, <Alignment alignment="15756" annotation_id="17599">
          <DiscourseConnective annotation_id="17599" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, est moins visible <DiscourseConnective annotation_id="17630">et</DiscourseConnective> consacre des milliards de dollars chaque année au développement de "l'éducation" religieuse prônant la violence contre les chrétiens, les juifs <DiscourseConnective annotation_id="17777">et</DiscourseConnective> tous les non-musulmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15937" docOffset="109">
      <en>Eventually, <Alignment alignment="15458" annotation_id="15949">
          <DiscourseConnective annotation_id="15949" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I voted in favour of the report, <Alignment alignment="11408" annotation_id="15991">
          <DiscourseConnective annotation_id="15991" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="23813" annotation_id="16001">
          <DiscourseConnective annotation_id="16001" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expect the Commission to tell us who is providing financial support for this hatred, <Alignment alignment="39196" annotation_id="16091">
          <DiscourseConnective annotation_id="16091" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it begins detailed monitoring of manifestations of violence against Christians in Islamic states.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17804">Finalement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15949" annotation_id="17816">
          <DiscourseConnective annotation_id="17816" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="17837">pour</DiscourseConnective> le rapport, <Alignment alignment="15991" annotation_id="17854">
          <DiscourseConnective annotation_id="17854" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends <Alignment alignment="16001" annotation_id="17874">
          <DiscourseConnective annotation_id="17874" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la Commission nous dise qui soutient financièrement cette haine, <Alignment alignment="6969" annotation_id="17949">
          <DiscourseConnective annotation_id="17949" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle entamera un contrôle minutieux des manifestations de violence contre les chrétiens dans les États islamiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
