<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches (Rule 150)</en>
    <fr>Interventions d'une minute (article 150 du règlement</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="31" id="295" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance in accordance with Rule 150 of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes conformément à l'article 150 du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="162" id="296" name="Theodoros Skylakakis">
    <ParallelChunk annotation_id="162" docOffset="2">
      <en>(EL) Madam President, first of all a few words on Egypt.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="219">tout d'abord</DiscourseConnective>, quelques mots sur l'Égypte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="219" docOffset="3">
      <en>The External Action Service will need to be activated to the maximum in the difficult times ahead, in order to protect European citizens in Egypt, the rights of minorities in Egypt and the historic institutions that represent them, such as the Greek Orthodox Patriarchate in Alexandria.</en>
      <fr>Le service européen pour l'action extérieure devra être activé au maximum, <DiscourseConnective annotation_id="336">pour</DiscourseConnective> la période difficile à venir, <DiscourseConnective annotation_id="371">afin de</DiscourseConnective> protéger les citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="411">en</DiscourseConnective> Égypte, le droit des minorités <DiscourseConnective annotation_id="445">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="455">et</DiscourseConnective> les institutions historiques qui les représentent, tel <DiscourseConnective annotation_id="513">que</DiscourseConnective> le patriarcat orthodoxe grec <DiscourseConnective annotation_id="546">à</DiscourseConnective> Alexandrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="506" docOffset="4">
      <en>Now to come back to my basic subject of waste.</en>
      <fr>Je reviens <DiscourseConnective annotation_id="571">à</DiscourseConnective> ma question de départ sur les déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="553" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="10257" annotation_id="553">
          <DiscourseConnective annotation_id="553" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a high-level legislative framework, almost every Member State faces infringement difficulties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9342" annotation_id="612">
          <DiscourseConnective annotation_id="612" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre cadre législatif <DiscourseConnective annotation_id="644">soit</DiscourseConnective> de haut niveau, la plupart des États membres font face à des problèmes d'infraction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="665" docOffset="6">
      <en>Many are reporting rubbish crises <Alignment alignment="8763" annotation_id="699">
          <DiscourseConnective annotation_id="699" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some sectors, such as cross-border transportation of waste, are in mass breach of Community law.</en>
      <fr>Beaucoup d'entre eux affirment souffrir de crises des ordures ménagères <Alignment alignment="699" annotation_id="806">
          <DiscourseConnective annotation_id="806" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains secteurs, <DiscourseConnective annotation_id="828">comme</DiscourseConnective> les transports internationaux de déchets, violent massivement le droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="800" docOffset="7">
      <en>At the same time, for political reasons, the famous 'not in my back yard' policy, the Member States are not participating as effectively <Alignment alignment="42737" annotation_id="937">
          <DiscourseConnective annotation_id="937" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should in the efforts being made.</en>
      <fr>Au <DiscourseConnective annotation_id="918">même</DiscourseConnective> moment, <DiscourseConnective annotation_id="931">pour</DiscourseConnective> des raisons politiques, la célèbre politique du "pas dans mon jardin" est en marche, les États membres ne participent pas <DiscourseConnective annotation_id="1058">aussi</DiscourseConnective> efficacement <Alignment alignment="9441" annotation_id="1077">
          <DiscourseConnective annotation_id="1077" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils le devraient dans les efforts entrepris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="979" docOffset="8">
      <en>The Commission <Alignment alignment="9051" annotation_id="994">
          <DiscourseConnective annotation_id="994" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to propose new additional instruments, such as extending the responsibilities of the European Environmental Agency and the facility for the Union to send missions to verify information in the Member States.</en>
      <fr>La Commission doit <Alignment alignment="994" annotation_id="1144">
          <DiscourseConnective annotation_id="1144" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposer de nouveaux instruments, <DiscourseConnective annotation_id="1184">comme</DiscourseConnective> l'élargissement des responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="1226">à</DiscourseConnective> l'Agence européenne pour l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="1269">et</DiscourseConnective> la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="1287">pour</DiscourseConnective> l'Union d'envoyer des missions <DiscourseConnective annotation_id="1323">pour</DiscourseConnective> vérifier les informations des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1217" docOffset="9">
      <en>The Commission needs to think about this in light of the proposals for 2012.</en>
      <fr>La Commission doit penser à tout cela <DiscourseConnective annotation_id="1411">en</DiscourseConnective> vue des propositions <DiscourseConnective annotation_id="1435">pour</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1294" id="297" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="1294" docOffset="10">
      <en>(RO) Madam President, I would like to highlight the situation in Romania regarding the blatant violation of the principles of the rule of law by the current government.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, je voudrais souligner la situation <DiscourseConnective annotation_id="1508">en</DiscourseConnective> Roumanie au sujet de la flagrante violation des principes de l'état de droit par le gouvernement en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1463" docOffset="11">
      <en>The arrest of a prominent member of the opposition, Constantin Nicolescu, an arrest announced prior to the start of the judicial hearing and without any hard evidence, demonstrates the undemocratic way in which the current government is acting.</en>
      <fr>L'arrestation d'un membre éminent de l'opposition, Constantin Nicolescu, une arrestation annoncée <DiscourseConnective annotation_id="1716">avant</DiscourseConnective> le début des audiences judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="1757">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1760">sans</DiscourseConnective> aucune preuve tangible, démontre les méthodes antidémocratiques dont le gouvernement actuel fait preuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1708" docOffset="12">
      <en>The arrest carried out by political order, along with the contempt shown to ordinary citizens through the antisocial measures adopted by the government, is bringing out onto the streets the people who have been demeaned and condemned to poverty.</en>
      <fr>L'arrestation menée sous ordre politique <DiscourseConnective annotation_id="1911">et</DiscourseConnective> le mépris montré aux citoyens ordinaires à travers les mesures antisociales adoptées par le gouvernement font descendre dans la rue des personnes démunies <DiscourseConnective annotation_id="2069">et</DiscourseConnective> condamnées <DiscourseConnective annotation_id="2083">à</DiscourseConnective> la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1954" docOffset="13">
      <en>With the aim of quelling the discontent against abusive, antidemocratic measures, the government has arranged the purchase of anti-riot equipment, amounting to EUR 10 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2098">Dans le but de</DiscourseConnective> calmer le mécontentement contre des mesures antidémocratiques et abusives, le gouvernement s'est offert un équipement antiémeute <DiscourseConnective annotation_id="2242">à</DiscourseConnective> hauteur de 10 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2130" docOffset="14">
      <en>All this paints a clear picture of political dictatorship and of what will happen in the future <Alignment alignment="30099" annotation_id="2226">
          <DiscourseConnective annotation_id="2226" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these actions which contravene European values go unpunished.</en>
      <fr>Tout cela dépeint le portrait d'une vraie dictature politique <DiscourseConnective annotation_id="2338">et</DiscourseConnective> de ce qui arrivera <DiscourseConnective annotation_id="2360">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="6754" annotation_id="2371">
          <DiscourseConnective annotation_id="2371" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces actions qui vont à l'encontre des valeurs européennes ne sont pas sanctionnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2291" docOffset="15">
      <en>We are not protesting against justice, but against politically imposed abuses.</en>
      <fr>Nous ne protestons pas contre la justice, <DiscourseConnective annotation_id="2500">mais</DiscourseConnective> contre les abus imposés politiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2370" docOffset="16">
      <en>The European Union is demanding respect for democracy in countries such as Tunisia and Egypt, <Alignment alignment="2644" annotation_id="2464">
          <DiscourseConnective annotation_id="2464" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this must be strictly observed in Member States.</en>
      <fr>L'Union Européenne exige le respect de la démocratie dans des pays tels <DiscourseConnective annotation_id="2616">que</DiscourseConnective> la Tunisie <DiscourseConnective annotation_id="2631">et</DiscourseConnective> l'Égypte, <Alignment alignment="4334" annotation_id="2644">
          <DiscourseConnective annotation_id="2644" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela doit également être strictement appliqué aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2517" id="298" name="Metin Kazak">
    <ParallelChunk annotation_id="2517" docOffset="17">
      <en>(BG) Madam President, ladies and gentlemen, the unresolved problems for tobacco growers in Bulgaria led to an escalation of tension in certain regions of the country and to protests which saw more than 10 000 participants.</en>
      <fr>(BG) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="2750">et</DiscourseConnective> Messieurs, les problèmes non résolus <DiscourseConnective annotation_id="2790">pour</DiscourseConnective> les producteurs de tabac <DiscourseConnective annotation_id="2820">en</DiscourseConnective> Bulgarie a mené <DiscourseConnective annotation_id="2839">à</DiscourseConnective> une escalade des tensions dans certaines régions du pays <DiscourseConnective annotation_id="2898">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2901">à</DiscourseConnective> des manifestations <DiscourseConnective annotation_id="2922">de plus</DiscourseConnective> de 10 000 participants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2740" docOffset="18">
      <en>They expressed their dissent in the declaration that was adopted about the policy being pursued, which is the reason for their dire financial situation, related to stopping national top-up payments for tobacco production for the 2010 harvest.</en>
      <fr>Ils ont exprimé leur mécontentement envers la déclaration qui a été adoptée sur la poursuite de la politique, qui est la cause de leur situation financière, concernant l'arrêt des compléments nationaux <DiscourseConnective annotation_id="3156">pour</DiscourseConnective> les producteurs de tabac sur la récolte 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2983" docOffset="19">
      <en>In Europe tobacco is grown in 17 of the 27 Member States, with subsidies being provided by their governments in every case.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3207">En</DiscourseConnective> Europe, le tabac se cultive dans 17 des 27 États membres, avec, <DiscourseConnective annotation_id="3274">dans tous les cas</DiscourseConnective>, des subventions provenant de leur propre gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3107" docOffset="20">
      <en>It turns out that Bulgaria is the only Member State delaying the sanctioned national tobacco top-up payment scheme, adopted by law and notified to the European Commission.</en>
      <fr>Il s'avère <DiscourseConnective annotation_id="3359">que</DiscourseConnective> la Bulgarie est le seul État membre à retarder le système national de paiement par compléments, adopté par la loi <DiscourseConnective annotation_id="3477">et</DiscourseConnective> notifié auprès de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3279" docOffset="21">
      <en>It provides for aid to be granted to Bulgarian tobacco growers amounting to EUR 76 million, the payment of which is currently being delayed.</en>
      <fr>Il permet une aide allouée aux producteurs de tabac bulgares allant <DiscourseConnective annotation_id="3592">jusqu'à</DiscourseConnective> 76 millions d'euros, dont le paiement est actuellement retardé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3420" docOffset="22">
      <en>The delay in granting this aid is condemning hundreds of families to hunger and emigration and is jeopardising civil peace in the country.</en>
      <fr>Ce délai dans l'attribution de cette aide condamne des centaines de familles <DiscourseConnective annotation_id="3741">à</DiscourseConnective> la faim <DiscourseConnective annotation_id="3751">et</DiscourseConnective> à l'émigration <DiscourseConnective annotation_id="3769">et</DiscourseConnective> met en danger la paix civile dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3559" id="299" name="Michail Tremopoulos">
    <ParallelChunk annotation_id="3559" docOffset="23">
      <en>(EL) Madam President, today, in a noteworthy atmosphere of unanimity, the European Parliament accepted the call by its President, Mr Buzek, for the European Union to officially recognise the genocide of the Roma, who were victims of the Nazis during the Second World War.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, aujourd'hui, dans une remarquable atmosphère d'unanimité, le Parlement européen a accepté l'appel de son Président, M. Buzek, <DiscourseConnective annotation_id="3968">pour que</DiscourseConnective> l'Union Européenne reconnaisse le génocide des Roms, qui furent victimes des nazis pendant la Seconde Guerre mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3831" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="1271" annotation_id="3831">
          <DiscourseConnective annotation_id="3831" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> he said, the Roma have been the most repressed minority for a very long time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2142" annotation_id="4096">
          <DiscourseConnective annotation_id="4096" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a mentionné, les Roms sont une minorité opprimée <DiscourseConnective annotation_id="4156">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années. .</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3912" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="32311" annotation_id="3912">
          <DiscourseConnective annotation_id="3912" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are we addressing here?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3912" annotation_id="4187">
          <DiscourseConnective annotation_id="4187" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> à qui nous adressons-nous ici?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3944" docOffset="26">
      <en>Who will apply our jointly decided policies?</en>
      <fr>Qui appliquera nos décisions politiques communes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3989" docOffset="27">
      <en>The Commission ordered a report on European policies on the Roma in 18 countries in July 2008 <Alignment alignment="25279" annotation_id="4083">
          <DiscourseConnective annotation_id="4083" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report has been in its possession since June.</en>
      <fr>La Commission a ordonné un rapport sur les politiques européennes concernant les Roms dans 18 pays <DiscourseConnective annotation_id="4372">en</DiscourseConnective> juillet 2008 <Alignment alignment="4083" annotation_id="4388">
          <DiscourseConnective annotation_id="4388" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport est <DiscourseConnective annotation_id="4406">en</DiscourseConnective> sa possession <DiscourseConnective annotation_id="4423">depuis</DiscourseConnective> juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4137" docOffset="28">
      <en>I tabled a question on this, <Alignment alignment="4475" annotation_id="4166">
          <DiscourseConnective annotation_id="4166" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I consider that there is no justification for the delay in publishing such a valuable report.</en>
      <fr>J'ai déposé une question sur ce sujet, <Alignment alignment="4166" annotation_id="4475">
          <DiscourseConnective annotation_id="4475" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère <DiscourseConnective annotation_id="4492">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de justification <DiscourseConnective annotation_id="4525">à</DiscourseConnective> retarder la publication d'un rapport d'une telle valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4268" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="28783" annotation_id="4268">
          <Alignment alignment="32735" annotation_id="4268">
            <DiscourseConnective annotation_id="4268" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there has been an international call for it to be published.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8832" annotation_id="4584">
          <Alignment alignment="2662" annotation_id="4584">
            <DiscourseConnective annotation_id="4584" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, un appel international a été déposé <DiscourseConnective annotation_id="4629">pour qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="4640">soit</DiscourseConnective> publié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4338" docOffset="30">
      <en>Mrs Reding replied to my question and promised to publish it by the end of December 2010.</en>
      <fr>Mme Reding a répondu <DiscourseConnective annotation_id="4674">à</DiscourseConnective> ma question <DiscourseConnective annotation_id="4688">et</DiscourseConnective> a promis de le publier <DiscourseConnective annotation_id="4714">pour</DiscourseConnective> la fin décembre 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4428" docOffset="31">
      <en>It is already February 2011 <Alignment alignment="33418" annotation_id="4456">
          <DiscourseConnective annotation_id="4456" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report has still not been published.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="4753">en</DiscourseConnective> février 2011 <Alignment alignment="4456" annotation_id="4769">
          <DiscourseConnective annotation_id="4769" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport n'est toujours pas publié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4501" docOffset="32">
      <en>I should very much like to know why.</en>
      <fr>J'aimerais réellement savoir pourquoi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4538" id="300" name="Zbigniew Ziobro">
    <ParallelChunk annotation_id="4538" docOffset="33">
      <en>(PL) Madam President, I have expressed my opinion many times during debates in the European Parliament on EU policy in the field of limiting greenhouse gas emissions, a policy which is very strongly supported by the European Parliament and the European Commission.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, j'ai exprimé mon opinion plusieurs fois pendant les débats du Parlement européen sur la politique de l'UE relative <DiscourseConnective annotation_id="4991">à</DiscourseConnective> la question des émissions de gaz à effet de serre, une politique qui est très largement soutenue par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5116">et</DiscourseConnective> la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4803" docOffset="34">
      <en>I have <Alignment alignment="14059" annotation_id="4810">
          <DiscourseConnective annotation_id="4810" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> drawn attention to the fact that this policy is <DiscourseConnective annotation_id="4866" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> giving rise to very adverse economic changes.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="4810" annotation_id="5150">
          <DiscourseConnective annotation_id="5150" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> attiré l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="5191">que</DiscourseConnective> cette politique voit croitre des changements économiques négatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4917" docOffset="35">
      <en>In many sectors, it is resulting in the relocation of industrial plants to other countries outside the European Union.</en>
      <fr>Dans de nombreux secteurs, elle résulte <DiscourseConnective annotation_id="5302">en</DiscourseConnective> une délocalisation d'installations industrielles vers d'autres pays en dehors de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5036" docOffset="36">
      <en>Unfortunately, the European Commission has not taken any notice, even <Alignment alignment="29009" annotation_id="5106">
          <DiscourseConnective annotation_id="5106" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> numerous fellow Members have highlighted the negative aspects of radically limiting CO2 emissions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5406">Malheureusement</DiscourseConnective> la Commission européenne n'en a pas pris note <Alignment alignment="12488" annotation_id="5468">
          <DiscourseConnective annotation_id="5468" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux autres Membres avaient souligné les aspects négatifs de la limitation radicale des émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5212" docOffset="37">
      <en>We have <DiscourseConnective annotation_id="5220" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> recently learned of the latest major industrial plants planning to move production from Germany and Poland to countries of the former Soviet Union, or even to Africa or South America.</en>
      <fr>Nous avons récemment appris l'intention des derniers entrepôts industriels majeurs de délocaliser leur production de Pologne <DiscourseConnective annotation_id="5714">et</DiscourseConnective> d'Allemagne vers des pays de l'ancienne Union soviétique, <DiscourseConnective annotation_id="5775">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5778">même</DiscourseConnective> vers l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="5798">ou</DiscourseConnective> l'Amérique du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5409" docOffset="38">
      <en>These developments require tangible action by the Commission, which continues to lack perspective and vision.</en>
      <fr>Ces développements nécessitent une action tangible de la Commission qui continue <DiscourseConnective annotation_id="5901">à</DiscourseConnective> manquer de perspective <DiscourseConnective annotation_id="5926">et</DiscourseConnective> de vision.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5519" id="301" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="5519" docOffset="39">
      <en>(PT) Madam President, <Alignment alignment="40964" annotation_id="5541">
          <DiscourseConnective annotation_id="5541" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> promised in the Citizens' Agora that the European Parliament organised last week, I should like to relay here the cries of indignation brought to us by the various social organisations that joined us in debates on the economic and financial crisis and its serious consequences of increased unemployment, social inequalities and poverty, despite the fact that 2010 was declared European Year for Combating Poverty and Social Exclusion.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, <Alignment alignment="5541" annotation_id="5967">
          <DiscourseConnective annotation_id="5967" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> promis lors de l'agora citoyenne organisée par le Parlement européen la semaine dernière, je voudrais témoigner ici des cris d'indignation des différentes organisations sociales qui nous ont rejoints dans les débats sur la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="6213">et</DiscourseConnective> financière <DiscourseConnective annotation_id="6227">et</DiscourseConnective> ses conséquences graves telles que l'augmentation du chômage, des inégalités sociales <DiscourseConnective annotation_id="6316">et</DiscourseConnective> de la pauvreté, <DiscourseConnective annotation_id="6335">malgré le fait que</DiscourseConnective> 2010 ait été déclarée Année européenne de lutte contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="6421">et</DiscourseConnective> l'exclusion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5979" docOffset="40">
      <en>It was requested there that the activities and work of the European Parliament should reflect the indignation of organisations involved in combating poverty, given the social consequences of the crisis and the severity and extent of poverty.</en>
      <fr>Il a été demandé <DiscourseConnective annotation_id="6462">que</DiscourseConnective> les activités <DiscourseConnective annotation_id="6480">et</DiscourseConnective> travaux du Parlement européen reflètent l'indignation des organisations impliquées dans la lutte contre la pauvreté, étant donné les conséquences sociales de la crise <DiscourseConnective annotation_id="6650">et</DiscourseConnective> la sévérité <DiscourseConnective annotation_id="6665">et</DiscourseConnective> l'ampleur de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6221" docOffset="41">
      <en>Of the innumerable glaring examples of exploitation, poverty, discrimination and social exclusion, and of the various proposals, demands and suggestions, I would stress those that refer to the role that the European Parliament should play in condemning the situation.</en>
      <fr>Parmi les innombrables exemples flagrants d'exploitation, de pauvreté, de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="6783">et</DiscourseConnective> d'exclusion sociale, <DiscourseConnective annotation_id="6807">et</DiscourseConnective> toutes les différentes propositions, demandes <DiscourseConnective annotation_id="6856">et</DiscourseConnective> suggestions, je voudrais souligner ceux qui font référence au rôle <DiscourseConnective annotation_id="6926">que</DiscourseConnective> devrait jouer le Parlement européen dans la condamnation de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6489" docOffset="42">
      <en>Specifically, it should create a taskforce charged with monitoring the consequences of the crisis in the social sphere, <Alignment alignment="16240" annotation_id="6609">
          <DiscourseConnective annotation_id="6609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the measures taken by the Council and the Commission following decisions by the European Parliament, such as those related to the minimum income...</en>
      <fr>Plus spécifiquement, il devrait créer un groupe de travail en charge de surveiller les conséquences de la crise dans la sphère sociale <Alignment alignment="4573" annotation_id="7139">
          <DiscourseConnective annotation_id="7139" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des mesures prises par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="7176">et</DiscourseConnective> la Commission à la suite des décisions du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="7241">comme</DiscourseConnective> celles concernant le revenu minimum...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6764" docOffset="43">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6800" id="302" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="6800" docOffset="44">
      <en>(RO) Madam President, the Schengen Evaluation Working Group has adopted all the evaluation reports for Romania.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, le groupe de travail "Évaluation de Schengen" a adopté tous les rapports d'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="7445">pour</DiscourseConnective> la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6912" docOffset="45">
      <en>Its conclusions indicate that Romania meets all the Schengen acquis requirements.</en>
      <fr>Ses conclusions indiquent <DiscourseConnective annotation_id="7489">que</DiscourseConnective> la Roumanie remplit tous les critères requis par Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6994" docOffset="46">
      <en>Unfortunately, the European Council is refusing to provide the reports to the European Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="7093" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> obstructing the operation of Parliament's procedures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7552">Malheureusement</DiscourseConnective>, le Conseil de l'Europe refuse de fournir le rapport au Parlement européen, faisant dès lors obstacle aux procédures du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7155" docOffset="47">
      <en>MEPs cannot vote without being familiar with the reports' content.</en>
      <fr>Les députés ne peuvent pas voter <DiscourseConnective annotation_id="7732">sans</DiscourseConnective> s'être familiarisés avec le contenu de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7222" docOffset="48">
      <en>The Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs requested the documents, <Alignment alignment="6890" annotation_id="7306">
          <DiscourseConnective annotation_id="7306" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romania proposed disclosing them.</en>
      <fr>La commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="7838">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures a exigé les documents, <Alignment alignment="7306" annotation_id="7889">
          <DiscourseConnective annotation_id="7889" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Roumanie propose de les rendre publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7346" docOffset="49">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7346" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, the Council is delaying making a decision without good reason.</en>
      <fr>Le Conseil retarde une prise de décision <DiscourseConnective annotation_id="7983">sans</DiscourseConnective> raison apparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7418" docOffset="50">
      <en>I think that, in this situation, Romania is entitled to provide Parliament with all the reports about its accession to the Schengen area.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="8015">que</DiscourseConnective>, dans une telle situation, la Roumanie est en droit de fournir au Parlement tous les rapports concernant son accession <DiscourseConnective annotation_id="8138">à</DiscourseConnective> l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7556" docOffset="51">
      <en>These reports are the only criteria which can be used to base the decision on accession.</en>
      <fr>Ces rapports sont les seuls critères qui peuvent être utilisés comme base de décision <DiscourseConnective annotation_id="8245">à</DiscourseConnective> l'accession.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7645" docOffset="52">
      <en>The request for other criteria to be added does not comply with the European Treaties, is not a European approach and is not based on sound arguments.</en>
      <fr>La demande que d'autres critères soient ajoutés n'est pas conforme aux traités européens, n'est pas une approche européenne, <DiscourseConnective annotation_id="8385">et</DiscourseConnective> n'est pas basée sur des arguments valables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7796" docOffset="53">
      <en>Romania has met its legal obligation to prepare to protect the Union's external borders and must receive the appropriate response from the EU's institutions.</en>
      <fr>La Roumanie a rempli ses obligations légales dans la préparation de la protection des frontières externes à l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="8549">et</DiscourseConnective> doit recevoir une réponse appropriée des institutions de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7954" id="303" name="Rovana Plumb">
    <ParallelChunk annotation_id="7954" docOffset="54">
      <en>Madam President, I would like to inform you that democracy in Romania has never seemed under so much pressure during the last 20 years.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="8651">à</DiscourseConnective> vous informer <DiscourseConnective annotation_id="8667">que</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="8685">en</DiscourseConnective> Roumanie n'avait jamais <DiscourseConnective annotation_id="8712">autant</DiscourseConnective> été mise <DiscourseConnective annotation_id="8728">à</DiscourseConnective> l'épreuve <DiscourseConnective annotation_id="8740">depuis</DiscourseConnective> ces 20 dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8090" docOffset="55">
      <en>We have already alerted you regarding the President of the Chamber of Deputies, who falsified the vote for the all-important pensions law.</en>
      <fr>Nous vous avons <DiscourseConnective annotation_id="8788">déjà</DiscourseConnective> alerté au sujet du président de la Chambre des députés, qui avait falsifié le vote de la très importante loi sur les retraites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8229" docOffset="56">
      <en>The recent case of the social democrat, Constantin Nicolescu, the Chairman of the Argeş County Council in Romania, proves once again that the methods used by the governing party in Romania brutally threaten the fundamental rights and freedoms of citizens.</en>
      <fr>Le récent cas du social-démocrate Constantin Nicolescu, représentant du conseil du comté d'Argeş <DiscourseConnective annotation_id="9018">en</DiscourseConnective> Roumanie, montre une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="9055">que</DiscourseConnective> les méthodes employées par le parti en place en Roumanie menacent franchement les droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="9161">et</DiscourseConnective> la liberté des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8485" docOffset="57">
      <en>All the measures adopted by the government demonstrate that the Democratic Liberal Party in Romania is at war with the entire Romanian people.</en>
      <fr>Toutes les mesures adoptées par le gouvernement démontrent <DiscourseConnective annotation_id="9248">que</DiscourseConnective> le Parti démocratique et libéral de Roumanie est <DiscourseConnective annotation_id="9301">en</DiscourseConnective> guerre avec tout le peuple roumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8628" docOffset="58">
      <en>We cannot allow a democratic member of the European Union to behave undemocratically, arresting people at will and using public institutions to carry out personal vendettas.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas permettre à un membre de l'Union européenne de se conduire de manière antidémocratique, arrêtant des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="9470">à</DiscourseConnective> souhait, <DiscourseConnective annotation_id="9481">et</DiscourseConnective> faisant usage des institutions publiques <DiscourseConnective annotation_id="9525">pour</DiscourseConnective> poursuivre des vengeances personnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8802" docOffset="59">
      <en>Together we must defend our rights, our freedoms and our democracy.</en>
      <fr>Ensemble, nous devons défendre nos droits, nos libertés <DiscourseConnective annotation_id="9626">et</DiscourseConnective> notre démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8870" id="304" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="8870" docOffset="60">
      <en>Madam President, as an Irish MEP I am asking the EU to deal equitably with an impossible financial situation in Ireland.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, en <DiscourseConnective annotation_id="9677">tant que</DiscourseConnective> députée irlandaise, je demande à l'UE de traiter équitablement de l'impossible situation financière <DiscourseConnective annotation_id="9786">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8991" docOffset="61">
      <en>Yes, we have to take responsibility for our many failures, <Alignment alignment="38147" annotation_id="9050">
          <DiscourseConnective annotation_id="9050" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did not act alone.</en>
      <fr>Oui, nous devons accepter nos responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="9844">pour</DiscourseConnective> nos nombreux échecs, <Alignment alignment="9050" annotation_id="9870">
          <DiscourseConnective annotation_id="9870" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas agi seuls.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9076" docOffset="62">
      <en>Casino-type investments from many countries flooded into Irish banks.</en>
      <fr>Les investissements de type casino de nombreux pays ont envahi les banques irlandaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9146" docOffset="63">
      <en>They have collapsed like a house of cards <Alignment alignment="26890" annotation_id="9188">
          <DiscourseConnective annotation_id="9188" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Irish taxpayers are shouldering an unbearable burden.</en>
      <fr>Ils se sont effondrés <DiscourseConnective annotation_id="10013">comme</DiscourseConnective> des châteaux de cartes, <Alignment alignment="6039" annotation_id="10043">
          <DiscourseConnective annotation_id="10043" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les contribuables irlandais héritent d'un insupportable fardeau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9246" docOffset="64">
      <en>We pay a punitive interest rate of 5.8%, <Alignment alignment="3269" annotation_id="9287">
          <DiscourseConnective annotation_id="9287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our ability to repay, signed off in a four-year austerity plan by the EU, is predicated on growth, <Alignment alignment="10284" annotation_id="9390">
          <DiscourseConnective annotation_id="9390" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that growth cannot happen.</en>
      <fr>Nous payons un taux d'intérêt punitif de 5,8 %, <Alignment alignment="4881" annotation_id="10159">
          <DiscourseConnective annotation_id="10159" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos possibilités de remboursement se sont soldées par un plan d'austérité de quatre ans par l'UE, basé sur la croissance, <Alignment alignment="6335" annotation_id="10284">
          <DiscourseConnective annotation_id="10284" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette croissance ne peut pas s'instaurer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9421" docOffset="65">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9426" docOffset="66">
      <en>Unemployment is increasing even <Alignment alignment="38979" annotation_id="9458">
          <DiscourseConnective annotation_id="9458" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> emigration is rocketing.</en>
      <fr>Le chômage augmente <Alignment alignment="3991" annotation_id="10361">
          <DiscourseConnective annotation_id="10361" sense="Temporal.Synchrony">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'émigration explose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9486" docOffset="67">
      <en>Businesses are collapsing, <Alignment alignment="4020" annotation_id="9513">
          <DiscourseConnective annotation_id="9513" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the fourth consecutive year our GNP has decreased.</en>
      <fr>Les entreprises s'effondrent <Alignment alignment="485" annotation_id="10427">
          <DiscourseConnective annotation_id="10427" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10430">pour</DiscourseConnective> la quatrième année consécutive notre PIB décroit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9572" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="10485" annotation_id="9572">
          <DiscourseConnective annotation_id="9572" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30871" annotation_id="9577">
          <DiscourseConnective annotation_id="9577" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ECB funnels EUR 132 billion in the front door of Irish banks, EUR 110 billion has fled out the back door of those same banks in 2010; EUR 40 billion in December 2010.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7478" annotation_id="10485">
          <DiscourseConnective annotation_id="10485" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2143" annotation_id="10488">
          <DiscourseConnective annotation_id="10488" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la BCE achemine 132 milliards d'euros vers les banques irlandaises, 110 milliards d'euros se sont envolés par les fenêtres de ces mêmes banques <DiscourseConnective annotation_id="10642">en</DiscourseConnective> 2010, 40 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="10672">en</DiscourseConnective> décembre 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9751" docOffset="69">
      <en>The situation is fast becoming untenable <Alignment alignment="23658" annotation_id="9792">
          <DiscourseConnective annotation_id="9792" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9796" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3881" annotation_id="9800">
          <DiscourseConnective annotation_id="9800" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> President Barroso said, Europe is part of the solution, serious action is needed now.</en>
      <fr>Cette situation devient rapidement insoutenable <Alignment alignment="14585" annotation_id="10738">
          <DiscourseConnective annotation_id="10738" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9800" annotation_id="10741">
          <DiscourseConnective annotation_id="10741" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président Barroso l'a dit, l'Europe fait partie de la solution, une action sérieuse est <DiscourseConnective annotation_id="10838">maintenant</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9889" id="305" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="9889" docOffset="70">
      <en>Madam President, only last week in my constituency of Northern Ireland, dissident Republican terrorists left two viable bombs in the Antrim Road area of North Belfast.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, la semaine dernière dans ma circonscription d'Irlande du Nord, des terroristes dissidents républicains ont déposé deux bombes sur la Antrim Road, dans la région de Belfast.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10057" docOffset="71">
      <en>It is really only by the grace of God that today we are not talking about multiple fatalities.</en>
      <fr>Par la grâce de Dieu, nous ne parlons pas aujourd'hui de décès multiples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10152" docOffset="72">
      <en>Hundreds of people were removed from their homes <Alignment alignment="11204" annotation_id="10201">
          <DiscourseConnective annotation_id="10201" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the security forces dealt with the danger foisted upon that community.</en>
      <fr>Des centaines de personnes ont pu être évacuées de leurs habitations <Alignment alignment="13870" annotation_id="11204">
          <DiscourseConnective annotation_id="11204" sense="Temporal.Synchrony">pendant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les forces de sécurité se chargeaient du danger qui menaçait cette communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10278" docOffset="73">
      <en>The target of this foiled attack was police officers in what is the latest in a series of attempts to murder serving officers of the Police Service of Northern Ireland.</en>
      <fr>La cible de cette attaque déjouée était des officiers de police dans ce qui représente la dernière d'une série de tentatives de meurtre sur des officiers des services de police d'Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10447" docOffset="74">
      <en>These attacks do not make the news programmes in the United Kingdom, let alone across Europe, yet they act as a reminder that, <Alignment alignment="20468" annotation_id="10574">
          <DiscourseConnective annotation_id="10574" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> huge progress has been made in moving Northern Ireland forward, we still have those who want to take us back.</en>
      <fr>Ces attaques ne font pas recette dans les programmes d'informations au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="11574">encore</DiscourseConnective> moins <DiscourseConnective annotation_id="11587">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="11598">néanmoins</DiscourseConnective>, ils nous rappellent <DiscourseConnective annotation_id="11629">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="1714" annotation_id="11632">
          <DiscourseConnective annotation_id="11632" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'énormes progrès sont entrepris <DiscourseConnective annotation_id="11675">pour</DiscourseConnective> faire avancer l'Irlande du Nord, ceux qui veulent nous faire reculer sont toujours présents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10690" docOffset="75">
      <en>Before Christmas President Barroso met with the Northern Ireland First Minister, Peter Robinson, and reiterated his commitment to the Barroso task force.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11773">Avant</DiscourseConnective> Noël, le président Barroso a rencontré le Premier ministre de l'Irlande du Nord, Peter Robinson, <DiscourseConnective annotation_id="11876">et</DiscourseConnective> a réitéré son engagement dans le groupe de travail de Barroso.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10844" docOffset="76">
      <en>I welcome that work and I <Alignment alignment="20155" annotation_id="10870">
          <DiscourseConnective annotation_id="10870" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the initial work carried out within this House in relation to peace funding.</en>
      <fr>J'accueille ces travaux avec enthousiasme <Alignment alignment="129" annotation_id="11984">
          <DiscourseConnective annotation_id="11984" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le travail initial mis en place dans cette Assemblée concernant le financement de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10960" id="306" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="10960" docOffset="77">
      <en>(HU) Madam President, we have heard many complaining and indignant voices raised in connection with the Hungarian Presidency.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, nous avons entendu beaucoup de voix plaintives <DiscourseConnective annotation_id="12159">et</DiscourseConnective> indignées s'élever au sujet de la Présidence hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11086" docOffset="78">
      <en>It is interesting that none of these pertained to the EU programme of the Presidency-in-Office.</en>
      <fr>Il est intéressant de constater <DiscourseConnective annotation_id="12250">qu'</DiscourseConnective>aucune de ces voix ne se rapporte au programme européen de la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="12326">en</DiscourseConnective> exercice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11182" docOffset="79">
      <en>There were some who raised their voices in connection with the media law.</en>
      <fr>Certaines se sont élevées contre la loi relative aux médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11256" docOffset="80">
      <en>The European Commission has already formulated its objections, <Alignment alignment="6361" annotation_id="11319">
          <DiscourseConnective annotation_id="11319" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Hungarian Government has shown willingness to amend the law.</en>
      <fr>La Commission européenne a <DiscourseConnective annotation_id="12427">déjà</DiscourseConnective> formulé ses objections <Alignment alignment="11319" annotation_id="12455">
          <DiscourseConnective annotation_id="12455" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement hongrois a montré sa volonté de modifier la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11388" docOffset="81">
      <en>The question occurred to me why there has not been the same international interest in the state language law that is in effect in Slovakia to this day, which continues to impose fines for the use of one's mother tongue.</en>
      <fr>La question <DiscourseConnective annotation_id="12535">que</DiscourseConnective> je me suis posée est de savoir pourquoi il n'y avait pas eu le <DiscourseConnective annotation_id="12602">même</DiscourseConnective> intérêt international <DiscourseConnective annotation_id="12629">pour</DiscourseConnective> la loi de langue nationale aujourd'hui encore <DiscourseConnective annotation_id="12680">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="12691">en</DiscourseConnective> Slovaquie, et qui continue de verbaliser l'usage de sa langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11608" docOffset="82">
      <en>Why did the voices raised in alarm over the assertion of fundamental rights in connection with the media law not show concern <Alignment alignment="29306" annotation_id="11734">
          <DiscourseConnective annotation_id="11734" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the most natural human rights of the Hungarian minority of Slovakia was called into question?</en>
      <fr>Pourquoi ces voix élevées dans l'urgence <DiscourseConnective annotation_id="12809">pour</DiscourseConnective> l'affirmation des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="12852">en</DiscourseConnective> relation avec les lois médiatiques n'ont-elles montré aucune inquiétude <Alignment alignment="2334" annotation_id="12927">
          <DiscourseConnective annotation_id="12927" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> un des droits de l'homme le plus naturel de la minorité hongroise de Slovaquie est remis <DiscourseConnective annotation_id="13022">en</DiscourseConnective> question?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11840" docOffset="83">
      <en>Others were disturbed by the giant carpet laid out in the Council building, on which a map of Hungary from 160 years ago is depicted.</en>
      <fr>D'autres furent perturbés par le tapis géant déroulé devant le bâtiment du Conseil sur lequel une carte de la Hongrie datant de 160 ans était représentée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11974" docOffset="84">
      <en>This map represents that we can only build a strong Europe through knowledge of, and respect for, our common history and national values.</en>
      <fr>Cette carte symbolise le fait <DiscourseConnective annotation_id="13220">que</DiscourseConnective> nous ne pourrons construire une Europe forte que dans la connaissance, <DiscourseConnective annotation_id="13295">et</DiscourseConnective> dans le respect de notre histoire commune <DiscourseConnective annotation_id="13340">et</DiscourseConnective> de nos valeurs nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12112" id="307" name="Catherine Stihler">
    <ParallelChunk annotation_id="12112" docOffset="85">
      <en>Madam President, 14 February, St Valentine's Day, will mark the first ever European Epilepsy Day.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le 14 février, jour de la Saint-Valentin, marquera le tout premier jour de la Journée européenne de l'épilepsie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12210" docOffset="86">
      <en>St Valentine himself is reputed to have been a sufferer from epilepsy.</en>
      <fr>Saint-Valentin lui-même était connu <DiscourseConnective annotation_id="13546">pour</DiscourseConnective> avoir souffert d'épilepsie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12281" docOffset="87">
      <en>Currently six million Europeans suffer from epilepsy.</en>
      <fr>Actuellement, six millions d'Européens souffrent d'épilepsie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12335" docOffset="88">
      <en>In Scotland this is around 39 000 people, yet just 20 000 Scots have been diagnosed and control their condition with medication.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13641">En</DiscourseConnective> Écosse, cela représente environ 39 000 personnes, <DiscourseConnective annotation_id="13694">cependant</DiscourseConnective> seulement 20 000 Écossais sont diagnostiqués <DiscourseConnective annotation_id="13749">et</DiscourseConnective> contrôlent leur maladie avec un traitement médical.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12464" docOffset="89">
      <en>This means that 19 000 people live on a daily basis with the fear of a recurring seizure.</en>
      <fr>Ce qui veut <DiscourseConnective annotation_id="13816">dire que</DiscourseConnective> 19 000 personnes vivent chaque jour dans la crainte de crises récurrentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12554" docOffset="90">
      <en>Extrapolated across the EU this means millions of people <Alignment alignment="33626" annotation_id="12611">
          <DiscourseConnective annotation_id="12611" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> live with this fear.</en>
      <fr>En extrapolant à l'UE, des millions de personnes vivent <Alignment alignment="7110" annotation_id="13956">
          <DiscourseConnective annotation_id="13956" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans cette crainte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12637" docOffset="91">
      <en>On 14 February we must raise awareness of epilepsy.</en>
      <fr>Le 14 février, nous devons faire prendre conscience de cette maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12689" docOffset="92">
      <en>We must <Alignment alignment="31484" annotation_id="12697">
          <DiscourseConnective annotation_id="12697" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> try to get those who have the condition properly diagnosed and call on Member States to have more neurologists who have a specialism in epilepsy.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="10383" annotation_id="14064">
          <DiscourseConnective annotation_id="14064" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essayer de toucher ceux dont la maladie a été correctement diagnostiquée <DiscourseConnective annotation_id="14147">et</DiscourseConnective> en appeler aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="14179">pour</DiscourseConnective> obtenir plus de neurologues spécialisés dans l'épilepsie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12848" docOffset="93">
      <en>On 15 February there will be a number of events in Parliament <Alignment alignment="3624" annotation_id="12910">
          <DiscourseConnective annotation_id="12910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I encourage colleagues to take part.</en>
      <fr>Le 15 février, il y aura un certain nombre d'évènements au Parlement <Alignment alignment="11653" annotation_id="14311">
          <DiscourseConnective annotation_id="14311" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'encourage les collègues <DiscourseConnective annotation_id="14340">à</DiscourseConnective> participer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12951" docOffset="94">
      <en>Many of your constituents will be present.</en>
      <fr>Nombreux de vos électeurs seront présents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12994" docOffset="95">
      <en>I would <Alignment alignment="3741" annotation_id="13002">
          <DiscourseConnective annotation_id="13002" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to take the opportunity to welcome Joanne Hill, a specialist nurse in epilepsy, and Fiona Nicholson, the service manager of a Scottish epilepsy centre.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="6399" annotation_id="14409">
          <DiscourseConnective annotation_id="14409" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="14446">pour</DiscourseConnective> accueillir Joanne Hill, une infirmière spécialisée dans l'épilepsie, <DiscourseConnective annotation_id="14520">et</DiscourseConnective> Fiona Nicholson, la directrice d'un centre écossais pour l'épilepsie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13164" id="308" name="Csanád Szegedi">
    <ParallelChunk annotation_id="13164" docOffset="96">
      <en>(HU) Madam President, ladies and gentlemen, please allow me to dedicate the time allotted to me to the case of the Székely people.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14629">et</DiscourseConnective> Messieurs, merci de me permettre de dédier le temps qui m'est imparti <DiscourseConnective annotation_id="14702">à</DiscourseConnective> la cause du peuple Székely.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13295" docOffset="97">
      <en>In the past few days, the President of Romania has unfortunately stated once again that he does not support Székely territorial autonomy. I would welcome it <Alignment alignment="6823" annotation_id="13452">
          <DiscourseConnective annotation_id="13452" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could once and for all make things clear here in the European Parliament, and pronounce that the Székely people are entitled to territorial autonomy.</en>
      <fr>Ces derniers jours, le président de la Roumanie a déclaré une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="14807">qu'</DiscourseConnective>il n'était pas en faveur de l'autonomie territoriale des Székely J'apprécierais <Alignment alignment="1009" annotation_id="14890">
          <DiscourseConnective annotation_id="14890" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvions une fois <DiscourseConnective annotation_id="14916">pour</DiscourseConnective> toutes mettre les choses au clair au sein du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="14986">et</DiscourseConnective> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="14998">que</DiscourseConnective> les Székely ont droit <DiscourseConnective annotation_id="15024">à</DiscourseConnective> une indépendance territoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13608" docOffset="98">
      <en>This is not a question of the goodwill of Traian Băsescu; the Székely people do have the right to autonomy.</en>
      <fr>Cela ne dépend pas de la bonne volonté de Traian Băsescu; le peuple Székely a le droit <DiscourseConnective annotation_id="15144">à</DiscourseConnective> l'autonomie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13716" docOffset="99">
      <en>I would like to remind everyone that autonomy is an internationally recognised, binding right, <Alignment alignment="15258" annotation_id="13811">
          <DiscourseConnective annotation_id="13811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the double standard applied by the European Union <Alignment alignment="42602" annotation_id="13865">
          <DiscourseConnective annotation_id="13865" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it says that some ethnicities have the right to autonomy <Alignment alignment="9194" annotation_id="13927">
          <DiscourseConnective annotation_id="13927" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> others do not is unacceptable.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler à tous <DiscourseConnective annotation_id="15187">que</DiscourseConnective> l'autonomie est un droit incompressible internationalement reconnu <Alignment alignment="8475" annotation_id="15258">
          <DiscourseConnective annotation_id="15258" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le double standard appliqué par l'Union européenne <Alignment alignment="13865" annotation_id="15312">
          <DiscourseConnective annotation_id="15312" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle mentionne <DiscourseConnective annotation_id="15334">que</DiscourseConnective> certaines ethnies ont un droit <DiscourseConnective annotation_id="15369">à</DiscourseConnective> l'autonomie <Alignment alignment="1577" annotation_id="15383">
          <DiscourseConnective annotation_id="15383" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres ne l'ont pas est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13964" docOffset="100">
      <en>Basques and Catalans are entitled to autonomy <Alignment alignment="30110" annotation_id="14010">
          <DiscourseConnective annotation_id="14010" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Székely are not.</en>
      <fr>Les Basques <DiscourseConnective annotation_id="15445">et</DiscourseConnective> les Catalans ont droit <DiscourseConnective annotation_id="15471">à</DiscourseConnective> l'autonomie, <Alignment alignment="18832" annotation_id="15486">
          <DiscourseConnective annotation_id="15486" sense="Temporal.Synchrony">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas les Székely.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14037" docOffset="101">
      <en>On account of this logic, I must say with absolute conviction that those who do not support the Székely people's efforts for autonomy are not Europeans.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15508">En</DiscourseConnective> me basant sur cette logique, je dois admettre avec une absolue conviction <DiscourseConnective annotation_id="15585">que</DiscourseConnective> ceux qui ne soutiennent pas l'effort d'autonomie en faveur du peuple Székely ne sont pas européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14190" id="309" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="14190" docOffset="102">
      <en>(GA) Madam President, I wish to point out that freedom is one of the fundamental purposes of the European Community: freedom to travel, freedom to trade and freedom to work.</en>
      <fr>(GA) Madame la Présidente, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="15738">que</DiscourseConnective> la liberté est un des buts fondamentaux de la Communauté européenne: liberté de se déplacer, liberté d'échange <DiscourseConnective annotation_id="15853">et</DiscourseConnective> liberté de travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14364" docOffset="103">
      <en>We do not have freedom to work <Alignment alignment="15922" annotation_id="14395">
          <DiscourseConnective annotation_id="14395" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have mutual recognition of qualifications.</en>
      <fr>Nous n'avons pas la liberté de travailler, <Alignment alignment="9902" annotation_id="15922">
          <DiscourseConnective annotation_id="15922" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas de reconnaissance mutuelle des qualifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14456" docOffset="104">
      <en>Today I heard about a physician who worked in Italy who took nine months to get permission to work in Ireland.</en>
      <fr>Aujourd'hui, j'ai entendu parler d'un physicien qui travaillait <DiscourseConnective annotation_id="16054">en</DiscourseConnective> Italie et qui a attendu neuf mois <DiscourseConnective annotation_id="16091">avant d'</DiscourseConnective>avoir l'autorisation de travailler <DiscourseConnective annotation_id="16134">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14567" docOffset="105">
      <en>There is no sense whatever in that.</en>
      <fr>Cela n'a aucun sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14603" docOffset="106">
      <en>We should look at the UPMC system in the United States; it is a useful example for us.</en>
      <fr>Nous devrions nous inspirer du système UPMC aux États-Unis, c'est un exemple utile <DiscourseConnective annotation_id="16250">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14690" docOffset="107">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14690" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20807" annotation_id="14705">
          <DiscourseConnective annotation_id="14705" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we aim to have medical e-services, we must establish this recognition of qualifications.</en>
      <fr>Particulièrement <Alignment alignment="8971" annotation_id="16278">
          <DiscourseConnective annotation_id="16278" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons la mise en œuvre d'un service médical électronique, nous devons mettre en place un système de reconnaissance des qualifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14797" docOffset="108">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14797" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, we can not make progress.</en>
      <fr>Sans cela nous ne pourrons pas progresser.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14834" id="310" name="Claudiu Ciprian Tănăsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="14834" docOffset="109">
      <en>(RO) Madam President, the recurring abuse of power by those governing Romania at the moment has plunged the country into the darkest period of its history since 1989.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, les abus de pouvoir récurrents des gouvernants actuels en Roumanie ont plongé le pays dans la période la plus sombre de son histoire <DiscourseConnective annotation_id="16629">depuis</DiscourseConnective> 1989.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15001" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="1719" annotation_id="15001">
          <DiscourseConnective annotation_id="15001" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romania has a democratic constitution, its articles are often blatantly flouted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1028" annotation_id="16642">
          <DiscourseConnective annotation_id="16642" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Roumanie ait une constitution démocratique, ses articles sont régulièrement bafoués de manière flagrante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15091" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="24996" annotation_id="15091">
          <DiscourseConnective annotation_id="15091" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in theory, there is a separation of powers of state, in accordance with democratic principles, in practical terms, one man, President Traian Băsescu, controls all the power in Romania, dictating his orders willy-nilly and abusing power on a daily basis, all in an attempt to destroy the political opposition and stifle any voice which speaks out to offer a viable alternative to the catastrophic Băsescu-Boc administration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15091" annotation_id="16760">
          <DiscourseConnective annotation_id="16760" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en théorie il existe une séparation des pouvoirs de l'État <DiscourseConnective annotation_id="16827">en</DiscourseConnective> accord avec les principes démocratiques, <DiscourseConnective annotation_id="16871">en</DiscourseConnective> pratique, un homme, le président Traian Băsescu contrôle tous les pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="16949">en</DiscourseConnective> Roumanie, dictant ses ordres bon gré mal gré <DiscourseConnective annotation_id="16997">et</DiscourseConnective> abusant de ses pouvoirs quotidiennement, tout cela dans une optique de destruction de l'opposition politique <DiscourseConnective annotation_id="17109">et</DiscourseConnective> d'étouffer toute voix qui s'élève <DiscourseConnective annotation_id="17146">pour</DiscourseConnective> offrir une alternative valable <DiscourseConnective annotation_id="17182">à</DiscourseConnective> la gouvernance catastrophique de Băsescu-Boc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15525" docOffset="112">
      <en>As a European Union Member State, Romania's fate should not be treated with indifference by either the EU institutions or the representatives of the other EU Member States, who should take a stance on this issue.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="17233">tant qu'</DiscourseConnective>État membre de l'Union européenne, le destin de la Roumanie ne doit pas être traité avec indifférence ni par les institutions de l'UE ni par les représentants des autres États membres de l'UE qui devraient prendre position sur ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15738" docOffset="113">
      <en>Please do not let yourselves be taken in by the incoherent explanations and sometimes embarrassing excuses offered by those governing Romania or those openly supporting them, whether out of fear or looking out for their own petty interests.</en>
      <fr>Ne vous laissez pas flouer par les explications incohérentes <DiscourseConnective annotation_id="17542">et</DiscourseConnective> par les excuses parfois embarrassantes des gouvernants de la Roumanie, <DiscourseConnective annotation_id="17616">ou</DiscourseConnective> de ceux qui les soutiennent, que ce <DiscourseConnective annotation_id="17655">soit</DiscourseConnective> par peur <DiscourseConnective annotation_id="17669">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17672">pour</DiscourseConnective> préserver leurs propres intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15979" docOffset="114">
      <en>Their actions suffice to show those who want to see what the sad reality is in my country.</en>
      <fr>Leurs actions suffisent <DiscourseConnective annotation_id="17735">à</DiscourseConnective> montrer à ceux qui veulent bien voir la triste réalité qui sévit dans mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16070" id="311" name="Cătălin Sorin Ivan">
    <ParallelChunk annotation_id="16070" docOffset="115">
      <en>(RO) Madam President, I have decided that I will regularly remind Mr Buzek about how democracy is progressing in Romania.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, j'ai décidé de rappeler régulièrement à M. Buzek les progrès de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="17922">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16192" docOffset="116">
      <en>He has been in the Romanian Parliament and supported the Boc government and Traian Băsescu. I want to tell Mr Buzek that the Romanian Parliament does not have any power <Alignment alignment="11927" annotation_id="16361">
          <DiscourseConnective annotation_id="16361" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the laws are adopted and enforced by the government.</en>
      <fr>Il siège au Parlement roumain <DiscourseConnective annotation_id="17965">et</DiscourseConnective> soutient le gouvernement Boc <DiscourseConnective annotation_id="17997">ainsi</DiscourseConnective> que Traian Băsescu, je veux dire à M. Buzek <DiscourseConnective annotation_id="18047">que</DiscourseConnective> le Parlement roumain n'a aucun pouvoir <Alignment alignment="6849" annotation_id="18090">
          <DiscourseConnective annotation_id="18090" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18093">que</DiscourseConnective> les lois sont adoptées <DiscourseConnective annotation_id="18120">et</DiscourseConnective> appliquées par le gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16422" docOffset="117">
      <en>The Romanian Government does not have any power either <Alignment alignment="21438" annotation_id="16477">
          <DiscourseConnective annotation_id="16477" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is Traian Băsescu who appoints ministers, dresses them down and makes announcements any time important measures are taken.</en>
      <fr>Le gouvernement roumain n'a aucun pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="18197">non plus</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6725" annotation_id="18206">
          <DiscourseConnective annotation_id="18206" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est Traian Băsescu qui nomme les ministres, qui les dirige <DiscourseConnective annotation_id="18275">et</DiscourseConnective> qui fait les annonces chaque fois que des mesures importantes sont prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16611" docOffset="118">
      <en>In Romania innocent people are <DiscourseConnective annotation_id="16642" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> thrown into jail for 30 days, after which they have to stand trial.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18353">En</DiscourseConnective> Roumanie, des innocents sont envoyés <DiscourseConnective annotation_id="18393">en</DiscourseConnective> prison pendant 30 jours <DiscourseConnective annotation_id="18420">avant d'</DiscourseConnective>être jugés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16715" docOffset="119">
      <en>I asked Mr Buzek for an official position <Alignment alignment="20799" annotation_id="16757">
          <DiscourseConnective annotation_id="16757" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I received a reply via a press release from the PD-L party and Traian Băsescu.</en>
      <fr>J'ai demandé <DiscourseConnective annotation_id="18453">à</DiscourseConnective> M. Buzek son positionnement officiel <Alignment alignment="10581" annotation_id="18492">
          <DiscourseConnective annotation_id="18492" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai reçu une réponse par communiqué de presse du parti PDL <DiscourseConnective annotation_id="18555">et</DiscourseConnective> de Traian Băsescu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16840" docOffset="120">
      <en>I urge and await an official position from Mr Buzek.</en>
      <fr>J'exige <DiscourseConnective annotation_id="18585">et</DiscourseConnective> attends le positionnement de M. Buzek.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16893" id="312" name="Alexander Mirsky">
    <ParallelChunk annotation_id="16893" docOffset="121">
      <en>(LV) Mr President, why, in your opinion, does the European Parliament pass resolutions?</en>
      <fr>(LV) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="18655">à</DiscourseConnective> votre avis pourquoi le Parlement européen adopte-t-il des résolutions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16981" docOffset="122">
      <en>Precisely <Alignment alignment="26533" annotation_id="16991">
          <Alignment alignment="7798" annotation_id="16991">
            <DiscourseConnective annotation_id="16991" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they may be implemented.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18728">Précisément</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16991" annotation_id="18740">
          <Alignment alignment="2512" annotation_id="18740">
            <DiscourseConnective annotation_id="18740" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elles puissent être appliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17024" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="5406" annotation_id="17024">
          <DiscourseConnective annotation_id="17024" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it appears that the Latvian government has no intention of implementing the resolution of 11 March 2004.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17024" annotation_id="18780">
          <DiscourseConnective annotation_id="18780" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="18805">que</DiscourseConnective> le gouvernement letton n'ait aucune intention d'appliquer la résolution du 11 mars 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17138" docOffset="124">
      <en>That resolution clearly states that the right to vote in local elections must be granted to people who are permanently resident on Latvian territory.</en>
      <fr>Cette résolution prévoit clairement <DiscourseConnective annotation_id="18934">que</DiscourseConnective> le droit de vote aux élections locales doit être accordé aux personnes qui sont des résidents permanents du territoire letton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17288" docOffset="125">
      <en>To the question of <Alignment alignment="19089" annotation_id="17307">
          <DiscourseConnective annotation_id="17307" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Latvia will implement this resolution, we shall possibly receive the answer: 'Kad pūcei aste ziedēs' (in Latvian). In Russian, one would say: 'Kogda rak na gore svistnet', and in English: '<Alignment alignment="6932" annotation_id="17501">
          <DiscourseConnective annotation_id="17501" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> pigs fly'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19065">À</DiscourseConnective> la question de savoir <Alignment alignment="8918" annotation_id="19089">
          <DiscourseConnective annotation_id="19089" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Lettonie appliquera-t-elle cette résolution, nous recevrons peut être une réponse: "Kad pūcei aste ziedēs" <DiscourseConnective annotation_id="19205">en</DiscourseConnective> letton, <DiscourseConnective annotation_id="19216">en</DiscourseConnective> russe, on dirait "Kogda rak na gore svistnet" <DiscourseConnective annotation_id="19265">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19268">en</DiscourseConnective> français: "<Alignment alignment="17501" annotation_id="19282">
          <DiscourseConnective annotation_id="19282" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les poules auront des dents".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17517" docOffset="126">
      <en>It comes down to this - either pigs will start to fly <Alignment alignment="23555" annotation_id="17571">
          <DiscourseConnective annotation_id="17571" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must collectively put an end to discrimination against 335 000 people living in Latvia.</en>
      <fr>Voilà où nous en sommes - <DiscourseConnective annotation_id="19344">soit</DiscourseConnective> les poules ont des dents <Alignment alignment="17571" annotation_id="19374">
          <DiscourseConnective annotation_id="19374" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons mettre fin collectivement <DiscourseConnective annotation_id="19415">à</DiscourseConnective> la discrimination de 335 000 personnes qui vivent <DiscourseConnective annotation_id="19467">en</DiscourseConnective> Lettonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17665" docOffset="127">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17676" id="313" name="Ioan Enciu">
    <ParallelChunk annotation_id="17676" docOffset="128">
      <en>(RO) Madam President, we are witnessing today events which will change the course of history in North Africa and elsewhere.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, nous sommes aujourd'hui les témoins d'évènements qui vont changer le cours de l'histoire <DiscourseConnective annotation_id="19603">en</DiscourseConnective> Afrique du Nord <DiscourseConnective annotation_id="19622">et</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17800" docOffset="129">
      <en>Dictatorial regimes cannot stand firm for long anywhere in the world.</en>
      <fr>Les régimes dictatoriaux ne pourront plus tenir debout très longtemps où que ce soit dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17870" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="20653" annotation_id="17870">
          <DiscourseConnective annotation_id="17870" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I wish to draw your attention to the fact that new forms of dictatorship can appear, even in a Member State of the European Union regarded as being democratic, namely, Romania.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17870" annotation_id="19735">
          <DiscourseConnective annotation_id="19735" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="19755">à</DiscourseConnective> attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="19793">que</DiscourseConnective> de nouvelles formes de dictature peuvent apparaître, <DiscourseConnective annotation_id="19850">même</DiscourseConnective> dans un État membre de l'Union européenne considéré <DiscourseConnective annotation_id="19907">comme</DiscourseConnective> démocratique, en d'autre terme, la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18056" docOffset="131">
      <en>Under the rule of law a person must be considered innocent <Alignment alignment="13246" annotation_id="18115">
          <DiscourseConnective annotation_id="18115" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> convicted by judges, and must stand trial as a free citizen, <Alignment alignment="6090" annotation_id="18182">
          <DiscourseConnective annotation_id="18182" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> he poses a danger to society.</en>
      <fr>Selon l'état de droit, une personne doit être présumée innocente <Alignment alignment="18115" annotation_id="20023">
          <DiscourseConnective annotation_id="20023" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle comparaisse devant ses juges, <DiscourseConnective annotation_id="20072">et</DiscourseConnective> devra assister à son procès en <DiscourseConnective annotation_id="20106">tant que</DiscourseConnective> citoyen libre, <Alignment alignment="16245" annotation_id="20130">
          <DiscourseConnective annotation_id="20130" sense="Expansion.Alternative">à moins de</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenter un danger <DiscourseConnective annotation_id="20161">pour</DiscourseConnective> la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18219" docOffset="132">
      <en>These universal principles of law are no longer valid in Romania <Alignment alignment="33554" annotation_id="18284">
          <DiscourseConnective annotation_id="18284" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to President Băsescu and the Liberal Democratic Party in power.</en>
      <fr>Ces principes de droit universel ne sont plus valables <DiscourseConnective annotation_id="20233">en</DiscourseConnective> Roumanie <Alignment alignment="18284" annotation_id="20245">
          <DiscourseConnective annotation_id="20245" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne le président Băsescu <DiscourseConnective annotation_id="20285">et</DiscourseConnective> le parti libéral démocrate <DiscourseConnective annotation_id="20315">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18362" docOffset="133">
      <en>Clear proof that arrests are being made in Romania by political order is provided by the statement made by President Băsescu in Strasbourg five hours prior to the arrest of Constantin Nicolescu, and I quote: 'An important member of the Opposition has been arrested', end of quote, even <Alignment alignment="42639" annotation_id="18648">
          <DiscourseConnective annotation_id="18648" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latter had not yet reached the court.</en>
      <fr>Des preuves tangibles <DiscourseConnective annotation_id="20347">que</DiscourseConnective> des arrestations sont ordonnées par voie politique <DiscourseConnective annotation_id="20402">en</DiscourseConnective> Roumanie sont disponibles dans les déclarations faites par le président Băsescu <DiscourseConnective annotation_id="20485">à</DiscourseConnective> Strasbourg, cinq heures <DiscourseConnective annotation_id="20511">avant</DiscourseConnective> l'arrestation de Constantin Nicolescu <DiscourseConnective annotation_id="20555">et</DiscourseConnective> je cite: "Un membre important de l'opposition a été arrêté", fin de citation, <Alignment alignment="18648" annotation_id="20636">
          <DiscourseConnective annotation_id="20636" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dernier n'avait pas <DiscourseConnective annotation_id="20667">encore</DiscourseConnective> atteint le tribunal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18697" docOffset="134">
      <en>What clearer evidence is needed to show that President Băsescu decides who will be arrested <Alignment alignment="6242" annotation_id="18789">
          <DiscourseConnective annotation_id="18789" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18793" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>De quelle preuve plus limpide avons-nous besoin <DiscourseConnective annotation_id="20743">pour</DiscourseConnective> montrer <DiscourseConnective annotation_id="20756">que</DiscourseConnective> le président Băsescu décide de qui sera arrêté <Alignment alignment="8094" annotation_id="20807">
          <DiscourseConnective annotation_id="20807" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quand?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18799" id="314" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="18799" docOffset="135">
      <en>(RO) Madam President, I too share the sentiments of my colleagues who have drawn attention to the persecution of the political opposition in Romania, using the legal instruments of a government showing ever-growing evidence of authoritarian abuses.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, je partage <DiscourseConnective annotation_id="20855">aussi</DiscourseConnective> les sentiments de mes collègues qui ont attiré l'attention sur la persécution subie par l'opposition politique <DiscourseConnective annotation_id="20972">en</DiscourseConnective> Roumanie, en usant des instruments gouvernementaux légaux, ce qui donne des preuves croissantes d'abus d'autorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19048" docOffset="136">
      <en>With its popularity rating in free fall and in the wake of a set of austerity measures of brutal severity, having a drastic impact on living standards, the Romanian Government is resorting to increasingly violent antidemocratic methods to hold on to power.</en>
      <fr>Avec une grosse baisse de popularité <DiscourseConnective annotation_id="21127">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21130">à</DiscourseConnective> la veille d'un ensemble de mesures d'austérité d'une brutale sévérité, qui aura un effet considérable sur la qualité de vie, le gouvernement roumain a recours <DiscourseConnective annotation_id="21291">à</DiscourseConnective> des méthodes de plus <DiscourseConnective annotation_id="21314">en plus</DiscourseConnective> antidémocratiques et violentes <DiscourseConnective annotation_id="21353">pour</DiscourseConnective> se maintenir au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19305" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="16724" annotation_id="19305">
          <DiscourseConnective annotation_id="19305" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleagues have said, the unjustified and harsh arrest of a prominent member of the opposition, elected directly by the citizens, is the most recent and worrying example in a series of threats and acts of harassment against opposition groups.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19305" annotation_id="21383">
          <DiscourseConnective annotation_id="21383" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes collègues l'ont dit, la violente arrestation injustifiée d'un membre éminent de l'opposition, élu directement par les citoyens, est l'exemple le plus troublant d'une série de menaces <DiscourseConnective annotation_id="21576">et</DiscourseConnective> d'actes de harcèlement contre les groupes d'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19554" docOffset="138">
      <en>At the same time, the state budget is being plundered by the government's political supporters whose chaotic measures are deepening the economic and social crisis and increasing social tension to an alarming extent.</en>
      <fr>Au <DiscourseConnective annotation_id="21638">même</DiscourseConnective> moment, le budget de l'État est pillé par les partisans du pouvoir dont les mesures chaotiques accentuent la crise sociale <DiscourseConnective annotation_id="21766">et</DiscourseConnective> économique <DiscourseConnective annotation_id="21780">et</DiscourseConnective> augmentent les tensions sociales <DiscourseConnective annotation_id="21816">jusqu'à</DiscourseConnective> un degré alarmant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19770" docOffset="139">
      <en>This is why we are <Alignment alignment="20619" annotation_id="19789">
          <DiscourseConnective annotation_id="19789" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> protesting together against the attacks which are being carried out in an attempt to intimidate opposition politicians and trade unions.</en>
      <fr>C'est pour cela que nous protestons <Alignment alignment="1967" annotation_id="21879">
          <DiscourseConnective annotation_id="21879" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensemble contre les attaques qui sont perpétrées <DiscourseConnective annotation_id="21938">pour</DiscourseConnective> tenter d'intimider les responsables politiques de l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="22006">et</DiscourseConnective> les syndicats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19931" docOffset="140">
      <en>I believe that EU forums must take a stance against the blatant violations of democratic rights in Romania.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="22033">que</DiscourseConnective> les forums de l'UE doivent prendre position contre ces violations flagrantes des droits démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="22139">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20039" id="315" name="Ricardo Cortés Lastra">
    <ParallelChunk annotation_id="20039" docOffset="141">
      <en>(ES) Madam President, I should like to share a cause of great satisfaction with you all.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, je souhaite partager une grande satisfaction avec vous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20128" docOffset="142">
      <en>A great social and economic pact has recently been signed between the government, union leaders and business leaders in Spain.</en>
      <fr>Un grand pacte social <DiscourseConnective annotation_id="22262">et</DiscourseConnective> économique vient d'être signé entre le gouvernement, les représentants syndicaux <DiscourseConnective annotation_id="22346">et</DiscourseConnective> les chefs d'entreprises <DiscourseConnective annotation_id="22373">en</DiscourseConnective> Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20255" docOffset="143">
      <en>This agreement establishes Spain as a country capable of joining forces to overcome its difficulties, face up to its challenges and reinforce the welfare state.</en>
      <fr>Cet accord montre que l'Espagne est un pays capable de réunir ses forces <DiscourseConnective annotation_id="22458">pour</DiscourseConnective> surmonter les difficultés, faire face <DiscourseConnective annotation_id="22501">à</DiscourseConnective> ses défis <DiscourseConnective annotation_id="22513">et</DiscourseConnective> renforcer l'État providence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20416" docOffset="144">
      <en>Ladies and gentlemen, in this global crisis, this agreement is a unique example of how, by society as a whole taking responsibility, we are making agreements with the idea of winning the future and building a strong Spain in a Union that plays an increasingly important role.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22554">et</DiscourseConnective> Messieurs, dans cette crise mondiale, cet accord est un exemple unique qui montre comment une société tout entière fait face à ses responsabilités, nous passons ces accords dans l'idée de gagner le futur <DiscourseConnective annotation_id="22761">et</DiscourseConnective> de construire une Espagne forte dans une Union qui joue un rôle de plus <DiscourseConnective annotation_id="22836">en plus</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20692" id="316" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20692" docOffset="145">
      <en>That concludes this item.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
