<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Anti-dumping cases - state of play and prospects (debate)</en>
    <fr>Affaires antidumping - état des lieux <DiscourseConnective annotation_id="38">et</DiscourseConnective> perspectives (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="58" id="517" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="58" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission on anti-dumping cases - state of play and prospects by Daniel Caspary, Cristiana Muscardini, Tokia Saïfi, Georgios Papastamkos, Kader Arif, Bernd Lange, Gianluca Susta, Metin Kazak, Niccolò Rinaldi, Marielle De Sarnez, Yannick Jadot, Carl Schlyter, Helmut Scholz, Robert Sturdy, Syed Kamall, Jan Zahradil, on behalf of the Group of the European People's Party (Christian Democrats), the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament, the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, the Group of the Greens/European Free Alliance, the Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left and the European Conservatives and Reformists - B7-0562/2010).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale à la Commission concernant les affaires antidumping - état des lieux et perspectives de Daniel Caspary, Cristiana Muscardini, Tokia Saïfi, Georgios Papastamkos, Kader Arif, Bernd Lange, Gianluca Susta, Metin Kazak, Niccolò Rinaldi, Marielle De Sarnez, Yannick Jadot, Carl Schlyter, Helmut Scholz, Robert Sturdy, Syed Kamall, Jan Zahradil, au nom du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens), du groupe de l'Alliance progressiste des socialistes et démocrates au Parlement européen, du groupe Verts/Alliance libre européenne, du groupe confédéral de la Gauche unitaire européenne/Gauche verte nordique, et des Conservateurs et réformistes européens - B7-0562/2010).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="846" id="518" language="DE" name="Daniel Caspary">
    <ParallelChunk annotation_id="846" docOffset="2">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, anti-dumping measures play an important role in the world.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="830">et</DiscourseConnective> Messieurs, les mesures antidumping jouent un rôle important dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="941" docOffset="3">
      <en>For us in the European Parliament, and I believe I can speak for the majority of Members here, this is not about protectionism, but about a sensible use of the anti-dumping instrument.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="908">Pour</DiscourseConnective> le Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="936">et</DiscourseConnective> je pense que je parle au nom de la majorité des députés ici, il ne <DiscourseConnective annotation_id="1006">s'</DiscourseConnective>agit pas de protectionnisme, <DiscourseConnective annotation_id="1037">mais</DiscourseConnective> d'une utilisation rationnelle de l'instrument antidumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1126" docOffset="4">
      <en>We must be able to defend ourselves <Alignment alignment="43040" annotation_id="1162">
          <DiscourseConnective annotation_id="1162" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> other countries distort competition using state subsidies.</en>
      <fr>Nous devons pouvoir nous défendre <Alignment alignment="1162" annotation_id="1135">
          <DiscourseConnective annotation_id="1135" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres pays gênent la concurrence en accordant des subventions d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1224" docOffset="5">
      <en>We must be able to defend ourselves <Alignment alignment="1245" annotation_id="1260">
          <DiscourseConnective annotation_id="1260" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> companies dump products onto the market, <Alignment alignment="30920" annotation_id="1304">
          <Alignment alignment="11815" annotation_id="1304">
            <Alignment alignment="51157" annotation_id="1304">
              <DiscourseConnective annotation_id="1304" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="39766" annotation_id="1320">
          <DiscourseConnective annotation_id="1320" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they sell products at less than the cost of producing them, in order to force their competitors out of the market and to gain an illegitimate advantage.</en>
      <fr>Nous devons pouvoir nous défendre <Alignment alignment="1260" annotation_id="1245">
          <DiscourseConnective annotation_id="1245" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des entreprises pratiquent le dumping, <Alignment alignment="2551" annotation_id="1287">
          <Alignment alignment="2055" annotation_id="1287">
            <Alignment alignment="20533" annotation_id="1287">
              <DiscourseConnective annotation_id="1287" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21827" annotation_id="1307">
          <DiscourseConnective annotation_id="1307" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles inondent le marché de produits qu'elles vendent <DiscourseConnective annotation_id="1364">à</DiscourseConnective> un prix inférieur à leur coût de production, <DiscourseConnective annotation_id="1411">afin de</DiscourseConnective> forcer leurs concurrents à sortir du marché <DiscourseConnective annotation_id="1463">et</DiscourseConnective> d'obtenir un avantage illégitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1476" docOffset="6">
      <en>I would like to look at one point <Alignment alignment="1530" annotation_id="1510">
          <Alignment alignment="44000" annotation_id="1510">
            <DiscourseConnective annotation_id="1510" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je voudrais examiner un point <Alignment alignment="12361" annotation_id="1530">
          <Alignment alignment="1510" annotation_id="1530">
            <DiscourseConnective annotation_id="1530" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1525" docOffset="7">
      <en>I would be interested in answers to the following questions from the Commission.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="1557">que</DiscourseConnective> la Commission réponde <DiscourseConnective annotation_id="1583">à</DiscourseConnective> plusieurs questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1606" docOffset="8">
      <en>Does the Commission have any experience or any feedback from the Council on the extent to which foreign governments are involved in these activities?</en>
      <fr>Sait-elle dans quelle mesure les gouvernements étrangers prennent part <DiscourseConnective annotation_id="1677">à</DiscourseConnective> ces activités, <DiscourseConnective annotation_id="1694">ou</DiscourseConnective> a-t-elle un retour d'information du Conseil à ce sujet?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1756" docOffset="9">
      <en>Are there cases where governments in whose countries specific companies are based attempt to influence the decisions made in the Committee on Anti-Dumping Practices?</en>
      <fr>Y a-t-il des cas où les gouvernements des pays où se trouvent des sociétés spécifiques tentent d'influencer les décisions prises au sein du comité des pratiques anti-dumping?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1922" docOffset="10">
      <en>Have there been reactions or perhaps even attempts to exert influence which have led to a difference in the results of votes?</en>
      <fr>Y a-t-il eu des réactions, voire des tentatives d'exercer une influence qui ont modifié les résultats des votes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2048" docOffset="11">
      <en>I would be interested in finding out about this, <Alignment alignment="30484" annotation_id="2097">
          <DiscourseConnective annotation_id="2097" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> companies have come to me in the past with their concerns.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="2053">en</DiscourseConnective> savoir plus <DiscourseConnective annotation_id="2068">à</DiscourseConnective> ce sujet, <Alignment alignment="12199" annotation_id="2080">
          <DiscourseConnective annotation_id="2080" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> des sociétés m'ont contacté par le passé pour me faire part de leurs inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2164" docOffset="12">
      <en>My second point is that on several occasions companies have approached me and asked me to make contact with the Commission and to prevent anti-dumping investigations from taking place in certain cases.</en>
      <fr>Ma deuxième <DiscourseConnective annotation_id="2178">remarque</DiscourseConnective> est <DiscourseConnective annotation_id="2191">qu'</DiscourseConnective>à plusieurs reprises, des sociétés m'ont approché <DiscourseConnective annotation_id="2244">afin que</DiscourseConnective> je contacte la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2279">et</DiscourseConnective> que j'empêche que des enquêtes antidumping soient réalisées dans certaines affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2366" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="8037" annotation_id="2366">
          <DiscourseConnective annotation_id="2366" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you impose an anti-dumping duty, this will have a negative impact on European companies doing business in other areas, such as Asia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19052" annotation_id="2367">
          <DiscourseConnective annotation_id="2367" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous imposez une taxe antidumping, cela aura un impact négatif sur les sociétés européennes qui travaillent dans d'autres régions, <DiscourseConnective annotation_id="2501">comme</DiscourseConnective> l'Asie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2502" docOffset="14">
      <en>I would be interested to know what the Commission's feeling is in this respect.</en>
      <fr>Je voudrais connaître la position de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2566">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2582" docOffset="15">
      <en>What is the current state of affairs?</en>
      <fr>Où en est la situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2620" docOffset="16">
      <en>Are there cases of this kind?</en>
      <fr>Existe-t-il des affaires de ce genre?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2650" id="519" language="PT" name="Vital Moreira">
    <ParallelChunk annotation_id="2650" docOffset="17">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would like to challenge the Commissioner to clarify as fully as possible the position of the Commission on trade defence instruments, which include anti-dumping measures.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="2672">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais demander au commissaire de préciser le plus complètement possible la position de la Commission concernant les instruments de défense commerciale, y compris les mesures antidumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2859" docOffset="18">
      <en>The fact is that in a recent communication the Commission said that open trade depends on fair competition between national and foreign producers, and added: 'we protect EU production from international trade distortions or disruptions, by applying trade defence instruments in compliance with [World Trade Organisation] rules'.</en>
      <fr>Dans une récente communication, la Commission a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="2935">que</DiscourseConnective> le commerce ouvert est subordonné <DiscourseConnective annotation_id="2973">à</DiscourseConnective> l'existence d'une concurrence loyale entre producteurs locaux <DiscourseConnective annotation_id="3037">et</DiscourseConnective> étrangers <DiscourseConnective annotation_id="3050">et</DiscourseConnective> a ajouté: "nous protégeons la production de l'UE des distorsions <DiscourseConnective annotation_id="3118">ou</DiscourseConnective> perturbations commerciales internationales <DiscourseConnective annotation_id="3164">en</DiscourseConnective> appliquant des instruments de défense commerciale conformes aux règles de l'OMC".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3188" docOffset="19">
      <en>That is all well and good.</en>
      <fr>Tout cela est fort bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3215" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="24675" annotation_id="3215">
          <DiscourseConnective annotation_id="3215" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, besides a good legal basis there <DiscourseConnective annotation_id="3257" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> needs to be an effective and predictable decision-making mechanism <Alignment alignment="3377" annotation_id="3329">
          <Alignment alignment="26633" annotation_id="3329">
            <DiscourseConnective annotation_id="3329" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> these objectives can be achieved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3215" annotation_id="3274">
          <DiscourseConnective annotation_id="3274" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3285">en plus d'</DiscourseConnective>une bonne base juridique, il faut un mécanisme décisionnel prévisible <DiscourseConnective annotation_id="3365">et</DiscourseConnective> efficace <Alignment alignment="3329" annotation_id="3377">
          <Alignment alignment="14342" annotation_id="3377">
            <DiscourseConnective annotation_id="3377" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ces objectifs puissent être atteints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3371" docOffset="21">
      <en>My question is as follows: could it be that the Council's recent proposal on Member States controlling the Commission's implementing acts, which include trade defence measures, correspond to this wish for a guarantee that trade defence measures are actually undertaken?</en>
      <fr>Ma première question est la suivante: se pourrait-il <DiscourseConnective annotation_id="3477">que</DiscourseConnective> la récente proposition du Conseil concernant le contrôle par les États membres des actes d'exécution de la Commission, y compris les mesures de défense commerciale, corresponde au désir de garantir <DiscourseConnective annotation_id="3679">que</DiscourseConnective> des mesures de défense commerciale soient réellement adoptées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3641" docOffset="22">
      <en>I recall that this decision by the Council provides for exemptions from the general committee rules, which means that it is possible to make difficult, <DiscourseConnective annotation_id="3793" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> not block, delay and, at the very least, politicise decision making on this matter, which is the Commission's responsibility.</en>
      <fr>Je rappelle <DiscourseConnective annotation_id="3758">que</DiscourseConnective> cette décision du Conseil prévoit des dérogations aux règles générales du comité, ce qui permet de compliquer - voire de bloquer -, de reporter <DiscourseConnective annotation_id="3906">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3910">du moins</DiscourseConnective>, de politiser le processus décisionnel relatif à cette question, tâche qui incombe à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3922" docOffset="23">
      <en>My second question concerns the following: in this communication the Commission <Alignment alignment="4111" annotation_id="4002">
          <DiscourseConnective annotation_id="4002" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentions that it is going to analyse the way in which to proceed with the updating and modernisation of our trade-defence instruments, along with the relevance of doing so.</en>
      <fr>Ma deuxième question concerne le fait que dans cette communication, la Commission mentionne <Alignment alignment="9026" annotation_id="4111">
          <DiscourseConnective annotation_id="4111" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4121">qu'</DiscourseConnective>elle va examiner s'il convient d'actualiser <DiscourseConnective annotation_id="4168">et</DiscourseConnective> de moderniser nos instruments de défense commerciale et par quels moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4180" docOffset="24">
      <en>My concern is this: <Alignment alignment="18522" annotation_id="4200">
          <DiscourseConnective annotation_id="4200" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission does not fight this proposal by the Council on the procedure of deciding upon trade-defence measures, can it give us any guarantee that <Alignment alignment="65763" annotation_id="4354">
          <DiscourseConnective annotation_id="4354" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the issue of reviewing them, it will resist the Member States which are interested in undermining and weakening the application of trade-defence measures?</en>
      <fr>Ma préoccupation est la suivante: <Alignment alignment="5293" annotation_id="4279">
          <DiscourseConnective annotation_id="4279" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne lutte pas contre cette proposition du Conseil concernant la procédure de décision des mesures de défense commerciale, la Commission peut-elle nous garantir <DiscourseConnective annotation_id="4446">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4354" annotation_id="4450">
          <DiscourseConnective annotation_id="4450" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette procédure sera révisée, elle résistera aux États membres qui veulent miner <DiscourseConnective annotation_id="4539">et</DiscourseConnective> affaiblir l'application de ces mesures?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4526" id="520" language="IT" name="Niccolò Rinaldi">
    <ParallelChunk annotation_id="4526" docOffset="25">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, there are only a few of us here this evening to talk about anti-dumping, which is, <Alignment alignment="23105" annotation_id="4659">
          <DiscourseConnective annotation_id="4659" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an issue we speak about a great deal in our own countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4639">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous sommes peu nombreux ici ce soir <DiscourseConnective annotation_id="4690">pour</DiscourseConnective> discuter de la lutte contre le dumping, qui est <Alignment alignment="17175" annotation_id="4743">
          <DiscourseConnective annotation_id="4743" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> un sujet dont nous parlons beaucoup dans nos pays respectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4727" docOffset="26">
      <en>I believe that there is no issue in international trade that business people, small and medium-sized enterprises, trade unions and consumers care more about than dumping.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="4823">qu'</DiscourseConnective>aucune autre question de commerce international ne préoccupe davantage les entrepreneurs, les petites <DiscourseConnective annotation_id="4928">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, les syndicats <DiscourseConnective annotation_id="4967">et</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="4988">que</DiscourseConnective> le dumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4898" docOffset="27">
      <en>Dealing with dumping is basically a daily task for a large part of our productive economy.</en>
      <fr>Une grande partie de notre économie de production est confrontée chaque jour au dumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4989" docOffset="28">
      <en>The Commission is working hard and is certainly doing its duty <Alignment alignment="5164" annotation_id="5052">
          <DiscourseConnective annotation_id="5052" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to anti-dumping initiatives, <Alignment alignment="13056" annotation_id="5095">
          <DiscourseConnective annotation_id="5095" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are calling for action based on the following principles.</en>
      <fr>La Commission travaille dur <DiscourseConnective annotation_id="5121">et</DiscourseConnective> assume certainement ses responsabilités <Alignment alignment="7903" annotation_id="5164">
          <DiscourseConnective annotation_id="5164" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les initiatives antidumping, <Alignment alignment="1213" annotation_id="5212">
          <DiscourseConnective annotation_id="5212" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons des actions fondées sur les principes suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5160" docOffset="29">
      <en>Firstly, transparency of action, full transparency of procedures, of the evaluation criteria adopted and their results, and then communications and a communications strategy, <Alignment alignment="5480" annotation_id="5335">
          <DiscourseConnective annotation_id="5335" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the actions taken on anti-dumping by the European Commission can serve to reassure our business people and workers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5280">Premièrement</DiscourseConnective>, la transparence d'action, la totale transparence des procédures, des critères d'évaluation adoptés <DiscourseConnective annotation_id="5393">et</DiscourseConnective> de leurs résultats, <DiscourseConnective annotation_id="5416">ainsi</DiscourseConnective> que les communications <DiscourseConnective annotation_id="5445">et</DiscourseConnective> une stratégie de communication, <Alignment alignment="3863" annotation_id="5480">
          <DiscourseConnective annotation_id="5480" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mesures antidumping adoptées par la Commission peuvent contribuer <DiscourseConnective annotation_id="5554">à</DiscourseConnective> rassurer les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="5582">et</DiscourseConnective> les entrepreneurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5459" docOffset="30">
      <en>Secondly, there is space for the exercise of discretion in anti-dumping procedures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5604">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il y a une marge permettant l'exercice d'un pouvoir discrétionnaire dans les procédures antidumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5543" docOffset="31">
      <en>This is common sense, <Alignment alignment="37809" annotation_id="5565">
          <DiscourseConnective annotation_id="5565" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes I have the impression that too much discretion is exercised in the decisions that are taken.</en>
      <fr>C'est logique, <Alignment alignment="16289" annotation_id="5734">
          <DiscourseConnective annotation_id="5734" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> parfois, j'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="5766">que</DiscourseConnective> ce pouvoir est trop grand dans les décisions qui sont adoptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5672" docOffset="32">
      <en>Thirdly, following the Treaty of Lisbon, the European Parliament must be better integrated, involved and informed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5834">Troisièmement</DiscourseConnective>, à la suite de l'entrée en vigueur du traité de Lisbonne, le Parlement européen doit être <DiscourseConnective annotation_id="5938">mieux</DiscourseConnective> intégré, associé <DiscourseConnective annotation_id="5961">et</DiscourseConnective> informé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5787" docOffset="33">
      <en>It seems to me that there the Commission is labouring somewhat to recognise Parliament's role in international trade - even <Alignment alignment="37797" annotation_id="5911">
          <DiscourseConnective annotation_id="5911" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> much effort has been made, for which we are grateful to the Commissioner - <Alignment alignment="46042" annotation_id="5993">
          <DiscourseConnective annotation_id="5993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament certainly needs to have a stronger voice on anti-dumping as well.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="5986">qu'</DiscourseConnective>ici, la Commission a du mal <DiscourseConnective annotation_id="6017">à</DiscourseConnective> reconnaître le rôle du Parlement dans le commerce international - <Alignment alignment="5733" annotation_id="6085">
          <DiscourseConnective annotation_id="6085" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> de gros efforts ont été faits, dont je sais gré au commissaire - <Alignment alignment="12800" annotation_id="6158">
          <DiscourseConnective annotation_id="6158" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement doit certainement avoir une plus grande influence en matière de lutte contre le dumping <DiscourseConnective annotation_id="6262">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6074" docOffset="34">
      <en>Lastly, there is the question of dialogue with society.</en>
      <fr>Quatrièmement, il y a la question du dialogue avec la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6130" docOffset="35">
      <en>Once again, perhaps, the Commission still has much to do on this issue.</en>
      <fr>Là <DiscourseConnective annotation_id="6339">aussi</DiscourseConnective>, la Commission a peut-être encore beaucoup de pain sur la planche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6202" docOffset="36">
      <en>Parliament cannot merely sit and listen to the players in society, including in anti-dumping matters.</en>
      <fr>Le Parlement ne peut pas <DiscourseConnective annotation_id="6437">simplement</DiscourseConnective> s'asseoir <DiscourseConnective annotation_id="6458">et</DiscourseConnective> écouter les acteurs de la société, y compris <DiscourseConnective annotation_id="6506">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre le dumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6304" docOffset="37">
      <en>In this respect, the Commission should probably take note of the new requirements with respect to the exclusive powers on international trade recognised to it by the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6545">À cet égard</DiscourseConnective>, la Commission devrait probablement prendre note des nouvelles exigences concernant les pouvoirs exclusifs en matière de commerce international accordés au Parlement par le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6488" docOffset="38">
      <en>Lastly, it is clear to us that anti-dumping must be part of a coherent commercial strategy and an integrated policy based on the criteria of honesty and openness.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6750">Enfin</DiscourseConnective>, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="6770">pour</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="6780">que</DiscourseConnective> la lutte contre le dumping doit faire partie d'une stratégie commerciale cohérente <DiscourseConnective annotation_id="6867">et</DiscourseConnective> d'une politique intégrée basées sur des critères d'honnêteté <DiscourseConnective annotation_id="6931">et</DiscourseConnective> d'ouverture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6651" docOffset="39">
      <en>Bearing this in mind, Europe will be able to move forward with its head held high.</en>
      <fr>L'Europe pourra alors avancer la tête haute.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6734" id="521" language="SV" name="Carl Schlyter">
    <ParallelChunk annotation_id="6734" docOffset="40">
      <en>Mr President, we can now see the consequences here.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="7028">maintenant</DiscourseConnective> voir les conséquences ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6786" docOffset="41">
      <en>It is a shame that the Commission did not take the opportunity to reform the Trade Defence Instruments in 2007 <Alignment alignment="7189" annotation_id="6897">
          <DiscourseConnective annotation_id="6897" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were talking about Global Europe, which was perhaps the original intention.</en>
      <fr>Il est dommage <DiscourseConnective annotation_id="7081">que</DiscourseConnective> la Commission n'ait pas profité de l'occasion de réviser les instruments de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="7181">en</DiscourseConnective> 2007 <Alignment alignment="6805" annotation_id="7189">
          <DiscourseConnective annotation_id="7189" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlions de l'Europe dans le monde, ce qui était peut-être l'intention originale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6981" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="57672" annotation_id="6981">
          <DiscourseConnective annotation_id="6981" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the question of the Treaty of Lisbon <Alignment alignment="58650" annotation_id="7035">
          <DiscourseConnective annotation_id="7035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which decision-making procedure we should have, perhaps none of those that exist really fit our purposes properly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6905" annotation_id="7284">
          <DiscourseConnective annotation_id="7284" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne le traité de Lisbonne <Alignment alignment="7035" annotation_id="7325">
          <DiscourseConnective annotation_id="7325" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la procédure décisionnelle que nous devrions avoir, il se peut qu'aucune de celles qui existent ne serve réellement nos fins de manière adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7154" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="7474" annotation_id="7154">
          <DiscourseConnective annotation_id="7154" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we Greens actually have no problem with the question of implementation, provided the rules are clear, transparent and fair.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15159" annotation_id="7474">
          <DiscourseConnective annotation_id="7474" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous, les Verts, n'avons aucun problème avec la question de la mise en œuvre, <DiscourseConnective annotation_id="7563">pour autant que</DiscourseConnective> les règles soient claires, transparentes <DiscourseConnective annotation_id="7620">et</DiscourseConnective> équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7287" docOffset="44">
      <en>I would like to emphasise that, in this context, it is <DiscourseConnective annotation_id="7342" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> important not only to safeguard the interests of producers, but also to include the interests of consumers and the actual purpose itself, just <Alignment alignment="3516" annotation_id="7490">
          <DiscourseConnective annotation_id="7490" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Caspary said, namely to put a stop to dumping below the actual costs.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="7668">que</DiscourseConnective>, dans ce contexte, il est important <DiscourseConnective annotation_id="7708">non seulement</DiscourseConnective> de préserver les intérêts des producteurs, <DiscourseConnective annotation_id="7765">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7770">également</DiscourseConnective> d'inclure les intérêts des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="7821">et</DiscourseConnective> l'objectif réel lui-même, <Alignment alignment="7896" annotation_id="7850">
          <DiscourseConnective annotation_id="7850" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Caspary, à savoir de mettre un terme au dumping en deçà des coûts réels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7566" docOffset="45">
      <en>In this regard, <Alignment alignment="7952" annotation_id="7582">
          <DiscourseConnective annotation_id="7582" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to stress that the actual costs must include environmental dumping.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7940">À cet égard</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10581" annotation_id="7952">
          <DiscourseConnective annotation_id="7952" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="7985">que</DiscourseConnective> les coûts réels doivent inclure le dumping environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7672" docOffset="46">
      <en>Obtaining an economic advantage by circumventing environmental legislation is just like obtaining another form of subsidy besides economic dumping, but in the form of the environment.</en>
      <fr>Obtenir un avantage économique <DiscourseConnective annotation_id="8080">en</DiscourseConnective> contournant la législation environnementale revient <DiscourseConnective annotation_id="8135">à</DiscourseConnective> obtenir une autre forme de subvention <DiscourseConnective annotation_id="8175">en plus</DiscourseConnective> du dumping économique, <DiscourseConnective annotation_id="8206">mais</DiscourseConnective> sous forme d'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7856" docOffset="47">
      <en>It must be possible to include it <Alignment alignment="8275" annotation_id="7890">
          <DiscourseConnective annotation_id="7890" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at the dumping issue.</en>
      <fr>Il doit être possible de l'intégrer <Alignment alignment="7890" annotation_id="8275">
          <DiscourseConnective annotation_id="8275" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous examinons la question du dumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7925" docOffset="48">
      <en>We talked previously about trade policy as an instrument for achieving other goals.</en>
      <fr>Nous avons parlé précédemment de la politique commerciale en <DiscourseConnective annotation_id="8383">tant qu'</DiscourseConnective>instrument <DiscourseConnective annotation_id="8402">pour</DiscourseConnective> atteindre d'autres objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8009" docOffset="49">
      <en>In this case, it may even be more effective to use anti-dumping measures to prevent carbon dioxide leakage within the Emissions Trading System, <Alignment alignment="49408" annotation_id="8153">
          <DiscourseConnective annotation_id="8153" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8437">Dans ce cas</DiscourseConnective>, il est peut-être <DiscourseConnective annotation_id="8467">encore</DiscourseConnective> plus efficace d'utiliser les mesures antidumping <DiscourseConnective annotation_id="8523">pour</DiscourseConnective> empêcher la fuite de dioxyde de carbone au sein du système d'échange de quotas d'émissions, <Alignment alignment="12061" annotation_id="8620">
          <DiscourseConnective annotation_id="8620" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8166" docOffset="50">
      <en>In the current system there is a long list of hundreds of business sectors, covering tens of thousands of companies, with four different criteria for <DiscourseConnective annotation_id="8316" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they are to be granted exemption from the ETS or receive free allocation.</en>
      <fr>Le système actuel contient une longue liste de centaines de secteurs d'activités, couvrant des dizaines de milliers de sociétés, avec quatre critères différents leur permettant d'être éligibles <DiscourseConnective annotation_id="8827">à</DiscourseConnective> une exemption du SCEQE <DiscourseConnective annotation_id="8852">ou</DiscourseConnective> de recevoir une part gratuite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8395" docOffset="51">
      <en>In this case it is, of course, much easier to instigate anti-dumping proceedings <Alignment alignment="43071" annotation_id="8476">
          <DiscourseConnective annotation_id="8476" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a European company is affected by unfair competition on account of a lack of environmental responsibility in other countries.</en>
      <fr>Dans le cas présent, il est évidemment bien plus facile d'entamer des actions antidumping <Alignment alignment="23769" annotation_id="8976">
          <DiscourseConnective annotation_id="8976" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une société européenne est victime d'une concurrence déloyale <DiscourseConnective annotation_id="9045">à</DiscourseConnective> cause d'un manque de responsabilité environnementale dans d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8607" id="522" language="DE" name="Helmut Scholz">
    <ParallelChunk annotation_id="8607" docOffset="52">
      <en>Mr President, Mr De Gucht, ladies and gentlemen, we have already discussed in the previous debate the need to put trade policy into a broader context and to comply with, protect and implement international law.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur De Gucht, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9171">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="9196">déjà</DiscourseConnective> discuté lors du débat précédent de la nécessité de replacer la politique commerciale dans un contexte plus large <DiscourseConnective annotation_id="9314">et</DiscourseConnective> de respecter, de protéger <DiscourseConnective annotation_id="9343">et</DiscourseConnective> d'appliquer le droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8818" docOffset="53">
      <en>One of the legal frameworks which the European Union and its Member States form part of is the World Trade Organisation (WTO).</en>
      <fr>L'un des cadres juridiques dont font partie l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9445">et</DiscourseConnective> ses États membres est l'Organisation mondiale du commerce (OMC).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8945" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="9513" annotation_id="8945">
          <DiscourseConnective annotation_id="8945" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my group has been critical of its shortcomings right from the beginning and particularly in this respect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17118" annotation_id="9513">
          <DiscourseConnective annotation_id="9513" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mon groupe critique les lacunes de cette dernière <DiscourseConnective annotation_id="9574">depuis</DiscourseConnective> le début <DiscourseConnective annotation_id="9590">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9593">en particulier</DiscourseConnective> dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9060" docOffset="55">
      <en>The Commission is under an obligation to protect European companies and their employees from unfair competition using the anti-dumping instruments permitted by the WTO.</en>
      <fr>La Commission est dans l'obligation de protéger les sociétés européennes <DiscourseConnective annotation_id="9698">et</DiscourseConnective> leurs employés de la concurrence déloyale en utilisant les instruments antidumping autorisés par l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9229" docOffset="56">
      <en>In concrete terms, this is about selling products below cost.</en>
      <fr>Concrètement, cela concerne la vente de produits à un prix inférieur à leur coût de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9291" docOffset="57">
      <en>We are calling on you to expand the definition of production costs and to apply this definition multilaterally, <Alignment alignment="10014" annotation_id="9403">
          <DiscourseConnective annotation_id="9403" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> social dumping and environmental dumping, <Alignment alignment="8129" annotation_id="9453">
          <DiscourseConnective annotation_id="9453" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> other speakers have already emphasised, cause production costs to fall.</en>
      <fr>Nous vous demandons d'étendre la définition des coûts de production <DiscourseConnective annotation_id="9969">et</DiscourseConnective> de l'appliquer à l'échelle multilatérale, <Alignment alignment="8727" annotation_id="10014">
          <DiscourseConnective annotation_id="10014" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dumping social <DiscourseConnective annotation_id="10036">et</DiscourseConnective> le dumping environnemental, <Alignment alignment="10954" annotation_id="10067">
          <DiscourseConnective annotation_id="10067" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont <DiscourseConnective annotation_id="10079">déjà</DiscourseConnective> dit d'autres orateurs, entraînent une chute des coûts de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9528" docOffset="58">
      <en>The result is unfair competitive pressure on European companies, which may even put their survival at risk.</en>
      <fr>Cela engendre une concurrence déloyale qui fait pression sur les sociétés européennes, <DiscourseConnective annotation_id="10240">et</DiscourseConnective> va parfois <DiscourseConnective annotation_id="10254">jusqu'à</DiscourseConnective> remettre leur survie <DiscourseConnective annotation_id="10283">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9636" docOffset="59">
      <en>We are threatened by a global downward spiral, which we cannot and will not accept.</en>
      <fr>Nous sommes menacés par une spirale descendante mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="10354">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons accepter <DiscourseConnective annotation_id="10383">et</DiscourseConnective> que nous n'accepterons pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9720" docOffset="60">
      <en>Against this background, we must continue to work on defining objective criteria for the use of the instruments, <Alignment alignment="43927" annotation_id="9833">
          <DiscourseConnective annotation_id="9833" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they currently have the reputation among countries both outside and inside the European Union of being arbitrary. One reason for this is the lack of a functioning appeal body.</en>
      <fr>Dans ce contexte, nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="10454">à</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="10467">à</DiscourseConnective> la définition de critères objectifs concernant l'utilisation des instruments, <Alignment alignment="24332" annotation_id="10547">
          <DiscourseConnective annotation_id="10547" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont actuellement la réputation d'être arbitraires, tant au sein de l'Union européenne qu'en dehors, <DiscourseConnective annotation_id="10655">notamment</DiscourseConnective> à cause de l'absence d'un organe d'appel qui fonctionne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10017" docOffset="61">
      <en>Some small and medium-sized businesses inside the EU are complaining that their interests are seen as less important than those of larger companies <Alignment alignment="10861" annotation_id="10165">
          <DiscourseConnective annotation_id="10165" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the anti-dumping instruments are used.</en>
      <fr>Certaines PME au sein de l'UE se plaignent que leurs intérêts sont considérés <DiscourseConnective annotation_id="10800">comme</DiscourseConnective> moins importants <DiscourseConnective annotation_id="10823">que</DiscourseConnective> ceux des entreprises plus grandes <Alignment alignment="14477" annotation_id="10861">
          <DiscourseConnective annotation_id="10861" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les instruments antidumping sont utilisés. Cela vaut en particulier pour la division générale du travail des sociétés de fabrication en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10209" docOffset="62">
      <en>This applies particularly to the global division of labour for manufacturing firms in Europe.</en>
      <fr>Ces sociétés se demandent <DiscourseConnective annotation_id="11039">si</DiscourseConnective> la Commission a encore une vision claire des conséquences des mesures qu'elle impose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10303" docOffset="63">
      <en>These companies are questioning whether the Commission still has a clear overview of the consequences of the measures it imposes.</en>
      <fr>Je voudrais que la Commission aborde cette question en utilisant l'exemple spécifique de l'affaire AD549, dont le mot-clé est le groupe européen Saint-Gobain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10433" docOffset="64">
      <en>I would like the Commission to address this using the specific example of case AD549, with the keyword being the European Saint-Gobain group.</en>
      <fr>La décision de la Commission concernant cette société peut peut-être l'aider, mais de notre point de vue, elle menace également de nombreux emplois dans des petites et moyennes entreprises de fabrication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10575" docOffset="65">
      <en>The Commission's decision on this company may well help to support it, <DiscourseConnective annotation_id="10646" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> from our perspective it <DiscourseConnective annotation_id="10674" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> puts many jobs in small and medium-sized manufacturing companies at risk.</en>
      <fr>Les questions que je vous pose, Monsieur De Gucht, sont la suivantes: des enquêtes adéquates ont-elles été réalisées? Les sociétés ont-elles eu l'occasion de formuler des objections?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10753" docOffset="66">
      <en>My question to you, Mr De Gucht, is: Were adequate investigations carried out, were there appropriate opportunities to object, were these opportunities used and were the small and medium-sized companies given enough information about the procedures?</en>
      <fr>L'ont-elles saisie? Les PME ont-elles reçu suffisamment d'informations concernant les procédures?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11003" id="523" name="Robert Sturdy">
    <ParallelChunk annotation_id="11003" docOffset="67">
      <en>author. - Mr President, I would say this to the Commissioner: since the start of the economic downturn, the Commission has repeatedly promised not to turn to protectionist policies <Alignment alignment="11976" annotation_id="11184">
          <DiscourseConnective annotation_id="11184" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to embrace liberalisation - which you yourself have been very much in favour of - create opportunities for European businesses and make a more attractive opportunity in Europe for investment.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais dire au commissaire que <DiscourseConnective annotation_id="11832">depuis</DiscourseConnective> le début de la récession économique, la Commission a promis à maintes reprises de ne pas avoir recours <DiscourseConnective annotation_id="11942">à</DiscourseConnective> des politiques protectionnistes <Alignment alignment="25922" annotation_id="11976">
          <DiscourseConnective annotation_id="11976" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'embrasser la libéralisation - dont vous avez vous-même été un fervent partisan - afin de créer des opportunités <DiscourseConnective annotation_id="12095">pour</DiscourseConnective> les sociétés européennes <DiscourseConnective annotation_id="12125">et</DiscourseConnective> de rendre les investissements <DiscourseConnective annotation_id="12158">en</DiscourseConnective> Europe plus attrayants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11380" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="46205" annotation_id="11380">
          <DiscourseConnective annotation_id="11380" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree that anti-dumping measures must be used where they are necessary, the problem is, of course, whether you use them as a protectionist measure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11380" annotation_id="12185">
          <DiscourseConnective annotation_id="12185" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je conviens <DiscourseConnective annotation_id="12200">que</DiscourseConnective> les mesures antidumping doivent être utilisées <DiscourseConnective annotation_id="12251">lorsque</DiscourseConnective> c'est nécessaire, le problème est évidemment de savoir <DiscourseConnective annotation_id="12314">si</DiscourseConnective> vous les utilisez <DiscourseConnective annotation_id="12335">à</DiscourseConnective> des fins protectionnistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11536" docOffset="69">
      <en>The sheer number of anti-dumping investigations at the moment would suggest that they are being so used.</en>
      <fr>Le nombre d'enquêtes antidumping <DiscourseConnective annotation_id="12397">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle suggère <DiscourseConnective annotation_id="12424">que</DiscourseConnective> c'est le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11641" docOffset="70">
      <en>On this matter, Commissioner, I beg to differ with you on a particular problem in Belgium with an electronic company about which I spoke to you only about three or four weeks ago.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12442">À</DiscourseConnective> ce sujet, Monsieur le Commissaire, permettez-moi de ne pas partager votre avis sur un problème particulier <DiscourseConnective annotation_id="12551">en</DiscourseConnective> Belgique concernant une société électronique dont je vous ai parlé il y a trois <DiscourseConnective annotation_id="12634">ou</DiscourseConnective> quatre semaines environ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11821" docOffset="71">
      <en>In actual fact they have come to an agreement <Alignment alignment="12701" annotation_id="11867">
          <DiscourseConnective annotation_id="11867" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have sorted it out themselves, <Alignment alignment="16028" annotation_id="11907">
          <DiscourseConnective annotation_id="11907" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have not dropped the anti-dumping legislation against that particular company.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12662">En fait</DiscourseConnective>, ils sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="12689">à</DiscourseConnective> un accord <Alignment alignment="6043" annotation_id="12701">
          <DiscourseConnective annotation_id="12701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont réglé le problème seuls, <Alignment alignment="12158" annotation_id="12737">
          <DiscourseConnective annotation_id="12737" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vous n'avez pas suspendu les actions antidumping contre cette société <DiscourseConnective annotation_id="12817">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11994" docOffset="72">
      <en>It was a Chinese company and a Belgian electronic company.</en>
      <fr>Le problème concernait une société chinoise <DiscourseConnective annotation_id="12877">et</DiscourseConnective> une société électronique belge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12053" docOffset="73">
      <en>They have sorted it out and are actually working together specifically to provide job opportunities in the European Union.</en>
      <fr>Ils ont résolu la question <DiscourseConnective annotation_id="12939">et</DiscourseConnective> travaillent actuellement ensemble <DiscourseConnective annotation_id="12976">pour</DiscourseConnective> créer des opportunités d'emploi dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12176" docOffset="74">
      <en>I will give you another example.</en>
      <fr>Je vais vous donner un autre exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12209" docOffset="75">
      <en>We have a situation within the United Kingdom - and, for that matter, Europe - over fibreglass, which has an import duty at the moment of (and I stand to be corrected on this) 43.6%.</en>
      <fr>Nous avons un problème au Royaume-Uni - <DiscourseConnective annotation_id="13116">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13120">d'ailleurs</DiscourseConnective>, en Europe - concernant la fibre de verre, qui est actuellement soumise à un droit d'importation (corrigez-moi si je me trompe) de 43,6 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12392" docOffset="76">
      <en>This is a useful product used right across the United Kingdom and Europe for the manufacture of a number of products.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="13273">s'</DiscourseConnective>agit d'un produit utile utilisé dans tout le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="13332">et</DiscourseConnective> dans toute l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="13355">pour</DiscourseConnective> la fabrication de plusieurs produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12510" docOffset="77">
      <en>Finally, Commissioner, let me remind you that it was not you, not your predecessor but the predecessor of your predecessor who put in place anti-dumping legislation on fertiliser.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13398">Enfin</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, permettez-moi de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="13461">que</DiscourseConnective> ce n'était pas vous ni votre prédécesseur <DiscourseConnective annotation_id="13507">mais</DiscourseConnective> le prédécesseur de celui-ci qui a mis <DiscourseConnective annotation_id="13550">en</DiscourseConnective> place la législation antidumping sur l'engrais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12690" docOffset="78">
      <en>Regarding agricultural products, at the moment we are deeply worried about the cost of production, supply and security of food.</en>
      <fr>Concernant les produits agricoles, nous sommes très inquiets actuellement concernant le coût de production, l'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="13729">et</DiscourseConnective> la sécurité alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12818" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="34294" annotation_id="12818">
          <DiscourseConnective annotation_id="12818" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the actual costs of fertiliser - <DiscourseConnective annotation_id="12855" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> you have put in place anti-dumping legislation - have risen by 173%.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11049" annotation_id="13758">
          <DiscourseConnective annotation_id="13758" sense="Comparison.Contrast">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les coûts réels des engrais - à cause de la législation antidumping que vous avez mise <DiscourseConnective annotation_id="13855">en</DiscourseConnective> place - ont augmenté de 173 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12932" docOffset="80">
      <en>Why is this happening?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12955" docOffset="81">
      <en>We must open up our markets.</en>
      <fr>Nous devons ouvrir nos marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12984" docOffset="82">
      <en>I trust you, of all people, implicitly to actually get rid of this protectionism across Europe.</en>
      <fr>S'il y a bien quelqu'un en qui j'ai confiance <DiscourseConnective annotation_id="13977">pour</DiscourseConnective> réellement se débarrasser implicitement de ce protectionnisme <DiscourseConnective annotation_id="14044">en</DiscourseConnective> Europe, c'est en vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13080" docOffset="83">
      <en>I look forward to hearing your answers.</en>
      <fr>J'attends vos réponses avec impatience.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13120" id="524" name="Karel De Gucht">
    <ParallelChunk annotation_id="13120" docOffset="84">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am happy that the European Parliament shares our view that the defence of EU production against international trade distortions should be considered as a necessary component of an open and fair trade strategy.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="14149">que</DiscourseConnective> le Parlement européen convienne avec nous <DiscourseConnective annotation_id="14195">qu'</DiscourseConnective>une stratégie commerciale ouverte <DiscourseConnective annotation_id="14232">et</DiscourseConnective> loyale doit intégrer la défense de la production européenne face aux distorsions du commerce international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13374" docOffset="85">
      <en>I share your view that trade defence instrument (TDI) decisions must continue to be founded on technical and factual elements, <Alignment alignment="9095" annotation_id="13501">
          <DiscourseConnective annotation_id="13501" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am confident we have one of the most effective and fairest trade defence systems in the world.</en>
      <fr>Je partage votre avis <DiscourseConnective annotation_id="14365">que</DiscourseConnective> les décisions relatives aux instruments de défense commerciale doivent continuer <DiscourseConnective annotation_id="14450">à</DiscourseConnective> être fondées sur des éléments techniques <DiscourseConnective annotation_id="14493">et</DiscourseConnective> factuels, <Alignment alignment="13501" annotation_id="14506">
          <DiscourseConnective annotation_id="14506" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr que nous aurons l'un des systèmes de défense commerciale les plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="14597">et</DiscourseConnective> équitables du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13602" docOffset="86">
      <en>I am aware that, in anti-dumping and anti-subsidy investigations, there are many interests at stake <Alignment alignment="14718" annotation_id="13702">
          <DiscourseConnective annotation_id="13702" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that some stakeholders attempt to influence the decision.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="14629">que</DiscourseConnective>, dans les enquêtes antidumping <DiscourseConnective annotation_id="14664">et</DiscourseConnective> antisubventions, les intérêts <DiscourseConnective annotation_id="14697">en</DiscourseConnective> jeu sont nombreux <Alignment alignment="18329" annotation_id="14718">
          <DiscourseConnective annotation_id="14718" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14721">que</DiscourseConnective> certains acteurs tentent d'influencer la décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13764" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="14776" annotation_id="13764">
          <DiscourseConnective annotation_id="13764" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I can confirm that the decision-making process is effective, transparent and based on factual evidence and thorough analysis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11938" annotation_id="14776">
          <DiscourseConnective annotation_id="14776" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je peux confirmer <DiscourseConnective annotation_id="14805">que</DiscourseConnective> le processus décisionnel est efficace, transparent <DiscourseConnective annotation_id="14860">et</DiscourseConnective> fondé sur des preuves factuelles <DiscourseConnective annotation_id="14896">et</DiscourseConnective> sur une analyse exhaustive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13904" docOffset="88">
      <en>I acknowledge that third parties have recently tried to influence our decision making by pressuring industries or, indeed, Member States and companies operating in these third countries.</en>
      <fr>Je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="14940">que</DiscourseConnective> des tierces parties ont récemment tenté d'influencer nos décisions en faisant pression sur les industries <DiscourseConnective annotation_id="15050">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15054">en fait</DiscourseConnective>, sur les États membres <DiscourseConnective annotation_id="15085">et</DiscourseConnective> les sociétés travaillant dans ces pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14091" docOffset="89">
      <en>I strongly condemn such actions.</en>
      <fr>Je condamne vivement ces actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14124" docOffset="90">
      <en>In this context, the entry into force of the Treaty of Lisbon provides an opportunity to address this problem.</en>
      <fr>Dans ce contexte, l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="15195">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne permet de s'attaquer au problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14235" docOffset="91">
      <en>I would like to assure you that the number of TDI cases remains stable over the medium and long term: so, in response to Mr Sturdy, no, it is not going up.</en>
      <fr>Je voudrais vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="15287">que</DiscourseConnective> le nombre d'affaires relevant de l'IDC reste stable <DiscourseConnective annotation_id="15343">à</DiscourseConnective> moyen <DiscourseConnective annotation_id="15351">et</DiscourseConnective> à long terme. <DiscourseConnective annotation_id="15368">Donc</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15374">pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="15388">à</DiscourseConnective> M. Sturdy, non, il n'augmente pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14391" docOffset="92">
      <en>We have managed to avoid any significant increase which could have happened as a result of the world recession, <Alignment alignment="15528" annotation_id="14503">
          <DiscourseConnective annotation_id="14503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> have ensured that the anti-dumping instrument would not be used for protectionist purposes.</en>
      <fr>Nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="15443">à</DiscourseConnective> éviter toute augmentation notable qui aurait pu résulter de la récession mondiale, <Alignment alignment="4572" annotation_id="15528">
          <DiscourseConnective annotation_id="15528" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons veillé à ce <DiscourseConnective annotation_id="15554">que</DiscourseConnective> l'instrument antidumping ne <DiscourseConnective annotation_id="15586">soit</DiscourseConnective> pas utilisé <DiscourseConnective annotation_id="15603">à</DiscourseConnective> des fins protectionnistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14599" docOffset="93">
      <en>Most statistics show that the number of cases in the EU remains lower than in our main trading partners.</en>
      <fr>La plupart des statistiques révèlent <DiscourseConnective annotation_id="15669">que</DiscourseConnective> le nombre d'affaires dans l'UE reste inférieur à celui de nos principaux partenaires commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14704" docOffset="94">
      <en>China remains, by and large, the main source of unfair trade (around 35% of cases launched by the EU are against China).</en>
      <fr>La Chine reste, de loin, la principale source de commerce déloyal (environ 35 % des affaires lancées par l'UE le sont contre la Chine).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14825" docOffset="95">
      <en>I am determined to take action where necessary, <Alignment alignment="47730" annotation_id="14873">
          <DiscourseConnective annotation_id="14873" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this includes anti-subsidy action.</en>
      <fr>Je suis déterminé <DiscourseConnective annotation_id="15925">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="15947">lorsque</DiscourseConnective> cela s'avère nécessaire, <Alignment alignment="2540" annotation_id="15980">
          <DiscourseConnective annotation_id="15980" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela englobe des mesures antisubventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14912" docOffset="96">
      <en>Mr Sturdy <Alignment alignment="57343" annotation_id="14922">
          <DiscourseConnective annotation_id="14922" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> put a question with respect to a recent case, the so-called 'modem case', where the Commission had, <Alignment alignment="7522" annotation_id="15027">
          <Alignment alignment="58764" annotation_id="15027">
            <DiscourseConnective annotation_id="15027" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, looked at three aspects: the dumping, the subsidisation and also the safeguards.</en>
      <fr>M. Sturdy a <Alignment alignment="22536" annotation_id="16037">
          <DiscourseConnective annotation_id="16037" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> posé une question concernant une récente affaire, baptisée "affaire modem", dans le cadre de laquelle la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16163">s'</DiscourseConnective>est <Alignment alignment="25931" annotation_id="16169">
          <Alignment alignment="15027" annotation_id="16169">
            <DiscourseConnective annotation_id="16169" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> penchée sur trois aspects: le dumping, les subventions <DiscourseConnective annotation_id="16232">et</DiscourseConnective> la sauvegarde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15117" docOffset="97">
      <en>The dumping and the subsidisation were investigated on the basis of complaints by the company concerned <Alignment alignment="12898" annotation_id="15221">
          <DiscourseConnective annotation_id="15221" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to the basic regulations, complainants can withdraw their complaints.</en>
      <fr>Le dumping <DiscourseConnective annotation_id="16261">et</DiscourseConnective> les subventions ont fait l'objet d'une enquête sur la base de plaintes déposées par la société concernée <Alignment alignment="6386" annotation_id="16369">
          <DiscourseConnective annotation_id="16369" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, conformément aux règlements de base, les plaignants peuvent retirer leurs plaintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15306" docOffset="98">
      <en>EU law stipulates that, where a case is withdrawn, the proceedings can be terminated <DiscourseConnective annotation_id="15391" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective> such termination would not be in the Community interests.</en>
      <fr>Le droit européen prévoit <DiscourseConnective annotation_id="16483">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16487">lorsqu'</DiscourseConnective>une plainte est retirée, il est possible de mettre un terme aux actions sauf si cela va <DiscourseConnective annotation_id="16582">à</DiscourseConnective> l'encontre des intérêts de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15456" docOffset="99">
      <en>We are currently examining the implications of the withdrawals.</en>
      <fr>Nous examinons actuellement les implications des retraits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15520" docOffset="100">
      <en>It should be pointed out that the Commission has accepted such withdrawals in the past and has <DiscourseConnective annotation_id="15615" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective> terminated investigations without taking measures.</en>
      <fr>Il faudrait souligner <DiscourseConnective annotation_id="16707">que</DiscourseConnective> la Commission a accepté de tels retraits par le passé <DiscourseConnective annotation_id="16765">et</DiscourseConnective> qu'elle a par la suite mis un terme à des enquêtes <DiscourseConnective annotation_id="16819">sans</DiscourseConnective> prendre de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15679" docOffset="101">
      <en>On the third case, concerning the safeguards, this is, <Alignment alignment="16911" annotation_id="15734">
          <Alignment alignment="34505" annotation_id="15734">
            <DiscourseConnective annotation_id="15734" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a complaint initiated by the government concerned in the case - the Belgian Government - <Alignment alignment="61153" annotation_id="15832">
          <Alignment alignment="45154" annotation_id="15832">
            <DiscourseConnective annotation_id="15832" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> is a somewhat different procedure.</en>
      <fr>Dans la troisième affaire, qui concerne les sauvegardes, il <DiscourseConnective annotation_id="16904">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="15734" annotation_id="16911">
          <Alignment alignment="15734" annotation_id="16911">
            <DiscourseConnective annotation_id="16911" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'une plainte déposée par le gouvernement concerné dans l'affaire - le gouvernement belge - <Alignment alignment="7355" annotation_id="17014">
          <Alignment alignment="26337" annotation_id="17014">
            <DiscourseConnective annotation_id="17014" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="17029">s'</DiscourseConnective>agit d'une procédure quelque peu différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15875" docOffset="102">
      <en>The company concerned (Option NV) has now informed the Commission that it has asked the Belgian Government to withdraw the request for the imposition of safeguard measures, <Alignment alignment="23493" annotation_id="16048">
          <DiscourseConnective annotation_id="16048" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Belgian Government has not yet informed the Commission whether it will comply with Option's request, <Alignment alignment="45031" annotation_id="16157">
          <DiscourseConnective annotation_id="16157" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are waiting for the Belgian Government to take a decision on its position.</en>
      <fr>La société concernée (Option NV) a aujourd'hui informé la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17145">qu'</DiscourseConnective>elle avait demandé au gouvernement belge de retirer la demande d'imposition de mesures de sauvegarde, <Alignment alignment="16048" annotation_id="17250">
          <DiscourseConnective annotation_id="17250" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement belge n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="17285">encore</DiscourseConnective> communiqué à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17319">si</DiscourseConnective> elle accédera à cette demande, <Alignment alignment="16157" annotation_id="17353">
          <DiscourseConnective annotation_id="17353" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons une décision de sa part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16238" docOffset="103">
      <en>That is precisely what has happened in this case.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="17412">précisément</DiscourseConnective> ce qui s'est passé dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16288" docOffset="104">
      <en>Now, continuing on the broader issues, trade defence instruments are there for good reasons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17463">Maintenant</DiscourseConnective>, pour poursuivre avec des questions plus larges, les instruments de défense commerciale existent <DiscourseConnective annotation_id="17571">pour</DiscourseConnective> de bonnes raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16381" docOffset="105">
      <en>In the absence of international competition rules and other rules associated with properly functioning markets, trade defence instruments are the only possible means of protecting our industry against unfairly traded goods.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17595">En</DiscourseConnective> l'absence de règles internationales sur la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="17653">et</DiscourseConnective> d'autres règles concernant des marchés qui fonctionnent correctement, les instruments de défense commerciale constituent le seul moyen de protéger notre industrie contre des produits vendus de manière déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16605" docOffset="106">
      <en>We seek to use these rules in the most efficient way for our industries.</en>
      <fr>Nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="17882">à</DiscourseConnective> utiliser ces règles de la manière la plus efficace possible <DiscourseConnective annotation_id="17944">pour</DiscourseConnective> nos industries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16678" docOffset="107">
      <en>The existence of time limits ensures quick action for the industry and predictability for exporters.</en>
      <fr>L'existence d'échéances garantit une action rapide <DiscourseConnective annotation_id="18016">pour</DiscourseConnective> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="18033">et</DiscourseConnective> la prévisibilité <DiscourseConnective annotation_id="18053">pour</DiscourseConnective> les exportateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16779" docOffset="108">
      <en>I intend to keep our instruments effective and fair, for the benefit of all the economic operators concerned.</en>
      <fr>J'ai l'intention de maintenir l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="18119">et</DiscourseConnective> la loyauté de nos instruments au profit de tous les opérateurs économiques concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16889" docOffset="109">
      <en>The international rules on trade defence are being renegotiated in the World Trade Organisation (WTO).</en>
      <fr>Les règles internationales relatives à la défense commerciale sont renégociées au sein de l'Organisation mondiale du commerce (OMC).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16992" docOffset="110">
      <en>The EU position there is clear: we want to maintain the effectiveness of our instruments <Alignment alignment="23398" annotation_id="17081">
          <DiscourseConnective annotation_id="17081" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> protecting our business against protectionist actions by others.</en>
      <fr>La position de l'UE dans cette affaire est claire: nous voulons maintenir l'efficacité de nos instruments <Alignment alignment="5535" annotation_id="18447">
          <DiscourseConnective annotation_id="18447" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> protégeant nos entreprises contre des actions protectionnistes de tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17152" docOffset="111">
      <en>These WTO negotiations, as well as changes brought about by the Treaty of Lisbon, are important in relation to any review of our rules that we would wish to undertake.</en>
      <fr>Ces négociations à l'OMC, <DiscourseConnective annotation_id="18554">ainsi</DiscourseConnective> que les changements apportés par le traité de Lisbonne, sont importants <DiscourseConnective annotation_id="18632">pour</DiscourseConnective> toute révision de nos règles <DiscourseConnective annotation_id="18666">que</DiscourseConnective> nous voudrions entreprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17320" docOffset="112">
      <en>As regards SMEs, trade defence instruments <Alignment alignment="18765" annotation_id="17363">
          <DiscourseConnective annotation_id="17363" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> represent a challenge for SMEs, in terms of both costs and complexity.</en>
      <fr>Concernant les PME, les instruments de défense commerciale posent <Alignment alignment="13303" annotation_id="18765">
          <DiscourseConnective annotation_id="18765" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> un défi <DiscourseConnective annotation_id="18782">pour</DiscourseConnective> les PME, <DiscourseConnective annotation_id="18796">en</DiscourseConnective> termes de coûts <DiscourseConnective annotation_id="18815">et</DiscourseConnective> de complexité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17441" docOffset="113">
      <en>There is a need to reduce the administrative burden for SMEs in trade defence investigations.</en>
      <fr>Il faut réduire la charge administrative qui pèse sur les PME lors des enquêtes de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17535" docOffset="114">
      <en>This is why I have commissioned a study to look at the specific difficulties that SMEs face <Alignment alignment="47645" annotation_id="17627">
          <DiscourseConnective annotation_id="17627" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealing with TDIs, and at possible solutions to alleviate these difficulties.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle j'ai commandé une étude <DiscourseConnective annotation_id="18991">pour</DiscourseConnective> examiner les difficultés spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="19033">que</DiscourseConnective> rencontrent les PME <Alignment alignment="3209" annotation_id="19057">
          <DiscourseConnective annotation_id="19057" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit d'IDC, <DiscourseConnective annotation_id="19081">et</DiscourseConnective> les éventuelles solutions <DiscourseConnective annotation_id="19110">pour</DiscourseConnective> atténuer ces difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17710" docOffset="115">
      <en>Regarding the institutional aspects, you will have noted that the comitology proposal submitted by the Commission in March provides for Parliament to be fully informed as to the committee proceedings.</en>
      <fr>Concernant les aspects institutionnels, vous aurez remarqué <DiscourseConnective annotation_id="19201">que</DiscourseConnective> la proposition de comitologie présentée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19263">en</DiscourseConnective> mars prévoit que le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="19296">soit</DiscourseConnective> pleinement informé des procédures du comité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17911" docOffset="116">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="19369" annotation_id="17931">
          <DiscourseConnective annotation_id="17931" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide information on the proposed measures on which the committees are asked to deliver an opinion, the final measures and the final adoption by the Commission.</en>
      <fr>La Commission fournira <Alignment alignment="20024" annotation_id="19369">
          <DiscourseConnective annotation_id="19369" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des informations sur les mesures proposées sur lesquelles l'avis des commissions est demandé, les mesures finales <DiscourseConnective annotation_id="19493">et</DiscourseConnective> l'adoption finale par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18099" docOffset="117">
      <en>At any time, Parliament can obtain further information on request.</en>
      <fr>Le Parlement peut obtenir de plus amples informations <DiscourseConnective annotation_id="19587">à</DiscourseConnective> tout moment <DiscourseConnective annotation_id="19601">à</DiscourseConnective> sa demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18166" docOffset="118">
      <en>In this context, let me confirm that the Commission is effectively ready to make a proposal on the alignment of the trade defence instruments with the new system of control of delegated and implementing acts (this is the so-called 'trade omnibus').</en>
      <fr>Dans ce contexte, permettez-moi de confirmer <DiscourseConnective annotation_id="19660">que</DiscourseConnective> la Commission est <DiscourseConnective annotation_id="19682">en effet</DiscourseConnective> prête <DiscourseConnective annotation_id="19697">à</DiscourseConnective> présenter une proposition sur l'alignement des instruments de défense commerciale sur le nouveau système de contrôle des actes délégués <DiscourseConnective annotation_id="19835">et</DiscourseConnective> exécutifs (la loi "omnibus du commerce").</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18415" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="18139" annotation_id="18415">
          <DiscourseConnective annotation_id="18415" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17491" annotation_id="18424">
          <DiscourseConnective annotation_id="18424" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are aware, there is significant discussion between the institutions on the overall issue of implementing acts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15652" annotation_id="19880">
          <DiscourseConnective annotation_id="19880" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7542" annotation_id="19891">
          <DiscourseConnective annotation_id="19891" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, il y a de grandes discussions entre les institutions sur la question générale des actes exécutifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18542" docOffset="120">
      <en>The Commission is carefully following the discussion and gauging, on the basis of contacts with the other institutions, <Alignment alignment="14510" annotation_id="18662">
          <DiscourseConnective annotation_id="18662" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a proposal should be adopted by the Commission.</en>
      <fr>La Commission suit de près les discussions <DiscourseConnective annotation_id="20054">et</DiscourseConnective> évalue, sur la base de contacts avec les autres institutions, <Alignment alignment="18662" annotation_id="20119">
          <DiscourseConnective annotation_id="20119" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle devrait adopter une telle proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18720" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="34832" annotation_id="18720">
          <DiscourseConnective annotation_id="18720" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let me be clear that the only issue is that of <Alignment alignment="34898" annotation_id="18776">
          <DiscourseConnective annotation_id="18776" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal will be made, not whether it will be made.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="1068" annotation_id="20180">
          <DiscourseConnective annotation_id="20180" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="20209">que</DiscourseConnective> la seule question est de savoir <Alignment alignment="3474" annotation_id="20245">
          <DiscourseConnective annotation_id="20245" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition sera présentée, pas <DiscourseConnective annotation_id="20286">si</DiscourseConnective> elle le sera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18837" docOffset="122">
      <en>There was <Alignment alignment="20316" annotation_id="18847">
          <DiscourseConnective annotation_id="18847" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the specific question by Mr Moreira on the comitology.</en>
      <fr>M. Moreira a <Alignment alignment="20937" annotation_id="20316">
          <DiscourseConnective annotation_id="20316" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> posé une question spécifique sur la comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18907" docOffset="123">
      <en>There, I would like to be very clear.</en>
      <fr>Je voudrais être très clair sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18945" docOffset="124">
      <en>I see no argument whatsoever in the Treaty of Lisbon for having special treatment for comitology <DiscourseConnective annotation_id="19042" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it concerns trade, <Alignment alignment="68466" annotation_id="19066">
          <DiscourseConnective annotation_id="19066" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will not agree to that.</en>
      <fr>Je ne vois aucun argument quel qu'il soit dans le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="20486">pour que</DiscourseConnective> la comitologie reçoive un traitement spécial dans le domaine du commerce, <Alignment alignment="19066" annotation_id="20569">
          <DiscourseConnective annotation_id="20569" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne serons pas d'accord sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19097" docOffset="125">
      <en>Of course, the decision is in the hands of Parliament and the Council, <Alignment alignment="20671" annotation_id="19168">
          <DiscourseConnective annotation_id="19168" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission could <Alignment alignment="12971" annotation_id="19198">
          <DiscourseConnective annotation_id="19198" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a role to play, as, ultimately, could the European Court of Justice.</en>
      <fr>La décision incombe bien sûr au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="20656">et</DiscourseConnective> au Conseil, <Alignment alignment="19168" annotation_id="20671">
          <DiscourseConnective annotation_id="20671" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission pourrait <Alignment alignment="5888" annotation_id="20702">
          <DiscourseConnective annotation_id="20702" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer un rôle, à l'instar de la Cour européenne de justice, en dernier recours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19277" docOffset="126">
      <en>Introducing a different majority - <Alignment alignment="58401" annotation_id="19312">
          <DiscourseConnective annotation_id="19312" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what it really comes down to - for overruling the Commission on questions of trade is not acceptable to us, <Alignment alignment="60379" annotation_id="19436">
          <DiscourseConnective annotation_id="19436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is certainly not acceptable to me.</en>
      <fr>Introduire une majorité différente - <Alignment alignment="10729" annotation_id="20829">
          <DiscourseConnective annotation_id="20829" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel est réellement l'objectif - <DiscourseConnective annotation_id="20865">pour</DiscourseConnective> passer outre la Commission sur les questions commerciales n'est pas acceptable <DiscourseConnective annotation_id="20949">à</DiscourseConnective> nos yeux, <Alignment alignment="19436" annotation_id="20961">
          <DiscourseConnective annotation_id="20961" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainement pas aux miens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19478" docOffset="127">
      <en>Finally, regarding the use of trade defence instruments by third countries, we have indeed observed an increase since the beginning of the economic crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20992">Enfin</DiscourseConnective>, concernant l'utilisation des instruments de défense commerciale par des pays tiers, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="21094">en effet</DiscourseConnective> observé une augmentation <DiscourseConnective annotation_id="21128">depuis</DiscourseConnective> le début de la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19634" docOffset="128">
      <en>I would like to assure you that we follow trade defence actions by third countries closely, <Alignment alignment="33153" annotation_id="19726">
          <DiscourseConnective annotation_id="19726" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take action <Alignment alignment="21291" annotation_id="19745">
          <DiscourseConnective annotation_id="19745" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary - including intense monitoring, effective support for EU exporters affected and, indeed, the initiation of dispute-settlement procedures at the WTO.</en>
      <fr>Je voudrais vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="21193">que</DiscourseConnective> nous suivons de près les actions de défense commerciale de tiers, <Alignment alignment="627" annotation_id="21263">
          <DiscourseConnective annotation_id="21263" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prenons des mesures <Alignment alignment="23043" annotation_id="21291">
          <DiscourseConnective annotation_id="21291" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est nécessaire - <DiscourseConnective annotation_id="21318">notamment en</DiscourseConnective> termes de surveillance étroite, de soutien efficace aux exportateurs européens concernés <DiscourseConnective annotation_id="21420">et</DiscourseConnective> de lancement de procédures de règlement de litiges dans le cadre de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19909" docOffset="129">
      <en>In many cases the Commission's actions lead to the termination of the investigation without the imposition of measures.</en>
      <fr>Dans de nombreuses affaires, les actions de la Commission mettent un terme <DiscourseConnective annotation_id="21573">à</DiscourseConnective> l'enquête <DiscourseConnective annotation_id="21585">sans</DiscourseConnective> l'imposition de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20029" docOffset="130">
      <en>In other cases, these interventions often result in lesser measures being imposed on the EU exporters concerned.</en>
      <fr>Dans d'autres cas, ces interventions entraînent souvent une réduction des mesures imposées aux exportateurs de l'UE concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20142" docOffset="131">
      <en>There was <Alignment alignment="28973" annotation_id="20152">
          <DiscourseConnective annotation_id="20152" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a question about possible forms of retaliation towards third countries in respect of pressures exerted on European companies.</en>
      <fr>Un orateur a <Alignment alignment="11819" annotation_id="21755">
          <DiscourseConnective annotation_id="21755" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> posé une question sur les formes possibles de représailles à l'égard des pays tiers concernant des pressions exercées sur des sociétés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20283" docOffset="132">
      <en>We have received petitions on this matter from European companies <Alignment alignment="32767" annotation_id="20349">
          <DiscourseConnective annotation_id="20349" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not disclose their names, in order to protect them.</en>
      <fr>Nous avons reçu des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="21943">à</DiscourseConnective> ce sujet de la part de sociétés européennes, <Alignment alignment="13332" annotation_id="21990">
          <DiscourseConnective annotation_id="21990" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne donnons pas leur nom, <DiscourseConnective annotation_id="22025">afin de</DiscourseConnective> les protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20411" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="22047" annotation_id="20411">
          <DiscourseConnective annotation_id="20411" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in a recent case involving China, China attacked the dispute settlement in the WTO <Alignment alignment="22178" annotation_id="20507">
          <DiscourseConnective annotation_id="20507" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the panel supported us, <Alignment alignment="22207" annotation_id="20535">
          <DiscourseConnective annotation_id="20535" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have not made public the names of the companies concerned, <Alignment alignment="37876" annotation_id="20601">
          <DiscourseConnective annotation_id="20601" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think this was <Alignment alignment="3169" annotation_id="20622">
          <DiscourseConnective annotation_id="20622" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to protect the companies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="410" annotation_id="22047">
          <DiscourseConnective annotation_id="22047" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans une récente affaire impliquant la Chine, cette dernière a contesté le règlement du litige dans le cadre de l'OMC <Alignment alignment="14455" annotation_id="22178">
          <DiscourseConnective annotation_id="22178" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le panel nous a soutenus, <Alignment alignment="20535" annotation_id="22207">
          <DiscourseConnective annotation_id="22207" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas communiqué le nom des sociétés concernées, <Alignment alignment="20601" annotation_id="22272">
          <DiscourseConnective annotation_id="22272" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que cela visait <Alignment alignment="13414" annotation_id="22300">
          <DiscourseConnective annotation_id="22300" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22310">à</DiscourseConnective> les protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20653" docOffset="134">
      <en>Two final questions were on whether we are going to review the trade defence instruments.</en>
      <fr>Deux autres questions demandaient <DiscourseConnective annotation_id="22360">si</DiscourseConnective> nous allions réviser les instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20743" docOffset="135">
      <en>We are not, <Alignment alignment="9591" annotation_id="20755">
          <DiscourseConnective annotation_id="20755" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I truly believe it is not necessary.</en>
      <fr>Nous n'allons pas le faire, <Alignment alignment="4048" annotation_id="22452">
          <DiscourseConnective annotation_id="22452" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense réellement que ce n'est pas nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20800" docOffset="136">
      <en>There is an enormous amount of work to be done on trade in the coming years, <Alignment alignment="44606" annotation_id="20877">
          <DiscourseConnective annotation_id="20877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must say that I do not want to reopen certain discussions through such a review process.</en>
      <fr>Il reste énormément <DiscourseConnective annotation_id="22525">à</DiscourseConnective> faire concernant le commerce au cours des années à venir, <Alignment alignment="3823" annotation_id="22585">
          <DiscourseConnective annotation_id="22585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="22596">dire que</DiscourseConnective> je ne veux pas rouvrir certaines discussions au moyen d'une telle procédure de révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20972" docOffset="137">
      <en>I would consider doing so only <DiscourseConnective annotation_id="21003" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> the Doha Round is over.</en>
      <fr>Je n'envisagerai de le faire <DiscourseConnective annotation_id="22723">qu'</DiscourseConnective>une fois le cycle de Doha terminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21032" docOffset="138">
      <en>There was <Alignment alignment="1275" annotation_id="21042">
          <DiscourseConnective annotation_id="21042" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a specific question by the Green member.</en>
      <fr>Un député des Verts a <Alignment alignment="10150" annotation_id="22783">
          <DiscourseConnective annotation_id="22783" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> posé une question spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21088" docOffset="139">
      <en>Mr Schlyter, your question is an interesting one, I must say, <Alignment alignment="18572" annotation_id="21150">
          <DiscourseConnective annotation_id="21150" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="40547" annotation_id="21159">
          <DiscourseConnective annotation_id="21159" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you most probably know, these anti-dumping cases are introduced by companies.</en>
      <fr>Monsieur Schlyter, je dois <DiscourseConnective annotation_id="22850">dire que</DiscourseConnective> votre question est intéressante, <Alignment alignment="21150" annotation_id="22892">
          <DiscourseConnective annotation_id="22892" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14268" annotation_id="22896">
          <DiscourseConnective annotation_id="22896" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez probablement, ces affaires antidumping sont introduites par des sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21240" docOffset="140">
      <en>They are taken on the basis of a complaint by a company.</en>
      <fr>Elles sont ouvertes sur la base d'une plainte d'une société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21297" docOffset="141">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21297" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23060" annotation_id="21300">
          <DiscourseConnective annotation_id="21300" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a company were to raise the issue that you put forward concerning carbon leakage, then the Commission would, of course, investigate and see whether the case ought to result in measures being imposed.</en>
      <fr>Partant, <Alignment alignment="21300" annotation_id="23060">
          <DiscourseConnective annotation_id="23060" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une société soulevait la question <DiscourseConnective annotation_id="23097">que</DiscourseConnective> vous présentez concernant la fuite de carbone, il est clair que la Commission enquêterait <DiscourseConnective annotation_id="23191">et</DiscourseConnective> étudierait <DiscourseConnective annotation_id="23205">si</DiscourseConnective> l'affaire nécessite l'imposition de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21503" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="23253" annotation_id="21503">
          <DiscourseConnective annotation_id="21503" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue is certainly not beyond the scope of the arguments that we consider.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13910" annotation_id="23253">
          <DiscourseConnective annotation_id="23253" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la question ne va certainement pas au-delà de la portée des arguments <DiscourseConnective annotation_id="23334">que</DiscourseConnective> nous prenons en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21586" docOffset="143">
      <en>We consider the arguments that are put forward by the companies concerned, <Alignment alignment="23446" annotation_id="21661">
          <DiscourseConnective annotation_id="21661" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9544" annotation_id="21664">
          <DiscourseConnective annotation_id="21664" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a company were to put this before us then we would certainly look into the matter.</en>
      <fr>Nous examinons les arguments qui sont présentés par les sociétés concernées, <Alignment alignment="6894" annotation_id="23446">
          <DiscourseConnective annotation_id="23446" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12165" annotation_id="23459">
          <DiscourseConnective annotation_id="23459" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une société soulevait cette question, nous l'examinerions certainement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21750" id="525" language="IT" name="Cristiana Muscardini">
    <ParallelChunk annotation_id="21750" docOffset="144">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, anti-dumping represents one of the most incisive instruments for defending commercial decency in the European Union in order to compete fairly on the market.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23591">et</DiscourseConnective> Messieurs, les mesures antidumping constituent l'un des instruments les plus incisifs de défense de la décence commerciale dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23741">afin de</DiscourseConnective> garantir une concurrence loyale sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21958" docOffset="145">
      <en>It needs clear and enforceable rules within the new comitology.</en>
      <fr>La lutte contre le dumping a besoin de règles claires <DiscourseConnective annotation_id="23850">et</DiscourseConnective> exécutoires dans le cadre de la nouvelle procédure de comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22022" docOffset="146">
      <en>The Treaty of Lisbon clearly states that the Commission is responsible for executive acts.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne établit clairement <DiscourseConnective annotation_id="23961">que</DiscourseConnective> la Commission est responsable des actes exécutifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22113" docOffset="147">
      <en>The Council and Parliament have the power to monitor the work of the Commission.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="24027">et</DiscourseConnective> le Parlement ont le pouvoir de surveiller les travaux de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22194" docOffset="148">
      <en>The compromise under examination today removes the role assigned to Parliament by the Treaty of Lisbon and could <Alignment alignment="52475" annotation_id="22307">
          <DiscourseConnective annotation_id="22307" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> create a new democratic deficit within the institutions.</en>
      <fr>Le compromis examiné aujourd'hui élimine le rôle accordé par le traité de Lisbonne au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="24198">et</DiscourseConnective> pourrait <Alignment alignment="22307" annotation_id="24210">
          <DiscourseConnective annotation_id="24210" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> créer un nouveau déficit démocratique au sein des institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22374" docOffset="149">
      <en>In detail, we do not understand <Alignment alignment="12120" annotation_id="22406">
          <DiscourseConnective annotation_id="22406" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we reject the proposal to apply differential treatment to anti-dumping measures, which introduces elements of discretional decision making, politicisation and legal uncertainty to proceedings, which should <Alignment alignment="24574" annotation_id="22616">
          <DiscourseConnective annotation_id="22616" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> aim to protect the legitimate interests of businesses damaged by practices of unfair competition.</en>
      <fr>Dans le détail, nous ne comprenons pas <Alignment alignment="11937" annotation_id="24322">
          <DiscourseConnective annotation_id="24322" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous rejetons la proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="24361">à</DiscourseConnective> appliquer un traitement différentiel aux mesures antidumping, qui introduit des éléments des prise de décision discrétionnaire, de politisation <DiscourseConnective annotation_id="24507">et</DiscourseConnective> d'incertitude juridique dans les actions, alors qu'elle devrait <Alignment alignment="15185" annotation_id="24574">
          <DiscourseConnective annotation_id="24574" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> viser <DiscourseConnective annotation_id="24587">à</DiscourseConnective> protéger les intérêts légitimes des entreprises auxquelles les pratiques de concurrence déloyale portent préjudice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22722" docOffset="150">
      <en>At a time of serious economic crisis like the present, it seems unreasonable and masochistic to make the conclusion of anti-dumping procedures complicated and perhaps impractical.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24705">En</DiscourseConnective> cette époque de grave crise économique que nous traversons, il semble déraisonnable <DiscourseConnective annotation_id="24792">et</DiscourseConnective> masochiste de rendre la conclusion des procédures antidumping compliquée, voire impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22902" docOffset="151">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22902" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, that would be the result of the current proposal <Alignment alignment="66183" annotation_id="22959">
          <DiscourseConnective annotation_id="22959" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it were not amended.</en>
      <fr>C'est ce qui va se produire <Alignment alignment="16088" annotation_id="24915">
          <DiscourseConnective annotation_id="24915" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition actuelle n'est pas modifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22983" docOffset="152">
      <en>We appeal to the Member States' sense of responsibility, as well as to that of the Commission, <Alignment alignment="25045" annotation_id="23078">
          <DiscourseConnective annotation_id="23078" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> their common interest must be to guarantee greater development.</en>
      <fr>Nous en appelons au sens de responsabilité des États membres, et de la Commission, <Alignment alignment="18869" annotation_id="25045">
          <DiscourseConnective annotation_id="25045" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est dans l'intérêt de tous de garantir un plus grand développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23148" docOffset="153">
      <en>Development is only possible in the presence of rules that prevent market distortion, respect institutional roles and make procedures swift.</en>
      <fr>Le développement n'est possible <DiscourseConnective annotation_id="25163">qu'en</DiscourseConnective> présence de règles qui empêchent la distorsion du marché, respectent les rôles des institutions <DiscourseConnective annotation_id="25265">et</DiscourseConnective> accélèrent les procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23289" id="526" language="IT" name="Mario Pirillo">
    <ParallelChunk annotation_id="23289" docOffset="154">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, over recent years the number of anti-dumping procedures applied by the European Commission has increased.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25352">et</DiscourseConnective> Messieurs, au cours des dernières années, le nombre d'actions antidumping ouvertes par la Commission européenne a augmenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23445" docOffset="155">
      <en>This is a sign of the increase in unfair practices operated by other countries against European businesses.</en>
      <fr>Cela témoigne d'une augmentation des pratiques déloyales utilisées par des pays tiers à l'encontre de sociétés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23553" docOffset="156">
      <en>Despite the economic and financial crisis, some 332 protectionist measures have been adopted by our international partners over the last two years.</en>
      <fr>En dépit de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="25635">et</DiscourseConnective> financière, quelque 332 mesures protectionnistes ont été adoptées par nos partenaires internationaux au cours des deux dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23701" docOffset="157">
      <en>We believe in free but fair international trade which is based on sharing rules which are the same for everyone.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="25784">en</DiscourseConnective> un commerce international libre <DiscourseConnective annotation_id="25819">mais</DiscourseConnective> loyal basé sur le partage de règles identiques <DiscourseConnective annotation_id="25871">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23814" docOffset="158">
      <en>It is important to safeguard the effectiveness of Europe's instruments of commercial protection, which are used to correct illegal situations.</en>
      <fr>Il est important de préserver l'efficacité des instruments européens de protection commerciale, qui sont utilisés <DiscourseConnective annotation_id="25996">pour</DiscourseConnective> corriger des situations illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23957" docOffset="159">
      <en>I am profoundly concerned about the effects that the current attempts to reform comitology may have on the effectiveness of these instruments.</en>
      <fr>Je suis extrêmement inquiet des effets <DiscourseConnective annotation_id="26075">que</DiscourseConnective> les tentatives actuelles de réforme de la comitologie peuvent avoir sur l'efficacité de ces instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24100" docOffset="160">
      <en>Leaving space for political and diplomatic negotiations to decide on the application of anti-dumping measures risks perverting a process that should <Alignment alignment="18832" annotation_id="24249">
          <DiscourseConnective annotation_id="24249" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> remain based on concrete, objective information.</en>
      <fr>Permettre que des négociations politiques <DiscourseConnective annotation_id="26226">et</DiscourseConnective> diplomatiques décident de l'application de mesures antidumping risque de fausser un processus qui devrait <Alignment alignment="10850" annotation_id="26335">
          <DiscourseConnective annotation_id="26335" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> rester basé sur des informations concrètes et objectives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24306" id="527" language="CS" name="Jan Zahradil">
    <ParallelChunk annotation_id="24306" docOffset="161">
      <en>Mr President, I would like to return to what my colleague, Mr Sturdy, was talking about here.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais revenir sur les propos qu'a tenus ici mon collègue, M. Sturdy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24400" docOffset="162">
      <en>Anti-dumping is a good servant but a bad master.</en>
      <fr>Les mesures antidumping sont un bon serviteur <DiscourseConnective annotation_id="26544">mais</DiscourseConnective> un mauvais maître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24449" docOffset="163">
      <en>Just <Alignment alignment="6777" annotation_id="24454">
          <DiscourseConnective annotation_id="24454" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it serves to protect European companies and the European economy from unfair competition and unfair commercial practices, so can it be abused in the interests of protectionism, unfortunately, to close European markets to imports from third countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3771" annotation_id="26568">
          <DiscourseConnective annotation_id="26568" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles servent <DiscourseConnective annotation_id="26588">à</DiscourseConnective> protéger les sociétés européennes <DiscourseConnective annotation_id="26624">et</DiscourseConnective> l'économie européenne d'une concurrence déloyale <DiscourseConnective annotation_id="26676">et</DiscourseConnective> de pratiques commerciales déloyales, on peut <DiscourseConnective annotation_id="26724">malheureusement</DiscourseConnective> en abuser <DiscourseConnective annotation_id="26750">à</DiscourseConnective> des fins protectionnistes <DiscourseConnective annotation_id="26778">pour</DiscourseConnective> fermer les marchés européens aux importations de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24708" docOffset="164">
      <en>I <Alignment alignment="40738" annotation_id="24710">
          <DiscourseConnective annotation_id="24710" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission, <Alignment alignment="26877" annotation_id="24744">
          <DiscourseConnective annotation_id="24744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I call on you, Commissioner, not to allow such a development, <Alignment alignment="26955" annotation_id="24810">
          <DiscourseConnective annotation_id="24810" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for us to warn against anti-dumping measures being abused in the interests of protectionism and in the interests of closing the European market and European economy to the rest of the world.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="5427" annotation_id="26855">
          <DiscourseConnective annotation_id="26855" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26860">à</DiscourseConnective> la Commission, <Alignment alignment="26419" annotation_id="26877">
          <DiscourseConnective annotation_id="26877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26880">à</DiscourseConnective> vous, Monsieur le Commissaire, de ne pas permettre que cela se produise, <Alignment alignment="3302" annotation_id="26955">
          <DiscourseConnective annotation_id="26955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande aux députés de déconseiller que les mesures antidumping soient détournées <DiscourseConnective annotation_id="27043">à</DiscourseConnective> des fins protectionnistes <DiscourseConnective annotation_id="27071">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27074">en vue de</DiscourseConnective> fermer le marché européen <DiscourseConnective annotation_id="27110">et</DiscourseConnective> l'économie européenne au reste du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25005" docOffset="165">
      <en>In my opinion, this would not benefit us, <DiscourseConnective annotation_id="25047" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in my opinion, a closed fortress Europe would benefit no one <DiscourseConnective annotation_id="25113" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in my opinion, history always shows that <Alignment alignment="34387" annotation_id="25159">
          <DiscourseConnective annotation_id="25159" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe is open and cooperates with the rest of the world, then it only benefits from this.</en>
      <fr>Selon moi cela ne nous serait pas profitable: l'histoire démontre <Alignment alignment="1534" annotation_id="27220">
          <DiscourseConnective annotation_id="27220" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe est ouverte et coopère avec le reste du monde, elle en tire profit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25253" docOffset="166">
      <en>Please bear this in mind.</en>
      <fr>Je vous demande de vous <DiscourseConnective annotation_id="27328">en</DiscourseConnective> souvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25279" id="528" name="Elisabeth Köstinger">
    <ParallelChunk annotation_id="25279" docOffset="167">
      <en>(DE) Mr President, cheap labour and social dumping are methods which are used very frequently in developing and emerging countries.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, une main-d'œuvre bon marché <DiscourseConnective annotation_id="27397">et</DiscourseConnective> le dumping social sont des méthodes très souvent utilisées dans les pays émergeants <DiscourseConnective annotation_id="27484">et</DiscourseConnective> en voie de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25411" docOffset="168">
      <en>The problem of anti-dumping shows how important it is to call for environmental and social standards, in particular, and <DiscourseConnective annotation_id="25532" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> trade protection measures during negotiations on free trade agreements with third countries.</en>
      <fr>Le problème des mesures antidumping démontre l'importance d'appeler <DiscourseConnective annotation_id="27581">à</DiscourseConnective> des normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="27603">et</DiscourseConnective> environnementales, <DiscourseConnective annotation_id="27625">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27641">ainsi</DiscourseConnective> qu'à des mesures de protection commerciale dans le cadre des négociations d'accords de libre-échange avec des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25630" docOffset="169">
      <en>European companies in all areas of manufacturing must not be put at a disadvantage because of their high quality standards, which, of course, are reflected in their prices.</en>
      <fr>Les entreprises européennes dans tous les secteurs de fabrication ne doivent pas être défavorisées du fait de leurs normes de qualité élevées, qui se reflètent évidemment dans leurs prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25803" docOffset="170">
      <en>The developments during the current Mercosur negotiations are causing me great concern in this respect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27957">À cet égard</DiscourseConnective>, ce qui se passe dans le cadre des actuelles négociations avec le Mercosur me préoccupe énormément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25907" docOffset="171">
      <en>We must not open the door to social dumping, <Alignment alignment="7917" annotation_id="25952">
          <DiscourseConnective annotation_id="25952" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="57115" annotation_id="25956">
          <DiscourseConnective annotation_id="25956" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must incorporate a sustainable approach into trade agreements.</en>
      <fr>Nous ne devons pas ouvrir la porte au dumping social, <Alignment alignment="24652" annotation_id="28123">
          <DiscourseConnective annotation_id="28123" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="17315" annotation_id="28138">
          <DiscourseConnective annotation_id="28138" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> intégrer une approche durable dans les accords commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26030" docOffset="172">
      <en>Dumping is a major problem in the agricultural industry, in particular <Alignment alignment="50266" annotation_id="26101">
          <DiscourseConnective annotation_id="26101" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it results in the disappearance of small, independent farms which are replaced by agricultural contractors.</en>
      <fr>Le dumping pose un gros problème dans le secteur agricole, <DiscourseConnective annotation_id="28264">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="140" annotation_id="28279">
          <DiscourseConnective annotation_id="28279" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il conduit <DiscourseConnective annotation_id="28297">à</DiscourseConnective> la disparition de petites exploitations indépendantes qui sont remplacées par des entrepreneurs agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26214" docOffset="173">
      <en>In this context, I would like to highlight the own-initiative report on trade relations between the EU and Latin America.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je voudrais souligner le rapport d'initiative sur les relations commerciales entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="28512">et</DiscourseConnective> l'Amérique latine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26336" docOffset="174">
      <en>This report clearly explains the concerns of the European Union on social, environmental and production standards.</en>
      <fr>Ce rapport explique clairement les inquiétudes de l'Union européenne concernant les normes sociales, environnementales <DiscourseConnective annotation_id="28653">et</DiscourseConnective> de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26451" docOffset="175">
      <en>I would like to thank the Members who raised this important question with the Commission.</en>
      <fr>Je voudrais remercier les députés qui ont posé cette question importante <DiscourseConnective annotation_id="28744">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26541" id="529" name="Karel De Gucht">
    <ParallelChunk annotation_id="26541" docOffset="176">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, this will be a very short reply.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je vais être très <DiscourseConnective annotation_id="28802">bref</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26616" docOffset="177">
      <en>I still have to answer the question put by Mr Scholz on the Saint-Gobain glass fibre case.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="28816">encore</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="28832">à</DiscourseConnective> la question posée par M. Scholz sur l'affaire de la fibre de verre de Saint-Gobain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26707" docOffset="178">
      <en>Anti-dumping duties can make supplies more expensive - including for SMEs.</en>
      <fr>Les droits antidumping peuvent faire augmenter le prix des fournitures, y compris <DiscourseConnective annotation_id="29000">pour</DiscourseConnective> les PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26782" docOffset="179">
      <en>The Commission is calculating this potential impact under the public interest test.</en>
      <fr>La Commission calcule cet impact potentiel dans le cadre du test d'intérêt public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26866" docOffset="180">
      <en>SMEs can participate in the proceedings.</en>
      <fr>Les PME peuvent participer aux procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26907" docOffset="181">
      <en>We have an SME helpline to make cooperation easier.</en>
      <fr>Nous avons mis une ligne d'assistance à la disposition des PME pour faciliter la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26959" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="29234" annotation_id="26959">
          <DiscourseConnective annotation_id="26959" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this case, the impact is small <Alignment alignment="29285" annotation_id="27002">
          <DiscourseConnective annotation_id="27002" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> China has only 14% of the EU market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18547" annotation_id="29234">
          <DiscourseConnective annotation_id="29234" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans cette affaire, l'impact est faible <Alignment alignment="6750" annotation_id="29285">
          <DiscourseConnective annotation_id="29285" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Chine n'occupe <DiscourseConnective annotation_id="29307">que</DiscourseConnective> 14 % du marché européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27047" docOffset="183">
      <en>Regarding the question put by Mr Zahradil on the use of the trade defence instrument as a protectionist tool and the risk of this happening, the only factor that influences the number of cases is the number of complaints received by the Commission and the quality of the evidence provided.</en>
      <fr>Concernant la question posée par M. Zahradil sur l'utilisation de l'instrument de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="29438">comme</DiscourseConnective> outil protectionniste <DiscourseConnective annotation_id="29466">et</DiscourseConnective> le risque <DiscourseConnective annotation_id="29479">que</DiscourseConnective> cela se produise, le seul facteur qui influence le nombre d'affaires est le nombre de plaintes que reçoit la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29603">et</DiscourseConnective> la qualité des preuves fournies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27337" docOffset="184">
      <en>The Commission's trade defence policy is a rules-based system in line with WTO rules.</en>
      <fr>La politique de défense commerciale de la Commission est un système basé sur des règles conformes aux règles de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27423" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="19048" annotation_id="27423">
          <DiscourseConnective annotation_id="27423" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> a complaint is filed <Alignment alignment="40288" annotation_id="27447">
          <DiscourseConnective annotation_id="27447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is sufficient substantiating evidence that dumping is taking place, then the Commission has no other choice than to open an investigation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1413" annotation_id="29758">
          <DiscourseConnective annotation_id="29758" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une plainte est déposée <Alignment alignment="14309" annotation_id="29785">
          <DiscourseConnective annotation_id="29785" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il existe suffisamment de preuves à l'appui indiquant l'existence d'un dumping, la Commission n'a dès lors d'autre choix <DiscourseConnective annotation_id="29912">que</DiscourseConnective> d'ouvrir une enquête.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27596" id="530" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27596" docOffset="186">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27618" docOffset="187">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27648" id="531" language="PL" name="Jarosław Kalinowski">
    <ParallelChunk annotation_id="27648" docOffset="188">
      <en>In order to protect the European economy, it is necessary to introduce effective restrictions on the process used to lobby on behalf of products which originate in third countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29990">Afin de</DiscourseConnective> protéger l'économie européenne, il est nécessaire d'introduire des restrictions efficaces <DiscourseConnective annotation_id="30088">à</DiscourseConnective> la procédure utilisée <DiscourseConnective annotation_id="30112">pour</DiscourseConnective> soutenir des produits originaires de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27829" docOffset="189">
      <en>These products are very often made using materials which contain substances which are harmful both to the environment and to consumers.</en>
      <fr>Ces produits sont très souvent fabriqués avec des matériaux qui contiennent des substances nocives <DiscourseConnective annotation_id="30265">pour</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="30286">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30289">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27965" docOffset="190">
      <en>A conspicuous example are children's toys - dangerous ingredients contained in the paints <Alignment alignment="62536" annotation_id="28055">
          <DiscourseConnective annotation_id="28055" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> plastic parts can cause health problems, <Alignment alignment="10226" annotation_id="28099">
          <DiscourseConnective annotation_id="28099" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> poor workmanship can cause an accident which ends up with a visit to hospital.</en>
      <fr>Les jouets pour enfants - les ingrédients nocifs contenus dans les peintures <Alignment alignment="17185" annotation_id="30390">
          <DiscourseConnective annotation_id="30390" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pièces en plastique peuvent provoquer des problèmes de santé, <Alignment alignment="28099" annotation_id="30459">
          <DiscourseConnective annotation_id="30459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une fabrication peu soignée peut être à l'origine d'un accident qui conduit tout droit à l'hôpital - en sont un exemple clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28182" docOffset="191">
      <en>It is in precisely this way, of course - by using cheap materials and not paying attention to workmanship - that it is possible to achieve low retail prices and to flood markets.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="30595">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30607">ainsi</DiscourseConnective>, bien sûr - <DiscourseConnective annotation_id="30625">en</DiscourseConnective> utilisant des matériaux bon marché <DiscourseConnective annotation_id="30663">et</DiscourseConnective> en négligeant la fabrication - <DiscourseConnective annotation_id="30697">qu'</DiscourseConnective>il est possible d'avoir des prix de vente au détail bas <DiscourseConnective annotation_id="30756">et</DiscourseConnective> d'inonder le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28361" docOffset="192">
      <en>We must rigorously increase control over production of imported articles and ensure effective enforcement of the legislation which governs the introduction of cheap products from third countries to the European market.</en>
      <fr>Nous devons renforcer vigoureusement les contrôles sur la production d'articles importés <DiscourseConnective annotation_id="30869">et</DiscourseConnective> veiller à une application efficace de la législation qui régit l'introduction sur le marché européen de produits bon marché en provenance des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28580" docOffset="193">
      <en>Trade protection instruments must be effective and must guarantee that all our businesses have fair conditions of competition.</en>
      <fr>Les instruments de protection commerciale doivent être efficaces <DiscourseConnective annotation_id="31091">et</DiscourseConnective> doivent garantir <DiscourseConnective annotation_id="31111">que</DiscourseConnective> toutes nos entreprises jouissent de conditions de concurrence équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
