<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Situation in Iraq (debate)</en>
    <fr>Situation <DiscourseConnective annotation_id="10">en</DiscourseConnective> Irak (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="27" id="125" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27" docOffset="1">
      <en>The next item is the statement by the High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy/Vice-President of the Commission on the situation in Iraq.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="102">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="131">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="159">et</DiscourseConnective> vice-présidente de la Commission sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="212">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="197" id="126" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="197" docOffset="2">
      <en>High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy/Vice-President of the Commission. - Madam President, <Alignment alignment="8225" annotation_id="323">
          <DiscourseConnective annotation_id="323" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at Iraq today, we see real progress, <Alignment alignment="49818" annotation_id="373">
          <DiscourseConnective annotation_id="373" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the country still faces a multitude of challenges.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <Alignment alignment="323" annotation_id="243">
          <DiscourseConnective annotation_id="243" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on observe la situation en Irak aujourd'hui, nous constatons de réels progrès, <Alignment alignment="373" annotation_id="327">
          <DiscourseConnective annotation_id="327" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les défis restent multiples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="431" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="364" annotation_id="431">
          <DiscourseConnective annotation_id="431" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to focus today on the present and the future of Iraq, as a country with great potential and notable achievements over the past months.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8325" annotation_id="364">
          <DiscourseConnective annotation_id="364" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais surtout vous parler aujourd'hui du présent <DiscourseConnective annotation_id="424">et</DiscourseConnective> de l'avenir de l'Irak, un pays qui a un grand potentiel <DiscourseConnective annotation_id="483">et</DiscourseConnective> qui a atteint des résultats remarquables ces derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="577" docOffset="4">
      <en>Violence today is at its lowest since 2003.</en>
      <fr>La violence est aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="574">à</DiscourseConnective> son niveau le plus bas <DiscourseConnective annotation_id="599">depuis</DiscourseConnective> 2003.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="621" docOffset="5">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="621" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> we have seen terrible attacks targeting government institutions, the total number of civilian deaths in 2009 was less than half of the level of 2008.</en>
      <fr>Malgré les terribles attaques ciblant les institutions gouvernementales, le nombre de civils tués <DiscourseConnective annotation_id="710">en</DiscourseConnective> 2009 représente moins de la moitié du nombre atteint <DiscourseConnective annotation_id="766">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="780" docOffset="6">
      <en>Inter-sectarian violence, a major problem in 2006 and 2007, has been significantly reduced.</en>
      <fr>La violence sectaire, un problème majeur <DiscourseConnective annotation_id="816">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="824">et</DiscourseConnective> 2007, a considérablement diminué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="872" docOffset="7">
      <en>Iraq has a new constitution and has conducted several elections with high participation at great risk.</en>
      <fr>L'Irak dispose d'une nouvelle Constitution <DiscourseConnective annotation_id="904">et</DiscourseConnective> a organisé plusieurs élections, qui ont connu un taux de participation important malgré les risques élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="975" docOffset="8">
      <en>Thanks to the courage of the Iraqi people, democratic institutions have taken root.</en>
      <fr>Grâce au courage du peuple irakien, l'enracinement d'institutions démocratiques a pu se faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1059" docOffset="9">
      <en>Provincial elections last year went fairly smoothly all over Iraq.</en>
      <fr>L'an dernier, les élections provinciales se sont déroulées sans heurt, partout dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1126" docOffset="10">
      <en>Crucially, the next general elections, due on 7 March 2010, can be another big step towards consolidating the Iraqi democracy.</en>
      <fr>Les prochaines élections générales prévues le 7 mars 2010 seront cruciales car elles peuvent constituer un nouveau pas important vers la consolidation de la démocratie irakienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1253" docOffset="11">
      <en>For our part, this means our work to support Iraq must continue, and move into new areas <Alignment alignment="38631" annotation_id="1342">
          <DiscourseConnective annotation_id="1342" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation improves.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1382">Pour</DiscourseConnective> nous, cela veut dire qu'il faut poursuivre notre action de soutien à l'Irak <DiscourseConnective annotation_id="1463">et</DiscourseConnective> l'étendre <DiscourseConnective annotation_id="1476">à</DiscourseConnective> d'autres domaines <Alignment alignment="33143" annotation_id="1496">
          <DiscourseConnective annotation_id="1496" sense="Temporal.Synchrony">au fur et à mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation s'améliore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1369" docOffset="12">
      <en>The European Union has provided more than EUR 1 billion in assistance to Iraq since 2003. It has gone towards basic services, human development, refugees, good governance, political process and capacity building - all in accordance with Iraqi priorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1544">Depuis</DiscourseConnective> 2003, l'Union européenne a fourni à l'Irak plus d'un milliard d'euros sous la forme d'une assistance dirigée vers les services de base, le développement humain, les réfugiés, la bonne gouvernance, le processus politique <DiscourseConnective annotation_id="1771">et</DiscourseConnective> le renforcement des capacités, le <DiscourseConnective annotation_id="1808">tout en</DiscourseConnective> fonction des priorités irakiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1624" docOffset="13">
      <en>Our Integrated Rule of Law Mission, EUJUST LEX, has been extended several times at Iraqi request and is now <Alignment alignment="5850" annotation_id="1732">
          <DiscourseConnective annotation_id="1732" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> training inside Iraq.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1851">À</DiscourseConnective> la demande de l'Irak, notre mission intégrée "État de droit" EUJUST LEX a été prolongée plusieurs fois <DiscourseConnective annotation_id="1956">et</DiscourseConnective> organise <DiscourseConnective annotation_id="1968">maintenant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15609" annotation_id="1979">
          <DiscourseConnective annotation_id="1979" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des formations à l'intérieur du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1759" docOffset="14">
      <en>The EU has been playing a leading role in electoral assistance, <Alignment alignment="2105" annotation_id="1823">
          <DiscourseConnective annotation_id="1823" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue to assist Iraq in this and other areas <Alignment alignment="2176" annotation_id="1883">
          <DiscourseConnective annotation_id="1883" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iraqi institutions can assume full responsibility themselves.</en>
      <fr>L'Union européenne a joué un rôle prépondérant <DiscourseConnective annotation_id="2070">en</DiscourseConnective> matière d'assistance électorale <Alignment alignment="5112" annotation_id="2105">
          <DiscourseConnective annotation_id="2105" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons d'aider l'Irak dans ce domaine, <DiscourseConnective annotation_id="2158">et</DiscourseConnective> dans d'autres, <Alignment alignment="7180" annotation_id="2176">
          <DiscourseConnective annotation_id="2176" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les institutions irakiennes soient en mesure d'en assumer elles-mêmes la charge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1951" docOffset="15">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1951" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> there is good progress, we are focusing more and more on Iraqi ownership and long-term sustainability.</en>
      <fr>Et vu les progrès réalisés, nous axons <DiscourseConnective annotation_id="2311">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2319">en plus</DiscourseConnective> notre action sur la participation active des Irakiens <DiscourseConnective annotation_id="2381">et</DiscourseConnective> la durabilité à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2057" docOffset="16">
      <en>We are <Alignment alignment="2429" annotation_id="2064">
          <DiscourseConnective annotation_id="2064" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> developing our relations with Iraq.</en>
      <fr>Nous développons <Alignment alignment="3475" annotation_id="2429">
          <DiscourseConnective annotation_id="2429" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos relations avec l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2105" docOffset="17">
      <en>We have just signed a Memorandum of Understanding on Energy Cooperation, <Alignment alignment="25555" annotation_id="2178">
          <DiscourseConnective annotation_id="2178" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will soon sign a partnership and cooperation agreement, the first contractual relationship between the EU and Iraq.</en>
      <fr>Nous venons de signer un protocole d'accord en matière de coopération énergétique <Alignment alignment="6491" annotation_id="2548">
          <DiscourseConnective annotation_id="2548" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous signerons <DiscourseConnective annotation_id="2566">bientôt</DiscourseConnective> un accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="2599">et</DiscourseConnective> de coopération qui sera la première relation contractuelle entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2686">et</DiscourseConnective> l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2301" docOffset="18">
      <en>It will cover issues from political dialogue to trade and regulatory cooperation and development assistance.</en>
      <fr>Cet accord couvrira des thèmes tels <DiscourseConnective annotation_id="2733">que</DiscourseConnective> le dialogue politique, le commerce, la coopération en matière de réglementation <DiscourseConnective annotation_id="2817">et</DiscourseConnective> l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2410" docOffset="19">
      <en>We want a broader and deeper political dialogue with Iraq, which should <Alignment alignment="23474" annotation_id="2482">
          <DiscourseConnective annotation_id="2482" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cover human rights.</en>
      <fr>Notre intention est de développer avec l'Irak un dialogue politique plus élargi <DiscourseConnective annotation_id="2925">et</DiscourseConnective> plus approfondi, incluant <Alignment alignment="17809" annotation_id="2954">
          <DiscourseConnective annotation_id="2954" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2507" docOffset="20">
      <en>Parliament has taken a keen interest in Iraq, <Alignment alignment="21270" annotation_id="2553">
          <DiscourseConnective annotation_id="2553" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we expect to see even more cooperation between the European Parliament and the Iraqi Council of Representatives in the future.</en>
      <fr>Le Parlement a porté un vif intérêt <DiscourseConnective annotation_id="3019">à</DiscourseConnective> l'Irak <Alignment alignment="635" annotation_id="3028">
          <DiscourseConnective annotation_id="3028" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons voir se développer une coopération <DiscourseConnective annotation_id="3080">encore</DiscourseConnective> plus grande entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="3127">et</DiscourseConnective> le Conseil irakien des représentants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2684" docOffset="21">
      <en>Clearly, Iraq must deal with the many challenges.</en>
      <fr>Il est clair que l'Irak est confronté <DiscourseConnective annotation_id="3206">à</DiscourseConnective> de nombreux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2734" docOffset="22">
      <en>The upcoming general elections will be crucial, and should be free and fair.</en>
      <fr>Les prochaines élections générales seront cruciales <DiscourseConnective annotation_id="3279">et</DiscourseConnective> devraient être libres <DiscourseConnective annotation_id="3304">et</DiscourseConnective> équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2811" docOffset="23">
      <en>With our international partners, we will be following them very closely.</en>
      <fr>Nous les suivrons de très près, avec nos partenaires internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2884" docOffset="24">
      <en>The EU will be deploying an Election Assessment Team to Iraq to assess the election and make targeted recommendations.</en>
      <fr>L'union européenne va déployer en Irak une équipe d'évaluation des élections, qui formulera ensuite des recommandations précises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3003" docOffset="25">
      <en>Honourable Members, Iraq is on a positive trajectory.</en>
      <fr>Mesdames et Messieurs, l'Irak est sur la bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3057" docOffset="26">
      <en>I am confident it will use its new institutions to find the compromises necessary for national reconciliation.</en>
      <fr>Je suis certaine que le pays utilisera ses nouvelles institutions <DiscourseConnective annotation_id="3637">pour</DiscourseConnective> trouver les compromis nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="3676">à</DiscourseConnective> une réconciliation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3168" docOffset="27">
      <en>For our part, we will continue to stand by Iraq and continue our support together with the UN and the rest of the international community.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3708">En</DiscourseConnective> ce qui nous concerne, nous resterons aux côtés de l'Irak <DiscourseConnective annotation_id="3768">et</DiscourseConnective> maintiendrons notre aide, en collaboration avec les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="3837">et</DiscourseConnective> le reste de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3307" docOffset="28">
      <en>I look forward to our debate.</en>
      <fr>Je me réjouis du débat qui va suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3337" id="127" language="NL" name="Esther de Lange">
    <ParallelChunk annotation_id="3337" docOffset="29">
      <en>Madam President, I, too, would like to thank the High Representative for her words, which struck the necessary note of optimism.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je remercie la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="3977">pour</DiscourseConnective> ses propos empreints de la note d'optimisme nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3466" docOffset="30">
      <en>There are, indeed, positive signs.</en>
      <fr>Il y a, <DiscourseConnective annotation_id="4046">en effet</DiscourseConnective>, des signes positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3501" docOffset="31">
      <en>Amongst other things, you made reference to the lower number of deaths resulting from attacks, and the forthcoming elections.</en>
      <fr>Vous avez mentionné, entre autres, la diminution du nombre de victimes d'attaques <DiscourseConnective annotation_id="4159">et</DiscourseConnective> les prochaines élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3627" docOffset="32">
      <en>Yet, Baroness Ashton, even successful elections do not make a democracy, <DiscourseConnective annotation_id="3700" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> do they make a state under the rule of law.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4188">Toutefois</DiscourseConnective>, Madame Ashton, des élections réussies ne font pas d'un pays une démocratie, ni un État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3748" docOffset="33">
      <en>To quote a great German, Schiller, in your native English, Baroness, 'The voice of the majority is no proof of justice'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4296">Pour</DiscourseConnective> citer, dans votre langue maternelle, Madame, le grand écrivain allemand Schiller, "The voice of the majority is no proof of justice".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3869" docOffset="34">
      <en>A mature democracy <Alignment alignment="42285" annotation_id="3888">
          <DiscourseConnective annotation_id="3888" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognises the rights of minorities. I do have serious concerns in that area.</en>
      <fr>Une démocratie mature reconnaît <Alignment alignment="15008" annotation_id="4467">
          <DiscourseConnective annotation_id="4467" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits des minorités et sur ce point, j'ai de sérieuses inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3971" docOffset="35">
      <en>I find it disappointing that the word 'minorities' did not come up in what you had to say to the House.</en>
      <fr>Je trouve décevant <DiscourseConnective annotation_id="4569">que</DiscourseConnective> vous n'ayez pas prononcé le mot "minorités" dans votre allocution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4075" docOffset="36">
      <en>Why am I worried?</en>
      <fr>Pourquoi suis-je inquiète?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4093" docOffset="37">
      <en>Human Rights Watch continues to report that non-Muslim minorities are being persecuted.</en>
      <fr>Human Rights Watch continue de faire état de persécutions des minorités non musulmanes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4181" docOffset="38">
      <en>Since 2004, there have been attacks on 65 churches.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4755">Depuis</DiscourseConnective> 2004, 65 églises ont été attaquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4233" docOffset="39">
      <en>Local militias continue to drive Christians from their homes.</en>
      <fr>Des chrétiens continuent d'être chassés de leurs maisons par des milices locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4295" docOffset="40">
      <en>The day before yesterday, a 52-year old greengrocer, a father of two daughters, was shot dead in the middle of the street in Mosul.</en>
      <fr>Avant-hier, un épicier de 52 ans, père de deux filles, a été abattu <DiscourseConnective annotation_id="4948">en</DiscourseConnective> pleine rue <DiscourseConnective annotation_id="4962">à</DiscourseConnective> Mossoul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4427" docOffset="41">
      <en>This, of course, leads to the ongoing flight of Christian minorities from Iraq.</en>
      <fr>Cela provoque évidemment l'exode continu des minorités chrétiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4507" docOffset="42">
      <en>In 1991, they still numbered 850 000; after the Gulf War they numbered 550 000, <DiscourseConnective annotation_id="4587" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> after the US invasion this number was down to 385 000, 100 000 of whom are internally displaced people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5041">En</DiscourseConnective> 1991, ils étaient <DiscourseConnective annotation_id="5062">encore</DiscourseConnective> 850 000; <DiscourseConnective annotation_id="5078">à</DiscourseConnective> la fin de la guerre du Golfe, on en comptait 550 000. <DiscourseConnective annotation_id="5134">Après</DiscourseConnective> l'invasion américaine, ce chiffre est tombé <DiscourseConnective annotation_id="5184">à</DiscourseConnective> 385 000, dont 100 000 déplacés internes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4697" docOffset="43">
      <en>The European Union cannot continue to stand idly by in this situation.</en>
      <fr>L'union européenne ne peut rester passive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4768" docOffset="44">
      <en>Article 2 of the Treaty on European Union refers to human rights, including the rights of minorities, <Alignment alignment="5389" annotation_id="4870">
          <DiscourseConnective annotation_id="4870" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> literally one of the core values of the European Union.</en>
      <fr>L'article 2 du traité sur l'Union européenne fait référence aux droits de l'homme, y compris les droits des minorités, <Alignment alignment="3576" annotation_id="5389">
          <DiscourseConnective annotation_id="5389" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> étant l'une des valeurs centrales de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4929" docOffset="45">
      <en>We require respect for minorities of our 27 Member States <Alignment alignment="86098" annotation_id="4987">
          <DiscourseConnective annotation_id="4987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is your job, Baroness Ashton, to command that respect at the international level, too.</en>
      <fr>Nous exigeons le respect des minorités dans nos 27 États membres <Alignment alignment="7503" annotation_id="5517">
          <DiscourseConnective annotation_id="5517" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il vous incombe, Madame Ashton, d'exiger ce même respect au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5081" docOffset="46">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5081" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective> far, the Commission's approach - and you said so yourself - has been heavily focussed on general support for infrastructure and building up democracy, via the UN or <DiscourseConnective annotation_id="5251" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5602">Comme</DiscourseConnective> vous l'avez dit, la Commission s'est <DiscourseConnective annotation_id="5645">jusqu'à</DiscourseConnective> présent fortement concentrée sur l'aide générale dirigée vers l'infrastructure <DiscourseConnective annotation_id="5732">et</DiscourseConnective> l'établissement de la démocratie, à travers les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="5797">ou</DiscourseConnective> d'autres voies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5262" docOffset="47">
      <en>You say that we act in accordance with Iraq's priorities.</en>
      <fr>Vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="5830">que</DiscourseConnective> notre action était menée <DiscourseConnective annotation_id="5859">en</DiscourseConnective> fonction des priorités de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5320" docOffset="48">
      <en>I would like you to tell us how you will be ensuring that the European Union's Iraq policy and its Iraq budget give greater consideration to vulnerable minorities.</en>
      <fr>Pourriez-vous nous dire comment vous comptez garantir une meilleure prise en considération des minorités vulnérables par la politique de l'Union européenne en faveur de l'Irak <DiscourseConnective annotation_id="6072">et</DiscourseConnective> le budget qui lui est alloué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5484" docOffset="49">
      <en>That is perhaps not Iraq's top priority, <Alignment alignment="6159" annotation_id="5525">
          <DiscourseConnective annotation_id="5525" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is ours.</en>
      <fr>Ce n'est peut-être pas la priorité majeure de l'Irak, <Alignment alignment="5449" annotation_id="6159">
          <DiscourseConnective annotation_id="6159" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la nôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5541" docOffset="50">
      <en>I would appreciate a response from you.</en>
      <fr>Je souhaiterais avoir votre réaction sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5581" id="128" language="IT" name="Silvia Costa">
    <ParallelChunk annotation_id="5581" docOffset="51">
      <en>Madam President, Commissioner Ashton, ladies and gentlemen, I think it is very important for the European Parliament to take the opportunity offered by this debate with a view to the March elections in Iraq.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (IT) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6314">et</DiscourseConnective> Messieurs, il est important <DiscourseConnective annotation_id="6345">que</DiscourseConnective> le Parlement européen saisisse l'occasion offerte par ce débat <DiscourseConnective annotation_id="6412">en</DiscourseConnective> vue des élections qui auront lieu en mars en Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5789" docOffset="52">
      <en>The Iraqi political process has shown itself to be important - even if, <Alignment alignment="6530" annotation_id="5861">
          <DiscourseConnective annotation_id="5861" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you were saying, interesting - but still very fragile.</en>
      <fr>Le processus politique irakien <DiscourseConnective annotation_id="6497">s'</DiscourseConnective>est avéré important - <DiscourseConnective annotation_id="6521">et même</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6862" annotation_id="6530">
          <DiscourseConnective annotation_id="6530" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le disiez, intéressant - <DiscourseConnective annotation_id="6566">mais</DiscourseConnective> il est <DiscourseConnective annotation_id="6578">encore</DiscourseConnective> très fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5919" docOffset="53">
      <en>It is <Alignment alignment="6599" annotation_id="5925">
          <DiscourseConnective annotation_id="5925" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> even more important to do everything possible to consolidate and strengthen the country's new institutions and the political equilibrium which sustains them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19490" annotation_id="6599">
          <DiscourseConnective annotation_id="6599" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est d'<DiscourseConnective annotation_id="6618">autant</DiscourseConnective> plus important de faire tout ce qui est possible <DiscourseConnective annotation_id="6674">pour</DiscourseConnective> consolider <DiscourseConnective annotation_id="6690">et</DiscourseConnective> renforcer les nouvelles institutions du pays <DiscourseConnective annotation_id="6738">et</DiscourseConnective> l'équilibre politique qui les soutient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6088" docOffset="54">
      <en>We believe this to be a vital objective <Alignment alignment="6822" annotation_id="6128">
          <DiscourseConnective annotation_id="6128" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish the first substantial withdrawal of US troops to occur in August without it having serious consequences on the country's internal situation.</en>
      <fr>C'est, selon nous, un objectif essentiel <Alignment alignment="8218" annotation_id="6822">
          <DiscourseConnective annotation_id="6822" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> parvenir au premier retrait substantiel des troupes américaines au mois d'août, <DiscourseConnective annotation_id="6907">sans</DiscourseConnective> répercussions graves sur la situation interne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6280" docOffset="55">
      <en>The coexistence of Shi'ites, Sunnis and Kurds which is today embodied in the federal structures should be guaranteed by new laws, as well as by a political consensus involving all these parties.</en>
      <fr>La coexistence des chiites, des sunnites <DiscourseConnective annotation_id="7000">et</DiscourseConnective> des Kurdes, qui s'exprime à présent dans les structures fédérales, doit être garantie par de nouvelles lois <DiscourseConnective annotation_id="7111">et</DiscourseConnective> par un consensus politique impliquant toutes ces parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6475" docOffset="56">
      <en>On this point, concerns are being aroused - and we would <DiscourseConnective annotation_id="6532" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like your view on this - by the electoral commission's recent decision to bar many candidates and parties with close links to Sunnis or Christians, <DiscourseConnective annotation_id="6685" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> running the risk of weakening the already fragile democratic process in Iraq.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7172">À</DiscourseConnective> ce sujet, <DiscourseConnective annotation_id="7184">et</DiscourseConnective> nous souhaiterions connaître votre position sur ce point, la récente décision de la commission électorale d'exclure des listes électorales plusieurs candidats <DiscourseConnective annotation_id="7346">et</DiscourseConnective> partis ayant des liens étroits avec les sunnites <DiscourseConnective annotation_id="7398">ou</DiscourseConnective> les chrétiens suscite des inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="7439">dans la mesure où</DiscourseConnective> cela risque d'affaiblir le processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="7507">déjà</DiscourseConnective> fragile <DiscourseConnective annotation_id="7520">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6768" docOffset="57">
      <en>Through the measures undertaken, the European Union must follow this electoral process, <Alignment alignment="66301" annotation_id="6856">
          <DiscourseConnective annotation_id="6856" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have said, but also be more ambitious in the development of relations with Iraq.</en>
      <fr>À travers les mesures prises, l'Union européenne doit, <Alignment alignment="6856" annotation_id="7584">
          <DiscourseConnective annotation_id="7584" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit, suivre ce processus électoral, <DiscourseConnective annotation_id="7638">mais aussi</DiscourseConnective> se montrer plus ambitieuse dans le développement de ses relations avec l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6944" docOffset="58">
      <en>The Union's EUJUST LEX programme directly involves us in the process of improving Iraqi legislation and democratic institutions, <DiscourseConnective annotation_id="7073" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we, the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament, consider it a positive sign that the Council has decided to extend the mission until 30 August 2010.</en>
      <fr>Le programme EUJUST LEX de l'Union européenne nous implique directement dans le processus d'amélioration de la législation irakienne <DiscourseConnective annotation_id="7861">et</DiscourseConnective> des institutions démocratiques. À cet égard, le groupe de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="7962">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement européen juge positive la décision du Conseil de prolonger cette mission <DiscourseConnective annotation_id="8062">jusqu'au</DiscourseConnective> 30 août 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7276" docOffset="59">
      <en>The EU should continue to maintain strong support for Iraq through its cooperation programmes, with the aim of participating in the process to stabilise and develop the country, <Alignment alignment="23522" annotation_id="7454">
          <DiscourseConnective annotation_id="7454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> after the elections, it should strengthen relations between the parliaments.</en>
      <fr>L'UE doit continuer de soutenir fortement l'Irak à travers ses programmes de coopération, <DiscourseConnective annotation_id="8175">afin de</DiscourseConnective> participer au processus de stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="8224">et</DiscourseConnective> de développement du pays, <Alignment alignment="18912" annotation_id="8253">
          <DiscourseConnective annotation_id="8253" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> devrait renforcer les relations interparlementaires <DiscourseConnective annotation_id="8308">après</DiscourseConnective> les élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7535" docOffset="60">
      <en>It should be remembered that many Member States are working with Iraq, including Italy, with the important cultural cooperation programme.</en>
      <fr>Rappelons aussi <DiscourseConnective annotation_id="8345">que</DiscourseConnective> plusieurs États membres, dont l'Italie, travaillent avec l'Irak dans le cadre de l'important programme de coopération culturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7674" docOffset="61">
      <en>Iraq's political equilibrium is essential not only for the country but also in terms of the role that Iraq can play in the region strategically, with the aim of overcoming existing conflicts and securing peace.</en>
      <fr>L'équilibre politique de l'Irak est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="8525">pour</DiscourseConnective> le pays <DiscourseConnective annotation_id="8538">mais aussi</DiscourseConnective> par rapport au rôle stratégique <DiscourseConnective annotation_id="8581">que</DiscourseConnective> ce pays peut jouer pour venir à bout des conflits existants <DiscourseConnective annotation_id="8645">et</DiscourseConnective> assurer la paix dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7885" docOffset="62">
      <en>In this sense, the improvement of relations with Turkey by the regional government of Kurdistan constitutes a positive step in that direction.</en>
      <fr>L'amélioration des relations du gouvernement régional du Kurdistan avec la Turquie constitue <DiscourseConnective annotation_id="8773">à cet égard</DiscourseConnective> un pas positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8028" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="2860" annotation_id="8028">
          <DiscourseConnective annotation_id="8028" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8037" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know, Iraq remains a country with very serious problems in relation to security, respect for democracy and human rights, as well as economic insecurity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10065" annotation_id="8801">
          <DiscourseConnective annotation_id="8801" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous le savons, l'Irak connaît <DiscourseConnective annotation_id="8843">encore</DiscourseConnective> de très graves problèmes sur le plan de la sécurité, du respect de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="8931">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme, et est dans une situation d'insécurité économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8196" docOffset="64">
      <en>It is the most vulnerable groups, such as refugees - forming 10% of the population - ethnic minorities, women, religious minorities and children who are suffering the negative impact of this situation.</en>
      <fr>Ce sont les groupes les plus vulnérables, <DiscourseConnective annotation_id="9050">comme</DiscourseConnective> les réfugiés - qui représentent 10 % de la population -, les minorités ethniques, les femmes, les minorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="9176">et</DiscourseConnective> les enfants, qui souffrent de l'impact négatif de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8398" docOffset="65">
      <en>We must <Alignment alignment="9258" annotation_id="8406">
          <DiscourseConnective annotation_id="8406" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> play a still more incisive role in this area - I am just finishing - partly through support for local and European NGOs working in Iraq <DiscourseConnective annotation_id="8552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in this regard, women can <DiscourseConnective annotation_id="8583" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be involved as strategic figures to overcome some of the population's difficulties.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="5495" annotation_id="9258">
          <DiscourseConnective annotation_id="9258" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer un rôle <DiscourseConnective annotation_id="9277">encore</DiscourseConnective> plus actif dans ce domaine - je termine -, <DiscourseConnective annotation_id="9327">notamment</DiscourseConnective> à travers le soutien des ONG locales <DiscourseConnective annotation_id="9374">et</DiscourseConnective> européennes présentes <DiscourseConnective annotation_id="9399">en</DiscourseConnective> Irak. <DiscourseConnective annotation_id="9408">À cet égard</DiscourseConnective>, l'implication des femmes pourrait être stratégiquement précieuse pour aider la population à surmonter certaines difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8672" id="129" name="Johannes Cornelis van Baalen">
    <ParallelChunk annotation_id="8672" docOffset="66">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, the fact is that Iraq is not secure.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Madame la Présidente, il est certain <DiscourseConnective annotation_id="9613">que</DiscourseConnective> l'Irak n'est pas un pays sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8757" docOffset="67">
      <en>That is a fact.</en>
      <fr>C'est indéniable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8773" docOffset="68">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8773" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we look at Iran, Iran is trying to get much more influence than necessary in Iraq in the south - throughout the whole south, via the Shia minority.</en>
      <fr>L'Iran tente de prendre plus d'influence <DiscourseConnective annotation_id="9706">que</DiscourseConnective> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="9721">en</DiscourseConnective> Irak, dans tout le Sud, à travers la minorité chiite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8924" docOffset="69">
      <en>I did not hear the High Representative mention the position of Iran.</en>
      <fr>Je n'ai pas entendu la haute représentante parler de la position de l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8993" docOffset="70">
      <en>Iran is threatening Iraq.</en>
      <fr>L'Iran menace l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9019" docOffset="71">
      <en>How does she see the role of the European Union in keeping Iran where it should be - in Iran and not in Iraq?</en>
      <fr>Selon Mme Ashton, <DiscourseConnective annotation_id="9894">que</DiscourseConnective> pourrait faire l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9932">pour</DiscourseConnective> maintenir l'Iran là où il devrait être, c'est-à-dire en Iran <DiscourseConnective annotation_id="9998">et</DiscourseConnective> non <DiscourseConnective annotation_id="10005">en</DiscourseConnective> Irak?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9129" docOffset="72">
      <en>Regarding the north, we see that there is a big problem between Turkey and Iraq concerning Kurdistan.</en>
      <fr>Dans le Nord, le Kurdistan pose un gros problème entre la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="10080">et</DiscourseConnective> l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9231" docOffset="73">
      <en>Of course, there can be legitimacy in fighting guerrillas in the north of Iraq which threaten Turkey, <Alignment alignment="13422" annotation_id="9333">
          <DiscourseConnective annotation_id="9333" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the point.</en>
      <fr>Il peut bien sûr être légitime de combattre les guérillas du Nord de l'Irak, qui menacent la Turquie, <Alignment alignment="32921" annotation_id="10193">
          <DiscourseConnective annotation_id="10193" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le problème est là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9356" docOffset="74">
      <en>The autonomous region in the north of Iraq - Kurdistan - should have its own development.</en>
      <fr>Le Kurdistan, région autonome du Nord de l'Irak, doit connaître son propre développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9446" docOffset="75">
      <en>Regarding the energy memorandum of understanding, this is very important, <Alignment alignment="10388" annotation_id="9520">
          <DiscourseConnective annotation_id="9520" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iraq is not a unitary state.</en>
      <fr>Le protocole d'accord <DiscourseConnective annotation_id="10335">en</DiscourseConnective> matière de coopération énergétique est essentiel, <Alignment alignment="9520" annotation_id="10388">
          <DiscourseConnective annotation_id="10388" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Irak n'est pas un État unitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9553" docOffset="76">
      <en>So is the memorandum <Alignment alignment="10471" annotation_id="9574">
          <DiscourseConnective annotation_id="9574" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being discussed with the Kurdish autonomous government?</en>
      <fr>Je voudrais savoir <DiscourseConnective annotation_id="10447">si</DiscourseConnective> des discussions sont <Alignment alignment="19434" annotation_id="10471">
          <DiscourseConnective annotation_id="10471" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en cours avec le gouvernement autonome kurde concernant ce protocole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9635" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="64810" annotation_id="9635">
          <DiscourseConnective annotation_id="9635" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a discussion in progress on Kirkuk, on who owns the oil fields, etc. Is this being taken into consideration?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15844" annotation_id="10551">
          <DiscourseConnective annotation_id="10551" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à Kirkouk, il y a actuellement un débat pour savoir <DiscourseConnective annotation_id="10612">à</DiscourseConnective> qui appartiennent les champs pétroliers, etc. Cet élément est-il pris en considération?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9761" docOffset="78">
      <en>I would <Alignment alignment="10716" annotation_id="9769">
          <DiscourseConnective annotation_id="9769" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to draw your attention to the fact that the Iraqi security forces are still not well-trained, and are still not functioning well.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="5099" annotation_id="10716">
          <DiscourseConnective annotation_id="10716" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="10764">que</DiscourseConnective> la formation <DiscourseConnective annotation_id="10781">et</DiscourseConnective> le fonctionnement des forces de sécurité ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="10837">encore</DiscourseConnective> au point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9909" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="69158" annotation_id="9909">
          <DiscourseConnective annotation_id="9909" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not only support the rule of law <Alignment alignment="10897" annotation_id="9955">
          <DiscourseConnective annotation_id="9955" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10910" annotation_id="9960">
          <DiscourseConnective annotation_id="9960" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked, we should <DiscourseConnective annotation_id="9980" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be prepared to help them by assisting their security forces.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="12412" annotation_id="10866">
          <DiscourseConnective annotation_id="10866" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir l'État de droit, <Alignment alignment="2012" annotation_id="10897">
          <DiscourseConnective annotation_id="10897" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <Alignment alignment="2735" annotation_id="10910">
          <DiscourseConnective annotation_id="10910" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a une demande dans ce sens - être prêts <DiscourseConnective annotation_id="10957">à</DiscourseConnective> venir <DiscourseConnective annotation_id="10965">en</DiscourseConnective> aide aux forces de sécurité irakiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10046" docOffset="80">
      <en>There needs to be an integrated approach concerning energy, the economy and stability.</en>
      <fr>Une approche intégrée des aspects énergie, économie <DiscourseConnective annotation_id="11060">et</DiscourseConnective> stabilité <DiscourseConnective annotation_id="11073">s'</DiscourseConnective>impose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10133" docOffset="81">
      <en>There needs to be an integrated approach concerning the states neighbouring Iraq.</en>
      <fr>Une approche intégrée est également nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="11130">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les États voisins de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10215" docOffset="82">
      <en>Please would you give a clue about that integrated approach?</en>
      <fr>Pourriez-vous nous donner quelques éléments de cette approche intégrée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10276" docOffset="83">
      <en>Thank you on behalf of the ALDE Group.</en>
      <fr>Au nom du groupe ALDE, je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10315" id="130" name="Jill Evans">
    <ParallelChunk annotation_id="10315" docOffset="84">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Madam President, can I thank the High Representative, Baroness Ashton, for her statement.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je remercie Mme Ashton de sa déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10441" docOffset="85">
      <en>I do think it is relevant to mention that the debate we are having tonight is taking place against the backdrop of the Chilcot inquiry in the UK into the illegal war on Iraq <Alignment alignment="11534" annotation_id="10615">
          <DiscourseConnective annotation_id="10615" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what lessons should be learned from that, <DiscourseConnective annotation_id="10661" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a lot of information is coming to light which confirms what many of us believed at the time of the invasion: that the reason for the war was regime change and control of resources and not the threat of weapons of mass destruction.</en>
      <fr>Il me paraît pertinent de signaler <DiscourseConnective annotation_id="11390">que</DiscourseConnective> notre débat de ce soir a <DiscourseConnective annotation_id="11419">pour</DiscourseConnective> toile de fond l'enquête de la commission Chilcot sur l'intervention militaire illégale du Royaume-Uni en Irak <Alignment alignment="19510" annotation_id="11534">
          <DiscourseConnective annotation_id="11534" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les leçons qu'il convient d'en tirer. Dans ce contexte, de nombreuses informations confirment ce que beaucoup d'entre nous pensaient <DiscourseConnective annotation_id="11670">au moment de</DiscourseConnective> l'invasion, à savoir, que cette guerre était motivée par la volonté d'obtenir un changement de régime <DiscourseConnective annotation_id="11785">et</DiscourseConnective> un contrôle des ressources <DiscourseConnective annotation_id="11815">et</DiscourseConnective> n'était pas fondée sur la menace de l'existence d'armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10896" docOffset="86">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10896" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>, in terms of long-term planning for a post-war Iraq, words like 'dire', 'deeply flawed' <Alignment alignment="73673" annotation_id="10988">
          <DiscourseConnective annotation_id="10988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 'woefully thin' are being used by senior diplomats and military officers in their evidence to the inquiry, <DiscourseConnective annotation_id="11099" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it is little wonder that we are now seeing severe consequences of the action.</en>
      <fr>Dans leurs témoignages, de hauts diplomates <DiscourseConnective annotation_id="11942">et</DiscourseConnective> officiers militaires parlent de la planification à long terme de l'après-guerre en Irak avec des mots tels que "funeste", "profondément déficiente" <Alignment alignment="11639" annotation_id="12093">
          <DiscourseConnective annotation_id="12093" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> "terriblement mince". Les lourdes conséquences de cette action n'ont donc rien d'étonnant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11180" docOffset="87">
      <en>Baroness Ashton said that some progress has been made, <Alignment alignment="66511" annotation_id="11235">
          <DiscourseConnective annotation_id="11235" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course it has, <Alignment alignment="46423" annotation_id="11257">
          <DiscourseConnective annotation_id="11257" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are severe problems still.</en>
      <fr>Mme Ashton a parlé des progrès accomplis, <Alignment alignment="7883" annotation_id="12229">
          <DiscourseConnective annotation_id="12229" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est exact, <Alignment alignment="13225" annotation_id="12245">
          <DiscourseConnective annotation_id="12245" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de graves problèmes subsistent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11294" docOffset="88">
      <en>There is no legislation to protect minorities in Iraq.</en>
      <fr>Aucune loi ne protège les minorités <DiscourseConnective annotation_id="12318">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11349" docOffset="89">
      <en>There is a continuing major refugee problem.</en>
      <fr>Le problème des réfugiés demeure majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11394" docOffset="90">
      <en>Trade unionists, journalists, women politicians and human rights activists have disappeared or have been killed.</en>
      <fr>Des syndicalistes, des journalistes, des femmes politiques <DiscourseConnective annotation_id="12427">et</DiscourseConnective> des défenseurs des droits de l'homme ont disparu <DiscourseConnective annotation_id="12479">ou</DiscourseConnective> ont été tués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11507" docOffset="91">
      <en>Suicide attacks continue.</en>
      <fr>Les attentats-suicides se poursuivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11533" docOffset="92">
      <en>With elections due on 7 March, the Iraqi Election Commission last week, <Alignment alignment="79578" annotation_id="11605">
          <DiscourseConnective annotation_id="11605" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleague mentioned, barred almost 500 candidates, mainly Sunni politicians, from standing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12535">S'</DiscourseConnective>agissant des élections prévues le 7 mars, <Alignment alignment="2000" annotation_id="12579">
          <DiscourseConnective annotation_id="12579" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a déjà été dit, la commission électorale irakienne a écarté des listes électorales quelque 500 candidats politiques, principalement sunnites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11703" docOffset="93">
      <en>They are already under-represented in the Iraqi Parliament <Alignment alignment="51691" annotation_id="11762">
          <DiscourseConnective annotation_id="11762" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is certain to lead to more tension and instability.</en>
      <fr>Ils sont <DiscourseConnective annotation_id="12741">déjà</DiscourseConnective> sous-représentés au parlement irakien <Alignment alignment="21190" annotation_id="12784">
          <DiscourseConnective annotation_id="12784" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est certain que cela va accroître les tensions <DiscourseConnective annotation_id="12837">et</DiscourseConnective> l'instabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11823" docOffset="94">
      <en>Last November, the EU Presidency urged the government of Iraq to suspend the death penalty and abolish it altogether, <Alignment alignment="58003" annotation_id="11941">
          <DiscourseConnective annotation_id="11941" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> 900 people are still on death row in Iraq <Alignment alignment="13040" annotation_id="11987">
          <DiscourseConnective annotation_id="11987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> death sentences are handed out often following unfair trials, some lasting only a few minutes.</en>
      <fr>En novembre dernier, la Présidence de l'UE a exhorté le gouvernement irakien <DiscourseConnective annotation_id="12932">à</DiscourseConnective> suspendre <DiscourseConnective annotation_id="12944">et</DiscourseConnective> abolir la peine de mort. <Alignment alignment="1458" annotation_id="12972">
          <DiscourseConnective annotation_id="12972" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 900 personnes attendent <DiscourseConnective annotation_id="13006">encore</DiscourseConnective> dans le couloir de la mort <Alignment alignment="14380" annotation_id="13040">
          <DiscourseConnective annotation_id="13040" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les condamnations à mort sont souvent prononcées à l'issue de procès inéquitables, dont certains ne durent <DiscourseConnective annotation_id="13150">que</DiscourseConnective> quelques minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12086" docOffset="95">
      <en>The EU has a responsibility to help build democracy and ensure respect for human rights, <DiscourseConnective annotation_id="12175" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the framework for engagement with Iraq sets out three priorities to help build basic services like health and education, to enhance the rule of law and to support the Human Rights Commission.</en>
      <fr>La responsabilité de l'Union européenne est d'aider à construire la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="13251">et</DiscourseConnective> à garantir le respect des droits de l'homme et à ce titre, le cadre <DiscourseConnective annotation_id="13322">pour</DiscourseConnective> l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="13340">en</DiscourseConnective> Irak fixe trois priorités qui sont le développement de services de base tels que la santé <DiscourseConnective annotation_id="13433">et</DiscourseConnective> l'enseignement, le renforcement de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="13487">et</DiscourseConnective> le soutien de la Commission des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12371" docOffset="96">
      <en>The partnership and cooperation agreement will be the basis for future work, <Alignment alignment="13622" annotation_id="12448">
          <DiscourseConnective annotation_id="12448" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must demand immediate action on issues like the abolition of the death penalty, on protecting vulnerable and targeted groups and on strengthening democracy and human rights.</en>
      <fr>L'accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="13565">et</DiscourseConnective> de coopération constituera la base d'actions futures, <Alignment alignment="5836" annotation_id="13622">
          <DiscourseConnective annotation_id="13622" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons exiger une action immédiate sur des questions telles que l'abolition de la peine de mort, la protection des groupes vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="13767">et</DiscourseConnective> ciblés <DiscourseConnective annotation_id="13777">et</DiscourseConnective> le renforcement de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="13813">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12629" id="131" name="Struan Stevenson">
    <ParallelChunk annotation_id="12629" docOffset="97">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Madam President, Baroness Ashton, the elections will not be free and fair in Iraq.</en>
      <fr>au nom du groupe ECR. - (EN) Madame la Présidente, Madame Ashton, les élections <DiscourseConnective annotation_id="13919">en</DiscourseConnective> Irak ne seront ni libres ni justes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12742" docOffset="98">
      <en>Ten days ago, the Justice and Accountability Commission decided to ban Saleh al-Mutlaq, leader of the parliamentary National Dialogue Front and a member of the Iraqi Parliament for the past four years.</en>
      <fr>Il y a dix jours, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13990">pour</DiscourseConnective> la justice <DiscourseConnective annotation_id="14006">et</DiscourseConnective> la responsabilité a décidé d'exclure des listes électorales Saleh Al-Moutlaq, chef du Front du dialogue national <DiscourseConnective annotation_id="14122">et</DiscourseConnective> parlementaire irakien <DiscourseConnective annotation_id="14147">depuis</DiscourseConnective> quatre ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12944" docOffset="99">
      <en>He has been banned from participating in the forthcoming elections.</en>
      <fr>Sa participation aux prochaines élections a donc été interdite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13012" docOffset="100">
      <en>I think it was no coincidence that this outrageous ban, together with the banning of over 500 further secular Iraqi politicians, was announced on the very day Manouchehr Mottaki, Iran's odious Foreign Minister, was visiting Baghdad.</en>
      <fr>Je pense que ce n'est pas un hasard si cette exclusion scandaleuse, <DiscourseConnective annotation_id="14298">ainsi</DiscourseConnective> que celle <DiscourseConnective annotation_id="14314">de plus</DiscourseConnective> de 500 autres personnalités politiques laïques irakiennes, a été annoncée le jour même où Manouchehr Mottaki, l'odieux ministre iranien des affaires étrangères, était en visite à Bagdad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13245" docOffset="101">
      <en>Saleh al-Mutlaq has been an outspoken critic of Iranian meddling in Iraq, <Alignment alignment="14582" annotation_id="13319">
          <DiscourseConnective annotation_id="13319" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now the mullahs have insisted on his removal from the election.</en>
      <fr>Saleh Al-Moutlaq est un critique féroce de l'ingérence iranienne <DiscourseConnective annotation_id="14574">en</DiscourseConnective> Irak <Alignment alignment="14344" annotation_id="14582">
          <DiscourseConnective annotation_id="14582" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mollahs ont donc insisté pour obtenir son exclusion des listes électorales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13387" docOffset="102">
      <en>I am relieved that US Vice-President, Joe Biden, has already protested about this ban, <Alignment alignment="14775" annotation_id="13474">
          <DiscourseConnective annotation_id="13474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope, Baroness Ashton, that you will do <Alignment alignment="14824" annotation_id="13520">
          <DiscourseConnective annotation_id="13520" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je suis soulagé de voir <DiscourseConnective annotation_id="14689">que</DiscourseConnective> le vice-président américain, Joe Biden, a <DiscourseConnective annotation_id="14735">déjà</DiscourseConnective> protesté contre cette interdiction <Alignment alignment="32581" annotation_id="14775">
          <DiscourseConnective annotation_id="14775" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère, Madame Ashton, <DiscourseConnective annotation_id="14803">que</DiscourseConnective> vous allez faire <Alignment alignment="13520" annotation_id="14824">
          <DiscourseConnective annotation_id="14824" sense="Expansion.Conjunction">de même</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13530" docOffset="103">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13530" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective> Dr al-Mutlaq and the others are reinstated, we must not, and cannot, recognise the legitimacy of this election.</en>
      <fr>Sauf réintégration dans le processus électoral de M. Al-Moutlaq <DiscourseConnective annotation_id="14897">et</DiscourseConnective> des autres candidats, nous ne devons - <DiscourseConnective annotation_id="14939">et</DiscourseConnective> ne pouvons - pas reconnaître la légitimité de cette élection.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13649" id="132" language="ES" name="Willy Meyer">
    <ParallelChunk annotation_id="13649" docOffset="104">
      <en>Baroness Ashton, I am sorry <Alignment alignment="48765" annotation_id="13677">
          <DiscourseConnective annotation_id="13677" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not share your optimism.</en>
      <fr>Je suis désolé, Madame Ashton, <Alignment alignment="31118" annotation_id="15035">
          <DiscourseConnective annotation_id="15035" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne partage pas votre optimisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13711" docOffset="105">
      <en>It is good to be optimistic, <Alignment alignment="15103" annotation_id="13740">
          <DiscourseConnective annotation_id="13740" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot be optimistic about Iraq <DiscourseConnective annotation_id="13779" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> things stand at the moment.</en>
      <fr>Il est bon d'être optimiste <Alignment alignment="4700" annotation_id="15103">
          <DiscourseConnective annotation_id="15103" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15108">en</DiscourseConnective> l'état actuel des choses, on ne peut l'être au sujet de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13810" docOffset="106">
      <en>As proof of this, the Commission has decided not to send observers <Alignment alignment="15255" annotation_id="13877">
          <DiscourseConnective annotation_id="13877" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it cannot guarantee their safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15175">Pour preuve</DiscourseConnective>, la Commission européenne a décidé de ne pas envoyer d'observateurs <Alignment alignment="5643" annotation_id="15255">
          <DiscourseConnective annotation_id="15255" sense="Contingency.Cause.Reason">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne peut garantir leur sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13919" docOffset="107">
      <en>I believe this decision speaks for itself.</en>
      <fr>Je pense que cette décision parle d'elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13962" docOffset="108">
      <en>It clearly shows that as far <DiscourseConnective annotation_id="13991" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Iraq is concerned - and I know that you do not want to talk about the past, <Alignment alignment="15449" annotation_id="14070">
          <DiscourseConnective annotation_id="14070" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have no option but to talk about the past - we are faced with a country that has been devastated, with more than 1 million people dead and 4 million homeless as a result of an illegal, unfair war based on lies.</en>
      <fr>Cela montre clairement <DiscourseConnective annotation_id="15368">qu'en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'Irak - je sais <DiscourseConnective annotation_id="15407">que</DiscourseConnective> vous ne souhaitez pas parler du passé <Alignment alignment="21129" annotation_id="15449">
          <DiscourseConnective annotation_id="15449" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a pas d'autre choix -, nous sommes face à un pays anéanti, avec plus d'un million de morts <DiscourseConnective annotation_id="15552">et</DiscourseConnective> quatre millions de sans-abri, conséquences d'une guerre illégale et injuste reposant sur des mensonges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14288" docOffset="109">
      <en>Neither were there any weapons of mass destruction nor any connection between Saddam Hussein and al-Qaeda.</en>
      <fr>Il n'y avait ni armes de destruction massive ni lien entre Saddam Hussein <DiscourseConnective annotation_id="15733">et</DiscourseConnective> Al-Qaïda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14395" docOffset="110">
      <en>That is the plain truth of it.</en>
      <fr>Voilà la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14426" docOffset="111">
      <en>The only thing that was true was the interest of the North American oil industry in gaining control of crude oil in Iraq.</en>
      <fr>La seule vérité était l'intérêt de l'industrie pétrolière nord-américaine de prendre le contrôle du pétrole brut <DiscourseConnective annotation_id="15876">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14548" docOffset="112">
      <en>That is the plain truth.</en>
      <fr>Voilà la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14573" docOffset="113">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14573" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, that truth cannot reasonably continue with the presence of the occupying forces, which is distorting everything.</en>
      <fr>Et cette réalité ne peut raisonnablement tenir avec la présence des forces d'occupation, qui déforme tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14696" docOffset="114">
      <en>I would not be surprised, at the moment, <Alignment alignment="16035" annotation_id="14737">
          <DiscourseConnective annotation_id="14737" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decision that has been taken to ban the opposition parties were to result in a genuine civil confrontation.</en>
      <fr>Je ne serais pas surpris <Alignment alignment="14737" annotation_id="16035">
          <DiscourseConnective annotation_id="16035" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision d'interdire les partis d'opposition débouchait sur une véritable confrontation civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14852" docOffset="115">
      <en>Some European embassies do not currently rule out the eventuality of a military coup, an actual military coup in Iraq.</en>
      <fr>Actuellement, certaines ambassades européennes n'excluent pas l'éventualité <DiscourseConnective annotation_id="16213">d'un coup</DiscourseConnective> d'État militaire <DiscourseConnective annotation_id="16240">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14971" docOffset="116">
      <en>The picture is <Alignment alignment="37326" annotation_id="14986">
          <DiscourseConnective annotation_id="14986" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very gloomy.</en>
      <fr>Le tableau est <Alignment alignment="25232" annotation_id="16264">
          <DiscourseConnective annotation_id="16264" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très sombre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15009" docOffset="117">
      <en>I call on you to work quickly to withdraw the occupying forces as soon as possible. This is the factor that is distorting the true situation in Iraq.</en>
      <fr>Je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="16297">à</DiscourseConnective> œuvrer rapidement <DiscourseConnective annotation_id="16317">pour</DiscourseConnective> un retrait des forces d'occupation le plus tôt possible car ce facteur déforme la situation réelle <DiscourseConnective annotation_id="16421">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15159" docOffset="118">
      <en>The United Nations should <Alignment alignment="16458" annotation_id="15185">
          <DiscourseConnective annotation_id="15185" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> assume control and allow a transition that will ensure a return to normality for something that should never have been forsaken, <DiscourseConnective annotation_id="15324" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, international law.</en>
      <fr>Les Nations unies devraient <Alignment alignment="20577" annotation_id="16458">
          <DiscourseConnective annotation_id="16458" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre le relais <DiscourseConnective annotation_id="16491">et</DiscourseConnective> permettre une transition qui garantira un retour <DiscourseConnective annotation_id="16543">à</DiscourseConnective> la normalité d'une chose sur laquelle il n'aurait jamais fallu céder: l'application du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15359" id="133" language="NL" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="15359" docOffset="119">
      <en>Madam President, High Representative, on Christmas night, 2009 - <DiscourseConnective annotation_id="15424" sense="Comparison.Concession">while</DiscourseConnective> we were on our Christmas recess, <Alignment alignment="16728" annotation_id="15463">
          <DiscourseConnective annotation_id="15463" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> - a number of churches in Iraq, Mesopotamia, were closed. Threats of bombings led to this sad situation, just <Alignment alignment="16904" annotation_id="15588">
          <DiscourseConnective annotation_id="15588" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had last year.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Madame la Haute représentante, la nuit de Noël 2009, <Alignment alignment="14177" annotation_id="16728">
          <DiscourseConnective annotation_id="16728" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment> pendant nos vacances de fin d'année, plusieurs églises ont été fermées <DiscourseConnective annotation_id="16813">en</DiscourseConnective> Irak, le pays des deux fleuves, en raison de menaces d'attentats <DiscourseConnective annotation_id="16881">à</DiscourseConnective> la bombe, exactement <Alignment alignment="31170" annotation_id="16904">
          <DiscourseConnective annotation_id="16904" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce fut tristement le cas l'année précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15611" docOffset="120">
      <en>In any case, the churches often remain empty, with or without such threats, as more and more Christians are leaving the country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16955">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, avec <DiscourseConnective annotation_id="16980">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16983">sans</DiscourseConnective> de telles menaces, les églises restent le plus souvent vides <DiscourseConnective annotation_id="17049">car</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17053">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17061">en plus de</DiscourseConnective> chrétiens quittent le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15740" docOffset="121">
      <en>The violence against them just goes on increasing, despite their shrinking numbers.</en>
      <fr>La violence à leur encontre ne cesse d'augmenter, malgré leur nombre de plus en plus restreint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15824" docOffset="122">
      <en>Before Christmas, there were three deadly attacks in Mosul.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17196">Avant</DiscourseConnective> Noël, trois attaques mortelles ont eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="17245">à</DiscourseConnective> Mossoul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15884" docOffset="123">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15884" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, the Christians in the previously relatively safe city of Kirkuk, too, have, for several months, faced a simply unrelenting series of kidnappings and killings, resulting in the flight of hundreds of Christian families.</en>
      <fr>Les chrétiens de la ville de Kirkouk, jusqu'alors relativement sûre, assistent <DiscourseConnective annotation_id="17335">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17345">depuis</DiscourseConnective> quelques mois à une impitoyable série d'enlèvements <DiscourseConnective annotation_id="17404">et</DiscourseConnective> d'assassinats, ce qui provoque l'exode de centaines de familles chrétiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16112" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="33053" annotation_id="16112">
          <DiscourseConnective annotation_id="16112" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were around 1.5 million Christians in Iraq in 2003, more than half of them have now sought safety from religious cleansing in flight, religious cleansing that is being performed by Islamic extremists.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8424" annotation_id="17484">
          <DiscourseConnective annotation_id="17484" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Irak comptait environ 1,5 million de chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="17543">en</DiscourseConnective> 2003, plus de la moitié d'entre eux ont fui pour échapper à la "purification religieuse" entreprise par des extrémistes islamiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16325" docOffset="125">
      <en>Is the European Council, are the 27 Member States of the European Union, just watching on meekly <DiscourseConnective annotation_id="16422" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this Afghanisation of Iraq takes place, an Iraqi Christian has asked.</en>
      <fr>Un chrétien irakien a demandé si le Conseil européen et les 27 États membres de l'Union européenne se bornaient à contempler cette "afghanisation" de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16495" docOffset="126">
      <en>I would appreciate hearing your position on this, High Representative.</en>
      <fr>Je souhaiterais connaître votre position sur ce point, Madame la Haute représentante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16566" docOffset="127">
      <en>Whatever it may be, a Mesopotamia without its ancient Christian community will not face a more tolerant future, <DiscourseConnective annotation_id="16678" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> will that be good for Europe's security in the long term.</en>
      <fr>Quelle qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="17937">soit</DiscourseConnective>, une Mésopotamie <DiscourseConnective annotation_id="17959">sans</DiscourseConnective> sa communauté chrétienne historique ne connaîtra pas un avenir plus tolérant et cela ne sera pas bon non plus <DiscourseConnective annotation_id="18074">pour</DiscourseConnective> la sécurité de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="18103">à</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16740" id="134" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="16740" docOffset="128">
      <en>(RO) The preparations for the legislative and presidential elections on 7 March have generated a frenzy of activity involving the formation of new coalitions and alliances.</en>
      <fr>(RO) Les préparatifs des élections législatives <DiscourseConnective annotation_id="18165">et</DiscourseConnective> présidentielles du 7 mars ont suscité une activité frénétique et <DiscourseConnective annotation_id="18233">notamment</DiscourseConnective> la formation de nouvelles coalitions <DiscourseConnective annotation_id="18280">et</DiscourseConnective> alliances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16913" docOffset="129">
      <en>Some of the Iraqi Prime Minister's opponents want to re-establish old alliances, such as the Iraqi United Coalition.</en>
      <fr>Certains opposants au Premier ministre irakien veulent rétablir d'anciennes alliances, <DiscourseConnective annotation_id="18381">par exemple</DiscourseConnective>, l'Alliance Unie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17030" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="86674" annotation_id="17030">
          <DiscourseConnective annotation_id="17030" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the prime minister is attempting to attract secular groups or independent candidates to join the Rule of Law Coalition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32523" annotation_id="18411">
          <DiscourseConnective annotation_id="18411" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Premier ministre tente de convaincre des groupes laïques <DiscourseConnective annotation_id="18485">ou</DiscourseConnective> des candidats indépendants de rejoindre l'Alliance pour un État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17169" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="28095" annotation_id="17169">
          <DiscourseConnective annotation_id="17169" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not forget that, after these legislative and presidential elections, the government will have to organise the referendum on Kirkuk.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3293" annotation_id="18562">
          <DiscourseConnective annotation_id="18562" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="18588">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="18591">après</DiscourseConnective> ces élections législatives <DiscourseConnective annotation_id="18624">et</DiscourseConnective> présidentielles, le gouvernement devra organiser le référendum sur Kirkouk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17318" docOffset="132">
      <en>There is a strong possibility that the security situation in Iraq will deteriorate in the event that these elections are disputed by some Iraqi groups or in the case of internal conflicts.</en>
      <fr>Il y a de fortes chances <DiscourseConnective annotation_id="18728">pour que</DiscourseConnective> le niveau de sécurité se détériore <DiscourseConnective annotation_id="18772">si</DiscourseConnective> ces élections sont contestées par certains groupes irakiens <DiscourseConnective annotation_id="18835">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18838">en</DiscourseConnective> cas de conflits internes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17507" docOffset="133">
      <en>The main problems facing the authorities in Baghdad are the postponement of the referendum on the SOFA agreement signed with the United States and of the finalisation of the oil and gas law, the drop in oil price, the large number of executions - there are currently 900 people who have received the death sentence - and the use of torture to obtain confessions.</en>
      <fr>Pour les autorités de Bagdad, les principaux problèmes actuels sont le report du référendum sur l'accord SOFA signé avec les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="19003">et</DiscourseConnective> de la finalisation de la loi sur le pétrole <DiscourseConnective annotation_id="19050">et</DiscourseConnective> le gaz, la baisse du prix du pétrole, le nombre important d'exécutions - actuellement, 900 personnes ont été condamnées à la peine de mort - <DiscourseConnective annotation_id="19194">et</DiscourseConnective> l'utilisation de la torture <DiscourseConnective annotation_id="19225">pour</DiscourseConnective> obtenir des aveux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17870" docOffset="134">
      <en>The general deterioration in the human rights situation is causing the EU deep disquiet.</en>
      <fr>La détérioration générale de la situation des droits de l'homme inquiète profondément l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17959" docOffset="135">
      <en>Last but not least, there is the rise in the level of corruption.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19355">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19362">et</DiscourseConnective> ce n'est pas le moins grave, la corruption est <DiscourseConnective annotation_id="19412">en</DiscourseConnective> hausse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18025" docOffset="136">
      <en>One example I would like to give you of this is the arrest of the former Iraqi trade minister.</en>
      <fr>Je citerai, <DiscourseConnective annotation_id="19435">à</DiscourseConnective> titre d'exemple, l'arrestation de l'ex-ministre irakien du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18120" docOffset="137">
      <en>In terms of its relations with Iraq, Romania is aiming to switch from making a contribution to military security to the area of civilian security.</en>
      <fr>Sur le plan de ses relations avec l'Irak, la Roumanie vise <DiscourseConnective annotation_id="19565">à</DiscourseConnective> passer d'une contribution <DiscourseConnective annotation_id="19593">à</DiscourseConnective> la sécurité militaire à une contribution à la sécurité civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18267" docOffset="138">
      <en>My country has shown that it keeps its commitments to its partners by retaining its military presence in Iraq <Alignment alignment="19702" annotation_id="18377">
          <DiscourseConnective annotation_id="18377" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the mission is accomplished.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19658">En</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19661">maintenant</DiscourseConnective> sa présence militaire <DiscourseConnective annotation_id="19694">en</DiscourseConnective> Irak <Alignment alignment="2213" annotation_id="19702">
          <DiscourseConnective annotation_id="19702" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fin de la mission, mon pays a montré <DiscourseConnective annotation_id="19750">qu'</DiscourseConnective>il tient ses engagements envers ses partenaires .</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18412" id="135" name="Ana Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="18412" docOffset="139">
      <en>(PT) The democratic achievements of the Iraqi people still need to be consolidated and furthered, <Alignment alignment="19919" annotation_id="18510">
          <DiscourseConnective annotation_id="18510" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> does the security situation.</en>
      <fr>(PT) Les progrès du peuple irakien sur le plan démocratique ont <DiscourseConnective annotation_id="19867">encore</DiscourseConnective> besoin d'être consolidés <DiscourseConnective annotation_id="19899">et</DiscourseConnective> poursuivis et il <Alignment alignment="9892" annotation_id="19919">
          <DiscourseConnective annotation_id="19919" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> est de même sur le plan de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18542" docOffset="140">
      <en>In recent months, there has been an encouraging reconfiguration of alliances, which has done much to overcome the ethnic-religious splits that have marked Iraqi politics in recent years.</en>
      <fr>Ces derniers mois, la reconfiguration des alliances a contribué de manière importante <DiscourseConnective annotation_id="20048">à</DiscourseConnective> réduire les divisions ethno-religieuses qui ont marqué la politique irakienne ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18729" docOffset="141">
      <en>The success of the new Kurdish 'Change' party is an example of the normalisation of political life in Iraq.</en>
      <fr>Le succès du nouveau parti kurde Goran ("Changement") est un exemple de la normalisation de la vie politique <DiscourseConnective annotation_id="20259">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18837" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="20268" annotation_id="18837">
          <DiscourseConnective annotation_id="18837" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Election Commission's recent statement that around 500 Sunni politicians would be barred from standing is not conducive to national reconciliation, may jeopardise the electoral process and could reignite conflicts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18837" annotation_id="20268">
          <DiscourseConnective annotation_id="20268" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'annonce récente par la commission électorale de l'exclusion des listes électorales de quelque 500 candidats sunnites n'incite pas <DiscourseConnective annotation_id="20411">à</DiscourseConnective> la réconciliation nationale, peut menacer le processus électoral <DiscourseConnective annotation_id="20478">et</DiscourseConnective> provoquer la résurgence de conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19065" docOffset="143">
      <en>The news about the application of the death penalty is <Alignment alignment="20585" annotation_id="19120">
          <DiscourseConnective annotation_id="19120" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> disheartening.</en>
      <fr>Les informations concernant l'application de la peine de mort sont <Alignment alignment="25297" annotation_id="20585">
          <DiscourseConnective annotation_id="20585" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> décourageantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19140" docOffset="144">
      <en>Baroness Ashton, European leaders should strive to convince the Iraqi authorities to abolish it.</en>
      <fr>Madame Ashton, les dirigeants européens doivent tenter de convaincre les autorités irakiennes de l'abolir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19237" docOffset="145">
      <en>The strengthening of the EULEX is <Alignment alignment="55870" annotation_id="19271">
          <DiscourseConnective annotation_id="19271" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important in this regard.</en>
      <fr>Le renforcement de la mission EULEX est <Alignment alignment="19271" annotation_id="20758">
          <DiscourseConnective annotation_id="20758" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="20778">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19302" docOffset="146">
      <en>One and a half million Iraqis still live in neighbouring countries.</en>
      <fr>Un million <DiscourseConnective annotation_id="20802">et</DiscourseConnective> demi d'Irakiens vivent <DiscourseConnective annotation_id="20828">encore</DiscourseConnective> dans des pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19370" docOffset="147">
      <en>Many will never be able to return.</en>
      <fr>Nombreux sont ceux qui ne pourront jamais rentrer chez eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19405" docOffset="148">
      <en>The European countries that participated in the invasion in 2003 have a particular responsibility, and should welcome more of these refugees.</en>
      <fr>Les pays européens qui ont participé <DiscourseConnective annotation_id="20955">à</DiscourseConnective> l'invasion <DiscourseConnective annotation_id="20968">en</DiscourseConnective> 2003 ont une responsabilité particulière <DiscourseConnective annotation_id="21012">et</DiscourseConnective> devraient accueillir un plus grand nombre de ces réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19547" docOffset="149">
      <en>In this respect, as in the cases of support for internally displaced persons, human rights issues in general and women's rights in particular, and the fight against corruption, it is vital that the Iraqi Government rectifies the NGO law, <Alignment alignment="21333" annotation_id="19785">
          <Alignment alignment="57672" annotation_id="19785">
            <DiscourseConnective annotation_id="19785" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> society can organise itself freely.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21074">À</DiscourseConnective> cette fin, <DiscourseConnective annotation_id="21087">de même que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21099">pour</DiscourseConnective> le soutien des déplacés internes, des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="21160">en</DiscourseConnective> général - <DiscourseConnective annotation_id="21173">et</DiscourseConnective> des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="21199">en particulier</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="21216">ainsi</DiscourseConnective> que pour la lutte contre la corruption, il est capital <DiscourseConnective annotation_id="21277">que</DiscourseConnective> le gouvernement irakien rectifie la loi sur les ONG <Alignment alignment="7461" annotation_id="21333">
          <Alignment alignment="19785" annotation_id="21333">
            <DiscourseConnective annotation_id="21333" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la société puisse s'organiser librement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19829" docOffset="150">
      <en>It is imperative that the European Union encourages interaction between Iraqi and European NGOs.</en>
      <fr>L'union européenne doit impérativement encourager l'interaction entre les Irakiens <DiscourseConnective annotation_id="21466">et</DiscourseConnective> les ONG européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19926" docOffset="151">
      <en>A society that is civil, free and dynamic is a prerequisite for the consolidation of democracy in Iraq.</en>
      <fr>Une société civile, libre <DiscourseConnective annotation_id="21516">et</DiscourseConnective> dynamique, est une condition indispensable <DiscourseConnective annotation_id="21562">à</DiscourseConnective> la consolidation de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="21598">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20030" id="136" name="Tomasz Piotr Poręba">
    <ParallelChunk annotation_id="20030" docOffset="152">
      <en>(PL) Madam President, Mrs Ashton, despite the huge commitment of international forces and hundreds of victims among the international coalition, including 23 Polish soldiers, the situation in Iraq is still bad.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, Madame Ashton, malgré l'énorme engagement de forces internationales <DiscourseConnective annotation_id="21702">et</DiscourseConnective> les centaines de victimes au sein de la coalition internationale, dont 23 soldats polonais, la situation <DiscourseConnective annotation_id="21810">en</DiscourseConnective> Irak reste mauvaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20241" docOffset="153">
      <en>It is a country in which we have to deal with terrorist attacks and persecution of religious minorities, including the Christian minority, <DiscourseConnective annotation_id="20380" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, of course, in comparison with what the situation was like several years ago, some progress has been made.</en>
      <fr>Ce pays est confronté <DiscourseConnective annotation_id="21856">à</DiscourseConnective> des attaques terroristes <DiscourseConnective annotation_id="21883">et</DiscourseConnective> à la persécution des minorités religieuses, dont la minorité chrétienne. Bien sûr, il y a progrès par rapport <DiscourseConnective annotation_id="21996">à</DiscourseConnective> ce qu'était la situation il y a plusieurs années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20491" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="22048" annotation_id="20491">
          <DiscourseConnective annotation_id="20491" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we still receive news of terrorist attacks which are destabilising not only Iraq but the whole of the Middle East.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23559" annotation_id="22048">
          <DiscourseConnective annotation_id="22048" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous recevons <DiscourseConnective annotation_id="22073">encore</DiscourseConnective> des informations concernant des attaques terroristes qui déstabilisent l'Irak <DiscourseConnective annotation_id="22158">mais aussi</DiscourseConnective> tout le Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20615" docOffset="155">
      <en>The objective of the terrorists and the sponsors of international terrorism is the destabilisation of Iraq.</en>
      <fr>L'objectif des terroristes <DiscourseConnective annotation_id="22218">et</DiscourseConnective> de ceux qui soutiennent le terrorisme international est la déstabilisation de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20723" docOffset="156">
      <en>Much evidence points to the fact that Iran is responsible for sponsoring terrorism.</en>
      <fr>De nombreuses preuves indiquent <DiscourseConnective annotation_id="22339">que</DiscourseConnective> l'Iran soutient ce terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20807" docOffset="157">
      <en>What is your opinion, Mrs Ashton, as the European Union's High Representative for Foreign Affairs and Security Policy, concerning the role of Iran in interfering in the affairs of Iraq?</en>
      <fr>Madame Ashton, en <DiscourseConnective annotation_id="22392">tant que</DiscourseConnective> haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="22432">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="22461">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité, quelle est votre opinion au sujet de l'ingérence de l'Iran dans les affaires de l'Irak?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20993" docOffset="158">
      <en>I would like to encourage you to adopt a more assertive stance and to cooperate with the United States in order to achieve solutions which will influence and put pressure on Iran to stop interfering in Iraq's internal affairs.</en>
      <fr>Je vous encourage <DiscourseConnective annotation_id="22596">à</DiscourseConnective> adopter une position plus ferme <DiscourseConnective annotation_id="22630">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22633">à</DiscourseConnective> coopérer avec les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="22664">pour</DiscourseConnective> trouver des solutions qui influenceront <DiscourseConnective annotation_id="22709">et</DiscourseConnective> feront pression sur l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="22739">afin qu'</DiscourseConnective>il cesse d'interférer dans les affaires intérieures de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21220" docOffset="159">
      <en>In my opinion, only then will the possibility exist of bringing about a relative degree of stability in the region.</en>
      <fr>Selon moi, c'est indispensable pour pouvoir, peut-être, apporter une relative stabilité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21336" id="137" name="Jean-Luc Mélenchon">
    <ParallelChunk annotation_id="21336" docOffset="160">
      <en>(FR) Madam President, High Representative, we do not share your optimism either on the situation in Iraq or on the benefits of the Coalition, <Alignment alignment="23069" annotation_id="21478">
          <DiscourseConnective annotation_id="21478" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it borders on blindness.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Madame la Haute représentante, nous ne partageons votre optimisme ni sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="23022">en</DiscourseConnective> Irak, ni sur les bienfaits de la coalition, <Alignment alignment="40144" annotation_id="23069">
          <DiscourseConnective annotation_id="23069" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il confine <DiscourseConnective annotation_id="23084">à</DiscourseConnective> l'aveuglement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21506" docOffset="161">
      <en>Iraq was invaded and occupied on the basis of deliberately deceptive information concerning the presence of weapons of mass destruction.</en>
      <fr>L'Irak a été envahi <DiscourseConnective annotation_id="23121">et</DiscourseConnective> occupé sur la base d'informations sciemment mensongères concernant la présence d'armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21643" docOffset="162">
      <en>
        <Alignment alignment="23235" annotation_id="21643">
          <Alignment alignment="23235" annotation_id="21643">
            <Alignment alignment="52968" annotation_id="21643">
              <DiscourseConnective annotation_id="21643" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, 17 of the 27 EU Member States were dragged into the attack and occupation of Iraq.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3943" annotation_id="23235">
          <Alignment alignment="17736" annotation_id="23235">
            <Alignment alignment="17375" annotation_id="23235">
              <DiscourseConnective annotation_id="23235" sense="Contingency.Cause.Result">De ce fait</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, dix-sept pays de l'Union sur vingt-sept ont été entraînés dans l'attaque <DiscourseConnective annotation_id="23320">et</DiscourseConnective> l'occupation de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21739" docOffset="163">
      <en>The country lies in ruin, its heritage plundered, its population deeply divided.</en>
      <fr>Le pays est saccagé, son patrimoine pillé, sa population profondément divisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21820" docOffset="164">
      <en>Religious fanaticism there is recruiting numerous reserves of fighters.</en>
      <fr>Le fanatisme religieux y recrute d'abondantes réserves de combattants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21892" docOffset="165">
      <en>Iranian tyranny intervenes there freely.</en>
      <fr>La tyrannie iranienne y intervient librement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21933" docOffset="166">
      <en>Elections take place in a deplorable and unfair manner.</en>
      <fr>Les élections s'y déroulent de manière pitoyable <DiscourseConnective annotation_id="23592">et</DiscourseConnective> injuste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21989" docOffset="167">
      <en>What do you <Alignment alignment="12129" annotation_id="22001">
          <DiscourseConnective annotation_id="22001" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what do we intend to do to call to account those countries which lied <Alignment alignment="23699" annotation_id="22075">
          <DiscourseConnective annotation_id="22075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which could start again tomorrow with Yemen or any other nation?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23604">Que</DiscourseConnective> comptez-vous, <Alignment alignment="7149" annotation_id="23622">
          <DiscourseConnective annotation_id="23622" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23625">que</DiscourseConnective> comptons-nous, faire <DiscourseConnective annotation_id="23650">pour</DiscourseConnective> demander des comptes aux pays qui ont menti <Alignment alignment="24216" annotation_id="23699">
          <DiscourseConnective annotation_id="23699" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui peuvent recommencer demain <DiscourseConnective annotation_id="23733">à propos</DiscourseConnective> du Yémen <DiscourseConnective annotation_id="23751">ou</DiscourseConnective> de n'importe quelle autre nation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22144" docOffset="168">
      <en>What measures do you intend to take to condemn the occupiers for resorting to non-conventional chemical and radiological weapons and depleted uranium shells, the consequences of which on future generations are well known?</en>
      <fr>Quelles dispositions comptons-nous prendre <DiscourseConnective annotation_id="23831">pour</DiscourseConnective> condamner le recours des occupants aux armes non conventionnelles chimiques <DiscourseConnective annotation_id="23912">et</DiscourseConnective> radiologiques <DiscourseConnective annotation_id="23929">et</DiscourseConnective> aux bombes à uranium appauvri dont les conséquences sur les générations futures sont connues?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22366" docOffset="169">
      <en>How can we ensure that these arms will not be used in Afghanistan <Alignment alignment="24097" annotation_id="22432">
          <DiscourseConnective annotation_id="22432" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we turned a blind eye to the situation in Iraq?</en>
      <fr>Comment s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="24044">que</DiscourseConnective> ces armes ne seront pas utilisées <DiscourseConnective annotation_id="24082">en</DiscourseConnective> Afghanistan <Alignment alignment="6606" annotation_id="24097">
          <DiscourseConnective annotation_id="24097" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurions fermé les yeux sur la situation de l'Irak?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22488" id="138" name="Fiorello Provera">
    <ParallelChunk annotation_id="22488" docOffset="170">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, we sincerely welcome the forthcoming elections in Iraq <Alignment alignment="24265" annotation_id="22587">
          <DiscourseConnective annotation_id="22587" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they represent a further step towards democracy.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24199">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous saluons la prochaine tenue d'élections <DiscourseConnective annotation_id="24257">en</DiscourseConnective> Irak <Alignment alignment="1973" annotation_id="24265">
          <DiscourseConnective annotation_id="24265" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un pas <DiscourseConnective annotation_id="24288">de plus</DiscourseConnective> vers la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22644" docOffset="171">
      <en>They will not be free and fair, <Alignment alignment="35613" annotation_id="22676">
          <DiscourseConnective annotation_id="22676" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must settle for one small step after another.</en>
      <fr>Elles ne seront ni libres ni justes, <Alignment alignment="22676" annotation_id="24353">
          <DiscourseConnective annotation_id="24353" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut apprécier chaque petit pas accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22729" docOffset="172">
      <en>Rebuilding Iraq in economic, trade, cultural and financial terms, and guaranteeing its security, are essential conditions for the development of democracy, <Alignment alignment="24561" annotation_id="22885">
          <DiscourseConnective annotation_id="22885" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="24577" annotation_id="22897">
          <DiscourseConnective annotation_id="22897" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> promote the strengthening of the country's institutions.</en>
      <fr>Reconstruire l'Irak du point de vue économique, commercial, culturel <DiscourseConnective annotation_id="24472">et</DiscourseConnective> financier <DiscourseConnective annotation_id="24485">et</DiscourseConnective> garantir sa sécurité est capital <DiscourseConnective annotation_id="24521">pour</DiscourseConnective> le développement de la démocratie, <Alignment alignment="2135" annotation_id="24561">
          <DiscourseConnective annotation_id="24561" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il importe <Alignment alignment="9642" annotation_id="24577">
          <DiscourseConnective annotation_id="24577" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de promouvoir le renforcement des institutions du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22959" docOffset="173">
      <en>The peaceful coexistence of the various ethnic and religious groups present in Iraq can be brought about through a renewal of the institutions, with the implementation of a federal formula - federalism - which allows broad autonomy for the various regions within the framework of a unitary State.</en>
      <fr>La coexistence pacifique des différents groupes ethniques <DiscourseConnective annotation_id="24697">et</DiscourseConnective> religieux présents <DiscourseConnective annotation_id="24719">en</DiscourseConnective> Irak est possible <DiscourseConnective annotation_id="24740">à</DiscourseConnective> travers un renouvellement des institutions, par l'application d'un modèle fédéral - le fédéralisme - permettant une large autonomie des différentes régions dans le cadre d'un État unitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23256" docOffset="174">
      <en>The experience of Iraqi Kurdistan could be a useful reference point.</en>
      <fr>L'expérience du Kurdistan irakien pourrait constituer un point de référence utile à cet égard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23325" docOffset="175">
      <en>I would <Alignment alignment="25043" annotation_id="23333">
          <DiscourseConnective annotation_id="23333" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to know the opinion of Baroness Ashton, the High Representative, on this institutional aspect of the country.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="8633" annotation_id="25043">
          <DiscourseConnective annotation_id="25043" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir l'opinion de Mme Ashton sur cet aspect institutionnel du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23458" id="139" name="Alf Svensson">
    <ParallelChunk annotation_id="23458" docOffset="176">
      <en>(SV) Naturally, there is a lot of talk of violence and terrible horrors <Alignment alignment="25207" annotation_id="23530">
          <DiscourseConnective annotation_id="23530" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iraq is discussed, <Alignment alignment="25234" annotation_id="23554">
          <DiscourseConnective annotation_id="23554" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is indisputable that a democratisation process is taking place in the country.</en>
      <fr>(SV) Il est naturellement beaucoup question de violence <DiscourseConnective annotation_id="25183">et</DiscourseConnective> d'horreurs terribles <Alignment alignment="7436" annotation_id="25207">
          <DiscourseConnective annotation_id="25207" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on parle de l'Irak, <Alignment alignment="9695" annotation_id="25234">
          <DiscourseConnective annotation_id="25234" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> un processus de démocratisation est incontestablement <DiscourseConnective annotation_id="25293">en</DiscourseConnective> cours dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23640" docOffset="177">
      <en>I would like to remind you that 3 912 women stood quite openly in the local elections in Iraq last year.</en>
      <fr>Je rappelle <DiscourseConnective annotation_id="25328">que</DiscourseConnective> 3 912 femmes étaient candidates, de façon relativement ouverte, lors des élections locales de l'an dernier en Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23745" docOffset="178">
      <en>That is roughly ten women standing for each seat.</en>
      <fr>Cela fait à peu près dix femmes candidates par siège.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23795" docOffset="179">
      <en>That must be seen as a positive thing, particularly in an Arab country.</en>
      <fr>Il faut voir cela <DiscourseConnective annotation_id="25520">comme</DiscourseConnective> un élément positif, <DiscourseConnective annotation_id="25546">en particulier</DiscourseConnective> dans un pays arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23867" docOffset="180">
      <en>It <Alignment alignment="25593" annotation_id="23870">
          <DiscourseConnective annotation_id="23870" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provided us with some hope ahead of this year's parliamentary elections on 7 March, particularly <DiscourseConnective annotation_id="23972" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the Sunnis participated in the local elections.</en>
      <fr>Cela nous a <Alignment alignment="23870" annotation_id="25593">
          <DiscourseConnective annotation_id="25593" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> donné un peu d'espoir pour les élections parlementaires du 7 mars prochain, <DiscourseConnective annotation_id="25679">notamment en</DiscourseConnective> raison de la participation des sunnites aux élections locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24026" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="25022" annotation_id="24026">
          <DiscourseConnective annotation_id="24026" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been stated, <Alignment alignment="36862" annotation_id="24054">
          <DiscourseConnective annotation_id="24054" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, two weeks ago, a government commission refused 14 Sunni parties and several hundreds of people permission to participate in the elections.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6220" annotation_id="25755">
          <DiscourseConnective annotation_id="25755" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16824" annotation_id="25766">
          <DiscourseConnective annotation_id="25766" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été dit il y a deux semaines, une commission gouvernementale a refusé à quatorze partis sunnites <DiscourseConnective annotation_id="25876">et</DiscourseConnective> à plusieurs centaines de personnes l'autorisation de se présenter aux élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24202" docOffset="182">
      <en>Among those affected are defence minister Abdul-Qadir al-Obaidi and Saleh al-Mutlaq, the head of the Sunni-led Iraqi Front for National Dialogue.</en>
      <fr>Parmi ces personnes figurent le ministre de la défense, Abdel Qader al-Obaidi, et le chef (sunnite) du Front irakien <DiscourseConnective annotation_id="26077">pour</DiscourseConnective> le dialogue national, Saleh Al-Moutlaq.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24348" docOffset="183">
      <en>The Iraqi parliamentary elections are, of course, crucial to the future of the country and for the future democratisation of Iraq, particularly <Alignment alignment="26253" annotation_id="24492">
          <DiscourseConnective annotation_id="24492" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards Iraq's ethnic and religious cohesion.</en>
      <fr>Les élections parlementaires irakiennes sont naturellement cruciales <DiscourseConnective annotation_id="26191">pour</DiscourseConnective> l'avenir du pays <DiscourseConnective annotation_id="26213">et</DiscourseConnective> la démocratisation future de l'Irak, <Alignment alignment="35416" annotation_id="26253">
          <DiscourseConnective annotation_id="26253" sense="Temporal.Synchrony">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la cohésion ethnique <DiscourseConnective annotation_id="26303">et</DiscourseConnective> religieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24541" docOffset="184">
      <en>I would <Alignment alignment="26328" annotation_id="24549">
          <DiscourseConnective annotation_id="24549" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to underline that we must speak plainly <DiscourseConnective annotation_id="24599" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the treatment of ethnic and religious minorities in Iraq.</en>
      <fr>J'insiste <Alignment alignment="7615" annotation_id="26328">
          <DiscourseConnective annotation_id="26328" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26338">pour que</DiscourseConnective> nous parlions sans détours du traitement réservé aux minorités ethniques <DiscourseConnective annotation_id="26420">et</DiscourseConnective> religieuses <DiscourseConnective annotation_id="26435">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24668" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="26444" annotation_id="24668">
          <DiscourseConnective annotation_id="24668" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I mentioned, the Iraqi parliamentary elections will be decisive for how we regard Iraq in the immediate future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15081" annotation_id="26444">
          <DiscourseConnective annotation_id="26444" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je viens de le dire, les élections parlementaires irakiennes détermineront le regard que nous porterons sur l'Irak dans un avenir immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24783" docOffset="186">
      <en>What does the EU's High Representative, Baroness Ashton, believe that the EU can do to make the forthcoming parliamentary elections in Iraq inclusive <Alignment alignment="64998" annotation_id="24933">
          <DiscourseConnective annotation_id="24933" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> more democratic?</en>
      <fr>Selon la haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="26630">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères et la politique de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="26688">que</DiscourseConnective> peut faire l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="26722">pour que</DiscourseConnective> les prochaines élections soient davantage inclusives <Alignment alignment="9986" annotation_id="26784">
          <DiscourseConnective annotation_id="26784" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> démocratiques?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24954" id="140" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="24954" docOffset="187">
      <en>(LT) In recent years, the European Union has greatly strengthened its relations and influence in the countries of the Near East.</en>
      <fr>(LT) Ces dernières années, l'Union européenne a fortement renforcé ses relations <DiscourseConnective annotation_id="26883">et</DiscourseConnective> son influence dans les pays du Proche-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25083" docOffset="188">
      <en>The European Union has always paid much attention to Iraq and, together with the international community, has participated both in the reconstruction of Iraq and in peacekeeping and security missions.</en>
      <fr>L'union européenne a toujours accordé beaucoup d'attention <DiscourseConnective annotation_id="26991">à</DiscourseConnective> l'Irak <DiscourseConnective annotation_id="27000">et</DiscourseConnective> a participé, avec la communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="27051">à</DiscourseConnective> la reconstruction du pays <DiscourseConnective annotation_id="27079">ainsi</DiscourseConnective> qu'à des missions de maintien de la paix <DiscourseConnective annotation_id="27126">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25284" docOffset="189">
      <en>Different groups are still struggling for power in the country, which hinders the implementation of reforms begun in the country in various areas.</en>
      <fr>Différents groupes se battent <DiscourseConnective annotation_id="27172">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27179">pour</DiscourseConnective> le pouvoir dans le pays, ce qui empêche la mise en œuvre des réformes entreprises dans plusieurs domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25431" docOffset="190">
      <en>The fact that 14 parties are banned from participating in the elections that are taking place is <Alignment alignment="27351" annotation_id="25528">
          <DiscourseConnective annotation_id="25528" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cause for concern.</en>
      <fr>L'exclusion de quatorze partis aux prochaines élections est <Alignment alignment="19632" annotation_id="27351">
          <DiscourseConnective annotation_id="27351" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> préoccupante. L'Irak a choisi la voie de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25552" docOffset="191">
      <en>Iraq has chosen the road to democracy <DiscourseConnective annotation_id="25590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26860" annotation_id="25594">
          <DiscourseConnective annotation_id="25594" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, both the European Union and other states must demand and, <Alignment alignment="27489" annotation_id="25663">
          <DiscourseConnective annotation_id="25663" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, help ensure that the international commitments entered into are observed <DiscourseConnective annotation_id="25750" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> human rights and freedoms are respected.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25594" annotation_id="27417">
          <DiscourseConnective annotation_id="27417" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27452">et</DiscourseConnective> d'autres États doivent exiger <DiscourseConnective annotation_id="27485">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15805" annotation_id="27489">
          <DiscourseConnective annotation_id="27489" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, œuvrer pour garantir le respect des engagements internationaux qui ont été pris ainsi que le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="27627">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25795" docOffset="192">
      <en>I believe that Iraq really is ready for close cooperation with the European Union.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27667">que</DiscourseConnective> l'Irak est prêt <DiscourseConnective annotation_id="27687">pour</DiscourseConnective> une coopération étroite avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25878" docOffset="193">
      <en>The Memorandum of Understanding between the EU and Iraq in the area of energy cooperation which was signed on Monday demonstrates its commitment to develop a long-term relationship that is mutually beneficial.</en>
      <fr>Le protocole d'accord <DiscourseConnective annotation_id="27763">en</DiscourseConnective> matière de coopération énergétique signé lundi entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27838">et</DiscourseConnective> l'Irak démontre son engagement de développer une relation de longue durée, mutuellement bénéfique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26088" docOffset="194">
      <en>From an energy point of view, Iraq is very important to the European Union, <Alignment alignment="28022" annotation_id="26164">
          <DiscourseConnective annotation_id="26164" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> safeguarding security of energy supply is inevitably linked to economic and political stability in the country, which has been lacking in recent times.</en>
      <fr>D'un point de vue énergétique, l'Irak est très important <DiscourseConnective annotation_id="27997">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="26164" annotation_id="28022">
          <DiscourseConnective annotation_id="28022" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurer la sécurité de l'approvisionnement énergétique est inévitablement lié <DiscourseConnective annotation_id="28105">à</DiscourseConnective> la stabilité économique <DiscourseConnective annotation_id="28131">et</DiscourseConnective> politique du pays, ce qui n'est pas le cas ces derniers temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26320" docOffset="195">
      <en>Clearly, this is a long-term process, <Alignment alignment="25105" annotation_id="26358">
          <DiscourseConnective annotation_id="26358" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the European Union, the High Representative and the international community must offer means and solutions to make the principles of human rights <Alignment alignment="28431" annotation_id="26523">
          <DiscourseConnective annotation_id="26523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rule of law become the fundamental pillars of future politics in Iraq.</en>
      <fr>Il s'agit clairement d'un processus de longue durée, <Alignment alignment="13936" annotation_id="28250">
          <DiscourseConnective annotation_id="28250" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="28264">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="28311">et</DiscourseConnective> la communauté internationale doivent offrir des moyens <DiscourseConnective annotation_id="28369">et</DiscourseConnective> des solutions <DiscourseConnective annotation_id="28386">pour que</DiscourseConnective> les principes des droits de l'homme <Alignment alignment="26523" annotation_id="28431">
          <DiscourseConnective annotation_id="28431" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'État de droit deviennent les piliers fondamentaux de la future politique <DiscourseConnective annotation_id="28509">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26602" id="141" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="26602" docOffset="196">
      <en>(PL) Madam President, Mrs Ashton, I would like to say that <Alignment alignment="64697" annotation_id="26661">
          <DiscourseConnective annotation_id="26661" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wanted to summarise Mrs Ashton's speech in one sentence, I would say it was official optimism.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, Madame Ashton, <Alignment alignment="16664" annotation_id="28560">
          <DiscourseConnective annotation_id="28560" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je devais résumer <DiscourseConnective annotation_id="28581">en</DiscourseConnective> une phrase le discours de Mme Ashton, j'utiliserais l'expression "optimisme officiel".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26761" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="39114" annotation_id="26761">
          <DiscourseConnective annotation_id="26761" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think Europe and our voters expect something more specific, <Alignment alignment="35349" annotation_id="26832">
          <DiscourseConnective annotation_id="26832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they expect the truth.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3755" annotation_id="28671">
          <DiscourseConnective annotation_id="28671" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="28697">et</DiscourseConnective> nos électeurs attendent quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="28738">de plus</DiscourseConnective> spécifique <Alignment alignment="33194" annotation_id="28757">
          <DiscourseConnective annotation_id="28757" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> veulent la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26859" docOffset="198">
      <en>Politicians show who they are not only by what they say, but <Alignment alignment="28854" annotation_id="26920">
          <DiscourseConnective annotation_id="26920" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> by what they do not say, <Alignment alignment="67015" annotation_id="26950">
          <DiscourseConnective annotation_id="26950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did not hear in your speech, Mrs Ashton, anything about some matters which have shocked a significant part of European public opinion, including public opinion in my country.</en>
      <fr>Les responsables politiques se révèlent <DiscourseConnective annotation_id="28819">non seulement</DiscourseConnective> par ce qu'ils disent <Alignment alignment="7447" annotation_id="28854">
          <DiscourseConnective annotation_id="28854" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> par ce qu'ils ne disent pas <Alignment alignment="21627" annotation_id="28893">
          <DiscourseConnective annotation_id="28893" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans votre allocution, Madame Ashton, je n'ai rien entendu au sujet de certaines choses qui ont choqué une partie importante de l'opinion publique européenne, <DiscourseConnective annotation_id="29055">notamment</DiscourseConnective> dans mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27131" docOffset="199">
      <en>I am thinking, <Alignment alignment="29090" annotation_id="27146">
          <DiscourseConnective annotation_id="27146" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of the regular persecution of minorities in Iraq, including, <Alignment alignment="29164" annotation_id="27220">
          <DiscourseConnective annotation_id="27220" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I stress this, of Christians.</en>
      <fr>Je pense, <Alignment alignment="15103" annotation_id="29090">
          <DiscourseConnective annotation_id="29090" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="29103">à</DiscourseConnective> la persécution régulière des minorités <DiscourseConnective annotation_id="29144">en</DiscourseConnective> Irak, y compris, <Alignment alignment="31895" annotation_id="29164">
          <DiscourseConnective annotation_id="29164" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens à le souligner, de chrétiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27254" docOffset="200">
      <en>This is a reality of which we can be certain.</en>
      <fr>C'est une réalité incontestable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27300" docOffset="201">
      <en>I think my colleague, Mr Poręba, was right in what he said a moment ago about Iranian interference in Iraq.</en>
      <fr>Je pense que mon collègue, M. Poręba, avait raison dans ses propos sur l'ingérence iranienne <DiscourseConnective annotation_id="29332">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27408" docOffset="202">
      <en>Is the same not true of the Iraqi authorities and their scandalous intervention in Camp Ashraf, which houses Iranian refugees?</en>
      <fr>Mais n'est-ce pas <DiscourseConnective annotation_id="29359">aussi</DiscourseConnective> le cas des autorités irakiennes <DiscourseConnective annotation_id="29397">et</DiscourseConnective> de leur scandaleuse intervention dans le camp Ashraf qui abrite des réfugiés iraniens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27535" docOffset="203">
      <en>Are the Iraqi authorities not doing just this?</en>
      <fr>Ne <DiscourseConnective annotation_id="29490">s'</DiscourseConnective>agit-il pas aussi d'une ingérence de la part des autorités irakiennes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27582" docOffset="204">
      <en>It seems to me this should be stressed very strongly, especially <Alignment alignment="29629" annotation_id="27647">
          <DiscourseConnective annotation_id="27647" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Iraqi authorities are receiving financial aid from the European Union, which they <Alignment alignment="28352" annotation_id="27741">
          <DiscourseConnective annotation_id="27741" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> often use in a highly improper way, <Alignment alignment="43295" annotation_id="27782">
          <DiscourseConnective annotation_id="27782" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the intervention in Camp Ashraf.</en>
      <fr>Il me semble qu'il importe d'en parler clairement, <DiscourseConnective annotation_id="29614">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27647" annotation_id="29629">
          <DiscourseConnective annotation_id="29629" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités irakiennes reçoivent de l'Union européenne une aide financière qui est <Alignment alignment="27741" annotation_id="29724">
          <DiscourseConnective annotation_id="29724" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> souvent utilisée de manière fort inappropriée, <Alignment alignment="27782" annotation_id="29779">
          <DiscourseConnective annotation_id="29779" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'intervention au camp Ashraf.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27831" id="142" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="27831" docOffset="205">
      <en>(PL) Madam President, I think Iraq can serve as an example of how sometimes, to break the back of a dictatorship which destroys its opponents in their thousands using chemical weapons, it is necessary to use force.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, je pense que l'Irak peut servir d'exemple <DiscourseConnective annotation_id="29897">pour</DiscourseConnective> montrer que parfois, <DiscourseConnective annotation_id="29923">pour</DiscourseConnective> briser une dictature qui détruit ses opposants par milliers en utilisant des armes chimiques, il est nécessaire de recourir à la force.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28046" docOffset="206">
      <en>These decisions are difficult.</en>
      <fr>De telles décisions sont difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28077" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="30101" annotation_id="28077">
          <DiscourseConnective annotation_id="28077" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like us, today, <Alignment alignment="30117" annotation_id="28112">
          <DiscourseConnective annotation_id="28112" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> speaking about Iraq, to remember the thousands of soldiers from the United States, Italy, Poland and other countries who have fallen in Iraq, and to remember their families.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30781" annotation_id="30101">
          <DiscourseConnective annotation_id="30101" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="28112" annotation_id="30117">
          <DiscourseConnective annotation_id="30117" sense="Comparison.Contrast">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de l'Irak aujourd'hui, je voudrais rendre hommage aux milliers de soldats américains, italiens, polonais <DiscourseConnective annotation_id="30243">et</DiscourseConnective> autres, tombés <DiscourseConnective annotation_id="30261">en</DiscourseConnective> Irak, <DiscourseConnective annotation_id="30270">ainsi</DiscourseConnective> qu'à leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28292" docOffset="208">
      <en>They went there believing they were going to serve in a good cause, <Alignment alignment="30370" annotation_id="28360">
          <DiscourseConnective annotation_id="28360" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="73935" annotation_id="28365">
          <DiscourseConnective annotation_id="28365" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are hearing here, Iraq is, today, on the way to building a democracy.</en>
      <fr>Ils sont partis là-bas en croyant qu'ils allaient servir une bonne cause <Alignment alignment="28360" annotation_id="30370">
          <DiscourseConnective annotation_id="30370" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7646" annotation_id="30374">
          <DiscourseConnective annotation_id="30374" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous venons de l'entendre ici, l'Irak est aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="30434">en</DiscourseConnective> train de construire une démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28441" docOffset="209">
      <en>I know that, today, we are all calling for you to be more active, Mrs Ashton, <Alignment alignment="30544" annotation_id="28519">
          <DiscourseConnective annotation_id="28519" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want the European Union to be active.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="30481">que</DiscourseConnective> nous vous appelons tous <DiscourseConnective annotation_id="30509">à</DiscourseConnective> être plus active, Madame Ashton, <Alignment alignment="35061" annotation_id="30544">
          <DiscourseConnective annotation_id="30544" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="30585">soit</DiscourseConnective> active.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28564" docOffset="210">
      <en>Please go to Iraq and present an evaluation of the situation, <Alignment alignment="83583" annotation_id="28626">
          <Alignment alignment="30674" annotation_id="28626">
            <DiscourseConnective annotation_id="28626" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the aid which the European Union is sending will be used with the same conditions attached as have been mentioned here and, <Alignment alignment="30781" annotation_id="28758">
          <DiscourseConnective annotation_id="28758" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with regard to the protection of minorities.</en>
      <fr>Je vous en prie, allez en Irak <DiscourseConnective annotation_id="30629">et</DiscourseConnective> présentez une évaluation de la situation, <Alignment alignment="3959" annotation_id="30674">
          <Alignment alignment="36505" annotation_id="30674">
            <DiscourseConnective annotation_id="30674" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'aide envoyée par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="30721">soit</DiscourseConnective> utilisée aux conditions <DiscourseConnective annotation_id="30750">que</DiscourseConnective> nous venons d'énoncer ici, <Alignment alignment="3582" annotation_id="30781">
          <DiscourseConnective annotation_id="30781" sense="Expansion.Restatement">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la protection des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28818" id="143" name="Janusz Władysław Zemke">
    <ParallelChunk annotation_id="28818" docOffset="211">
      <en>(PL) Madam President, it so happens that only Poles are speaking at the moment, <Alignment alignment="30935" annotation_id="28898">
          <DiscourseConnective annotation_id="28898" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do have experience of the involvement of Poland and Polish soldiers in restoring security in Iraq.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, il se fait <DiscourseConnective annotation_id="30877">que</DiscourseConnective> seuls des Polonais prennent la parole <DiscourseConnective annotation_id="30919">pour</DiscourseConnective> l'instant, <Alignment alignment="19887" annotation_id="30935">
          <DiscourseConnective annotation_id="30935" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons quelle a été l'implication de la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="30993">et</DiscourseConnective> des soldats polonais dans le rétablissement de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="31055">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29004" docOffset="212">
      <en>I share your opinion, Mrs Ashton, that, fortunately, the situation in Iraq is a little better than it was, <Alignment alignment="31180" annotation_id="29111">
          <DiscourseConnective annotation_id="29111" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is still in a rather fragile state.</en>
      <fr>Je partage votre opinion, Madame Ashton, la situation <DiscourseConnective annotation_id="31118">en</DiscourseConnective> Irak est heureusement un peu meilleure <DiscourseConnective annotation_id="31160">qu'</DiscourseConnective>elle ne l'a été, <Alignment alignment="3561" annotation_id="31180">
          <DiscourseConnective annotation_id="31180" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle reste relativement fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29154" docOffset="213">
      <en>Alongside the diverse measures which the Union is taking, I would like to propose two specific measures, <DiscourseConnective annotation_id="29259" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it seems to me they are missing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31218">Parallèlement</DiscourseConnective> aux diverses mesures prises par l'Union européenne, je voudrais proposer deux mesures spécifiques qui me paraissent manquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29300" docOffset="214">
      <en>The first matter concerns something which has not been mentioned today: I think it is exceedingly important for the development and stabilisation of Iraq to adopt a programme for the education of young Iraqis in Europe, <Alignment alignment="982" annotation_id="29520">
          <DiscourseConnective annotation_id="29520" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Iraq, there is still a shortage of doctors, engineers and irrigation specialists.</en>
      <fr>La première concerne un aspect qui n'a pas été mentionné aujourd'hui: je pense qu'il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="31454">pour</DiscourseConnective> le développement <DiscourseConnective annotation_id="31476">et</DiscourseConnective> la stabilisation de l'Irak d'adopter un programme <DiscourseConnective annotation_id="31529">pour</DiscourseConnective> la formation de jeunes Irakiens <DiscourseConnective annotation_id="31566">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="29520" annotation_id="31576">
          <DiscourseConnective annotation_id="31576" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en Irak, il y a <DiscourseConnective annotation_id="31601">encore</DiscourseConnective> une pénurie de médecins, d'ingénieurs <DiscourseConnective annotation_id="31646">et</DiscourseConnective> de spécialistes de l'irrigation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29613" docOffset="215">
      <en>I think we could help Iraq greatly in this area.</en>
      <fr>Je pense que nous pourrions aider grandement l'Irak dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29662" docOffset="216">
      <en>The second matter concerns protection of the cultural treasures which are to be found in Iraq.</en>
      <fr>La deuxième proposition concerne la protection du patrimoine culturel <DiscourseConnective annotation_id="31821">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29757" docOffset="217">
      <en>I think the EU should, in particular, help with the rebuilding of Babylon.</en>
      <fr>Je pense que l'Union européenne doit, <DiscourseConnective annotation_id="31868">en particulier</DiscourseConnective>, aider <DiscourseConnective annotation_id="31890">à</DiscourseConnective> la reconstruction de Babylone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29832" docOffset="218">
      <en>This is a treasure which everyone in the world should take care to protect.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="31926">s'</DiscourseConnective>agit d'un trésor <DiscourseConnective annotation_id="31945">que</DiscourseConnective> le monde entier devrait se soucier de protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29908" id="144" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="29908" docOffset="219">
      <en>(DE) Madam President, Baroness Ashton, my question relates to the memorandum of understanding that has been signed in the energy sector.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Madame Ashton, ma question concerne le protocole d'accord <DiscourseConnective annotation_id="32082">en</DiscourseConnective> matière de coopération énergétique qui vient d'être signé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30045" docOffset="220">
      <en>Do you think it is possible to achieve further development together with either Mr Oettinger or Mr De Gucht?</en>
      <fr>Pensez-vous qu'il <DiscourseConnective annotation_id="32162">soit</DiscourseConnective> possible d'aller plus loin dans ce domaine, avec M. Oettinger <DiscourseConnective annotation_id="32229">ou</DiscourseConnective> M. De Gucht?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30154" docOffset="221">
      <en>In my opinion, economic reconstruction would be the very thing to bring more stability to Iraq.</en>
      <fr>Selon moi, la reconstruction économique serait la meilleure chose <DiscourseConnective annotation_id="32311">pour</DiscourseConnective> apporter davantage de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="32348">à</DiscourseConnective> l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30250" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="32358" annotation_id="30250">
          <DiscourseConnective annotation_id="30250" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were to improve relations in the energy sector, particularly through greater provision of European equipment to make better use of the energy reserves that are present there, with us buying energy there to compensate, we would have a win-win situation for both sides.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14723" annotation_id="32358">
          <DiscourseConnective annotation_id="32358" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvions améliorer les relations dans le domaine énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="32428">notamment en</DiscourseConnective> fournissant davantage d'équipements européens <DiscourseConnective annotation_id="32487">pour</DiscourseConnective> une meilleure utilisation des réserves énergétiques locales et <DiscourseConnective annotation_id="32555">en</DiscourseConnective> achetant là-bas de l'énergie en contrepartie, les deux parties seraient gagnantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30524" docOffset="223">
      <en>An initiative in the next few weeks would make great sense in this regard.</en>
      <fr>Une initiative dans ce domaine au cours des prochaines semaines serait vraiment judicieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30599" id="145" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="30599" docOffset="224">
      <en>High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy/Vice-President of the Commission. - Thank you all again for an important and interesting debate.</en>
      <fr>haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="32764">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="32793">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="32821">et</DiscourseConnective> vice-présidente de la Commission. - (EN) Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="32882">pour</DiscourseConnective> ce débat important <DiscourseConnective annotation_id="32906">et</DiscourseConnective> intéressant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30769" docOffset="225">
      <en>I will just try and capture some of the clear issues that honourable Members were most concerned about.</en>
      <fr>Je vais <DiscourseConnective annotation_id="32930">simplement</DiscourseConnective> revenir ici sur certains points précis qui préoccupent le plus les honorables parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30873" docOffset="226">
      <en>I would begin by recognising the importance that Members attach to the issue of minorities.</en>
      <fr>Je vous rejoins totalement <DiscourseConnective annotation_id="33062">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'importance de la question des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30965" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="33124" annotation_id="30965">
          <DiscourseConnective annotation_id="30965" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Members will know, one of the fundamental parts of our work in the partnership and cooperation agreements is <Alignment alignment="65146" annotation_id="31077">
          <DiscourseConnective annotation_id="31077" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> to make sure that human rights is at the heart of our agreements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42058" annotation_id="33124">
          <DiscourseConnective annotation_id="33124" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, un des éléments fondamentaux de notre travail dans les accords de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="33223">et</DiscourseConnective> de coopération est <Alignment alignment="6990" annotation_id="33245">
          <DiscourseConnective annotation_id="33245" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="33272">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont au centre de nos accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31150" docOffset="228">
      <en>We hope to be able to initial this agreement with Iraq soon, <Alignment alignment="33394" annotation_id="31211">
          <DiscourseConnective annotation_id="31211" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do accept and undertake to make sure that, within what we do, the issues of minorities are understood.</en>
      <fr>Nous espérons pouvoir concrétiser <DiscourseConnective annotation_id="33363">bientôt</DiscourseConnective> cet accord avec l'Irak <Alignment alignment="9189" annotation_id="33394">
          <DiscourseConnective annotation_id="33394" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'accepte <DiscourseConnective annotation_id="33407">et</DiscourseConnective> m'engage <DiscourseConnective annotation_id="33419">à</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="33434">que</DiscourseConnective>, dans le cadre de nos activités, la question des minorités <DiscourseConnective annotation_id="33497">soit</DiscourseConnective> dûment prise en compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31320" docOffset="229">
      <en>That is clearly of great significance.</en>
      <fr>C'est évidemment essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31359" docOffset="230">
      <en>I share, too, the objective raised by a number of honourable Members on the question of capital punishment.</en>
      <fr>Je partage <DiscourseConnective annotation_id="33565">également</DiscourseConnective> les objectifs formulés par plusieurs députés sur la question de la peine capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31467" docOffset="231">
      <en>Our objective is <Alignment alignment="12694" annotation_id="31484">
          <DiscourseConnective annotation_id="31484" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> to get this abolished, for all the reasons that honourable Members have quite rightly indicated.</en>
      <fr>Notre objectif est <Alignment alignment="22280" annotation_id="33677">
          <DiscourseConnective annotation_id="33677" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> de parvenir à son abolition, <DiscourseConnective annotation_id="33715">pour</DiscourseConnective> toutes les raisons <DiscourseConnective annotation_id="33739">que</DiscourseConnective> vous avez indiquées, à juste titre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31588" docOffset="232">
      <en>I agree, too, that we have to consolidate and strengthen the political processes, which is going to be of great significance in everything we do, and to make sure particularly that we have, with the forthcoming elections, an understanding of what it is we want to achieve.</en>
      <fr>Je pense, moi <DiscourseConnective annotation_id="33793">aussi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33800">qu'</DiscourseConnective>il faut consolider <DiscourseConnective annotation_id="33822">et</DiscourseConnective> renforcer les processus politiques - et cela occupera une place importante dans chacune de nos actions - <DiscourseConnective annotation_id="33930">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33933">qu'</DiscourseConnective>il importe <DiscourseConnective annotation_id="33947">en particulier</DiscourseConnective> de s'assurer, <DiscourseConnective annotation_id="33976">parallèlement</DiscourseConnective> aux prochaines élections, de la bonne compréhension de nos attentes et objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31861" docOffset="233">
      <en>I understand the points raised by a number of honourable Members, including Mr Costa and Mr Stevenson, about the issues concerning the Committee decision on the barring of candidates.</en>
      <fr>Je comprends les commentaires de plusieurs députés, dont MM. Costa <DiscourseConnective annotation_id="34139">et</DiscourseConnective> Stevenson, sur les problèmes que pose la décision de la commission électorale d'écarter des candidats aux élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32045" docOffset="234">
      <en>The review of candidates was always part of the pre-electoral process.</en>
      <fr>L'examen des candidats a toujours fait partie de la procédure préélectorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32116" docOffset="235">
      <en>There is an appeals procedure, which I trust will be allowed to run its proper course.</en>
      <fr>Un recours a été formé <DiscourseConnective annotation_id="34359">et</DiscourseConnective> j'espère que la procédure pourra suivre son cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32203" docOffset="236">
      <en>I should <Alignment alignment="74772" annotation_id="32212">
          <DiscourseConnective annotation_id="32212" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that we do plan to send our EU mission next week, which is six weeks ahead of election day, <DiscourseConnective annotation_id="32313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that will enable us to follow first-hand and closely the pre-election process, which is of great interest.</en>
      <fr>Je dois vous dire <Alignment alignment="40051" annotation_id="34431">
          <DiscourseConnective annotation_id="34431" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34437">que</DiscourseConnective> nous envisageons d'envoyer notre mission de l'UE la semaine prochaine, <DiscourseConnective annotation_id="34512">soit</DiscourseConnective> six semaines <DiscourseConnective annotation_id="34530">avant</DiscourseConnective> la date des élections. Cela nous permettra de suivre de près, sur le terrain, le processus préélectoral, ce qui est très intéressant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32424" docOffset="237">
      <en>We trust and hope that the Iraqi authorities will ensure an inclusive electoral process, for all the reasons that honourable Members have made absolutely clear in what they have said.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="34684">que</DiscourseConnective> les autorités irakiennes veilleront à ce que le processus électoral soit inclusif, <DiscourseConnective annotation_id="34771">pour</DiscourseConnective> toutes les raisons <DiscourseConnective annotation_id="34795">que</DiscourseConnective> les honorables parlementaires ont clairement indiquées dans leurs interventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32608" docOffset="238">
      <en>A number of Members <Alignment alignment="34902" annotation_id="32628">
          <DiscourseConnective annotation_id="32628" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised the issue of the memorandum of understanding on energy and its importance and significance.</en>
      <fr>Plusieurs députés ont <Alignment alignment="23987" annotation_id="34902">
          <DiscourseConnective annotation_id="34902" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parlé du protocole d'accord en matière de coopération énergétique <DiscourseConnective annotation_id="34978">et</DiscourseConnective> souligné son importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32732" docOffset="239">
      <en>We are very clear in doing this that Iraq is a unitary state <Alignment alignment="91364" annotation_id="32793">
          <DiscourseConnective annotation_id="32793" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all our cooperation is with the government of all of Iraq.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il est très clair pour nous <DiscourseConnective annotation_id="35052">que</DiscourseConnective> l'Irak est un État unitaire <Alignment alignment="1763" annotation_id="35084">
          <DiscourseConnective annotation_id="35084" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35087">que</DiscourseConnective> notre coopération se fera avec le gouvernement de l'ensemble de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32861" docOffset="240">
      <en>We fully support Iraq remaining a unified and sovereign state.</en>
      <fr>Nous soutenons pleinement l'idée que l'Irak reste un pays unifié <DiscourseConnective annotation_id="35228">et</DiscourseConnective> souverain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32924" docOffset="241">
      <en>Within this area, it will be important to enhance cooperation - <Alignment alignment="47677" annotation_id="32988">
          <DiscourseConnective annotation_id="32988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I heard what was said, in particular, by Mr Rübig, who described the need to think further about enhancing that cooperation.</en>
      <fr>Dans ce domaine, il importera de renforcer la coopération <Alignment alignment="32988" annotation_id="35300">
          <DiscourseConnective annotation_id="35300" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai bien entendu ce qui a été dit, <DiscourseConnective annotation_id="35339">notamment</DiscourseConnective> par M. Rübig, au sujet de la nécessité d'une réflexion sur le renforcement de cette coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33117" docOffset="242">
      <en>I will feed that back to the Commissioners-designate.</en>
      <fr>Je transmettrai cette information aux commissaires désignés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33171" docOffset="243">
      <en>I am <Alignment alignment="69226" annotation_id="33176">
          <DiscourseConnective annotation_id="33176" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aware, <Alignment alignment="35537" annotation_id="33188">
          <DiscourseConnective annotation_id="33188" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say that there is an issue around the security question, that the issue of Kirkuk is a very important one, as well as other disputed boundaries.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="16929" annotation_id="35515">
          <DiscourseConnective annotation_id="35515" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> consciente, <Alignment alignment="42212" annotation_id="35537">
          <DiscourseConnective annotation_id="35537" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant de la question de la sécurité, que le problème posé par Kirkouk est très important, <DiscourseConnective annotation_id="35632">tout comme</DiscourseConnective> celui posé par d'autres frontières contestées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33340" docOffset="244">
      <en>I described that as one of the major challenges which Iraq faces at the present time.</en>
      <fr>Il s'agit pour moi de l'un des défis majeurs de l'Irak <DiscourseConnective annotation_id="35745">en</DiscourseConnective> ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33426" docOffset="245">
      <en>I feel very strongly that Iraq has to solve these issues for itself.</en>
      <fr>Mon sentiment profond est <DiscourseConnective annotation_id="35785">que</DiscourseConnective> l'Irak doit résoudre lui-même ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33495" docOffset="246">
      <en>It is for Iraq to deal with.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="35840">à</DiscourseConnective> l'Irak de gérer cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33524" docOffset="247">
      <en>
        <Alignment alignment="35864" annotation_id="33524">
          <DiscourseConnective annotation_id="33524" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am very keen to support the United Nations Assistance Mission in Iraq, which has made significant efforts to try and begin a dialogue and a process.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33524" annotation_id="35864">
          <DiscourseConnective annotation_id="35864" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="35884">à</DiscourseConnective> apporter tout mon soutien à la mission d'assistance des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="35956">en</DiscourseConnective> Irak, qui a fait de gros efforts <DiscourseConnective annotation_id="35992">pour</DiscourseConnective> entamer un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="36017">et</DiscourseConnective> un processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33684" docOffset="248">
      <en>To be cautious, <Alignment alignment="239" annotation_id="33700">
          <DiscourseConnective annotation_id="33700" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not expect dialogue to be of any significant level pre the elections, at this particular stage.</en>
      <fr>Je ne m'attends <Alignment alignment="18817" annotation_id="36050">
          <DiscourseConnective annotation_id="36050" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas à ce que ce dialogue <DiscourseConnective annotation_id="36085">soit</DiscourseConnective> important en période préélectorale, <DiscourseConnective annotation_id="36126">à</DiscourseConnective> ce stade particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33809" docOffset="249">
      <en>Just a little bit more about energy cooperation too.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36150">Encore</DiscourseConnective> quelques mots au sujet de la coopération énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33862" docOffset="250">
      <en>We see this as being part of developing a comprehensive and integrated energy policy for Iraq.</en>
      <fr>Nous considérons que cette coopération s'inscrit dans le développement d'une politique énergétique globale <DiscourseConnective annotation_id="36318">et</DiscourseConnective> intégrée <DiscourseConnective annotation_id="36330">pour</DiscourseConnective> l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33957" docOffset="251">
      <en>This is about the supply and security of supply between Iraq and the European Union and should, of course, include the development of renewable energy, particularly solar and wind energy, and to <DiscourseConnective annotation_id="34152" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> enhance energy efficiency measures within Iraq.</en>
      <fr>Elle concerne l'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="36377">et</DiscourseConnective> la sécurité de l'approvisionnement entre l'Irak <DiscourseConnective annotation_id="36428">et</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="36450">et</DiscourseConnective> doit bien sûr inclure le développement d'énergies renouvelables - <DiscourseConnective annotation_id="36519">notamment</DiscourseConnective> solaire <DiscourseConnective annotation_id="36537">et</DiscourseConnective> éolienne - <DiscourseConnective annotation_id="36551">ainsi</DiscourseConnective> que le renforcement des mesures d'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="36614">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34205" docOffset="252">
      <en>I hope, too, that we will see technological, scientific and industrial cooperation as well over the coming months and years.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="36632">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36638">que</DiscourseConnective> nous verrons se développer une coopération technologique, scientifique <DiscourseConnective annotation_id="36713">et</DiscourseConnective> industrielle au cours des prochains mois <DiscourseConnective annotation_id="36757">et</DiscourseConnective> années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34330" docOffset="253">
      <en>That point was well made.</en>
      <fr>Ce point était pertinent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34356" docOffset="254">
      <en>Moving to the issue of the recent cancellation of the delegation, Mr Meyer raised the issue of future security concerns.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36794">S'</DiscourseConnective>agissant de la récente annulation de l'envoi d'une délégation, M. Meyer a évoqué le problème de la sécurité et des inquiétudes que cela suscite <DiscourseConnective annotation_id="36940">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34477" docOffset="255">
      <en>We do want to see an improvement in the environment, <Alignment alignment="2060" annotation_id="34530">
          <DiscourseConnective annotation_id="34530" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have indicated, to allow the deployment of the election observation mission with the participation of MEPs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7859" annotation_id="36955">
          <DiscourseConnective annotation_id="36955" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai indiqué, nous voulons voir une amélioration de la situation <DiscourseConnective annotation_id="37029">pour</DiscourseConnective> permettre le déploiement de la mission d'observation électorale, avec la participation de parlementaires européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34643" docOffset="256">
      <en>This will clearly be of enormous significance for honourable Members in the coming electoral process <Alignment alignment="24088" annotation_id="34744">
          <DiscourseConnective annotation_id="34744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="37258" annotation_id="34749">
          <DiscourseConnective annotation_id="34749" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have indicated, we will be sending people out very shortly.</en>
      <fr>Ce sera extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="37180">pour</DiscourseConnective> les honorables parlementaires dans le cadre des prochaines élections <Alignment alignment="10859" annotation_id="37254">
          <DiscourseConnective annotation_id="37254" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21207" annotation_id="37258">
          <DiscourseConnective annotation_id="37258" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, nous enverrons sous peu des personnes sur place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34814" docOffset="257">
      <en>Honourable Members raised the question of the withdrawal of forces.</en>
      <fr>Certains d'entre vous ont également évoqué la question du retrait des forces armées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34882" docOffset="258">
      <en>President Obama has, of course, announced the withdrawal of all combat troops by August 2010 which, in practice, means that the withdrawal will begin soon after the national elections.</en>
      <fr>Le président Obama a annoncé le retrait de toutes les troupes de combat d'ici août 2010 ce qui signifie, concrètement, <DiscourseConnective annotation_id="37530">que</DiscourseConnective> ce retrait débutera <DiscourseConnective annotation_id="37554">peu après</DiscourseConnective> les élections nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35067" docOffset="259">
      <en>That, again, is of significance and importance.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="37596">aussi</DiscourseConnective> un fait important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35115" docOffset="260">
      <en>I have indicated that we are sending the election assessment team shortly, which I hope will help us deal with the issues that honourable Members have raised in that context.</en>
      <fr>J'ai indiqué <DiscourseConnective annotation_id="37634">que</DiscourseConnective> nous allions envoyer très prochainement une équipe d'évaluation de l'élection <DiscourseConnective annotation_id="37716">et</DiscourseConnective> j'espère que cela nous aidera à répondre aux questions posées par les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="37808">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35290" docOffset="261">
      <en>In terms of Camp Ashraf, we have consistently and repeatedly reminded Iraq that this complex issue must be managed in full accordance with international law, and indeed without any violence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37821">S'</DiscourseConnective>agissant du camp Ashraf, nous avons invariablement <DiscourseConnective annotation_id="37874">et</DiscourseConnective> régulièrement rappelé à l'Irak <DiscourseConnective annotation_id="37908">que</DiscourseConnective> ce problème complexe doit être géré <DiscourseConnective annotation_id="37948">en</DiscourseConnective> totale conformité avec le droit international <DiscourseConnective annotation_id="37997">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38000">sans</DiscourseConnective> aucune violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35481" docOffset="262">
      <en>Going back to where we began, I am optimistic about Iraq.</en>
      <fr>Pour en revenir <DiscourseConnective annotation_id="38038">à</DiscourseConnective> notre point de départ, je suis optimiste au sujet de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35539" docOffset="263">
      <en>There are significant challenges, <Alignment alignment="38127" annotation_id="35573">
          <DiscourseConnective annotation_id="35573" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> honourable Members are right to remind us of those significant challenges.</en>
      <fr>Les défis sont importants <Alignment alignment="17023" annotation_id="38127">
          <DiscourseConnective annotation_id="38127" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les honorables parlementaires ont raison de le rappeler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35652" docOffset="264">
      <en>
        <Alignment alignment="38187" annotation_id="35652">
          <DiscourseConnective annotation_id="35652" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we can see, with the coming elections and with the opportunity for greater cooperation - an opportunity for the European Union, with its value system and the things we are particularly concerned about: human rights, the rights of minorities, the issues of capital punishment, developing strong cooperation on energy security and supply and working more closely with the government, <Alignment alignment="38706" annotation_id="36043">
          <DiscourseConnective annotation_id="36043" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> being clear about the expectations we have - a future for Iraq that will be peaceful and democratic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35652" annotation_id="38187">
          <DiscourseConnective annotation_id="38187" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pouvons entrevoir un avenir paisible <DiscourseConnective annotation_id="38240">et</DiscourseConnective> démocratique <DiscourseConnective annotation_id="38256">pour</DiscourseConnective> l'Irak, avec les prochaines élections <DiscourseConnective annotation_id="38299">et</DiscourseConnective> l'occasion de renforcer la coopération - une chance <DiscourseConnective annotation_id="38354">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, avec son système de valeurs <DiscourseConnective annotation_id="38407">et</DiscourseConnective> les thèmes qui lui tiennent particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="38455">à</DiscourseConnective> cœur: les droits de l'homme, les droits des minorités, la problématique de la peine de mort, le développement d'une coopération solide en matière de sécurité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="38627">et</DiscourseConnective> d'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="38650">et</DiscourseConnective> une collaboration plus étroite avec le gouvernement, <Alignment alignment="36043" annotation_id="38706">
          <DiscourseConnective annotation_id="38706" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> étant clairs sur nos attentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36150" docOffset="265">
      <en>We must ensure that we work consistently towards that end.</en>
      <fr>Nous devons veiller à œuvrer de manière cohérente dans cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36209" id="147" language="CS" name="Jaromír Kohlíček ">
    <ParallelChunk annotation_id="36209" docOffset="266">
      <en>I know of only a few countries relatively close to Europe which have managed to put their 'democratisation' process off for several decades.</en>
      <fr>Je ne connais <DiscourseConnective annotation_id="38828">que</DiscourseConnective> quelques pays relativement proches de l'Europe, qui sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="38898">à</DiscourseConnective> retarder leur processus de "démocratisation" pendant plusieurs décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36350" docOffset="267">
      <en>Iraq, where units from EU countries have <Alignment alignment="39024" annotation_id="36391">
          <DiscourseConnective annotation_id="36391" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> unfortunately left a negative mark, is definitely one of them.</en>
      <fr>L'Irak, où des unités de pays membres de l'UE ont <Alignment alignment="38567" annotation_id="39024">
          <DiscourseConnective annotation_id="39024" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39030">malheureusement</DiscourseConnective> laissé une marque négative, est assurément un de ceux-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36459" docOffset="268">
      <en>At present, one of the most secular states in the Islamic world has been left in ruins, with three of its communities constantly at loggerheads.</en>
      <fr>Actuellement, l'un des États les plus laïques du monde islamique est <DiscourseConnective annotation_id="39173">en</DiscourseConnective> ruine, avec trois de ses communautés constamment <DiscourseConnective annotation_id="39225">en</DiscourseConnective> désaccord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36604" docOffset="269">
      <en>What has survived from the past are just memories of the country's relatively good education and health care systems, and a comparatively advanced infrastructure.</en>
      <fr>Il ne reste du passé que des lambeaux de systèmes d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="39301">et</DiscourseConnective> de santé relativement bons <DiscourseConnective annotation_id="39331">et</DiscourseConnective> d'une infrastructure relativement avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36767" docOffset="270">
      <en>This is the only country in the region where the Kurdish minority was autonomous, even <Alignment alignment="39457" annotation_id="36854">
          <DiscourseConnective annotation_id="36854" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> no ideal democratic regime ruled in the country.</en>
      <fr>C'est le seul pays de la région où la minorité kurde jouissait d'une autonomie, <Alignment alignment="17340" annotation_id="39457">
          <DiscourseConnective annotation_id="39457" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pays n'était pas gouverné par un régime démocratique idéal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36910" docOffset="271">
      <en>By and large, the question is which country of the region can we describe as having a truly democratic regime?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39528">Mais</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="39534">globalement</DiscourseConnective>, de quel pays de la région pouvons-nous <DiscourseConnective annotation_id="39586">dire qu'</DiscourseConnective>il a un régime réellement démocratique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37021" docOffset="272">
      <en>The fact that, following the invasion by the US Army, the Iraqi state has been totally disrupted marks, together with the partial liquidation of the infrastructure of its social, health care, and educational systems, a giant step backwards.</en>
      <fr>L'invasion de l'armée américaine a totalement perturbé l'État irakien et marque, avec la liquidation partielle de l'infrastructure des systèmes sociaux, de santé <DiscourseConnective annotation_id="39796">et</DiscourseConnective> d'éducation, un gigantesque pas en arrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37262" docOffset="273">
      <en>The cloak of so-called democratic elections can by no means cover that up.</en>
      <fr>L'organisation d'élections soi-disant démocratiques ne peut <DiscourseConnective annotation_id="39903">en</DiscourseConnective> aucune façon masquer cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37337" docOffset="274">
      <en>The ongoing efforts aimed at distracting attention from current problems by stage-managed trials of prominent figures of Saddam Hussein's regime are naive.</en>
      <fr>Les efforts permanents <DiscourseConnective annotation_id="39956">pour</DiscourseConnective> détourner l'attention des problèmes actuels avec des simulacres de procès de personnalités du régime de Saddam Hussein sont naïfs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37493" docOffset="275">
      <en>Only a person absolutely unacquainted with the situation could believe that it can be improved in this way.</en>
      <fr>Seule une personne ignorant totalement la situation pourrait croire <DiscourseConnective annotation_id="40160">que</DiscourseConnective> cela pourrait améliorer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37601" docOffset="276">
      <en>The only positive aspect of the recent period is that both the US administration and the Iraqi Government have realised that there will be no improvement without good relations with Iran.</en>
      <fr>Le seul aspect positif de la période récente est <DiscourseConnective annotation_id="40249">que</DiscourseConnective> l'administration américaine <DiscourseConnective annotation_id="40281">et</DiscourseConnective> le gouvernement irakien ont compris <DiscourseConnective annotation_id="40320">qu'</DiscourseConnective>il n'y aura pas d'amélioration <DiscourseConnective annotation_id="40354">sans</DiscourseConnective> de bonnes relations avec l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37789" id="148" language="PL" name="Artur Zasada ">
    <ParallelChunk annotation_id="37789" docOffset="277">
      <en>I am pleased at the optimistic tone of Mrs Ashton's speech, <Alignment alignment="73127" annotation_id="37849">
          <DiscourseConnective annotation_id="37849" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would rather maintain a certain caution in my assessment of the situation in Iraq.</en>
      <fr>J'apprécie le ton optimiste de la déclaration de Mme Ashton, <Alignment alignment="13824" annotation_id="40453">
          <DiscourseConnective annotation_id="40453" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je préfère rester prudent dans mon évaluation de la situation <DiscourseConnective annotation_id="40520">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37938" docOffset="278">
      <en>Despite many appearances, the country is still internally unstable, <DiscourseConnective annotation_id="38006" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> democracy most certainly cannot be said to have 'taken root'.</en>
      <fr>Malgré de nombreuses apparences, le pays connaît <DiscourseConnective annotation_id="40578">encore</DiscourseConnective> une instabilité intérieure et on ne peut certainement pas <DiscourseConnective annotation_id="40643">dire que</DiscourseConnective> la démocratie ait déjà pris racine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38072" docOffset="279">
      <en>We cannot speak of stabilisation in a country within whose borders 1.8-1.9 million residents have been displaced, <Alignment alignment="10720" annotation_id="38186">
          <DiscourseConnective annotation_id="38186" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> a further million have left the country altogether, <Alignment alignment="40882" annotation_id="38244">
          <DiscourseConnective annotation_id="38244" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conditions under which the refugees are living are extremely poor.</en>
      <fr>On ne peut parler de stabilisation dans un pays où entre 1,8 <DiscourseConnective annotation_id="40749">et</DiscourseConnective> 1,9 million de personnes ont été déplacées à l'intérieur des frontières - <Alignment alignment="24195" annotation_id="40826">
          <DiscourseConnective annotation_id="40826" sense="Comparison.Contrast">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un autre million a carrément quitté le pays - <Alignment alignment="7092" annotation_id="40882">
          <DiscourseConnective annotation_id="40882" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où les conditions de vie des réfugiés sont extrêmement misérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38319" docOffset="280">
      <en>It is essential to review the methods currently being used to supply foreign aid to refugees in Syria and Jordan and displaced people inside Iraq.</en>
      <fr>Il est essentiel de revoir les méthodes actuellement utilisées en matière de fourniture d'aide étrangère aux réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="41070">en</DiscourseConnective> Syrie <DiscourseConnective annotation_id="41079">et</DiscourseConnective> en Jordanie <DiscourseConnective annotation_id="41094">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux déplacés internes en Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38466" docOffset="281">
      <en>This aid needs to be supplied for a sufficiently long period of time.</en>
      <fr>Cette aide doit être apportée pendant une période suffisamment longue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38536" docOffset="282">
      <en>How long?</en>
      <fr>Combien de temps?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38546" docOffset="283">
      <en>This we still do not know.</en>
      <fr>Nous ne le savons pas <DiscourseConnective annotation_id="41245">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38573" docOffset="284">
      <en>
        <Alignment alignment="39500" annotation_id="38573">
          <DiscourseConnective annotation_id="38573" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just <Alignment alignment="238" annotation_id="38587">
          <DiscourseConnective annotation_id="38587" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a doctor does not stop treatment at the first signs of improvement, we, too, must not allow ourselves to be misled by over-optimistic prognoses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6598" annotation_id="41253">
          <DiscourseConnective annotation_id="41253" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38587" annotation_id="41264">
          <DiscourseConnective annotation_id="41264" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> un médecin n'arrête pas un traitement aux premiers signes d'amélioration, nous ne pouvons pas nous laisser leurrer par des pronostics trop optimistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38735" docOffset="285">
      <en>(The sitting was suspended at 19.25 and resumed at 21.00)</en>
      <fr>(La séance, suspendue <DiscourseConnective annotation_id="41448">à</DiscourseConnective> 19h25, est reprise <DiscourseConnective annotation_id="41469">à</DiscourseConnective> 21 heures)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
