<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The need for an EU strategy for the South Caucasus (debate)</en>
    <fr>Nécessité d'une stratégie européenne en faveur du Caucase du Sud (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="60" id="053" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="60" docOffset="1">
      <en>. The next item is the report by Mr Kirilov, on behalf of the Committee on Foreign Affairs, on the need for an EU strategy for the South Caucasus (2009/2216 (INI)).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport d'Evgeni Kirilov, au nom de la commission des affaires étrangères, sur la nécessité d'une stratégie européenne en faveur du Caucase du Sud (2009/2216 (INI)).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="225" id="054" name="Evgeni Kirilov">
    <ParallelChunk annotation_id="225" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, first of all, I would like to thank the shadow rapporteurs and all the colleagues who contributed to the elaboration of this important report which outlines the need for an EU strategy towards the South Caucasus region.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="301">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="348">et</DiscourseConnective> tous nos collègues qui ont participé <DiscourseConnective annotation_id="388">à</DiscourseConnective> l'élaboration de ce rapport important, qui souligne la nécessité d'une stratégie européenne en faveur du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="473" docOffset="3">
      <en>The South Caucasus is not only a region in the immediate neighbourhood of the Union - Romania and Bulgaria have a sea border with it - but also a region of great strategic importance for the Union in political, economic and security aspects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="511">Non seulement</DiscourseConnective> cette région est dans le voisinage immédiat de l'Union - la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="594">et</DiscourseConnective> la Bulgarie ont une frontière maritime avec elle -, <DiscourseConnective annotation_id="649">mais</DiscourseConnective> elle revêt <DiscourseConnective annotation_id="665">aussi</DiscourseConnective> une grande importance stratégique <DiscourseConnective annotation_id="705">pour</DiscourseConnective> l'Union sur le plan politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="752">et</DiscourseConnective> sécuritaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="715" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="25692" annotation_id="715">
          <DiscourseConnective annotation_id="715" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union's main objective there should be to participate actively in its stabilisation and to encourage the development of Armenia, Azerbaijan and Georgia towards stability and democracy; to establish good neighbourly relations and integration in EU policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40915" annotation_id="768">
          <DiscourseConnective annotation_id="768" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif principal de l'Union européenne doit-il être de participer activement <DiscourseConnective annotation_id="855">à</DiscourseConnective> la stabilisation de la région, d'encourager le développement de l'Arménie, de l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="949">et</DiscourseConnective> de la Géorgie dans le sens de la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="995">et</DiscourseConnective> de la démocratie, d'établir de bonnes relations de voisinage, <DiscourseConnective annotation_id="1060">et</DiscourseConnective> d'intégrer les politiques de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="996" docOffset="5">
      <en>The European Parliament supports strongly all the initiatives which increase the EU presence in the region and, in particular, the most recent one, the Eastern Partnership. It offers a valuable framework for increased regional cooperation, introduction of visa-free travel to the Union and conclusion of comprehensive free trade agreements.</en>
      <fr>Le Parlement européen soutient fermement toutes les initiatives qui renforcent la présence de l'UE dans la région, <DiscourseConnective annotation_id="1213">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1216">en particulier</DiscourseConnective> la plus récente d'entre elles, le Partenariat oriental, ce cadre précieux qui permet une coopération régionale accrue, l'introduction d'un régime de voyages vers l'Union <DiscourseConnective annotation_id="1401">sans</DiscourseConnective> visas, <DiscourseConnective annotation_id="1413">et</DiscourseConnective> la conclusion d'accords globaux de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1337" docOffset="6">
      <en>This is a two-way process that requires efforts and dedication from both sides; it is in the vital interests of the three countries to continue their efforts towards further democratisation.</en>
      <fr>C'est un processus bilatéral qui requiert les efforts <DiscourseConnective annotation_id="1520">et</DiscourseConnective> l'engagement des deux parties. Il est dans l'intérêt vital des trois pays de poursuivre leurs efforts dans le sens d'une démocratisation plus poussée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1528" docOffset="7">
      <en>Good governance, political pluralism, rule of law and respect for human rights are of paramount importance for determining their future relations with the Union.</en>
      <fr>La bonne gouvernance, le pluralisme politique, l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="1737">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme sont d'une importance primordiale <DiscourseConnective annotation_id="1807">pour</DiscourseConnective> déterminer leurs relations futures avec l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1690" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="26687" annotation_id="1690">
          <DiscourseConnective annotation_id="1690" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union should continue providing financial and technical assistance to them in order to promote these principles within the framework of political conditionality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5798" annotation_id="1861">
          <DiscourseConnective annotation_id="1861" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="1911">à</DiscourseConnective> leur apporter une aide financière <DiscourseConnective annotation_id="1947">et</DiscourseConnective> technique <DiscourseConnective annotation_id="1960">afin de</DiscourseConnective> promouvoir ces principes dans le cadre de conditions politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1876" docOffset="9">
      <en>The region's strategic geopolitical location, its increasing importance as an energy, transport and communication corridor connecting the Caspian Sea and Central Asia with Europe and the growing EU preoccupation with energy security suggest a more active participation in the energy projects of the region, including the completion of the Nabucco pipeline project.</en>
      <fr>La situation géopolitique stratégique de la région, son importance croissante dans les domaines de l'énergie, des transports <DiscourseConnective annotation_id="2158">et</DiscourseConnective> des communications, <DiscourseConnective annotation_id="2181">puisqu'</DiscourseConnective>elle fait le lien entre la mer Caspienne <DiscourseConnective annotation_id="2229">et</DiscourseConnective> l'Asie centrale, <DiscourseConnective annotation_id="2249">d'une part</DiscourseConnective>, et l'Europe, d'autre part, <DiscourseConnective annotation_id="2288">et</DiscourseConnective> les inquiétudes croissantes de l'UE par rapport à la sécurité énergétique, nous invitent à participer plus activement aux projets énergétiques de la région, <DiscourseConnective annotation_id="2448">notamment</DiscourseConnective> à l'achèvement du projet d'oléoduc Nabucco.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2241" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="21856" annotation_id="2241">
          <DiscourseConnective annotation_id="2241" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these ambitious EU policies can hardly be achieved <Alignment alignment="36489" annotation_id="2301">
          <DiscourseConnective annotation_id="2301" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a big shadow over the region: the unresolved conflicts in Georgia and Nagorno-Karabakh.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="5700" annotation_id="2509">
          <DiscourseConnective annotation_id="2509" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> difficile de mettre en œuvre ces politiques ambitieuses de l'UE <Alignment alignment="17989" annotation_id="2583">
          <DiscourseConnective annotation_id="2583" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une importante zone d'ombre existe dans la région: les conflits non résolus <DiscourseConnective annotation_id="2668">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="2679">et</DiscourseConnective> au Haut-Karabakh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2403" docOffset="11">
      <en>They are <DiscourseConnective annotation_id="2412" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a serious impediment to democratisation, political stability and social and economic development.</en>
      <fr>Ceux-ci constituent un obstacle de taille <DiscourseConnective annotation_id="2742">à</DiscourseConnective> la démocratisation, à la stabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="2789">et</DiscourseConnective> au développement socio-économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2515" docOffset="12">
      <en>Unfortunately, it was owing to the 2008 war in Georgia that the Union realised that it needs to play a more active role in the region as far as conflict prevention <Alignment alignment="24910" annotation_id="2679">
          <DiscourseConnective annotation_id="2679" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> conflict management are concerned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2827">Malheureusement</DiscourseConnective>, il a fallu attendre la guerre de 2008 <DiscourseConnective annotation_id="2882">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="2893">pour que</DiscourseConnective> l'Union se rende compte <DiscourseConnective annotation_id="2926">qu'</DiscourseConnective>elle devait jouer un rôle plus actif dans la région <DiscourseConnective annotation_id="2981">en</DiscourseConnective> matière de prévention <Alignment alignment="2690" annotation_id="3006">
          <DiscourseConnective annotation_id="3006" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de gestion des conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2718" docOffset="13">
      <en>The deadlock situation due to these conflicts and the entry into force of the Lisbon Treaty justify an increasing pro-active EU policy.</en>
      <fr>Les blocages auxquels ont mené ces conflits, <DiscourseConnective annotation_id="3079">ainsi</DiscourseConnective> que l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="3098">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, justifient une politique plus proactive de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2854" docOffset="14">
      <en>This is particularly valid for the Nagorno-Karabakh conflict where the Union has been practically absent.</en>
      <fr>C'est vrai <DiscourseConnective annotation_id="3192">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3207">pour</DiscourseConnective> le conflit au Haut-Karabakh, dont l'Union a été pratiquement absente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2960" docOffset="15">
      <en>Simply stating support for the work of the Minsk Group at this stage is not enough <DiscourseConnective annotation_id="3043" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the EU takes seriously its new, more active role in foreign policy.</en>
      <fr>Il ne suffit pas que l'UE déclare son soutien aux efforts du groupe de Minsk <DiscourseConnective annotation_id="3359">à</DiscourseConnective> ce stade, si elle veut prendre à cœur son nouveau rôle, plus actif, dans le domaine de la politique étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3114" docOffset="16">
      <en>The Union is the international mediator that is accepted by both sides <Alignment alignment="3541" annotation_id="3185">
          <DiscourseConnective annotation_id="3185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose presence does not raise controversies.</en>
      <fr>L'Union est le médiateur international accepté par les deux parties, <Alignment alignment="32754" annotation_id="3541">
          <DiscourseConnective annotation_id="3541" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont la présence n'est pas controversée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3234" docOffset="17">
      <en>There is a need for the Union to lead the international efforts for rehabilitation and reconstruction in this conflict area by initiating reconciliation projects, people-to-people programmes and contacts, <Alignment alignment="64458" annotation_id="3439">
          <DiscourseConnective annotation_id="3439" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> by sending a mission into the region once a political solution is found.</en>
      <fr>L'Union doit prendre la tête des efforts internationaux de réhabilitation <DiscourseConnective annotation_id="3659">et</DiscourseConnective> de reconstruction dans cette zone de conflit <DiscourseConnective annotation_id="3707">en</DiscourseConnective> lançant des projets de réconciliation et des programmes <DiscourseConnective annotation_id="3766">et</DiscourseConnective> contacts entre les populations, <Alignment alignment="39030" annotation_id="3801">
          <DiscourseConnective annotation_id="3801" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3804">en</DiscourseConnective> envoyant une mission dans la région <DiscourseConnective annotation_id="3843">dès qu'</DiscourseConnective>une solution politique aura été trouvée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3516" docOffset="18">
      <en>The conflicts in the region <Alignment alignment="3931" annotation_id="3544">
          <DiscourseConnective annotation_id="3544" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demand a special effort with regard to the situation of the hundreds of thousands of displaced persons, which has serious humanitarian consequences.</en>
      <fr>Les conflits dans la région nécessitent <Alignment alignment="19054" annotation_id="3931">
          <DiscourseConnective annotation_id="3931" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des efforts particuliers <DiscourseConnective annotation_id="3962">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la situation des centaines de milliers de personnes déplacées, lourde de graves conséquences humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3698" docOffset="19">
      <en>The European Union has the means and experience to contribute to the creation of a more tolerant atmosphere in the South Caucasus.</en>
      <fr>L'Union européenne a les moyens <DiscourseConnective annotation_id="4120">et</DiscourseConnective> l'expérience permettant de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="4161">à</DiscourseConnective> l'instauration d'un climat plus tolérant dans le Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3829" docOffset="20">
      <en>It should <Alignment alignment="4238" annotation_id="3839">
          <DiscourseConnective annotation_id="3839" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> draw from its own historical experience and show to the people of the region that they can live together in peace and prosperity and can restore the good relations and trust which historically existed.</en>
      <fr>Elle doit <Alignment alignment="35401" annotation_id="4238">
          <DiscourseConnective annotation_id="4238" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'appuyer sur sa propre expérience historique <DiscourseConnective annotation_id="4290">et</DiscourseConnective> montrer aux populations de la région <DiscourseConnective annotation_id="4330">qu'</DiscourseConnective>elles peuvent vivre ensemble dans la paix <DiscourseConnective annotation_id="4375">et</DiscourseConnective> la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="4392">et</DiscourseConnective> qu'elles peuvent rétablir les bonnes relations <DiscourseConnective annotation_id="4442">et</DiscourseConnective> la confiance qui existaient entre elles dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4046" docOffset="21">
      <en>It is a main task for the Union to try to convince the leaders and the people - the hearts and minds of the people - in the region to support the peace initiatives, not the threats, not the tensions.</en>
      <fr>Il incombe <DiscourseConnective annotation_id="4511">à</DiscourseConnective> l'Union d'essayer de convaincre les dirigeants <DiscourseConnective annotation_id="4560">et</DiscourseConnective> les populations de la région - leurs cœurs <DiscourseConnective annotation_id="4606">et</DiscourseConnective> leurs esprits - de soutenir les initiatives de paix, au lieu d'alimenter les menaces ou les tensions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4246" docOffset="22">
      <en>So there is a good future <Alignment alignment="26503" annotation_id="4272">
          <DiscourseConnective annotation_id="4272" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we try to do it all together.</en>
      <fr>L'avenir <DiscourseConnective annotation_id="4720">s'</DiscourseConnective>annonce sous de bons auspices <Alignment alignment="2713" annotation_id="4752">
          <DiscourseConnective annotation_id="4752" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous efforçons de collaborer tous ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4305" id="055" name="Štefan Füle">
    <ParallelChunk annotation_id="4305" docOffset="23">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am pleased to participate in this exchange of views with the European Parliament on the European Union's relationship with Armenia, Azerbaijan and Georgia, the three countries of the South Caucasus.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je me réjouis de participer <DiscourseConnective annotation_id="4855">à</DiscourseConnective> cet échange de vues avec le Parlement européen sur les relations de l'Union européenne avec l'Arménie, l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="4974">et</DiscourseConnective> la Géorgie, les trois pays du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4548" docOffset="24">
      <en>I already had a very good discussion on the South Caucasus with the members of the Foreign Affairs Committee on 28 April, shortly after my visit to the region.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="5028">déjà</DiscourseConnective> eu une discussion très positive avec les membres de la commission des affaires étrangères le 28 avril, <DiscourseConnective annotation_id="5136">peu après</DiscourseConnective> ma visite dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4708" docOffset="25">
      <en>I welcome this report as a valuable contribution to the reflection on how the European Union can build an even stronger and broader relationship with Armenia, Azerbaijan and Georgia.</en>
      <fr>Je fais bon accueil à ce rapport, qui apporte une précieuse contribution <DiscourseConnective annotation_id="5245">à la réflexion</DiscourseConnective> sur la manière dont l'Union européenne peut renforcer <DiscourseConnective annotation_id="5314">et</DiscourseConnective> élargir <DiscourseConnective annotation_id="5325">encore</DiscourseConnective> plus ses relations avec l'Arménie, l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="5381">et</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4891" docOffset="26">
      <en>Let me recall that we have a solid framework of engagement, namely, the well-established European Neighbourhood Policy and the Eastern Partnership launched last year.</en>
      <fr>Permettez-moi de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="5422">que</DiscourseConnective> nous disposons d'un cadre d'engagement solide, à savoir la politique européenne de voisinage, établie de longue date, <DiscourseConnective annotation_id="5544">et</DiscourseConnective> le Partenariat oriental, lancé l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5058" docOffset="27">
      <en>The former continues to be one of the European Union's top priorities for its external relations.</en>
      <fr>La première figure toujours au premier rang des priorités de l'Union européenne dans le domaine des relations extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5156" docOffset="28">
      <en>Successful implementation of the latter, with the active engagement of the partner countries, will further strengthen our relations on the basis of shared values.</en>
      <fr>La mise en œuvre réussie du second, avec l'engagement actif des pays partenaires, renforcera encore davantage nos relations, sur la base de valeurs communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5319" docOffset="29">
      <en>Let me underline two very important milestones along this road.</en>
      <fr>Je soulignerai deux avancées majeures dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5383" docOffset="30">
      <en>Last week, the Commission published its third annual progress report for the South Caucasus countries.</en>
      <fr>La semaine dernière, la Commission a publié son troisième rapport d'avancement annuel sur les pays du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5486" docOffset="31">
      <en>The ENP action plans <Alignment alignment="76917" annotation_id="5507">
          <DiscourseConnective annotation_id="5507" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the regular assessment of their implementation remain an essential tool to advance political and economic reforms in those countries as well as their cooperation with the European Union.</en>
      <fr>Les plans d'action dans le cadre de la PEV <Alignment alignment="33279" annotation_id="6095">
          <DiscourseConnective annotation_id="6095" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'évaluation régulière de leur mise en œuvre restent des outils essentiels <DiscourseConnective annotation_id="6173">pour</DiscourseConnective> faire avancer les réformes politiques <DiscourseConnective annotation_id="6216">et</DiscourseConnective> économiques dans ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="6246">ainsi</DiscourseConnective> que leur coopération avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5698" docOffset="32">
      <en>This time, we have chosen a five-year assessment for the European Neighbourhood Policy package.</en>
      <fr>Cette fois-ci, nous avons opté pour une évaluation quinquennale du paquet relatif <DiscourseConnective annotation_id="6380">à</DiscourseConnective> la politique européenne de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5794" docOffset="33">
      <en>The main objective is that we want to use the findings as a basis for extensive consultations with the Member States, with you here in the European Parliament, and with our partners in the neighbourhood, to get your - and their - feedback as to whether we have the right tools and instruments in place, whether the amount and the allocation of resources is appropriate, <DiscourseConnective annotation_id="6164" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> whether the speed and the scope of our efforts are right and are going in the right direction.</en>
      <fr>L'objectif principal poursuivi consiste <DiscourseConnective annotation_id="6460">à</DiscourseConnective> nous baser sur ses conclusions <DiscourseConnective annotation_id="6493">pour</DiscourseConnective> mener des consultations approfondies avec les États membres, avec vous, au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="6593">et</DiscourseConnective> avec les partenaires de notre voisinage <DiscourseConnective annotation_id="6636">afin d'</DiscourseConnective>obtenir vos réactions, <DiscourseConnective annotation_id="6666">et</DiscourseConnective> les leurs: avons-nous mis <DiscourseConnective annotation_id="6695">en</DiscourseConnective> place les bons outils <DiscourseConnective annotation_id="6720">et</DiscourseConnective> les bons instruments? Le montant <DiscourseConnective annotation_id="6756">et</DiscourseConnective> l'affectation des ressources sont-ils appropriés?</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="6264" docOffset="35">
      <en>The results will be presented in the framework of next year's package, which should make our policy more coherent <Alignment alignment="7008" annotation_id="6378">
          <DiscourseConnective annotation_id="6378" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which will, without doubt, lead to a higher degree of ownership by our neighbours.</en>
      <fr>Les résultats seront présentés dans le cadre du paquet de l'année prochaine, qui devrait rendre notre politique plus cohérente <Alignment alignment="6711" annotation_id="7008">
          <DiscourseConnective annotation_id="7008" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> entraîner indubitablement un plus haut degré d'appropriation par nos voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6465" docOffset="36">
      <en>It will <Alignment alignment="9193" annotation_id="6473">
          <DiscourseConnective annotation_id="6473" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be an ideal opportunity to make our case for the provision of adequate resources by the next financial perspective very strong.</en>
      <fr>Ce sera <Alignment alignment="8350" annotation_id="7097">
          <DiscourseConnective annotation_id="7097" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une occasion idéale de présenter de solides arguments en faveur de l'allocation de ressources adéquates dans les prochaines perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6606" docOffset="37">
      <en>The second milestone is the authorisation by the Council, again last week, of the opening of the negotiations on association agreements with Armenia, Azerbaijan and Georgia.</en>
      <fr>La deuxième avancée est l'autorisation par le Conseil -intervenue elle aussi la semaine passée - d'ouvrir des négociations <DiscourseConnective annotation_id="7376">en vue d'</DiscourseConnective>accords d'association avec l'Arménie, l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="7437">et</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6780" docOffset="38">
      <en>The adoption of these negotiating directives is a clear signal of our strong commitment to further deepening the relationship between the European Union and the countries of the South Caucasus on the basis of shared values and principles including democracy, the rule of law and respect for human rights.</en>
      <fr>L'adoption de ces directives de négociation marque clairement notre ferme volonté d'approfondir encore la relation entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="7592">et</DiscourseConnective> les pays du Caucase du Sud sur la base de valeurs <DiscourseConnective annotation_id="7645">et</DiscourseConnective> principes communs, <DiscourseConnective annotation_id="7667">notamment</DiscourseConnective> la démocratie, l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="7708">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7085" docOffset="39">
      <en>The Commission is already preparing for such negotiations, which are expected to start within the next few months.</en>
      <fr>La Commission se prépare <DiscourseConnective annotation_id="7770">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7775">à</DiscourseConnective> ces négociations, qui devraient débuter dans les prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7200" docOffset="40">
      <en>These two areas clearly demonstrate that the EU already has a well-established and comprehensive strategy for the South Caucasus, whose potential we are seeking to exploit to the fullest extent, a strategy to bring this region closer to the European Union.</en>
      <fr>Ces deux points démontrent clairement <DiscourseConnective annotation_id="7880">que</DiscourseConnective> l'UE a <DiscourseConnective annotation_id="7891">déjà</DiscourseConnective> une stratégie bien établie <DiscourseConnective annotation_id="7923">et</DiscourseConnective> globale <DiscourseConnective annotation_id="7934">pour</DiscourseConnective> le Caucase du Sud, dont nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="7978">à</DiscourseConnective> exploiter le potentiel au maximum, une stratégie qui vise <DiscourseConnective annotation_id="8038">à</DiscourseConnective> rapprocher cette région de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7457" docOffset="41">
      <en>In the light of the report by Mr Kirilov, which is a very valuable and much appreciated contribution, I conclude that the European Parliament's views converge very much with those of the Commission on a number of points.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8087">À</DiscourseConnective> la lumière du rapport de M. Kirilov, qui constitue une contribution de grande valeur <DiscourseConnective annotation_id="8174">et</DiscourseConnective> très appréciée, je conclus <DiscourseConnective annotation_id="8204">que</DiscourseConnective> les vues du Parlement européen rejoignent dans une large mesure celles de la Commission sur un certain nombre de points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7678" docOffset="42">
      <en>The stability and security of the South Caucasus have a direct impact on Europe.</en>
      <fr>La stabilité <DiscourseConnective annotation_id="8342">et</DiscourseConnective> la sécurité du Caucase du Sud ont des conséquences directes <DiscourseConnective annotation_id="8405">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7759" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="2783" annotation_id="7759">
          <DiscourseConnective annotation_id="7759" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union shares the responsibility for supporting the peaceful resolution of conflict and confidence-building.</en>
      <fr>L'Union européenne a <Alignment alignment="10924" annotation_id="8441">
          <DiscourseConnective annotation_id="8441" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa part de responsabilité dans le soutien de la résolution pacifique des conflits <DiscourseConnective annotation_id="8528">et</DiscourseConnective> de l'instauration d'un climat de confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7891" docOffset="44">
      <en>The South Caucasus matters to the European Union, not least due to its energy and transport links.</en>
      <fr>Le Caucase du Sud est important <DiscourseConnective annotation_id="8607">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="8632">notamment en</DiscourseConnective> raison de ses liens avec l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="8680">et</DiscourseConnective> les transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7990" docOffset="45">
      <en>Improved governance and a stronger system of the rule of law will facilitate trade and investment as well as mobility of persons.</en>
      <fr>Une meilleure gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="8725">et</DiscourseConnective> un renforcement de l'état de droit faciliteront le commerce <DiscourseConnective annotation_id="8788">et</DiscourseConnective> les investissements <DiscourseConnective annotation_id="8811">ainsi</DiscourseConnective> que la mobilité des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8120" docOffset="46">
      <en>The new association agreements will expand the trade provisions under the partnership and cooperation agreements.</en>
      <fr>Les nouveaux accords d'association étendront les dispositions commerciales prévues par les accords de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="8962">et</DiscourseConnective> de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8234" docOffset="47">
      <en>I believe that the European Union is on the right track in strengthening relations with Armenia, Azerbaijan and Georgia.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="8990">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9013">s'</DiscourseConnective>engage sur la bonne voie <DiscourseConnective annotation_id="9040">en</DiscourseConnective> resserrant ses liens avec l'Arménie, l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="9094">et</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8355" docOffset="48">
      <en>Let me stress, <Alignment alignment="77418" annotation_id="8370">
          <DiscourseConnective annotation_id="8370" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the responsibility for the establishment of a constructive framework for engagement is a joint effort.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="8370" annotation_id="9123">
          <DiscourseConnective annotation_id="9123" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner <DiscourseConnective annotation_id="9146">que</DiscourseConnective> l'instauration d'un cadre d'engagement constructif est une responsabilité partagée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8487" docOffset="49">
      <en>The commitment of our South Caucasus partners to approximation with Europe needs to be translated into further progress towards democracy, market economy and political stability on the ground.</en>
      <fr>L'engagement de nos partenaires du Caucase du Sud <DiscourseConnective annotation_id="9284">à</DiscourseConnective> se rapprocher de l'Europe doit se traduire par de nouvelles avancées vers la démocratie, l'économie de marché, <DiscourseConnective annotation_id="9397">et</DiscourseConnective> la stabilité politique sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8680" docOffset="50">
      <en>I <Alignment alignment="22250" annotation_id="8682">
          <DiscourseConnective annotation_id="8682" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on Armenia, Azerbaijan and Georgia to move forward in their efforts towards a modern, inclusive, pluralistic democratic and prosperous society at peace with their neighbours.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="39259" annotation_id="9448">
          <DiscourseConnective annotation_id="9448" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Arménie, l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="9478">et</DiscourseConnective> la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="9492">à</DiscourseConnective> intensifier leurs efforts dans le sens d'une société moderne, inclusive, pluraliste, démocratique <DiscourseConnective annotation_id="9592">et</DiscourseConnective> prospère, <DiscourseConnective annotation_id="9605">en</DiscourseConnective> paix avec ses voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8867" id="056" language="BG" name="Metin Kazak">
    <ParallelChunk annotation_id="8867" docOffset="51">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, as coordinator for the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, I had the opportunity to present the opinion of the Committee on International Trade on the need for a European strategy for the South Caucasus.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9663">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="9680">tant que</DiscourseConnective> coordinateur du groupe Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="9736">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="9752">pour</DiscourseConnective> l'Europe, j'ai eu l'occasion de présenter l'avis de la commission du commerce international sur la nécessité d'une stratégie européenne en faveur du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9131" docOffset="52">
      <en>I know that this report is complex and sensitive in many areas.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="9930">que</DiscourseConnective> ce rapport est complexe <DiscourseConnective annotation_id="9958">et</DiscourseConnective> sensible dans bien des domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9195" docOffset="53">
      <en>The strategy is vitally important for ensuring a consistent good neighbour policy.</en>
      <fr>La stratégie est d'une importance vitale <DiscourseConnective annotation_id="10035">pour</DiscourseConnective> assurer une politique cohérente de bon voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9278" docOffset="54">
      <en>It reaffirms the European Union's role as a global player in the region in terms of general foreign policy and security policy.</en>
      <fr>Elle réaffirme le rôle de l'Union européenne en <DiscourseConnective annotation_id="10138">tant qu'</DiscourseConnective>acteur global dans la région sur le plan de la politique étrangère générale <DiscourseConnective annotation_id="10222">et</DiscourseConnective> de la politique de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9406" docOffset="55">
      <en>Cooperation with the South Caucasus in the energy sector and in fostering democracy and good governance must be included among the EU's main priorities.</en>
      <fr>La coopération avec le Caucase du Sud dans le secteur de l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="10322">et</DiscourseConnective> la promotion de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="10355">et</DiscourseConnective> de la bonne gouvernance, doit figurer au premier rang des priorités de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9559" docOffset="56">
      <en>This is important for regional cooperation as well, and <Alignment alignment="118571" annotation_id="9615">
          <DiscourseConnective annotation_id="9615" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> because of the geopolitical situation of Armenia, Georgia and Azerbaijan, on the one hand, and of Russia, Iran and Turkey as a candidate for accession to the European Union, on the other.</en>
      <fr>Elle est importante <DiscourseConnective annotation_id="10455">pour</DiscourseConnective> la coopération régionale, <DiscourseConnective annotation_id="10486">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1393" annotation_id="10491">
          <DiscourseConnective annotation_id="10491" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à cause de la situation géopolitique de l'Arménie, de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="10566">et</DiscourseConnective> de l'Azerbaïdjan, <DiscourseConnective annotation_id="10587">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10599">et</DiscourseConnective> de la Russie, de l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="10626">et</DiscourseConnective> de la Turquie en <DiscourseConnective annotation_id="10646">tant que</DiscourseConnective> candidate <DiscourseConnective annotation_id="10665">à</DiscourseConnective> l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="10678">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="10700">d'autre part</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9808" docOffset="57">
      <en>Trade barriers must be lifted <Alignment alignment="10762" annotation_id="9838">
          <DiscourseConnective annotation_id="9838" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> commercial and economic ties between the EU and the South Caucasus strengthened.</en>
      <fr>Les barrières commerciales doivent être levées, <Alignment alignment="17752" annotation_id="10762">
          <DiscourseConnective annotation_id="10762" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les liens commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="10787">et</DiscourseConnective> économiques entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="10813">et</DiscourseConnective> le Caucase du Sud resserrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9923" docOffset="58">
      <en>This will boost political stability and respect for human rights and will generate sustainable growth and prosperity in the region.</en>
      <fr>Cela renforcera la stabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="10884">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="10921">et</DiscourseConnective> engendrera croissance durable <DiscourseConnective annotation_id="10954">et</DiscourseConnective> prospérité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10055" docOffset="59">
      <en>This is another reason why the signing of an association agreement and of comprehensive free trade agreements must become a key objective in our foreign policy for the South Caucasus.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10984">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la signature d'un accord d'association <DiscourseConnective annotation_id="11038">et</DiscourseConnective> d'accords de libre-échange exhaustifs doit devenir un objectif clé de notre politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="11137">pour</DiscourseConnective> le Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10239" docOffset="60">
      <en>This will contribute to the settlement of frozen conflicts, enable Azerbaijan to join the World Trade Organisation very soon and improve these countries' administrative and institutional capacity.</en>
      <fr>Elle contribuera au règlement de conflits gelés, permettra à l'Azerbaïdjan de rejoindre très prochainement l'Organisation mondiale du commerce, <DiscourseConnective annotation_id="11305">et</DiscourseConnective> améliorera les capacités administratives <DiscourseConnective annotation_id="11349">et</DiscourseConnective> institutionnelles de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10436" docOffset="61">
      <en>In this respect, I call on the Commission to show greater commitment to achieving these goals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11383">À cet égard</DiscourseConnective>, j'appelle la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11420">à</DiscourseConnective> manifester un plus grand zèle <DiscourseConnective annotation_id="11452">à</DiscourseConnective> atteindre ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10531" id="057" language="SV" name="Anna Ibrisagic">
    <ParallelChunk annotation_id="10531" docOffset="62">
      <en>Mr President, we will be voting today on a report on the need for an EU strategy for the South Caucasus.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous allons voter aujourd'hui un rapport sur la nécessité d'une stratégie de l'UE en faveur du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10636" docOffset="63">
      <en>This is a very important subject.</en>
      <fr>C'est un sujet très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10670" docOffset="64">
      <en>Given the prevalent political situation in the region, it is crucial for the EU to play a more active political role.</en>
      <fr>Vu la situation politique qui prévaut dans la région, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="11715">que</DiscourseConnective> l'UE y joue un rôle politique plus actif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10788" docOffset="65">
      <en>As shadow rapporteur for the Group of the European People's Party (Christian Democrats), I have been working very hard <Alignment alignment="11892" annotation_id="10907">
          <Alignment alignment="11892" annotation_id="10907">
            <DiscourseConnective annotation_id="10907" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to highlight the EU's role in the South Caucasus and to identify what concrete measures we in the European Union can take in order to help the affected countries and to bring them closer to the EU at their own individual pace on the basis of their own specific conditions.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="11764">tant que</DiscourseConnective> rapporteure fictive <DiscourseConnective annotation_id="11793">pour</DiscourseConnective> le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens), je me suis évertuée <DiscourseConnective annotation_id="11880">à</DiscourseConnective> souligner <Alignment alignment="42211" annotation_id="11892">
          <Alignment alignment="14693" annotation_id="11892">
            <DiscourseConnective annotation_id="11892" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le rôle de l'UE dans le Caucase du Sud <DiscourseConnective annotation_id="11946">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11949">à</DiscourseConnective> déterminer les mesures concrètes qu'elle peut prendre <DiscourseConnective annotation_id="12005">pour</DiscourseConnective> aider les pays concernés <DiscourseConnective annotation_id="12035">et</DiscourseConnective> les rapprocher de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="12061">à</DiscourseConnective> leur propre rythme et compte tenu de leurs conditions spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11194" docOffset="66">
      <en>The report proposes two important steps that the EU should take quickly in order for it to be possible to implement the strategy - upping the pace of the negotiations on visa liberalisation and establishing a free trade area between the EU and the South Caucasus.</en>
      <fr>Le rapport propose deux mesures importantes <DiscourseConnective annotation_id="12174">que</DiscourseConnective> l'UE devrait prendre rapidement <DiscourseConnective annotation_id="12210">pour</DiscourseConnective> lui permettre de mettre en œuvre la stratégie: accélérer les négociations sur la libéralisation des visas, <DiscourseConnective annotation_id="12322">et</DiscourseConnective> établir une zone de libre-échange entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="12370">et</DiscourseConnective> le Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11458" docOffset="67">
      <en>All the countries in the region - Georgia, Armenia and Azerbaijan - are former Soviet States, <Alignment alignment="86584" annotation_id="11552">
          <DiscourseConnective annotation_id="11552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Russia continues to influence the region much more than some people understand.</en>
      <fr>Tous les pays de la région - la Géorgie, l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="12443">et</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan - sont d'anciens États soviétiques, <Alignment alignment="20057" annotation_id="12496">
          <DiscourseConnective annotation_id="12496" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Russie continue <DiscourseConnective annotation_id="12518">à</DiscourseConnective> y exercer une influence bien plus grande <DiscourseConnective annotation_id="12561">que</DiscourseConnective> certains le croient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11636" docOffset="68">
      <en>In order to enable security, stability and peace to be maintained in the future, the EU <Alignment alignment="12673" annotation_id="11724">
          <DiscourseConnective annotation_id="11724" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to have a greater presence in the region than we have at the moment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12586">Pour que</DiscourseConnective> la sécurité, la stabilité, <DiscourseConnective annotation_id="12622">et</DiscourseConnective> la paix soient maintenues <DiscourseConnective annotation_id="12651">à</DiscourseConnective> l'avenir, l'UE doit <Alignment alignment="11724" annotation_id="12673">
          <DiscourseConnective annotation_id="12673" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être davantage présente dans la région <DiscourseConnective annotation_id="12717">qu'</DiscourseConnective>elle ne l'est actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11809" docOffset="69">
      <en>It is very important that the citizens of these countries have better prospects of joining the EU <Alignment alignment="41474" annotation_id="11907">
          <DiscourseConnective annotation_id="11907" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is crucial for the EU to understand the importance of stability in the Caucasus.</en>
      <fr>Il est très important <DiscourseConnective annotation_id="12770">que</DiscourseConnective> les citoyens de ces pays aient de meilleures perspectives de rejoindre l'UE, <Alignment alignment="7051" annotation_id="12851">
          <DiscourseConnective annotation_id="12851" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="12869">que</DiscourseConnective> l'UE comprenne l'importance de la stabilité dans le Caucase.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11995" docOffset="70">
      <en>I have <Alignment alignment="81607" annotation_id="12002">
          <DiscourseConnective annotation_id="12002" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been eager to obtain clear reports of the long-term antagonisms that exist in the region and the ever-present danger that these will evolve into armed conflicts.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="13903" annotation_id="12939">
          <DiscourseConnective annotation_id="12939" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenu <DiscourseConnective annotation_id="12950">à</DiscourseConnective> obtenir des indications claires sur les antagonismes ancestraux qui existent dans la région <DiscourseConnective annotation_id="13044">et</DiscourseConnective> sur le danger, toujours présent, <DiscourseConnective annotation_id="13080">qu'</DiscourseConnective>ils dégénèrent en conflits armés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12169" docOffset="71">
      <en>I am <Alignment alignment="94521" annotation_id="12174">
          <DiscourseConnective annotation_id="12174" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very pleased to see the text clearly reiterate our unconditional support for Georgia's territorial integrity and inviolable, internationally recognised borders <Alignment alignment="13293" annotation_id="12344">
          <DiscourseConnective annotation_id="12344" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> strongly condemn the recognition by the Russian Federation of the independence of the breakaway Georgian regions of South Ossetia and Abkhazia as contrary to international law.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="4345" annotation_id="13131">
          <DiscourseConnective annotation_id="13131" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de voir que le texte réaffirme clairement notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="13192">sans</DiscourseConnective> faille <DiscourseConnective annotation_id="13204">à</DiscourseConnective> l'intégrité territoriale <DiscourseConnective annotation_id="13231">et</DiscourseConnective> aux frontières internationalement reconnues de la Géorgie, <Alignment alignment="17381" annotation_id="13293">
          <DiscourseConnective annotation_id="13293" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il condamne fermement la reconnaissance, par la Fédération russe, de l'indépendance des régions sécessionnistes d'Ossétie du Sud <DiscourseConnective annotation_id="13428">et</DiscourseConnective> d'Abkhazie, <DiscourseConnective annotation_id="13443">comme</DiscourseConnective> étant contraire au droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12525" docOffset="72">
      <en>The report that we are voting on today received broad political support in the committee, which was pleasing to see.</en>
      <fr>Le rapport sur lequel nous votons aujourd'hui bénéficie d'un large soutien politique au sein de la commission, <DiscourseConnective annotation_id="13600">et</DiscourseConnective> je m'en félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12642" docOffset="73">
      <en>I would like to call on everyone to vote 'yes' to the amendments tabled by the PPE Group together with the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament and the Group of the Greens/European Free Alliance.</en>
      <fr>Je vous invite tous <DiscourseConnective annotation_id="13641">à</DiscourseConnective> voter en faveur des amendements déposés par le groupe PPE, le groupe de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="13755">et</DiscourseConnective> des Démocrates, et le groupe Verts/Alliance libre européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12890" id="058" language="DE" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="12890" docOffset="74">
      <en>Mr President, firstly, I would like to thank Mr Kirilov very much for his comprehensive work, which, as has already been said, has made a valuable contribution to our strategy in this region.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="13843">tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais remercier vivement M. Kirilov <DiscourseConnective annotation_id="13899">pour</DiscourseConnective> son travail très complet qui, on l'a dit, apporte une précieuse contribution <DiscourseConnective annotation_id="13981">à</DiscourseConnective> notre stratégie dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13082" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="14018" annotation_id="13082">
          <DiscourseConnective annotation_id="13082" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was in the region recently, in Tbilisi, someone from another country in the area said that regional cooperation was a concept which had been imposed on the region by Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13082" annotation_id="14018">
          <DiscourseConnective annotation_id="14018" sense="Temporal.Synchrony">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me trouvais récemment dans la région, <DiscourseConnective annotation_id="14069">à</DiscourseConnective> Tbilissi, un ressortissant d'un pays voisin m'a dit <DiscourseConnective annotation_id="14123">que</DiscourseConnective> la coopération régionale était un concept imposé <DiscourseConnective annotation_id="14176">à</DiscourseConnective> la région par l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13263" docOffset="76">
      <en>This demonstrates the attitude of many politicians and people in positions of responsibility in this region. Actually, we do not want to cooperate at all, <Alignment alignment="14378" annotation_id="13418">
          <DiscourseConnective annotation_id="13418" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="56833" annotation_id="13422">
          <DiscourseConnective annotation_id="13422" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe wants us to, then we probably have no other choice.</en>
      <fr>Ces propos sont caractéristiques de l'attitude de bon nombre de responsables politiques <DiscourseConnective annotation_id="14290">et</DiscourseConnective> autres responsables de la région: "<DiscourseConnective annotation_id="14328">En réalité</DiscourseConnective>, nous ne voulons pas du tout coopérer, <Alignment alignment="31372" annotation_id="14378">
          <DiscourseConnective annotation_id="14378" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13449" annotation_id="14383">
          <DiscourseConnective annotation_id="14383" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe nous y oblige, nous ne pourrons sans doute pas faire <DiscourseConnective annotation_id="14448">autrement</DiscourseConnective>".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13484" docOffset="77">
      <en>We must make it quite clear that in Europe, regional cooperation formed the basis for us to come together and for peaceful development <Alignment alignment="16082" annotation_id="13619">
          <DiscourseConnective annotation_id="13619" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must be the same in this region.</en>
      <fr>Nous devons bien faire comprendre <DiscourseConnective annotation_id="14494">qu'en</DiscourseConnective> Europe, la coopération régionale nous a permis de nous rapprocher <DiscourseConnective annotation_id="14566">et</DiscourseConnective> de nous développer pacifiquement, <Alignment alignment="18264" annotation_id="14603">
          <DiscourseConnective annotation_id="14603" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il doit en aller <DiscourseConnective annotation_id="14626">de même</DiscourseConnective> dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13659" docOffset="78">
      <en>Many of the negative external influences to which the region is subject, including pressure from its former big brother, Russia, would certainly have less of an impact <Alignment alignment="32891" annotation_id="13827">
          <DiscourseConnective annotation_id="13827" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the countries in the region were able to work together.</en>
      <fr>Bien des influences extérieures négatives auxquelles la région est soumise, <DiscourseConnective annotation_id="14729">notamment</DiscourseConnective> les pressions de son ancienne puissance tutélaire, la Russie, auraient certainement moins d'impact <Alignment alignment="9468" annotation_id="14838">
          <DiscourseConnective annotation_id="14838" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pays de la région étaient capables de travailler ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13886" docOffset="79">
      <en>The region is not only important for Europe but also, of course, for its neighbours.</en>
      <fr>La région est <DiscourseConnective annotation_id="14918">non seulement</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="14943">pour</DiscourseConnective> l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="14958">mais aussi</DiscourseConnective>, bien évidemment, <DiscourseConnective annotation_id="14987">pour</DiscourseConnective> ses voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13971" docOffset="80">
      <en>I am thinking <Alignment alignment="15014" annotation_id="13985">
          <Alignment alignment="34733" annotation_id="13985">
            <DiscourseConnective annotation_id="13985" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> of Turkey, which is a neighbour we can work very closely with in this region.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="13985" annotation_id="15014">
          <Alignment alignment="33192" annotation_id="15014">
            <DiscourseConnective annotation_id="15014" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15029">à</DiscourseConnective> la Turquie, pays voisin avec lequel nous pouvons collaborer étroitement dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14077" docOffset="81">
      <en>I would like to see a joint solution found in the near future for the two problems which Turkey is or may be partly responsible for, <DiscourseConnective annotation_id="14210" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, those relating to its neighbour Armenia, on the one hand, and to Nagorno-Karabakh, on the other.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="15131">que</DiscourseConnective> dans un avenir proche une solution commune pourra être trouvée , aux deux problèmes dont la Turquie est <DiscourseConnective annotation_id="15239">ou</DiscourseConnective> serait en partie responsable, et ces deux problèmes concernent l'Arménie voisine, <DiscourseConnective annotation_id="15324">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15336">et</DiscourseConnective> le Haut-Karabakh, <DiscourseConnective annotation_id="15357">d'autre part</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14323" docOffset="82">
      <en>There is nothing to prevent the Armenian troops from at least leaving those provinces of Azerbaijan which do not form part of Nagorno-Karabakh.</en>
      <fr>Rien n'empêche les forces arméniennes de quitter <DiscourseConnective annotation_id="15420">au moins</DiscourseConnective> les provinces d'Azerbaïdjan qui ne font pas partie du Haut-Karabakh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14467" docOffset="83">
      <en>This would lay the foundations for an improved relationship between Armenia and Turkey.</en>
      <fr>Ce départ ouvrirait la voie <DiscourseConnective annotation_id="15526">à</DiscourseConnective> une amélioration des relations entre l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="15575">et</DiscourseConnective> la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14555" docOffset="84">
      <en>The members of this group, and Mr Severin and myself in particular, have repeatedly raised the idea of a union between the EU and the countries around the Black Sea, <Alignment alignment="15747" annotation_id="14721">
          <DiscourseConnective annotation_id="14721" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that cooperation between this region and the EU, but also with its neighbours Turkey and Russia, is very important.</en>
      <fr>Les membres de notre groupe, <DiscourseConnective annotation_id="15619">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15622">en particulier</DiscourseConnective> M. Severin <DiscourseConnective annotation_id="15648">et</DiscourseConnective> moi-même, n'ont cessé d'avancer l'idée d'une union entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="15713">et</DiscourseConnective> les pays bordant la mer Noire, <Alignment alignment="19331" annotation_id="15747">
          <DiscourseConnective annotation_id="15747" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="15770">que</DiscourseConnective> la coopération entre cette région <DiscourseConnective annotation_id="15808">et</DiscourseConnective> l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="15817">mais aussi</DiscourseConnective> avec la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="15844">et</DiscourseConnective> la Russie voisines, est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14856" docOffset="85">
      <en>I think that the content of this report could form the beginnings of a union of this kind.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15897">que</DiscourseConnective> le contenu de ce rapport pourrait constituer le point de départ d'une telle union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14947" docOffset="86">
      <en>At the moment, this is still a vision, <Alignment alignment="33641" annotation_id="14986">
          <DiscourseConnective annotation_id="14986" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that it will soon become a reality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15984">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="16013">encore qu'</DiscourseConnective>une vue de l'esprit, <Alignment alignment="36765" annotation_id="16044">
          <DiscourseConnective annotation_id="16044" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="16058">qu'</DiscourseConnective>elle deviendra <DiscourseConnective annotation_id="16076">bientôt</DiscourseConnective> réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15033" id="059" language="RO" name="Norica Nicolai">
    <ParallelChunk annotation_id="15033" docOffset="87">
      <en>As shadow rapporteur for the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, I believe that this report provides an important starting point for a coherent approach to the Caucasus region and provides a quality benchmark for the reports which we will have in the future.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="16096">tant que</DiscourseConnective> rapporteure fictive du groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="16164">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="16180">pour</DiscourseConnective> l'Europe, je pense <DiscourseConnective annotation_id="16204">que</DiscourseConnective> ce rapport offre un bon de point de départ <DiscourseConnective annotation_id="16251">pour</DiscourseConnective> une approche cohérente de la région du Caucase <DiscourseConnective annotation_id="16303">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16306">qu'</DiscourseConnective>il constitue une référence qualitative <DiscourseConnective annotation_id="16348">pour</DiscourseConnective> les futurs rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15316" docOffset="88">
      <en>For this reason, I wish to congratulate Mr Kirilov <Alignment alignment="16438" annotation_id="15367">
          <DiscourseConnective annotation_id="15367" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the efforts made by all the political groups have managed to produce a totally coherent approach to this region.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je souhaite féliciter M. Kirilov, <Alignment alignment="6349" annotation_id="16438">
          <DiscourseConnective annotation_id="16438" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="16450">que</DiscourseConnective> les efforts faits par tous les groupes politiques ont permis d'aborder cette région d'une façon totalement cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15499" docOffset="89">
      <en>In my view, 2010 can offer both the European Union and the countries in this region a window of opportunity <Alignment alignment="16679" annotation_id="15607">
          <DiscourseConnective annotation_id="15607" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> more active participation by European diplomacy in the three high-profile dossiers involving conflict, by which I am referring to Abkhazia and Ossetia, Nagorno-Karabakh and the dispute between Turkey and Armenia, may help make significant progress.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16572">À</DiscourseConnective> mon sens, 2010 peut être une année propice, tant pour l'Union européenne que <DiscourseConnective annotation_id="16651">pour</DiscourseConnective> les pays de la région, <Alignment alignment="26688" annotation_id="16679">
          <DiscourseConnective annotation_id="16679" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une participation plus active de la diplomatie européenne aux trois grands dossiers conflictuels - je fais allusion ici <DiscourseConnective annotation_id="16808">à</DiscourseConnective> l'Abkhazie <DiscourseConnective annotation_id="16821">et</DiscourseConnective> à l'Ossétie, au Haut-Karabakh <DiscourseConnective annotation_id="16854">et</DiscourseConnective> au litige entre la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="16884">et</DiscourseConnective> l'Arménie - pourra aider à réaliser d'importants progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15864" docOffset="90">
      <en>The conclusion of this report, which emphasises a key factor for our energy security, is that we, the European Union, need to have greater involvement in order to normalise the security situation in the region.</en>
      <fr>Ce rapport, qui souligne un facteur clé <DiscourseConnective annotation_id="16985">pour</DiscourseConnective> notre sécurité énergétique, conclut <DiscourseConnective annotation_id="17026">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit s'impliquer davantage pour que se normalise la situation de la sécurité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16075" docOffset="91">
      <en>I think that the approach to adopt is to expand the commercial partnership.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17151">que</DiscourseConnective> l'attitude <DiscourseConnective annotation_id="17166">à</DiscourseConnective> adopter consiste <DiscourseConnective annotation_id="17185">à</DiscourseConnective> étendre le partenariat commercial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16151" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="35390" annotation_id="16151">
          <DiscourseConnective annotation_id="16151" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this should be accompanied, at the same time, by significant attempts by the European Union to bring democracy and stability to the region <Alignment alignment="32898" annotation_id="16299">
          <DiscourseConnective annotation_id="16299" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the temptation towards totalitarianism still has a strong influence in this region, <Alignment alignment="17432" annotation_id="16391">
          <DiscourseConnective annotation_id="16391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="16398" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have a general lack of democracy.</en>
      <fr>Cet élargissement doit <Alignment alignment="23496" annotation_id="17245">
          <DiscourseConnective annotation_id="17245" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'accompagner d'initiatives importantes de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="17317">pour</DiscourseConnective> implanter la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="17346">et</DiscourseConnective> la stabilité dans la région, <Alignment alignment="12007" annotation_id="17378">
          <DiscourseConnective annotation_id="17378" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la tentation du totalitarisme reste grande, <Alignment alignment="18261" annotation_id="17432">
          <DiscourseConnective annotation_id="17432" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17435">que</DiscourseConnective> la démocratie est généralement absente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16437" docOffset="93">
      <en>We must devise major, well-supported policies and projects <Alignment alignment="33051" annotation_id="16496">
          <DiscourseConnective annotation_id="16496" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the factors relevant to this region, particularly, a lack of governance, the spread of conflict attitudes and, last but not least, corruption, can be eliminated.</en>
      <fr>Nous devons élaborer des politiques <DiscourseConnective annotation_id="17515">et</DiscourseConnective> des projets de grande envergure et bien soutenus, <Alignment alignment="13494" annotation_id="17568">
          <DiscourseConnective annotation_id="17568" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir éliminer les facteurs qui caractérisent la région, <DiscourseConnective annotation_id="17640">notamment</DiscourseConnective> l'absence de gouvernance et la généralisation des attitudes conflictuelles, sans oublier la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16666" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="17754" annotation_id="16666">
          <DiscourseConnective annotation_id="16666" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to achieve this, democratic will is required from both us and the governments in the region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21604" annotation_id="17754">
          <DiscourseConnective annotation_id="17754" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17759">pour</DiscourseConnective> y arriver, une volonté démocratique est nécessaire, tant de notre part <DiscourseConnective annotation_id="17835">que</DiscourseConnective> de celle des gouvernements de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16768" docOffset="95">
      <en>The report mentions all these points which I have spoken about, and many others which are important to the European Union's approach. I am referring to individual rights and freedoms.</en>
      <fr>Le rapport mentionne tous ces points dont j'ai parlé, <DiscourseConnective annotation_id="17934">et</DiscourseConnective> beaucoup d'autres encore qui sont importants <DiscourseConnective annotation_id="17982">pour</DiscourseConnective> la stratégie de l'Union européenne - je pense aux droits <DiscourseConnective annotation_id="18044">et</DiscourseConnective> aux libertés individuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16952" docOffset="96">
      <en>I <Alignment alignment="18084" annotation_id="16954">
          <DiscourseConnective annotation_id="16954" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that it is crucial for the European Union and its Member States to consider a strategic partnership.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="16954" annotation_id="18084">
          <DiscourseConnective annotation_id="18084" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18090">qu'</DiscourseConnective>il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="18110">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18133">et</DiscourseConnective> ses États membres envisagent un partenariat stratégique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17066" id="060" language="DE" name="Ulrike Lunacek">
    <ParallelChunk annotation_id="17066" docOffset="97">
      <en>Mr President, like the previous speakers, I would <DiscourseConnective annotation_id="17116" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to thank the rapporteur, Mr Kirilov, for his good work and for the high quality of the report, which is extremely comprehensive.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="18216">comme</DiscourseConnective> les orateurs précédents, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="18259">à</DiscourseConnective> mon tour remercier le rapporteur, M. Kirilov, <DiscourseConnective annotation_id="18307">pour</DiscourseConnective> son bon travail <DiscourseConnective annotation_id="18328">et</DiscourseConnective> la grande qualité du rapport, qui est extrêmement complet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17255" docOffset="98">
      <en>I would like to touch on a few points which have not yet been highlighted, <Alignment alignment="18463" annotation_id="17330">
          <DiscourseConnective annotation_id="17330" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are very important to me.</en>
      <fr>Je voudrais soulever quelques points qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="18441">encore</DiscourseConnective> été soulignés, <Alignment alignment="16128" annotation_id="18463">
          <DiscourseConnective annotation_id="18463" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui m'apparaissent très importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17366" docOffset="99">
      <en>It is, unfortunately, the case that the three frozen conflicts in this region represent a huge obstacle to the full development of the European neighbourhood policy and not only that, but also the development of the countries themselves.</en>
      <fr>Il est vrai, <DiscourseConnective annotation_id="18517">malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18534">que</DiscourseConnective> les trois conflits gelés dans cette région représentent un obstacle majeur <DiscourseConnective annotation_id="18613">non seulement</DiscourseConnective> au plein développement de la politique européenne de voisinage, <DiscourseConnective annotation_id="18691">mais aussi</DiscourseConnective> au développement des pays eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17604" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="61028" annotation_id="17604">
          <DiscourseConnective annotation_id="17604" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have a real or assumed external enemy, things are relatively simple. In this case, governments and states often put too little emphasis on combating poverty, on doing something for their own population and on taking responsibility for their people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9208" annotation_id="18739">
          <DiscourseConnective annotation_id="18739" sense="Contingency.Condition">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on a un ennemi extérieur réel <DiscourseConnective annotation_id="18775">ou</DiscourseConnective> présumé, les choses sont assez simples, car les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="18840">et</DiscourseConnective> les États font alors souvent peu de cas de la lutte contre la pauvreté et ne cherchent pas <DiscourseConnective annotation_id="18934">à</DiscourseConnective> œuvrer pour le bien de leur peuple, <DiscourseConnective annotation_id="18972">à</DiscourseConnective> prendre leurs responsabilités envers lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17860" docOffset="101">
      <en>This means that the need to move away from high levels of military spending, which are criticised in this report <Alignment alignment="19119" annotation_id="17973">
          <DiscourseConnective annotation_id="17973" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which have risen in recent years, towards spending on social services, culture and the environment, which benefits the population, is a central element of this report <Alignment alignment="7894" annotation_id="18144">
          <DiscourseConnective annotation_id="18144" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased that it has been included.</en>
      <fr>La nécessité de renoncer <DiscourseConnective annotation_id="19041">à</DiscourseConnective> un niveau élevé de dépenses militaires, qui sont critiquées dans ce rapport <Alignment alignment="30340" annotation_id="19119">
          <DiscourseConnective annotation_id="19119" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont encore augmenté ces dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="19168">pour</DiscourseConnective> les réorienter vers les services sociaux, la culture <DiscourseConnective annotation_id="19226">et</DiscourseConnective> l'environnement, au bénéfice de la population, constitue un élément central de ce rapport, <Alignment alignment="13623" annotation_id="19320">
          <DiscourseConnective annotation_id="19320" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="19337">qu'</DiscourseConnective>il ait été inclus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18188" docOffset="102">
      <en>Another aspect which was addressed, <Alignment alignment="19383" annotation_id="18224">
          <DiscourseConnective annotation_id="18224" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the Tagliavini report on the conflict between Georgia and Russia, is the need for disarmament on an intellectual and linguistic level to counteract inflammatory language and the manipulation of history.</en>
      <fr>Un autre aspect abordé, <Alignment alignment="34265" annotation_id="19383">
          <DiscourseConnective annotation_id="19383" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le rapport Tagliavini sur le conflit entre la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="19455">et</DiscourseConnective> la Russie, est la nécessité d'un désarmement sur le plan intellectuel <DiscourseConnective annotation_id="19528">et</DiscourseConnective> linguistique, <DiscourseConnective annotation_id="19545">pour</DiscourseConnective> faire échec au langage va-t-en-guerre <DiscourseConnective annotation_id="19588">et</DiscourseConnective> à la manipulation de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18443" docOffset="103">
      <en>All of this is necessary in order for us to make genuine progress in bringing peace to this region.</en>
      <fr>Tout cela est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="19649">pour</DiscourseConnective> nous permettre de progresser véritablement dans la pacification de cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18543" docOffset="104">
      <en>Other factors include the need for more democracy, support for civil society, the protection of ethnic, sexual and religious minorities and human rights issues.</en>
      <fr>Parmi d'autres facteurs, il y a la nécessité de renforcer la démocratie, de soutenir la société civile, et de protéger les minorités ethniques, sexuelles <DiscourseConnective annotation_id="19889">et</DiscourseConnective> religieuses, <DiscourseConnective annotation_id="19905">ainsi</DiscourseConnective> que les problèmes liés aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18704" docOffset="105">
      <en>All of these things remain relevant.</en>
      <fr>Toutes ces questions restent d'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18741" docOffset="106">
      <en>One example from Azerbaijan is the case of two young bloggers who were brave enough to criticise the government and have now been in prison for six months and have not yet been released.</en>
      <fr>Prenons l'exemple de l'Azerbaïdjan. Deux jeunes blogueurs qui ont eu l'audace de critiquer le gouvernement sont <DiscourseConnective annotation_id="20111">en</DiscourseConnective> prison <DiscourseConnective annotation_id="20121">depuis</DiscourseConnective> six mois <DiscourseConnective annotation_id="20137">et</DiscourseConnective> n'ont toujours pas été relâchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18928" docOffset="107">
      <en>The freedom of the media is a problem in all the countries.</en>
      <fr>La liberté de la presse pose problème dans tous ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18988" docOffset="108">
      <en>Fortunately, all of these aspects are covered in this report <Alignment alignment="20292" annotation_id="19049">
          <DiscourseConnective annotation_id="19049" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see this in the same way as the previous speakers.</en>
      <fr>Heureusement, tous ces aspects sont abordés dans le rapport, <Alignment alignment="16837" annotation_id="20292">
          <DiscourseConnective annotation_id="20292" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je rejoins l'avis des orateurs précédents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19106" docOffset="109">
      <en>The regional dimension and cross-border cooperation are important.</en>
      <fr>La dimension régionale <DiscourseConnective annotation_id="20361">et</DiscourseConnective> la coopération transfrontalière sont importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19173" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="20414" annotation_id="19173">
          <DiscourseConnective annotation_id="19173" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we support the Commission in its ongoing joint activities in this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46513" annotation_id="20414">
          <DiscourseConnective annotation_id="20414" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous soutenons les activités conjointes que la Commission mène actuellement dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19256" id="061" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="19256" docOffset="111">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, <Alignment alignment="20545" annotation_id="19300">
          <DiscourseConnective annotation_id="19300" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Kirilov report makes clear, the countries of the South Caucasus are strategically important to our Union, not least in terms of energy security, e.g. Caspian oil and gas production and transit through the countries of the region.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <Alignment alignment="19962" annotation_id="20545">
          <DiscourseConnective annotation_id="20545" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montre clairement le rapport Kirilov, les pays du Caucase du Sud sont d'une importance stratégique <DiscourseConnective annotation_id="20653">pour</DiscourseConnective> notre Union, <DiscourseConnective annotation_id="20671">notamment</DiscourseConnective> sur le plan de la sécurité énergétique: <DiscourseConnective annotation_id="20721">par exemple</DiscourseConnective> la production <DiscourseConnective annotation_id="20747">et</DiscourseConnective> le transit de gaz <DiscourseConnective annotation_id="20768">et</DiscourseConnective> de pétrole de la mer Caspienne à travers les pays de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19537" docOffset="112">
      <en>Sadly, <DiscourseConnective annotation_id="19544" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, this region remains paralysed by frozen conflicts, the most recent of which is, of course, Russia's de facto occupation of Abkhazia and South Ossetia which, in our view, are Georgian sovereign territory.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20835">Malheureusement</DiscourseConnective>, cette région reste enlisée dans des conflits gelés, dont le plus récent est bien entendu l'occupation de facto de l'Abkhazie <DiscourseConnective annotation_id="20977">et</DiscourseConnective> de l'Ossétie du Sud par la Russie, territoires qui relèvent <DiscourseConnective annotation_id="21040">à</DiscourseConnective> nos yeux de la souveraineté géorgienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19757" docOffset="113">
      <en>We cannot, in terms of EU-Russia relations, simply pretend that this did not happen.</en>
      <fr>Au regard des relations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="21117">et</DiscourseConnective> la Russie, nous ne pouvons pas faire <DiscourseConnective annotation_id="21157">simplement</DiscourseConnective> comme si rien ne <DiscourseConnective annotation_id="21185">s'</DiscourseConnective>était passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19842" docOffset="114">
      <en>Through the mechanisms of the ENP's Eastern Partnership, we must now, of course, redouble our efforts to reward Georgia's determined efforts to realise its Euro-Atlanticist aspirations, <Alignment alignment="21405" annotation_id="20028">
          <DiscourseConnective annotation_id="20028" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I and my group fully support an FTA eventually, visa liberalisation and association agreements for all the countries in the South Caucasus.</en>
      <fr>À travers les mécanismes du Partenariat oriental de la PEV, nous devons bien sûr redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="21301">pour</DiscourseConnective> récompenser la détermination de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="21349">à</DiscourseConnective> réaliser ses aspirations euro-atlantiques. Mon groupe <Alignment alignment="20028" annotation_id="21405">
          <DiscourseConnective annotation_id="21405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi-même soutenons pleinement la conclusion, à terme, d'un ALE, de la libéralisation des visas, <DiscourseConnective annotation_id="21504">et</DiscourseConnective> des accords d'associations avec tous les pays du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20172" docOffset="115">
      <en>As a strong friend of Armenia, I am glad that the final version of the report is more balanced than the initial ones.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="21575">tant qu'</DiscourseConnective>ami indéfectible de l'Arménie, je me réjouis de voir <DiscourseConnective annotation_id="21636">que</DiscourseConnective> la version finale du rapport est plus équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="21689">que</DiscourseConnective> les premières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20290" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="21748" annotation_id="20290">
          <DiscourseConnective annotation_id="20290" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I still remain concerned about elements of the report which appear to contradict the EU's official position on the resolution of the Nagorno-Karabakh issue and the Minsk Group's position in particular.</en>
      <fr>Certains éléments du rapport continuent <Alignment alignment="20290" annotation_id="21748">
          <DiscourseConnective annotation_id="21748" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> à me préoccuper, <DiscourseConnective annotation_id="21775">car</DiscourseConnective> ils semblent être en contradiction avec la position officielle de l'UE sur la résolution du problème du Haut-Karabakh <DiscourseConnective annotation_id="21897">et</DiscourseConnective> sur la position du groupe de Minsk, <DiscourseConnective annotation_id="21936">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20501" docOffset="117">
      <en>Armenia has now made courageous efforts to resolve this long-standing impasse over Nagorno-Karabakh.</en>
      <fr>L'Arménie a fait des efforts courageux <DiscourseConnective annotation_id="21991">pour</DiscourseConnective> sortir de la longue impasse du Haut-Karabakh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20602" docOffset="118">
      <en>It has <Alignment alignment="34714" annotation_id="20609">
          <DiscourseConnective annotation_id="20609" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sought to normalise relations with Turkey, a move which should stabilise the South Caucasus.</en>
      <fr>Elle a <Alignment alignment="16846" annotation_id="22049">
          <DiscourseConnective annotation_id="22049" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> cherché <DiscourseConnective annotation_id="22063">à</DiscourseConnective> normaliser ses relations avec la Turquie, une initiative qui devrait stabiliser le Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20707" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="22164" annotation_id="20707">
          <DiscourseConnective annotation_id="20707" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> only Turkey itself would respond in a similarly constructive manner without preconditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21566" annotation_id="22164">
          <DiscourseConnective annotation_id="22164" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement la Turquie pouvait réagir d'une manière <DiscourseConnective annotation_id="22217">aussi</DiscourseConnective> constructive, <DiscourseConnective annotation_id="22237">sans</DiscourseConnective> poser de conditions préalables!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20801" docOffset="120">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="20801" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> this border could be reopened, it would not only relieve the embargo on long-suffering Armenia, which has gone on far too long, but also allow economic prosperity in a very poor and underdeveloped region of Eastern Turkey.</en>
      <fr>La réouverture de cette frontière permettrait <DiscourseConnective annotation_id="22320">non seulement</DiscourseConnective> de soulager l'Arménie, qui a trop longtemps souffert de l'embargo, <DiscourseConnective annotation_id="22401">mais aussi</DiscourseConnective> d'apporter la prospérité économique <DiscourseConnective annotation_id="22448">à</DiscourseConnective> une région très pauvre <DiscourseConnective annotation_id="22473">et</DiscourseConnective> sous-développée de la Turquie orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21027" docOffset="121">
      <en>So there is enlightened self-interest for Turkey to move on this issue.</en>
      <fr>La Turquie a <DiscourseConnective annotation_id="22530">donc</DiscourseConnective> un intérêt certain à bouger sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21099" docOffset="122">
      <en>It is not credible in my view that Turkey can justify the permanent closure of this border with Armenia because of its so-called solidarity with its Turkic brother, Azerbaijan, over the unresolved NK dispute.</en>
      <fr>Il n'est pas crédible <DiscourseConnective annotation_id="22599">à</DiscourseConnective> mes yeux <DiscourseConnective annotation_id="22610">que</DiscourseConnective> la Turquie justifie la fermeture permanente de cette frontière avec l'Arménie à cause de sa prétendue solidarité avec l'Azerbaïdjan, son frère turcique, dans le conflit non résolu du Haut-Karabakh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21308" docOffset="123">
      <en>This is as logical as saying that Greece should shut down its border in Thrace with Turkey in solidarity with the Greek Cypriots over the Turkish occupation of Cyprus.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="22818">aussi</DiscourseConnective> logique <DiscourseConnective annotation_id="22832">que</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="22839">dire que</DiscourseConnective> la Grèce devrait fermer sa frontière avec la Turquie, <DiscourseConnective annotation_id="22902">en</DiscourseConnective> Thrace, par solidarité avec les Chypriotes grecs sur la question de l'occupation turque de Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21476" docOffset="124">
      <en>We in the EU believe in open borders and free trade as a sine qua non for peace and stability on our continent and also in the South Caucasus.</en>
      <fr>L'UE croit que l'ouverture des frontières <DiscourseConnective annotation_id="23046">et</DiscourseConnective> le libre-échange sont les conditions sine qua non de la paix <DiscourseConnective annotation_id="23110">et</DiscourseConnective> de la stabilité sur notre continent certes, <DiscourseConnective annotation_id="23157">mais aussi</DiscourseConnective> dans le Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21619" id="062" language="IT" name="Fiorello Provera">
    <ParallelChunk annotation_id="21619" docOffset="125">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I too would like to congratulate Mr Kirilov on the excellent work he has carried out in a field full of difficulties, but also opportunities, such as that of relations between EU countries and the countries of the South Caucasus.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23224">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="23254">aussi</DiscourseConnective> féliciter M. Kirilov <DiscourseConnective annotation_id="23281">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'il a effectué dans un domaine plein de difficultés, <DiscourseConnective annotation_id="23361">mais aussi</DiscourseConnective> de perspectives, <DiscourseConnective annotation_id="23389">comme</DiscourseConnective> les relations entre les pays de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="23432">et</DiscourseConnective> ceux du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21885" docOffset="126">
      <en>Europe has embarked on an interesting Eastern Partnership project, which has met with support and interest from Armenia, Georgia and Azerbaijan.</en>
      <fr>L'Europe a lancé un projet intéressant de Partenariat oriental, qui a suscité le soutien <DiscourseConnective annotation_id="23548">et</DiscourseConnective> l'intérêt de l'Arménie, de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="23589">et</DiscourseConnective> de l'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22030" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="11756" annotation_id="22030">
          <DiscourseConnective annotation_id="22030" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the challenges to be faced are many and concern energy, economic and political issues, and especially security issues, as in the case of Georgia, the Nagorno-Karabakh question and the tensions between Turkey and Armenia.</en>
      <fr>Les défis <DiscourseConnective annotation_id="23620">à</DiscourseConnective> relever sont <Alignment alignment="22030" annotation_id="23635">
          <DiscourseConnective annotation_id="23635" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombreux: ils concernent l'énergie, les questions économiques <DiscourseConnective annotation_id="23707">et</DiscourseConnective> politiques, <DiscourseConnective annotation_id="23722">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23725">en particulier</DiscourseConnective> de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="23753">comme</DiscourseConnective> dans le cas de la Géorgie, de la question du Haut-Karabakh <DiscourseConnective annotation_id="23818">et</DiscourseConnective> des tensions entre la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="23851">et</DiscourseConnective> l'Arménie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22260" docOffset="128">
      <en>The development of relations between the European Union and these three countries will be much more effective <Alignment alignment="23967" annotation_id="22370">
          <DiscourseConnective annotation_id="22370" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a climate of mutual cooperation can be established between Armenia, Georgia and Azerbaijan, in accordance with the principle of territorial integrity and with the UN resolutions that form the basis for ending the unresolved conflicts in the area.</en>
      <fr>Le développement des relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23921">et</DiscourseConnective> ces trois pays sera beaucoup plus efficace <Alignment alignment="22370" annotation_id="23967">
          <DiscourseConnective annotation_id="23967" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un climat de coopération mutuelle peut être instauré entre l'Arménie, la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="24051">et</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan, conformément au principe d'intégrité territoriale <DiscourseConnective annotation_id="24119">et</DiscourseConnective> aux résolutions des Nations unies qui sont les fondements du règlement des conflits non résolus dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22620" docOffset="129">
      <en>It is important to stress the policy of the inviolability of a state's borders, which the EU has always supported: borders that cannot, under any circumstances, be modified using military force.</en>
      <fr>Il importe de souligner la politique d'inviolabilité des frontières d'un État, <DiscourseConnective annotation_id="24313">que</DiscourseConnective> l'UE a toujours soutenue: les frontières ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="24369">en</DiscourseConnective> aucune circonstance être modifiées par le recours à la force militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22815" id="063" name="Dimitar Stoyanov">
    <ParallelChunk annotation_id="22815" docOffset="130">
      <en>(BG) Mr President, I would like to begin by informing you, ladies and gentlemen, that the rapporteurs, Mr Kirilov and Mr Kazak, belong to parties which automatically vote in the Bulgarian National Assembly against acknowledging the Armenian genocide.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, je souhaiterais commencer par vous informer, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24526">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="24540">du fait que</DiscourseConnective> les rapporteurs, M. Kirilov <DiscourseConnective annotation_id="24580">et</DiscourseConnective> M. Kazak, appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="24607">à</DiscourseConnective> des partis qui votent systématiquement <DiscourseConnective annotation_id="24648">à</DiscourseConnective> l'Assemblée Nationale de Bulgarie contre la reconnaissance du génocide arménien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23066" docOffset="131">
      <en>Against this background, it is not strange that, <Alignment alignment="24782" annotation_id="23115">
          <DiscourseConnective annotation_id="23115" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Tannock <Alignment alignment="24803" annotation_id="23129">
          <DiscourseConnective annotation_id="23129" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said before me, this report deviates from some of the positions put forward so far.</en>
      <fr>Eu égard à ce contexte, il n'est pas étonnant <DiscourseConnective annotation_id="24777">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9411" annotation_id="24782">
          <DiscourseConnective annotation_id="24782" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Tannock l'a <Alignment alignment="10332" annotation_id="24803">
          <DiscourseConnective annotation_id="24803" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dit <DiscourseConnective annotation_id="24817">avant</DiscourseConnective> moi, ce rapport s'écarte de certaines des positions avancées jusqu'à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23218" docOffset="132">
      <en>A large number of respectable Armenian organisations have contacted me, especially about the Nagorno-Karabakh issue, and informed me that the report has not, <Alignment alignment="25094" annotation_id="23376">
          <DiscourseConnective annotation_id="23376" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, been mentioned <Alignment alignment="25107" annotation_id="23405">
          <DiscourseConnective annotation_id="23405" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there were no consultations with leading figures in the Minsk Group.</en>
      <fr>Un grand nombre d'organisations arméniennes respectables m'ont contacté, <DiscourseConnective annotation_id="24974">en particulier</DiscourseConnective> au sujet de la question du Haut-Karabakh, <DiscourseConnective annotation_id="25031">et</DiscourseConnective> m'ont informé <DiscourseConnective annotation_id="25048">du fait que</DiscourseConnective> le rapport n'a pas été mentionné, <Alignment alignment="6616" annotation_id="25094">
          <DiscourseConnective annotation_id="25094" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12119" annotation_id="25107">
          <DiscourseConnective annotation_id="25107" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25110">qu'</DiscourseConnective>il n'y avait pas eu de consultations avec des personnalités de premier plan du groupe de Minsk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23483" docOffset="133">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="23489" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the case that, <Alignment alignment="25227" annotation_id="23509">
          <DiscourseConnective annotation_id="23509" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report refers to the Madrid criteria, it deviates from them.</en>
      <fr>Il se trouve <DiscourseConnective annotation_id="25222">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4491" annotation_id="25227">
          <DiscourseConnective annotation_id="25227" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport se réfère aux critères de Madrid, il s'écarte de ceux-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23583" docOffset="134">
      <en>This is why I would like to make this constructive criticism to Mr Kirilov <Alignment alignment="25399" annotation_id="23658">
          <DiscourseConnective annotation_id="23658" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that unilateral representation of the one side will not improve the situation and will not help resolve the conflicts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25305">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je souhaiterais formuler cette critique constructive <DiscourseConnective annotation_id="25373">à</DiscourseConnective> l'endroit de M. Kirilov <Alignment alignment="23970" annotation_id="25399">
          <DiscourseConnective annotation_id="25399" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="25412">que</DiscourseConnective> la représentation unilatérale <DiscourseConnective annotation_id="25446">d'un côté</DiscourseConnective> n'améliorera pas la situation <DiscourseConnective annotation_id="25486">et</DiscourseConnective> ne contribuera pas à résoudre les conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23795" docOffset="135">
      <en>A flexible approach is required which sees things from absolutely every perspective.</en>
      <fr>Une approche souple est nécessaire, qui étudie la situation <DiscourseConnective annotation_id="25593">en</DiscourseConnective> prenant en compte absolument toutes les perspectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23880" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="17179" annotation_id="23880">
          <DiscourseConnective annotation_id="23880" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will only deepen the conflicts rather than resolve them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23880" annotation_id="25650">
          <DiscourseConnective annotation_id="25650" sense="Expansion.Alternative">Sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne ferons <DiscourseConnective annotation_id="25672">qu'</DiscourseConnective>aggraver les conflits <DiscourseConnective annotation_id="25697">plutôt que</DiscourseConnective> les résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23951" id="064" name="Iuliu Winkler">
    <ParallelChunk annotation_id="23951" docOffset="137">
      <en>Mr President, I believe that democratisation, good governance, the rule of law and respect for human rights are the cornerstones on which our future relations with Armenia, Azerbaijan and Georgia have to be built.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je pense <DiscourseConnective annotation_id="25759">que</DiscourseConnective> la démocratisation, la bonne gouvernance, l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="25821">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme sont les pierres angulaires sur lesquelles nos futures relations avec l'Arménie, l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="25952">et</DiscourseConnective> la Géorgie doivent être bâties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24165" docOffset="138">
      <en>Cross-border cooperation at regional level in the South Caucasus will <Alignment alignment="20513" annotation_id="24235">
          <DiscourseConnective annotation_id="24235" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> increase this region's potential cooperation with the European Union.</en>
      <fr>La coopération transfrontalière au niveau régional dans le Caucase du Sud augmentera <Alignment alignment="3786" annotation_id="26072">
          <DiscourseConnective annotation_id="26072" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coopération potentielle de cette région avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24310" docOffset="139">
      <en>There are several very important dimensions to our economic cooperation, one of them being energy cooperation and security, especially in the context of valuable projects supported by the European Commission - such as the Nabucco Pipeline project.</en>
      <fr>Il y a plusieurs dimensions très importantes <DiscourseConnective annotation_id="26195">à</DiscourseConnective> notre coopération économique, l'une d'elles étant la coopération énergétique <DiscourseConnective annotation_id="26274">et</DiscourseConnective> la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="26290">en particulier</DiscourseConnective> dans le contexte de projets très valables soutenus par la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="26386">par exemple</DiscourseConnective> le projet de l'oléoduc Nabucco.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24558" docOffset="140">
      <en>The Caspian Sea and the Black Sea regions are vital for European energy security <Alignment alignment="24429" annotation_id="24639">
          <DiscourseConnective annotation_id="24639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU strategy for the South Caucasus rightly recognises those elements.</en>
      <fr>Les régions de la mer Caspienne <DiscourseConnective annotation_id="26462">et</DiscourseConnective> de la mer Noire sont vitales <DiscourseConnective annotation_id="26494">pour</DiscourseConnective> la sécurité énergétique européenne, <Alignment alignment="1649" annotation_id="26535">
          <DiscourseConnective annotation_id="26535" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la stratégie de l'Union européenne en faveur du Caucase du Sud reconnaît à juste titre ces éléments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24717" docOffset="141">
      <en>I would like to highlight very briefly three very specific elements.</en>
      <fr>Je souhaiterais souligner très brièvement trois éléments très spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24786" docOffset="142">
      <en>One of them is the involvement of local authorities in cross-border cooperation, <Alignment alignment="45291" annotation_id="24867">
          <DiscourseConnective annotation_id="24867" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need strong regional cooperation in the South Caucasus; then the issue of the accession of Azerbaijan to the WTO.</en>
      <fr>L'un d'eux est la participation des autorités locales <DiscourseConnective annotation_id="26768">à</DiscourseConnective> la coopération transfrontalière, <Alignment alignment="6572" annotation_id="26803">
          <DiscourseConnective annotation_id="26803" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin d'une coopération régionale forte dans le Caucase du Sud; <DiscourseConnective annotation_id="26883">ensuite</DiscourseConnective> la question de l'adhésion de l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="26934">à</DiscourseConnective> l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24992" docOffset="143">
      <en>I believe that the Commission is to give Azerbaijan the technical assistance and all kinds of help needed to accomplish this accession.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="26952">que</DiscourseConnective> la Commission doit fournir <DiscourseConnective annotation_id="26983">à</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan l'assistance technique <DiscourseConnective annotation_id="27022">et</DiscourseConnective> toutes les sortes d'aides nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="27063">à</DiscourseConnective> la réalisation de cette adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25128" docOffset="144">
      <en>The third and last point is the technical assistance mechanism that we could probably provide in order to strengthen the banking system and the financial system in the South Caucasus states.</en>
      <fr>Le troisième <DiscourseConnective annotation_id="27112">et</DiscourseConnective> dernier point est le mécanisme d'assistance technique <DiscourseConnective annotation_id="27169">que</DiscourseConnective> nous pourrions probablement fournir <DiscourseConnective annotation_id="27209">afin de</DiscourseConnective> renforcer le système bancaire <DiscourseConnective annotation_id="27247">et</DiscourseConnective> le système financier dans les États du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25319" docOffset="145">
      <en>This would give the business environment and investors a very good prospect.</en>
      <fr>Ce mécanisme pourrait offrir de très bonnes perspectives au contexte commercial <DiscourseConnective annotation_id="27385">et</DiscourseConnective> aux investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25396" id="065" name="Adrian Severin">
    <ParallelChunk annotation_id="25396" docOffset="146">
      <en>Mr President, the report by Mr Kirilov speaks about the need for an EU strategy for the South Caucasus.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le rapport de M. Kirilov traite de la nécessité d'une stratégie de l'UE en faveur du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25500" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="45451" annotation_id="25500">
          <DiscourseConnective annotation_id="25500" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe a strategy is needed, <Alignment alignment="27587" annotation_id="25540">
          <DiscourseConnective annotation_id="25540" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a strategy needs goals and goals pre-suppose a clear geopolitical identity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42357" annotation_id="27536">
          <DiscourseConnective annotation_id="27536" sense="Expansion.Conjunction">Effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense qu'une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="27577">s'</DiscourseConnective>impose, <Alignment alignment="8618" annotation_id="27587">
          <DiscourseConnective annotation_id="27587" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une stratégie requiert des objectifs, <DiscourseConnective annotation_id="27630">et</DiscourseConnective> des objectifs présupposent une identité géopolitique claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25620" docOffset="148">
      <en>Perhaps we have to work on our geopolitical identity to define it better.</en>
      <fr>Peut-être devons-nous travailler sur notre propre identité géopolitique <DiscourseConnective annotation_id="27766">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27771">mieux</DiscourseConnective> la définir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25694" docOffset="149">
      <en>What are our goals in the South Caucasus?</en>
      <fr>Quels sont nos objectifs au Caucase du Sud?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25736" docOffset="150">
      <en>In a nutshell, stability, openness in the region and interoperability, legislative, democratic, political <DiscourseConnective annotation_id="25842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27833">En bref</DiscourseConnective>, la stabilité, l'ouverture dans la région <DiscourseConnective annotation_id="27883">et</DiscourseConnective> l'interopérabilité, législative, démocratique, politique, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25853" docOffset="151">
      <en>One has to recognise the specificity of the region within the Eastern Partnership and approach that specificity as such.</en>
      <fr>On doit reconnaître la spécificité de la région au sein du Partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="28029">et</DiscourseConnective> approcher cette spécificité en <DiscourseConnective annotation_id="28063">tant que</DiscourseConnective> telle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25974" docOffset="152">
      <en>One has <Alignment alignment="42972" annotation_id="25982">
          <DiscourseConnective annotation_id="25982" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to recognise the specificity of each country within the region and to address it properly.</en>
      <fr>On doit <Alignment alignment="24743" annotation_id="28087">
          <DiscourseConnective annotation_id="28087" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaître la spécificité de chaque pays au sein de cette région, <DiscourseConnective annotation_id="28164">et</DiscourseConnective> l'aborder comme il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26078" docOffset="153">
      <en>We have to acknowledge and assess the role of Turkey in the region and use our negotiations with Turkey as a frame for developing an EU-Turkey partnership in addressing the local and regional challenges.</en>
      <fr>Nous devons reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="28219">et</DiscourseConnective> évaluer le rôle de la Turquie dans la région <DiscourseConnective annotation_id="28267">et</DiscourseConnective> utiliser nos négociations avec la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="28312">comme</DiscourseConnective> cadre de développement d'un partenariat UE - Turquie <DiscourseConnective annotation_id="28371">en</DiscourseConnective> abordant les défis locaux <DiscourseConnective annotation_id="28400">et</DiscourseConnective> régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26282" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="65718" annotation_id="26282">
          <DiscourseConnective annotation_id="26282" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been said already, Turkey, I am sure, could be very instrumental from this point of view.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15555" annotation_id="28414">
          <DiscourseConnective annotation_id="28414" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a <DiscourseConnective annotation_id="28427">déjà</DiscourseConnective> été dit, la Turquie pourrait, j'en suis sûr, jouer un rôle clé de ce point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26379" docOffset="155">
      <en>We must <Alignment alignment="28527" annotation_id="26387">
          <DiscourseConnective annotation_id="26387" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> acknowledge that the region is part of our common neighbourhood with Russia, <Alignment alignment="43535" annotation_id="26469">
          <DiscourseConnective annotation_id="26469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to try to find ways of promoting common policies in that common neighbourhood.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="12166" annotation_id="28527">
          <DiscourseConnective annotation_id="28527" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="28549">que</DiscourseConnective> la région fait partie de notre voisinage commun avec la Russie, <Alignment alignment="26295" annotation_id="28617">
          <DiscourseConnective annotation_id="28617" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons essayer de trouver des moyens de mettre au point des politiques communes dans ce voisinage commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26560" docOffset="156">
      <en>The security issues for sure, and perhaps some issues related to energy, could be dealt with in a trilateral format.</en>
      <fr>Les questions de sécurité bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="28767">et</DiscourseConnective> peut-être certaines questions liées <DiscourseConnective annotation_id="28806">à</DiscourseConnective> l'énergie, pourraient être abordées <DiscourseConnective annotation_id="28844">en</DiscourseConnective> format trilatéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26677" docOffset="157">
      <en>This would perhaps help us to promote solutions for the local, so-called 'frozen' conflicts.</en>
      <fr>Cela nous aiderait peut-être <DiscourseConnective annotation_id="28895">à</DiscourseConnective> promouvoir des solutions aux conflits locaux, dits "figés".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26770" docOffset="158">
      <en>In this respect, we have to accept that those conflicts are only parts of a coherent, broader and more complex problem with a bigger, global relevance.</en>
      <fr>A cet égard, nous devons accepter le fait <DiscourseConnective annotation_id="28999">que</DiscourseConnective> ces conflits ne sont <DiscourseConnective annotation_id="29024">que</DiscourseConnective> des éléments d'un problème cohérent, plus large <DiscourseConnective annotation_id="29076">et</DiscourseConnective> plus complexe, d'une grande portée mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26922" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="29124" annotation_id="26922">
          <DiscourseConnective annotation_id="26922" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a package deal should perhaps be considered.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41247" annotation_id="29124">
          <DiscourseConnective annotation_id="29124" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un accord global devrait peut-être être envisagé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26978" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="29190" annotation_id="26978">
          <DiscourseConnective annotation_id="26978" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think we have to get rid of some ambiguities and understand that the principles of self-determination and territorial integrity cannot always be applied together.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26978" annotation_id="29190">
          <DiscourseConnective annotation_id="29190" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que nous devons nous débarrasser de certaines ambiguïtés, <DiscourseConnective annotation_id="29266">et</DiscourseConnective> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="29280">que</DiscourseConnective> les principes de l'auto-détermination <DiscourseConnective annotation_id="29322">et</DiscourseConnective> de l'intégrité territoriale ne peuvent pas toujours être appliqués conjointement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27153" docOffset="161">
      <en>Finally, I think that we have to consider a conference on security and cooperation in the South Caucasus with a view to developing a stability pact for that region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29407">Enfin</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="29423">que</DiscourseConnective> nous devons envisager une conférence sur la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="29480">et</DiscourseConnective> la coopération au Caucase du Sud, <DiscourseConnective annotation_id="29517">en vue de</DiscourseConnective> mettre au point un pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="29565">pour</DiscourseConnective> cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27318" id="066" name="Tomasz Piotr Poręba">
    <ParallelChunk annotation_id="27318" docOffset="162">
      <en>(PL) As permanent rapporteur of the European Parliament for Armenia, I should like to emphasise the need to define a clear and effective European Union strategy for the South Caucasus.</en>
      <fr>(PL) <DiscourseConnective annotation_id="29589">En</DiscourseConnective> qualité de rapporteur permanent du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="29646">pour</DiscourseConnective> l'Arménie, je souhaiterais insister sur la nécessité de définir une stratégie claire <DiscourseConnective annotation_id="29736">et</DiscourseConnective> effective <DiscourseConnective annotation_id="29749">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne en faveur du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27503" docOffset="163">
      <en>We have great hopes for this region <Alignment alignment="29855" annotation_id="27539">
          <DiscourseConnective annotation_id="27539" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we build a free and democratic Europe.</en>
      <fr>Nous nourrissons de grands espoirs <DiscourseConnective annotation_id="29837">pour</DiscourseConnective> cette région <Alignment alignment="3774" annotation_id="29855">
          <DiscourseConnective annotation_id="29855" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous construisons une Europe libre <DiscourseConnective annotation_id="29894">et</DiscourseConnective> démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27581" docOffset="164">
      <en>To do this, we must very consistently support the countries of this region and encourage them to make further free market reforms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29911">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous devons soutenir de façon très cohérente les pays de cette région <DiscourseConnective annotation_id="29996">et</DiscourseConnective> les encourager <DiscourseConnective annotation_id="30014">à</DiscourseConnective> poursuivre leurs réformes de libéralisation des marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27712" docOffset="165">
      <en>In this context, it is of fundamental importance to complete, as quickly as possible, the negotiation process for a new type of association agreement between the countries of the South Caucasus and the European Union.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il est d'une importance fondamentale de mener à bien, <DiscourseConnective annotation_id="30145">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="30162">que</DiscourseConnective> possible, le processus de négociation <DiscourseConnective annotation_id="30204">pour</DiscourseConnective> un nouveau type d'accord d'association entre les pays du Caucase du Sud <DiscourseConnective annotation_id="30281">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27930" docOffset="166">
      <en>I am convinced these agreements will be a stimulus for the region to continue efforts at introducing democratic standards.</en>
      <fr>Je suis convaincu que ces accords encourageront la région <DiscourseConnective annotation_id="30362">à</DiscourseConnective> poursuivre ses efforts d'introduction de normes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28053" docOffset="167">
      <en>The example of Georgia shows that such reforms have already brought results.</en>
      <fr>L'exemple de la Géorgie montre <DiscourseConnective annotation_id="30458">que</DiscourseConnective> de telles réformes ont <DiscourseConnective annotation_id="30485">déjà</DiscourseConnective> porté leurs fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28130" docOffset="168">
      <en>In Doing Business 2010, a ranking of business-friendly states prepared by the World Bank, Georgia is in 11th place, which means that in four years, it has advanced by as many as 101 places.</en>
      <fr>Dans Doing Business 2010, au classement des économies qui respectent l'entreprise, établi par la Banque mondiale, la Géorgie occupe la 11e place, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="30672">que</DiscourseConnective> dans quatre ans, elle aura progressé de près de 101 places.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28320" docOffset="169">
      <en>Transparency International has said that, as a result of the reduction in bureaucracy achieved during President Saakashvili's term of office, the Corruption Perceptions Index for Georgia has halved.</en>
      <fr>Transparency International a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="30773">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30778">en conséquence</DiscourseConnective> de la réduction de la bureaucratie pendant le mandat du président Saakashvili, l'Indice de perception de la corruption concernant la Géorgie avait été réduit de moitié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28519" docOffset="170">
      <en>The European Union should appreciate the fact that President Saakashvili is consistently applying a free-market policy, <Alignment alignment="31112" annotation_id="28639">
          <DiscourseConnective annotation_id="28639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> his reforms are a good example for the other Caucasus states.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait se rendre compte <DiscourseConnective annotation_id="31006">que</DiscourseConnective> le président Saakashvili applique actuellement de façon cohérente une politique d'économie de marché, <Alignment alignment="11492" annotation_id="31112">
          <DiscourseConnective annotation_id="31112" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses réformes constituent un bon exemple <DiscourseConnective annotation_id="31155">pour</DiscourseConnective> les autres États du Caucase.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28705" id="067" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="28705" docOffset="171">
      <en>(DE) Mr President, on 9 May, President Buzek and 20 000 people celebrated the 60th anniversary of the Robert Schuman declaration here in Strasbourg.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, le 9 mai dernier, le Président Buzek <DiscourseConnective annotation_id="31254">et</DiscourseConnective> 20 000 personnes ont commémoré le 60e anniversaire de la déclaration de Robert Schuman ici <DiscourseConnective annotation_id="31348">à</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28854" docOffset="172">
      <en>Against this background, I would like to say that the South Caucasus is faced with two alternatives.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="31396">dire que</DiscourseConnective> le Caucase du Sud est confronté <DiscourseConnective annotation_id="31437">à</DiscourseConnective> deux possibilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28955" docOffset="173">
      <en>One is to become something like the Balkans before the First World War, but on a global scale, <Alignment alignment="29302" annotation_id="29050">
          <DiscourseConnective annotation_id="29050" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the other is to become something like the European Coal and Steel Community after the Second World War.</en>
      <fr>L'une est de devenir quelque chose de semblable aux Balkans <DiscourseConnective annotation_id="31518">avant</DiscourseConnective> la Première Guerre mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="31553">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31558">à</DiscourseConnective> une échelle mondiale, <Alignment alignment="29050" annotation_id="31582">
          <DiscourseConnective annotation_id="31582" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autre est de devenir quelque chose qui s'apparente à la Communauté européenne du charbon <DiscourseConnective annotation_id="31676">et</DiscourseConnective> de l'acier <DiscourseConnective annotation_id="31690">après</DiscourseConnective> la Deuxième Guerre mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29158" docOffset="174">
      <en>In the Kirilov report, we are choosing the second of these two options.</en>
      <fr>Dans le rapport Kirilov, nous choisissons la deuxième de ces deux options.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29230" docOffset="175">
      <en>I agree with Mr Swoboda that <Alignment alignment="31847" annotation_id="29259">
          <DiscourseConnective annotation_id="29259" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the three states in the South Caucasus were to work more closely together, the impact of external influences, such as the Russian influence, could be reduced.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec M. Swoboda pour <DiscourseConnective annotation_id="31838">dire que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1390" annotation_id="31847">
          <DiscourseConnective annotation_id="31847" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les trois États du Caucase du Sud devaient travailler en collaboration plus étroite, l'impact d'influences externes, telle <DiscourseConnective annotation_id="31973">que</DiscourseConnective> l'influence russe, pourrait être réduit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29421" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="32018" annotation_id="29421">
          <DiscourseConnective annotation_id="29421" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is in the interests of all three countries to come together.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29421" annotation_id="32018">
          <DiscourseConnective annotation_id="32018" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est dans l'intérêt des trois pays de <DiscourseConnective annotation_id="32074">s'</DiscourseConnective>entendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29496" docOffset="177">
      <en>I support Armenia in its efforts to gain recognition of the genocide carried out by the Ottoman Empire.</en>
      <fr>Je soutiens l'Arménie dans ses efforts d'obtention de la reconnaissance du génocide commis par l'Empire Ottoman.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29600" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="32199" annotation_id="29600">
          <DiscourseConnective annotation_id="29600" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Armenia would be much more credible <Alignment alignment="32246" annotation_id="29645">
          <DiscourseConnective annotation_id="29645" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it finally withdrew its troops from Azerbaijan.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29600" annotation_id="32199">
          <DiscourseConnective annotation_id="32199" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Arménie serait bien plus crédible <Alignment alignment="10969" annotation_id="32246">
          <DiscourseConnective annotation_id="32246" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle retirait <DiscourseConnective annotation_id="32263">enfin</DiscourseConnective> ses troupes d'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29696" docOffset="179">
      <en>We urgently need a peaceful solution in Nagorno-Karabakh and in the occupied Azerbaijani areas.</en>
      <fr>Nous avons un besoin urgent d'une solution de paix <DiscourseConnective annotation_id="32347">pour</DiscourseConnective> le Haut-Karabakh <DiscourseConnective annotation_id="32369">et</DiscourseConnective> les zones occupées d'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29792" docOffset="180">
      <en>Just as importantly, we need more stability in Georgia, <Alignment alignment="32482" annotation_id="29848">
          <DiscourseConnective annotation_id="29848" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32486" annotation_id="29856">
          <DiscourseConnective annotation_id="29856" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Georgia is broken up, <Alignment alignment="32514" annotation_id="29881">
          <DiscourseConnective annotation_id="29881" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many people in Moscow want, then the whole region will be destabilised.</en>
      <fr>De façon non moins importante, nous requérons plus de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="32470">en</DiscourseConnective> Géorgie, <Alignment alignment="2726" annotation_id="32482">
          <DiscourseConnective annotation_id="32482" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16668" annotation_id="32486">
          <DiscourseConnective annotation_id="32486" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Géorgie est morcelée, <Alignment alignment="18011" annotation_id="32514">
          <DiscourseConnective annotation_id="32514" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreuses personnes le souhaitent <DiscourseConnective annotation_id="32558">à</DiscourseConnective> Moscou, <DiscourseConnective annotation_id="32568">alors</DiscourseConnective> c'est l'ensemble de la région qui sera déstabilisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29956" docOffset="181">
      <en>For this reason, the main issues are peace negotiations, a solution for the nationality conflicts and, above all, the return of displaced people to their homes.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="32632">pour</DiscourseConnective> cette raison que les principales questions portent sur les négociations de paix, une solution aux conflits de nationalité <DiscourseConnective annotation_id="32759">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32762">surtout</DiscourseConnective>, le retour chez elles des personnes déplacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30117" docOffset="182">
      <en>In the 21st century, displacement must not continue to be used as a political tool.</en>
      <fr>Au XXIe siècle, le déplacement ne doit pas continuer <DiscourseConnective annotation_id="32870">à</DiscourseConnective> être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="32885">comme</DiscourseConnective> un outil politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30201" docOffset="183">
      <en>People should not be attempting to maintain the process of displacement.</en>
      <fr>On ne devrait pas tenter de garder le processus de déplacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30274" docOffset="184">
      <en>We need a great deal more sensitivity and much more action in this area.</en>
      <fr>Nous avons besoin de beaucoup plus de sensibilité <DiscourseConnective annotation_id="33025">et</DiscourseConnective> d'action dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30347" id="068" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="30347" docOffset="185">
      <en>(LT) I would like to thank my colleague, Mr Evgeni Kirilov, for his thorough and very significant report.</en>
      <fr>(LT) Je souhaiterais remercier mon collègue M. Evgeni Kirilov <DiscourseConnective annotation_id="33116">pour</DiscourseConnective> son rapport approfondi <DiscourseConnective annotation_id="33144">et</DiscourseConnective> très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30453" docOffset="186">
      <en>The European Union calls on Armenia, Azerbaijan and Georgia to do everything they can to ensure that these countries become stable, peaceful and really democratic states where human and minority rights are guaranteed <Alignment alignment="61373" annotation_id="30670">
          <DiscourseConnective annotation_id="30670" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where there is civilised competition between government and opposition.</en>
      <fr>L'Union européenne demande <DiscourseConnective annotation_id="33190">à</DiscourseConnective> l'Arménie, à l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="33219">et</DiscourseConnective> à la Géorgie de faire tout ce qu'ils peuvent <DiscourseConnective annotation_id="33267">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="33281">que</DiscourseConnective> ces pays deviennent des États stables, pacifiques <DiscourseConnective annotation_id="33335">et</DiscourseConnective> réellement démocratiques, où les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="33389">et</DiscourseConnective> des minorités soient garantis <Alignment alignment="44396" annotation_id="33422">
          <DiscourseConnective annotation_id="33422" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où il existe une concurrence civilisée entre le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="33486">et</DiscourseConnective> l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30746" docOffset="187">
      <en>It is not so easy to talk about regional cooperation <Alignment alignment="33557" annotation_id="30799">
          <DiscourseConnective annotation_id="30799" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know very well that all three countries have been damaged by frozen or completely fresh conflicts.</en>
      <fr>Parler de coopération régionale n'est pas chose aisée <Alignment alignment="28164" annotation_id="33557">
          <DiscourseConnective annotation_id="33557" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons pertinemment <DiscourseConnective annotation_id="33590">que</DiscourseConnective> ces trois pays ont souffert de conflits figés <DiscourseConnective annotation_id="33640">ou</DiscourseConnective> très frais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30906" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="33655" annotation_id="30906">
          <DiscourseConnective annotation_id="30906" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European experience (<Alignment alignment="2314" annotation_id="30945">
          <Alignment alignment="25682" annotation_id="30945">
            <DiscourseConnective annotation_id="30945" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="61675" annotation_id="30960">
          <DiscourseConnective annotation_id="30960" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we remember the origins of the European Union following bloody wars) is eloquent testimony to the fact that the only solution is to talk, negotiate, heal wounds and act with an eye to the future and not the past.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="275" annotation_id="33655">
          <DiscourseConnective annotation_id="33655" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'expérience européenne (<Alignment alignment="22961" annotation_id="33691">
          <Alignment alignment="5344" annotation_id="33691">
            <DiscourseConnective annotation_id="33691" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="613" annotation_id="33706">
          <DiscourseConnective annotation_id="33706" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous souvenons des origines de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="33764">après</DiscourseConnective> des guerres sanglantes) témoigne <DiscourseConnective annotation_id="33803">du fait que</DiscourseConnective> la seule solution est de parler, négocier, soigner les plaies, <DiscourseConnective annotation_id="33878">et</DiscourseConnective> d'agir avec le regard tourné vers l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="33924">et</DiscourseConnective> non vers le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31176" docOffset="189">
      <en>The countries of the South Caucasus will have a clearer European perspective <Alignment alignment="45973" annotation_id="31253">
          <DiscourseConnective annotation_id="31253" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are able to cooperate among themselves and in the broader region.</en>
      <fr>Les pays du Caucase du Sud auront une perspective européenne plus claire <Alignment alignment="7999" annotation_id="34019">
          <DiscourseConnective annotation_id="34019" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont capables de coopérer entre eux <DiscourseConnective annotation_id="34061">et</DiscourseConnective> dans une zone élargie de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31327" docOffset="190">
      <en>Clearly, that <Alignment alignment="57447" annotation_id="31341">
          <DiscourseConnective annotation_id="31341" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> depends on the behaviour of neighbouring countries.</en>
      <fr>En clair, cela dépend <Alignment alignment="31341" annotation_id="34122">
          <DiscourseConnective annotation_id="34122" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> du comportement des pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31398" docOffset="191">
      <en>The European Union has opportunities to play a more active political role in the South Caucasus to ensure, above all, the implementation of poverty reduction programmes, the alleviation of social isolation, gender equality and women's rights and investment in education and health care.</en>
      <fr>L'Union européenne a l'occasion de jouer un rôle politique plus actif dans le Caucase du Sud <DiscourseConnective annotation_id="34259">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="34273">avant</DiscourseConnective> tout la mise en place de programmes de réduction de la pauvreté, de l'atténuation de l'isolement social, en faveur de l'égalité des sexes <DiscourseConnective annotation_id="34417">et</DiscourseConnective> des droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="34442">ainsi</DiscourseConnective> que de l'investissement dans l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="34489">et</DiscourseConnective> les soins de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31685" docOffset="192">
      <en>It is important to accelerate the development of direct contact between citizens of the South Caucasus and European Union Member States.</en>
      <fr>Il est important d'accélérer le développement du contact direct entre les citoyens du Caucase du Sud <DiscourseConnective annotation_id="34613">et</DiscourseConnective> les États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31822" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="34657" annotation_id="31822">
          <Alignment alignment="34657" annotation_id="31822">
            <DiscourseConnective annotation_id="31822" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we ought to increase the number of students, teachers and researchers participating in mobility programmes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31822" annotation_id="34657">
          <Alignment alignment="17068" annotation_id="34657">
            <DiscourseConnective annotation_id="34657" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devrions augmenter le nombre d'étudiants, de professeurs <DiscourseConnective annotation_id="34735">et</DiscourseConnective> de chercheurs participant aux programmes de mobilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31945" docOffset="194">
      <en>That is the common interest we all share.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="34795">s'</DiscourseConnective>agit là de l'intérêt commun que nous partageons tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31987" id="069" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="31987" docOffset="195">
      <en>(PL) This is an important step for the European Parliament towards opening the door to nations which are obviously European, such as the Georgians and the Armenians.</en>
      <fr>(PL) Voilà un pas important <DiscourseConnective annotation_id="34879">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen vers l'ouverture des portes <DiscourseConnective annotation_id="34934">à</DiscourseConnective> des nations qui sont de toute évidence européennes, telles <DiscourseConnective annotation_id="34995">que</DiscourseConnective> la nation géorgienne <DiscourseConnective annotation_id="35020">et</DiscourseConnective> la nation arménienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32153" docOffset="196">
      <en>Frankly speaking, it is a step which certainly is overdue.</en>
      <fr>Pour être franc, il <DiscourseConnective annotation_id="35065">s'</DiscourseConnective>agit d'un pas qui est certainement tardif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32212" docOffset="197">
      <en>It is a pity it did not happen two years ago, <Alignment alignment="35179" annotation_id="32258">
          <DiscourseConnective annotation_id="32258" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Georgia became the object of Russian military intervention.</en>
      <fr>Il est regrettable qu'il ne se soit pas produit deux ans <DiscourseConnective annotation_id="35167">auparavant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6899" annotation_id="35179">
          <DiscourseConnective annotation_id="35179" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Géorgie a subi l'intervention militaire russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32323" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="35237" annotation_id="32323">
          <DiscourseConnective annotation_id="32323" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is a step in the right direction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24812" annotation_id="35237">
          <DiscourseConnective annotation_id="35237" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32373" docOffset="199">
      <en>I hope it will be given specific political content, <Alignment alignment="16895" annotation_id="32425">
          <DiscourseConnective annotation_id="32425" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32429" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> that the EURONEST Parliamentary Assembly will play a role as an instrument of support for the ambitions of those states which are obviously European in outlook.</en>
      <fr>J'espère qu'il recevra un contenu politique spécifique, <Alignment alignment="12350" annotation_id="35342">
          <DiscourseConnective annotation_id="35342" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35345">que</DiscourseConnective> l'Assemblée parlementaire Euronest jouera un rôle en <DiscourseConnective annotation_id="35402">tant qu'</DiscourseConnective>instrument de soutien aux ambitions de ces États qui sont de toute évidence tournés vers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32595" docOffset="200">
      <en>Finally, I would very much like those of us who are talking, today, about the democratic deficit in the countries of this region, to speak as clearly about the democratic deficit in a neighbour of these countries, I mean Russia, <Alignment alignment="35750" annotation_id="32824">
          <Alignment alignment="90187" annotation_id="32824">
            <DiscourseConnective annotation_id="32824" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we do not have a double standard.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35509">Pour finir</DiscourseConnective>, je souhaiterais vivement que ceux d'entre nous qui parlent, aujourd'hui, du déficit démocratique dans les pays de cette région, parlent <DiscourseConnective annotation_id="35657">aussi</DiscourseConnective> clairement du déficit démocratique chez un voisin de ces pays, c'est-à-dire la Russie, <Alignment alignment="23842" annotation_id="35750">
          <Alignment alignment="32824" annotation_id="35750">
            <DiscourseConnective annotation_id="35750" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous n'ayons pas deux poids et deux mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32866" id="070" name="Krzysztof Lisek">
    <ParallelChunk annotation_id="32866" docOffset="201">
      <en>(PL) Armenia, Azerbaijan and Georgia are undoubtedly European states, they are undoubtedly European nations.</en>
      <fr>(PL) L'Arménie, l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="35834">et</DiscourseConnective> la Géorgie sont sans nul doute des nations européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32975" docOffset="202">
      <en>These states are members of the Council of Europe and take part in many international missions in cooperation with the countries of the European Union.</en>
      <fr>Ces États sont membres du Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="35939">et</DiscourseConnective> prennent part <DiscourseConnective annotation_id="35956">à</DiscourseConnective> de nombreuses missions internationales <DiscourseConnective annotation_id="35997">en</DiscourseConnective> coopération avec les pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33127" docOffset="203">
      <en>The European Union must recognise the fundamental right of all states to self-determination and the right of nations to decide their own future.</en>
      <fr>L'Union européenne doit reconnaître le droit fondamental de tous les États <DiscourseConnective annotation_id="36124">à</DiscourseConnective> l'auto-détermination <DiscourseConnective annotation_id="36147">et</DiscourseConnective> le droit des nations <DiscourseConnective annotation_id="36171">à</DiscourseConnective> décider de leur propre avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33272" docOffset="204">
      <en>We cannot accept the archaic principle of regions and spheres of influence.</en>
      <fr>Nous ne saurions accepter le principe archaïque des régions <DiscourseConnective annotation_id="36264">et</DiscourseConnective> des sphères d'influence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33348" docOffset="205">
      <en>I would like to devote a few seconds to the question of Georgian territorial integrity.</en>
      <fr>Je souhaiterais consacrer quelques secondes <DiscourseConnective annotation_id="36336">à</DiscourseConnective> la question de l'intégrité territoriale géorgienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33436" docOffset="206">
      <en>It is very good that the Union has declared its support in this matter.</en>
      <fr>C'est très <DiscourseConnective annotation_id="36401">bien que</DiscourseConnective> l'Union ait déclaré son soutien <DiscourseConnective annotation_id="36442">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33508" docOffset="207">
      <en>The Union is seen, not only in the world, but also - and more importantly - in these countries, as a guarantor of security in the region.</en>
      <fr>L'Union est perçue, <DiscourseConnective annotation_id="36475">non seulement</DiscourseConnective> dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="36504">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36509">également</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="36521">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36524">surtout</DiscourseConnective> - dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="36548">comme</DiscourseConnective> un garant de la sécurité de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33646" docOffset="208">
      <en>We must remember this.</en>
      <fr>Nous devons nous en souvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33669" docOffset="209">
      <en>Unfortunately, some parts of the ceasefire agreements of 12 August and 8 September 2008 have not been implemented.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36623">Malheureusement</DiscourseConnective>, certaines parties des accords de cessez-le-feu du 12 août <DiscourseConnective annotation_id="36698">et</DiscourseConnective> du 8 septembre 2008 n'ont pas été appliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33784" docOffset="210">
      <en>I understand that talks are under way in Geneva, <Alignment alignment="49125" annotation_id="33833">
          <DiscourseConnective annotation_id="33833" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps we should draw attention to this once again in our bilateral talks with the Russian Federation.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="36760">que</DiscourseConnective> des pourparlers sont <DiscourseConnective annotation_id="36785">en</DiscourseConnective> cours <DiscourseConnective annotation_id="36794">à</DiscourseConnective> Genève, <Alignment alignment="19559" annotation_id="36804">
          <DiscourseConnective annotation_id="36804" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être devrions-nous attirer l'attention sur ce point à nouveau dans nos discussions bilatérales avec la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33941" docOffset="211">
      <en>A second matter is that of visas.</en>
      <fr>Une seconde question porte sur les visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33975" docOffset="212">
      <en>I agree with Mrs Malmström, who has said this is the way to bring people together and enable the citizens of Europe to travel.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec Mme Malmström, pour qui c'est une manière de favoriser les contacts interpersonnels <DiscourseConnective annotation_id="37087">et</DiscourseConnective> de permettre aux citoyens d'Europe de voyager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34102" docOffset="213">
      <en>This should, without doubt, <Alignment alignment="58989" annotation_id="34130">
          <DiscourseConnective annotation_id="34130" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply to Georgia, Armenia and Azerbaijan.</en>
      <fr>Cela devrait, <DiscourseConnective annotation_id="37151">sans</DiscourseConnective> aucun doute, <Alignment alignment="10183" annotation_id="37169">
          <DiscourseConnective annotation_id="37169" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="37191">à</DiscourseConnective> la Géorgie, à l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="37217">et</DiscourseConnective> à l'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34177" id="071" name="George Sabin Cutaş">
    <ParallelChunk annotation_id="34177" docOffset="214">
      <en>(RO) Bearing in mind the importance of the geopolitical situation of Armenia, Georgia and Azerbaijan in relation to the European Union, Turkey, as a European Union candidate country, Russia and Iran, it is necessary to devise a European Union strategy for the South Caucasus, focused on promoting economic growth, political stability and respect for human rights.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="37242">En</DiscourseConnective> gardant <DiscourseConnective annotation_id="37253">à</DiscourseConnective> l'esprit l'importance de la situation géopolitique de l'Arménie, de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="37334">et</DiscourseConnective> de l'Azerbaïdjan par rapport <DiscourseConnective annotation_id="37366">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, de la Turquie en <DiscourseConnective annotation_id="37405">tant que</DiscourseConnective> pays candidat à l'adhésion à l'Union européenne, ainsi que de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="37486">et</DiscourseConnective> de l'Iran, il est nécessaire de concevoir une stratégie de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="37567">pour</DiscourseConnective> le Caucase du Sud, centrée sur la stimulation de la croissance économique, de la stabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="37673">et</DiscourseConnective> du respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34541" docOffset="215">
      <en>Trade is one of the key instruments available to the EU for achieving these objectives.</en>
      <fr>Le commerce est l'un des instruments clés de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="37760">pour</DiscourseConnective> atteindre ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34629" docOffset="216">
      <en>Concluding free trade agreements with these states would boost foreign investments, create new jobs and encourage economic growth in the region.</en>
      <fr>La conclusion d'accords de libre échange avec ces États stimulerait les investissements étrangers, créerait de nouveaux emplois <DiscourseConnective annotation_id="37918">et</DiscourseConnective> encouragerait la croissance économique dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34774" docOffset="217">
      <en>Guaranteeing energy security is a common concern for the European Union and the South Caucasus region.</en>
      <fr>Garantir la sécurité énergétique est une préoccupation commune <DiscourseConnective annotation_id="38039">à</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38060">et</DiscourseConnective> à la région du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34877" docOffset="218">
      <en>Energy cooperation must be stepped up specifically by completing the Nabucco project as quickly as possible and by providing the EU's support for energy projects which promote energy efficiency and the development of alternative energy sources in the South Caucasus.</en>
      <fr>La coopération énergétique doit être renforcée spécifiquement <DiscourseConnective annotation_id="38156">en</DiscourseConnective> complétant le projet de Nabucco <DiscourseConnective annotation_id="38191">dès que</DiscourseConnective> possible, <DiscourseConnective annotation_id="38209">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38212">en</DiscourseConnective> apportant le soutien de l'UE aux projets énergétiques qui encouragent à l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="38312">et</DiscourseConnective> au développement de sources d'énergie alternatives au Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35144" id="072" name="Paweł Robert Kowal">
    <ParallelChunk annotation_id="35144" docOffset="219">
      <en>(PL) Georgia and Armenia, and this is stressed by the authors of the report, are dynamically and successfully implementing a European strategy, a neighbourhood policy strategy.</en>
      <fr>(PL) La Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="38401">et</DiscourseConnective> l'Arménie, <DiscourseConnective annotation_id="38415">et</DiscourseConnective> cela est souligné par les auteurs du rapport, implantent actuellement avec dynamisme <DiscourseConnective annotation_id="38503">et</DiscourseConnective> succès une stratégie européenne, une stratégie de politique de proximité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35321" docOffset="220">
      <en>We ought to respond to this, <Alignment alignment="38604" annotation_id="35350">
          <DiscourseConnective annotation_id="35350" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should, in every case, take account of the specific character of specific countries in the South Caucasus.</en>
      <fr>Nous devrions y réagir, <Alignment alignment="18139" annotation_id="38604">
          <DiscourseConnective annotation_id="38604" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons, <DiscourseConnective annotation_id="38620">dans tous les cas</DiscourseConnective>, prendre en compte le caractère spécifique de pays spécifiques dans le Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35464" docOffset="221">
      <en>This strategy, for each of the countries, should include such areas as transport, the natural environment, culture and society.</en>
      <fr>Cette stratégie, <DiscourseConnective annotation_id="38742">pour</DiscourseConnective> chacun des pays, devrait inclure des domaines tels <DiscourseConnective annotation_id="38798">que</DiscourseConnective> le transport, l'environnement naturel, la culture, <DiscourseConnective annotation_id="38853">et</DiscourseConnective> la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35592" docOffset="222">
      <en>Mr President, in the context of the South Caucasus, mention is very often made of frozen conflicts and ethnic problems.</en>
      <fr>Monsieur le Président, dans le contexte du Caucase du Sud, mention est très souvent faite du gel des conflits <DiscourseConnective annotation_id="38978">et</DiscourseConnective> de problèmes ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35712" docOffset="223">
      <en>It is very good that we do talk about them.</en>
      <fr>C'est très <DiscourseConnective annotation_id="39016">bien que</DiscourseConnective> nous puissions en parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35756" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="39051" annotation_id="35756">
          <DiscourseConnective annotation_id="35756" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the correct response of the European Union to the problems of the South Caucasus should be an emphasis on modernisation and on changing these countries <Alignment alignment="39233" annotation_id="35917">
          <Alignment alignment="5799" annotation_id="35917">
            <DiscourseConnective annotation_id="35917" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the conflicts do not play such a large role.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5534" annotation_id="39051">
          <DiscourseConnective annotation_id="39051" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la réaction correcte de l'Union européenne aux problèmes du Caucase du Sud devrait être de mettre l'accent sur la modernisation <DiscourseConnective annotation_id="39190">et</DiscourseConnective> sur le changement à apporter à ces pays <Alignment alignment="35917" annotation_id="39233">
          <Alignment alignment="35917" annotation_id="39233">
            <DiscourseConnective annotation_id="39233" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les conflits ne jouent pas un rôle <DiscourseConnective annotation_id="39277">aussi</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35970" docOffset="225">
      <en>In this debate, we have very often forgotten that Georgia has just finished fighting a war.</en>
      <fr>Dans ce débat, nous avons souvent oublié <DiscourseConnective annotation_id="39335">que</DiscourseConnective> la Géorgie sort tout juste d'une guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36062" docOffset="226">
      <en>We are considering what to do about this.</en>
      <fr>Nous réfléchissons actuellement à ce que nous devrions faire <DiscourseConnective annotation_id="39441">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36104" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="53896" annotation_id="36104">
          <DiscourseConnective annotation_id="36104" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want the South Caucasus to be free from war, we must go for modernisation, <Alignment alignment="12888" annotation_id="36185">
          <DiscourseConnective annotation_id="36185" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Georgia at least, but also Armenia and Azerbaijan, have recorded such high economic growth in recent years that they deserve our support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43700" annotation_id="39453">
          <DiscourseConnective annotation_id="39453" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que le Caucase du Sud ne <DiscourseConnective annotation_id="39494">soit</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="39503">en</DiscourseConnective> guerre, nous devons opter <DiscourseConnective annotation_id="39532">pour</DiscourseConnective> la modernisation, <Alignment alignment="48343" annotation_id="39555">
          <DiscourseConnective annotation_id="39555" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39559">au moins</DiscourseConnective> la Géorgie, <DiscourseConnective annotation_id="39580">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39585">également</DiscourseConnective> l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="39605">et</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan, ont enregistré une telle croissance économique au cours des dernières années <DiscourseConnective annotation_id="39700">qu'</DiscourseConnective>ils méritent bien notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36331" docOffset="228">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36342" id="073" name="Andrey Kovatchev">
    <ParallelChunk annotation_id="36342" docOffset="229">
      <en>(BG) Mr President, I welcome Mr Kirilov's report, which highlights the need for the European Union to play a more active role in the South Caucasus, a region of significant geopolitical importance.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, je fais bon accueil au rapport de M. Kirilov, qui souligne la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="39843">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne de jouer un rôle plus actif dans le Caucase du Sud, région d'importance géopolitique significative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36540" docOffset="230">
      <en>The positive development in the South Caucasus is of benefit to both the neighbouring Black Sea region, for which the European Union still does not have, unfortunately, a clear strategy which we can expect to discuss here some time soon, and to the European Union as a whole.</en>
      <fr>Le développement positif du Caucase du Sud profite tant <DiscourseConnective annotation_id="40023">à</DiscourseConnective> la région de la mer Noire voisine (<DiscourseConnective annotation_id="40060">pour</DiscourseConnective> laquelle l'Union européenne n'a toujours pas, <DiscourseConnective annotation_id="40111">malheureusement</DiscourseConnective>, de stratégie claire <DiscourseConnective annotation_id="40148">que</DiscourseConnective> nous pourrions espérer discuter ici <DiscourseConnective annotation_id="40188">bientôt</DiscourseConnective>), <DiscourseConnective annotation_id="40198">qu'</DiscourseConnective>à l'Union européenne dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36816" docOffset="231">
      <en>I wish to express my concern about the delay in the process of ratifying the protocols signed between Turkey and Armenia last October.</en>
      <fr>Je souhaiterais exprimer ma préoccupation quant au retard pris dans le processus de ratification des protocoles signés entre la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="40377">et</DiscourseConnective> l'Arménie en octobre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36951" docOffset="232">
      <en>I think that neither side should stipulate conditions for ratifying these protocols which are in the interest of both the Turkish and Armenian peoples.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="40419">qu'</DiscourseConnective>aucune des parties ne devrait poser de conditions de ratification de ces protocoles qui sont dans l'intérêt tant du peuple turc <DiscourseConnective annotation_id="40550">que</DiscourseConnective> du peuple arménien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37103" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="40574" annotation_id="37103">
          <DiscourseConnective annotation_id="37103" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report correctly notes, the negotiations between Armenia and Turkey on opening the border and establishing diplomatic relations and those being conducted in the OSCE Minsk Group about Nagorno-Karabakh must be treated as separate issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37103" annotation_id="40574">
          <DiscourseConnective annotation_id="40574" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport le note à juste titre, les négociations entre l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="40647">et</DiscourseConnective> la Turquie sur l'ouverture de la frontière <DiscourseConnective annotation_id="40693">et</DiscourseConnective> l'établissement de relations diplomatiques, <DiscourseConnective annotation_id="40740">et</DiscourseConnective> celles conduites actuellement dans le groupe de Minsk OSCE concernant le Haut-Karabakh, doivent être traitées <DiscourseConnective annotation_id="40853">comme</DiscourseConnective> des questions séparées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37347" docOffset="234">
      <en>The European Union must definitely make a more active commitment in the future settlement of the Nagorno-Karabakh conflict.</en>
      <fr>L'Union européenne doit vraiment s'engager plus activement dans le futur règlement du conflit du Haut-Karabakh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37471" docOffset="235">
      <en>Based on our experience in the Balkans and recently from Georgia as well, the European Union is in a good position to play a key role in this region.</en>
      <fr>En se basant sur son expérience dans les Balkans <DiscourseConnective annotation_id="41044">et</DiscourseConnective> récemment sur celle de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="41081">également</DiscourseConnective>, l'Union européenne se trouve <DiscourseConnective annotation_id="41121">en</DiscourseConnective> bonne posture <DiscourseConnective annotation_id="41138">pour</DiscourseConnective> jouer un rôle clé dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37621" docOffset="236">
      <en>A stable, secure and prosperous South Caucasus is in our interests <Alignment alignment="41256" annotation_id="37688">
          <DiscourseConnective annotation_id="37688" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is high time for us to assume our responsibility.</en>
      <fr>Il est de notre intérêt que le Caucase du Sud soit stable, sûr <DiscourseConnective annotation_id="41243">et</DiscourseConnective> prospère, <Alignment alignment="33424" annotation_id="41256">
          <DiscourseConnective annotation_id="41256" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="41278">que</DiscourseConnective> nous assumions notre responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37745" docOffset="237">
      <en>The Treaty of Lisbon provides the European Union with a framework to become a real global player.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne offre à l'Union européenne un cadre de travail <DiscourseConnective annotation_id="41388">pour</DiscourseConnective> devenir un véritable acteur mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37843" docOffset="238">
      <en>A specific example of this would be the European Union's participation as a formal member of the Minsk Group, and not only certain individual Member States being members of this group.</en>
      <fr>Un bon exemple de cela serait la participation de l'Union européenne en <DiscourseConnective annotation_id="41502">tant que</DiscourseConnective> membre officiel du groupe de Minsk, <DiscourseConnective annotation_id="41547">et</DiscourseConnective> que ce groupe ne <DiscourseConnective annotation_id="41567">soit</DiscourseConnective> pas réservé uniquement à certains États membres individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38028" id="074" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="38028" docOffset="239">
      <en>Ladies and gentlemen, there are eight requests to speak under the 'catch the eye' procedure.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41642">et</DiscourseConnective> Messieurs, il y a huit demandes d'interventions <DiscourseConnective annotation_id="41693">à</DiscourseConnective> la volée (catch the eye).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38121" docOffset="240">
      <en>There is not time for everybody <Alignment alignment="41787" annotation_id="38153">
          <DiscourseConnective annotation_id="38153" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must proceed to the vote.</en>
      <fr>Nous ne disposons pas de suffisamment de temps <DiscourseConnective annotation_id="41768">pour</DiscourseConnective> tout le monde <Alignment alignment="22446" annotation_id="41787">
          <DiscourseConnective annotation_id="41787" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons procéder au vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38190" docOffset="241">
      <en>I am, <Alignment alignment="36093" annotation_id="38196">
          <DiscourseConnective annotation_id="38196" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, going to allow only six Members to speak.</en>
      <fr>Je vais, <Alignment alignment="18339" annotation_id="41830">
          <DiscourseConnective annotation_id="41830" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, permettre à seulement six membres de s'exprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38249" id="075" name="Andrzej Grzyb">
    <ParallelChunk annotation_id="38249" docOffset="242">
      <en>(PL) The report on the South Caucasus is a good report.</en>
      <fr>(PL) Le rapport sur le Caucase du Sud est un bon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38305" docOffset="243">
      <en>I would like to stress that in the report, particular attention is drawn to the role of the European Union as a mediator and a promoter of values but, above all, as a promoter of cooperation between the countries of the region.</en>
      <fr>Je souhaiterais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="41990">que</DiscourseConnective> ce rapport attire particulièrement l'attention sur le rôle de l'Union européenne non seulement en <DiscourseConnective annotation_id="42092">tant que</DiscourseConnective> médiateur <DiscourseConnective annotation_id="42111">et</DiscourseConnective> promoteur de valeurs, <DiscourseConnective annotation_id="42136">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42141">surtout</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="42153">tant que</DiscourseConnective> facilitateur de coopération entre les pays de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38533" docOffset="244">
      <en>The problems which we have to solve are, principally, questions of the territorial integrity of these countries, but <Alignment alignment="42330" annotation_id="38650">
          <DiscourseConnective annotation_id="38650" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to strengthen them economically.</en>
      <fr>Les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="42233">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="42248">à</DiscourseConnective> résoudre portent principalement, sur l'intégrité territoriale de ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="42325">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25959" annotation_id="42330">
          <DiscourseConnective annotation_id="42330" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur les moyens de les renforcer économiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38692" docOffset="245">
      <en>As the European Union, we can help these countries here.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="42391">tant qu'</DiscourseConnective>Union européenne, nous pouvons aider ces pays ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38749" docOffset="246">
      <en>I would like to stress that one of the main problems is the unresolved matter of refugees.</en>
      <fr>Je souhaiterais souligner <DiscourseConnective annotation_id="42476">que</DiscourseConnective> l'un des principaux problèmes est celui, non résolu, des réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38840" docOffset="247">
      <en>Mr Posselt spoke about this.</en>
      <fr>M. Posselt s'est exprimé à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38869" docOffset="248">
      <en>I think it is really disgraceful that in this day and age, this problem cannot be solved.</en>
      <fr>Je pense qu'il est réellement scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="42625">qu'</DiscourseConnective>à notre époque ce problème ne puisse pas être réglé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38959" docOffset="249">
      <en>I think a certain deficiency is the fact that the report does not refer to the Framework Convention for the Protection of National Minorities, <Alignment alignment="3388" annotation_id="39102">
          <DiscourseConnective annotation_id="39102" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the countries in the region were, after all, signatories to it.</en>
      <fr>Je pense qu'une certaine carence tient <DiscourseConnective annotation_id="42720">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42728">que</DiscourseConnective> le rapport ne se réfère pas <DiscourseConnective annotation_id="42760">à</DiscourseConnective> la Convention du cadre de travail <DiscourseConnective annotation_id="42796">pour</DiscourseConnective> la Protection des minorités nationales, <Alignment alignment="29426" annotation_id="42841">
          <DiscourseConnective annotation_id="42841" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les pays de la région en aient été signataires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39179" docOffset="250">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39200" id="076" name="Ioan Mircea Paşcu">
    <ParallelChunk annotation_id="39200" docOffset="251">
      <en>Mr President, today we are debating a very important and well-drafted report on an important area close to the EU, the South Caucasus.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous débattons aujourd'hui d'un rapport, très important <DiscourseConnective annotation_id="43003">et</DiscourseConnective> bien rédigé, sur une zone importante proche de l'UE: le Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39335" docOffset="252">
      <en>The area motivates perfectly the general recommendations of the EU security strategy.</en>
      <fr>Cette zone motive parfaitement les recommandations générales de la stratégie de sécurité de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39421" docOffset="253">
      <en>It is strategically located; it allows for the transport of Caspian oil and gas towards the EU; <DiscourseConnective annotation_id="39517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has its own, significant reserves.</en>
      <fr>Elle est située à un endroit stratégique; elle permet le transport du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="43254">et</DiscourseConnective> du gaz caspiens vers l'UE; elle dispose de ses propres réserves, et ces dernières sont importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39559" docOffset="254">
      <en>That requires our total attention and determination to act.</en>
      <fr>Cela mobilise toute notre attention <DiscourseConnective annotation_id="43393">et</DiscourseConnective> notre détermination <DiscourseConnective annotation_id="43416">à</DiscourseConnective> agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39619" docOffset="255">
      <en>
        <Alignment alignment="114639" annotation_id="39619">
          <DiscourseConnective annotation_id="39619" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, precisely <DiscourseConnective annotation_id="39638" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it is strategically and energetically relevant, the area is fiercely contested by foreign powers exploiting its internal divisions and conflicts, be they still 'frozen' or 'defrosting'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17188" annotation_id="43424">
          <DiscourseConnective annotation_id="43424" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="43435">précisément</DiscourseConnective> en raison de sa pertinence stratégique <DiscourseConnective annotation_id="43486">et</DiscourseConnective> énergétique, cette zone est vigoureusement contestée par des puissances étrangères qui exploitent actuellement ses divisions internes <DiscourseConnective annotation_id="43623">et</DiscourseConnective> ses conflits, qu'ils soient toujours "figés" <DiscourseConnective annotation_id="43671">ou</DiscourseConnective> "en cours de déblocage".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39832" docOffset="256">
      <en>
        <Alignment alignment="121975" annotation_id="39832">
          <DiscourseConnective annotation_id="39832" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is interested in making full use of the potential of the South Caucasus, then it must act together, rather than individually, and be more resolute in its actions, even <Alignment alignment="15822" annotation_id="40010">
          <DiscourseConnective annotation_id="40010" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that involves making others less happy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15358" annotation_id="43699">
          <DiscourseConnective annotation_id="43699" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="43707">s'</DiscourseConnective>intéresse au plein usage du potentiel du Caucase du Sud, <DiscourseConnective annotation_id="43766">alors</DiscourseConnective> elle doit agir conjointement <DiscourseConnective annotation_id="43801">plutôt qu'</DiscourseConnective>individuellement, <DiscourseConnective annotation_id="43829">et</DiscourseConnective> avec plus de détermination, <Alignment alignment="22576" annotation_id="43860">
          <DiscourseConnective annotation_id="43860" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela implique de déplaire à d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40053" docOffset="257">
      <en>For that we need a strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43906">Pour</DiscourseConnective> cela, nous avons besoin d'une stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40082" id="078" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="40082" docOffset="258">
      <en>(RO) I, too, would like to congratulate Mr Kirilov and thank him for his cooperation in drafting the report.</en>
      <fr>(RO) Moi <DiscourseConnective annotation_id="43961">aussi</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="43977">à</DiscourseConnective> féliciter M. Kirilov <DiscourseConnective annotation_id="44000">et</DiscourseConnective> à le remercier de sa coopération dans la rédaction du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40191" docOffset="259">
      <en>I wish to emphasise two points.</en>
      <fr>Je voudrais souligner deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40223" docOffset="260">
      <en>The first one concerns the issue of democracy.</en>
      <fr>Le premier concerne la question de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40270" docOffset="261">
      <en>Bernd Posselt was saying earlier that the countries in this region need to cooperate.</en>
      <fr>Bernd Posselt a dit il y a quelques instants <DiscourseConnective annotation_id="44196">que</DiscourseConnective> les pays de cette région ont besoin de coopérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40356" docOffset="262">
      <en>These countries can cooperate <Alignment alignment="62952" annotation_id="40386">
          <DiscourseConnective annotation_id="40386" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Azerbaijan, Georgia and Armenia are governed by the rule of law <Alignment alignment="32612" annotation_id="40453">
          <DiscourseConnective annotation_id="40453" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are going to be predictable and pluralist.</en>
      <fr>Ces pays peuvent coopérer <Alignment alignment="6469" annotation_id="44275">
          <DiscourseConnective annotation_id="44275" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Azerbaïdjan, la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="44304">et</DiscourseConnective> l'Arménie sont régis par l'état de droit, <Alignment alignment="7333" annotation_id="44349">
          <DiscourseConnective annotation_id="44349" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'ils deviennent prévisibles <DiscourseConnective annotation_id="44381">et</DiscourseConnective> pluralistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40505" docOffset="263">
      <en>
        <Alignment alignment="38532" annotation_id="40505">
          <DiscourseConnective annotation_id="40505" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is going to happen, the EU will have something to gain.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31505" annotation_id="44397">
          <DiscourseConnective annotation_id="44397" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela se produit, l'UE aura quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="44441">à</DiscourseConnective> y gagner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40569" docOffset="264">
      <en>The second point naturally concerns the energy issue.</en>
      <fr>Le deuxième point concerne naturellement la question de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40623" docOffset="265">
      <en>I wish to stress at this point the role of Georgia and Azerbaijan as transit countries for energy resources and for the diversification of energy supply sources.</en>
      <fr>Je voudrais insister, <DiscourseConnective annotation_id="44542">à</DiscourseConnective> ce stade, sur le rôle de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="44580">et</DiscourseConnective> de l'Azerbaïdjan en <DiscourseConnective annotation_id="44603">tant que</DiscourseConnective> pays de transit <DiscourseConnective annotation_id="44628">pour</DiscourseConnective> les ressources énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="44661">et</DiscourseConnective> la diversification des sources d'approvisionnement en énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40785" docOffset="266">
      <en>
        <Alignment alignment="44727" annotation_id="40785">
          <DiscourseConnective annotation_id="40785" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to say that it is good that Armenia will <Alignment alignment="44793" annotation_id="40848">
          <DiscourseConnective annotation_id="40848" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be involved in these projects, including transport-related projects.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9954" annotation_id="44727">
          <DiscourseConnective annotation_id="44727" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="44754">dire qu'</DiscourseConnective>il est <DiscourseConnective annotation_id="44769">bien que</DiscourseConnective> l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="44788">soit</DiscourseConnective> <Alignment alignment="42784" annotation_id="44793">
          <DiscourseConnective annotation_id="44793" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> engagée dans ces projets, <DiscourseConnective annotation_id="44829">notamment</DiscourseConnective> ceux liés au transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40922" docOffset="267">
      <en>In this regard, the keyword is transparency</en>
      <fr>A cet égard, le mot clé est "transparence".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40966" id="079" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="40966" docOffset="268">
      <en>(DE) Mr President, in order to reduce Europe's dependence on Russia for its supplies of energy, we should take natural gas from the Caspian basin through the South Caucasus to the EU.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="44935">afin de</DiscourseConnective> réduire la dépendance de l'Europe vis-à-vis de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="45000">pour</DiscourseConnective> ses approvisionnements en énergie, nous devrions faire passer le gaz naturel du bassin caspien par le Caucase du Sud vers l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41150" docOffset="269">
      <en>This will give the Caucasus a key role.</en>
      <fr>Cela confèrerait au Caucase un rôle clé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41190" docOffset="270">
      <en>This region is not only the world's largest transit point for the trade in gas and oil.</en>
      <fr>Cette région n'est pas seulement le plus important point de transit du monde <DiscourseConnective annotation_id="45251">pour</DiscourseConnective> le commerce du gaz <DiscourseConnective annotation_id="45275">et</DiscourseConnective> du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41278" docOffset="271">
      <en>It is <Alignment alignment="45296" annotation_id="41284">
          <DiscourseConnective annotation_id="41284" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the place where the interests of Russia and the West collide <Alignment alignment="42876" annotation_id="41350">
          <DiscourseConnective annotation_id="41350" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where even Turkey wants to become involved.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="0" annotation_id="45296">
          <DiscourseConnective annotation_id="45296" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le lieu où les intérêts de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="45343">et</DiscourseConnective> de l'Occident se heurtent, <Alignment alignment="13792" annotation_id="45373">
          <DiscourseConnective annotation_id="45373" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où <DiscourseConnective annotation_id="45379">même</DiscourseConnective> la Turquie veut commencer <DiscourseConnective annotation_id="45410">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45412">s'</DiscourseConnective>engager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41398" docOffset="272">
      <en>In addition to the oil and gas contracts, Turkey is attempting to conclude a stability and cooperation pact.</en>
      <fr>Outre les contrats de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="45453">et</DiscourseConnective> de gaz, la Turquie tente actuellement de conclure un pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="45528">et</DiscourseConnective> de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41507" docOffset="273">
      <en>Stability in the Caucasus is undoubtedly <Alignment alignment="4392" annotation_id="41548">
          <DiscourseConnective annotation_id="41548" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the EU's interests, <Alignment alignment="32826" annotation_id="41576">
          <DiscourseConnective annotation_id="41576" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not leave the responsibility for this plan to Turkey, <Alignment alignment="32416" annotation_id="41642">
          <DiscourseConnective annotation_id="41642" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> new dependencies <DiscourseConnective annotation_id="41669" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> even pressures will arise in the accession process.</en>
      <fr>La stabilité dans le Caucase est sans aucun doute <Alignment alignment="15316" annotation_id="45597">
          <DiscourseConnective annotation_id="45597" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intérêt de l'UE, <Alignment alignment="27610" annotation_id="45631">
          <DiscourseConnective annotation_id="45631" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons en laisser la responsabilité à la Turquie, <Alignment alignment="41642" annotation_id="45691">
          <DiscourseConnective annotation_id="45691" sense="Expansion.Alternative">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouvelles dépendances, voire <DiscourseConnective annotation_id="45729">même</DiscourseConnective> des pressions, naîtront dans le processus d'accession.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41725" docOffset="274">
      <en>As the example of Cyprus shows, Ankara does not pull its punches.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45789">Comme</DiscourseConnective> le montre l'exemple de Chypre, Ankara n'y va pas avec le dos de la cuiller.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41791" docOffset="275">
      <en>The ongoing power struggles over the European supply of natural gas have already delayed the construction of the large-scale Nabucco pipeline project, which has been in the planning stage for a long time.</en>
      <fr>Les luttes actuelles des puissances <DiscourseConnective annotation_id="45907">pour</DiscourseConnective> l'approvisionnement européen en gaz naturel ont <DiscourseConnective annotation_id="45960">déjà</DiscourseConnective> retardé le projet d'oléoduc de grande envergure Nabucco, qui est <DiscourseConnective annotation_id="46030">en</DiscourseConnective> phase de planification depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41996" docOffset="276">
      <en>I hope that the competing South Stream project will have more success, <Alignment alignment="9050" annotation_id="42067">
          <Alignment alignment="46148" annotation_id="42067">
            <DiscourseConnective annotation_id="42067" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the resources from the Caspian area are not lost to China.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="46083">que</DiscourseConnective> le projet South Stream, qui est en lice aura plus de succès, <Alignment alignment="42067" annotation_id="46148">
          <Alignment alignment="22812" annotation_id="46148">
            <DiscourseConnective annotation_id="46148" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les ressources de la région de la Caspienne ne passent pas dans les mains de la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42134" id="080" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="42134" docOffset="277">
      <en>(SK) Armenian Government representatives yesterday warned me that the report on the need for an EU strategy for the South Caucasus, in the section dealing with the conflict in Nagorno-Karabakh, includes formulations which do not conform to the official EU position <DiscourseConnective annotation_id="42399" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> set out in the provisions of the declaration adopted by the foreign ministers of all OSCE states, and the provisions of the declaration issued by OSCE ministers in Athens on 2 December 2009.</en>
      <fr>(SK) Des représentants du gouvernement arménien m'ont averti hier <DiscourseConnective annotation_id="46310">du fait que</DiscourseConnective> le rapport sur la nécessité d'une stratégie de l'UE en faveur du Caucase du Sud, au paragraphe traitant du conflit dans le Haut-Karabakh, inclut des formulations non conformes <DiscourseConnective annotation_id="46498">à</DiscourseConnective> la position officielle de l'UE telle qu'elle est exposée dans les dispositions des déclarations adoptées par les ministres des Affaires étrangères de tous les États de l'OSCE, <DiscourseConnective annotation_id="46676">et</DiscourseConnective> les dispositions de la déclaration diffusée par les ministres de l'OSCE à Athènes le 2 décembre 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42593" docOffset="278">
      <en>Items 8 and 10 in particular contain formulations which do not correspond to the Madrid principles agreed between the signatories of the OSCE Minsk Group.</en>
      <fr>Les points 8 <DiscourseConnective annotation_id="46794">et</DiscourseConnective> 10 <DiscourseConnective annotation_id="46800">en particulier</DiscourseConnective> contiennent des formulations qui ne correspondent pas aux principes de Madrid acceptés par les signataires du groupe de Minsk de l'OSCE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42748" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="58125" annotation_id="42748">
          <DiscourseConnective annotation_id="42748" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> these items are adopted in the proposed wording, they could become a serious obstacle to further progress in the process of a peaceful resolution to the conflict in Nagorno-Karabakh.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45260" annotation_id="46952">
          <DiscourseConnective annotation_id="46952" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces points sont adoptés dans les termes proposés, ils pourraient constituer un sérieux obstacle <DiscourseConnective annotation_id="47051">à</DiscourseConnective> un avancement dans le processus de résolution pacifique du conflit au Haut-Karabakh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42934" docOffset="280">
      <en>In the interests of enabling the previously-mentioned concerns to be reviewed, I would <Alignment alignment="47231" annotation_id="43021">
          <DiscourseConnective annotation_id="43021" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to propose that we consider one of the two previously-mentioned options: either to remove the contentious provisions from the report, or to postpone voting on the report until a later date, <Alignment alignment="47444" annotation_id="43226">
          <DiscourseConnective annotation_id="43226" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43229" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to give our friends in the Caucasus time to explain their position on the report to the European Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47138">En vue de</DiscourseConnective> permettre la révision des préoccupations précédemment mentionnées, je souhaiterais <Alignment alignment="2336" annotation_id="47231">
          <DiscourseConnective annotation_id="47231" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposer <DiscourseConnective annotation_id="47255">que</DiscourseConnective> nous réfléchissions à l'une des deux options précédemment mentionnées: <DiscourseConnective annotation_id="47330">soit</DiscourseConnective> retirer les dispositions litigieuses du rapport, <DiscourseConnective annotation_id="47384">soit</DiscourseConnective> reporter le vote sur le rapport <DiscourseConnective annotation_id="47421">à</DiscourseConnective> une date ultérieure, <Alignment alignment="15109" annotation_id="47444">
          <DiscourseConnective annotation_id="47444" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> donner à nos amis du Caucase <DiscourseConnective annotation_id="47481">le temps d'</DiscourseConnective>expliquer au Parlement européen leur position sur le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43341" id="081" name="Štefan Füle">
    <ParallelChunk annotation_id="43341" docOffset="281">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the last speaker, Mr Paška, made a very important point.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le dernier orateur, M. Paška, a soulevé un point très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43440" docOffset="282">
      <en>I would like to make three very short remarks.</en>
      <fr>Je souhaiterais faire trois remarques très brèves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43487" docOffset="283">
      <en>Firstly, I believe that we have a strategy, through the Eastern Partnership, to get these three countries closer to the European Union - <Alignment alignment="103145" annotation_id="43624">
          <DiscourseConnective annotation_id="43624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="47840" annotation_id="43629">
          <Alignment alignment="70742" annotation_id="43629">
            <DiscourseConnective annotation_id="43629" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, they are saying 'as close <DiscourseConnective annotation_id="43664" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it gets'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47693">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="47716">que</DiscourseConnective> nous avons une stratégie, à travers le Partenariat oriental, <DiscourseConnective annotation_id="47781">pour</DiscourseConnective> rapprocher ces trois pays de l'Union européenne - <Alignment alignment="8179" annotation_id="47836">
          <DiscourseConnective annotation_id="47836" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25370" annotation_id="47840">
          <Alignment alignment="43629" annotation_id="47840">
            <DiscourseConnective annotation_id="47840" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est dit actuellement "se rapprocher <DiscourseConnective annotation_id="47888">autant</DiscourseConnective> que possible".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43677" docOffset="284">
      <en>Secondly, I think we have instruments for that: association agreements, economic integration agreements, mobility (the visa issue) and, last but not least, a different European Union - a European Union which could combine the Community approach with the common foreign security policy approach.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47910">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je pense que nous avons des instruments <DiscourseConnective annotation_id="47964">pour</DiscourseConnective> cela: accords d'association, accords d'intégration économique, mobilité (question des visas) <DiscourseConnective annotation_id="48062">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="48066">surtout</DiscourseConnective>, une Union européenne différente - une Union européenne qui associerait approche communautaire <DiscourseConnective annotation_id="48169">et</DiscourseConnective> approche de politique de sécurité étrangère commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43972" docOffset="285">
      <en>My third remark is that I am looking forward to a discussion with honourable Members on the neighbourhood package, where we could <Alignment alignment="42031" annotation_id="44102">
          <DiscourseConnective annotation_id="44102" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuss the question of whether the concept 'as close as possible to the European Union' needs to have some institutional definition.</en>
      <fr>Ma troisième <DiscourseConnective annotation_id="48238">remarque</DiscourseConnective> est <DiscourseConnective annotation_id="48251">que</DiscourseConnective> je me réjouis d'avance de la discussion avec les collègues députés sur le paquet de voisinage, qui pourrait <Alignment alignment="9429" annotation_id="48363">
          <DiscourseConnective annotation_id="48363" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclure la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="48403">si</DiscourseConnective> le concept "se rapprocher autant <DiscourseConnective annotation_id="48439">que</DiscourseConnective> possible de l'Union européenne" requiert une définition institutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44241" id="082" name="Evgeni Kirilov">
    <ParallelChunk annotation_id="44241" docOffset="286">
      <en>rapporteur. - Mr President, once again, thank you very much for the comments and for the fruitful cooperation we had in the process.</en>
      <fr>Monsieur le Président, une fois <DiscourseConnective annotation_id="48549">encore</DiscourseConnective>, merci beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="48572">pour</DiscourseConnective> les commentaires <DiscourseConnective annotation_id="48594">et</DiscourseConnective> la fructueuse coopération que nous avons eus dans le processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44374" docOffset="287">
      <en>Thank you for all the comments and for the support I received from the majority of the colleagues who spoke.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="48667">pour</DiscourseConnective> tous les commentaires <DiscourseConnective annotation_id="48694">et</DiscourseConnective> le soutien que j'ai reçus de la majorité des collègues qui ont pris la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44483" docOffset="288">
      <en>I would like to thank the INTA draftsperson, Mr Kazak, for the constructive ideas presented by his Committee, and the contribution of the ITRE Committee, many of whose suggestions found their place in the report.</en>
      <fr>Je souhaiterais remercier le concepteur de l'INTA, M. Kazak, <DiscourseConnective annotation_id="48837">pour</DiscourseConnective> les idées constructives présentées par son comité, <DiscourseConnective annotation_id="48893">et</DiscourseConnective> la contribution du comité ITRE, dont un grand nombre des suggestions ont trouvé leur place dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44696" docOffset="289">
      <en>My gratitude goes <Alignment alignment="49020" annotation_id="44714">
          <DiscourseConnective annotation_id="44714" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to the AFET secretariat and for the numerous experts, NGOs and other organisations who work actively in the region <Alignment alignment="62821" annotation_id="44834">
          <DiscourseConnective annotation_id="44834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who gave their valuable input and support.</en>
      <fr>Ma gratitude va <Alignment alignment="18842" annotation_id="49020">
          <DiscourseConnective annotation_id="49020" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au secrétariat de l'AFET <DiscourseConnective annotation_id="49055">et</DiscourseConnective> aux nombreux experts, ONG <DiscourseConnective annotation_id="49084">et</DiscourseConnective> autres organisations qui œuvrent activement dans la région <Alignment alignment="33751" annotation_id="49146">
          <DiscourseConnective annotation_id="49146" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont apporté leurs précieux soutien <DiscourseConnective annotation_id="49188">et</DiscourseConnective> contribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44881" docOffset="290">
      <en>I just want to say one thing.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="49214">à</DiscourseConnective> dire une chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44911" docOffset="291">
      <en>We should apply the same principles.</en>
      <fr>Nous devrions appliquer les mêmes principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44948" docOffset="292">
      <en>I heard some criticism from some colleagues.</en>
      <fr>J'ai entendu quelques critiques émanant de certains collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44993" docOffset="293">
      <en>We should know that this House definitely would not support us <Alignment alignment="52451" annotation_id="45056">
          <DiscourseConnective annotation_id="45056" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speak about territorial integrity and self-determination for Georgia.</en>
      <fr>Il nous faut savoir <DiscourseConnective annotation_id="49360">que</DiscourseConnective> ce parlement ne nous soutiendrait absolument pas <Alignment alignment="43272" annotation_id="49413">
          <DiscourseConnective annotation_id="49413" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlions de l'intégrité territoriale <DiscourseConnective annotation_id="49458">et</DiscourseConnective> de l'auto-détermination <DiscourseConnective annotation_id="49485">pour</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45132" docOffset="294">
      <en>We should know that the universal application of principles is the best basis to start and build relationships.</en>
      <fr>Nous devons savoir <DiscourseConnective annotation_id="49521">que</DiscourseConnective> l'application universelle des principes est la meilleure base de départ <DiscourseConnective annotation_id="49597">pour</DiscourseConnective> construire des relations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45244" docOffset="295">
      <en>I hope that the Council and the Commission will take on board the recommendation made by the Parliament in this text and devise a comprehensive strategy for the EU towards the South Caucasus, <Alignment alignment="60820" annotation_id="45436">
          <DiscourseConnective annotation_id="45436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to point out that Commissioner Füle made a very timely visit to this region.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="49637">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="49652">et</DiscourseConnective> la Commission prendront <DiscourseConnective annotation_id="49679">en</DiscourseConnective> compte la recommandation faite par le Parlement dans ce texte, <DiscourseConnective annotation_id="49745">et</DiscourseConnective> mettront en place une stratégie complète <DiscourseConnective annotation_id="49789">pour</DiscourseConnective> l'UE vis-à-vis du Caucase du Sud, <Alignment alignment="815" annotation_id="49828">
          <DiscourseConnective annotation_id="49828" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais souligner <DiscourseConnective annotation_id="49857">que</DiscourseConnective> le commissaire Füle a rendu une visite à point nommé dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45530" docOffset="296">
      <en>I would like to appeal to Baroness Ashton to do <Alignment alignment="49983" annotation_id="45578">
          <DiscourseConnective annotation_id="45578" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> and try to engage in conflict prevention in the area.</en>
      <fr>Je souhaiterais inviter la baronne Ashton <DiscourseConnective annotation_id="49975">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="23508" annotation_id="49983">
          <DiscourseConnective annotation_id="49983" sense="Expansion.Conjunction">de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49991">et</DiscourseConnective> à essayer de s'engager dans la prévention du conflit dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45641" docOffset="297">
      <en>Let me say that we welcome and support last week's decision by the Council to adopt the negotiating directives for the future association agreements with the three countries, <Alignment alignment="14027" annotation_id="45816">
          <DiscourseConnective annotation_id="45816" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that upgrading the contractual relations with the three countries is an important step.</en>
      <fr>Laissez-moi vous <DiscourseConnective annotation_id="50083">dire que</DiscourseConnective> nous accueillons <DiscourseConnective annotation_id="50109">et</DiscourseConnective> soutenons la décision de la semaine dernière prise par le Conseil d'adopter les directives de négociation concernant les futurs accords d'association avec les trois pays, <Alignment alignment="17193" annotation_id="50283">
          <DiscourseConnective annotation_id="50283" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="50299">que</DiscourseConnective> l'amélioration des relations contractuelles avec ces trois pays constitue un pas important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45919" docOffset="298">
      <en>The time is right to step up with measures to prevent negative developments in the region and the escalation of tensions.</en>
      <fr>Le temps est venu d'intensifier les mesures de prévention de développements négatifs dans la région <DiscourseConnective annotation_id="50495">et</DiscourseConnective> d'escalade des tensions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46041" docOffset="299">
      <en>
        <Alignment alignment="47784" annotation_id="46041">
          <DiscourseConnective annotation_id="46041" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we risk intervening again <DiscourseConnective annotation_id="46078" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it is already too late.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25173" annotation_id="50523">
          <DiscourseConnective annotation_id="50523" sense="Expansion.Alternative">Sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous risquons d'intervenir trop tard une fois encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46107" docOffset="300">
      <en>We should not wait for it to happen again.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas attendre <DiscourseConnective annotation_id="50613">que</DiscourseConnective> cela se reproduise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46150" docOffset="301">
      <en>The big lesson Europe has learnt is the lesson of integration.</en>
      <fr>La grande leçon que l'Europe a apprise est celle de l'intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46213" docOffset="302">
      <en>This is the only sustainable way of reconciliation with the past and investment in a better future.</en>
      <fr>C'est la seule façon durable de se réconcilier avec le passé <DiscourseConnective annotation_id="50765">et</DiscourseConnective> d'investir dans un avenir meilleur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46313" id="083" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="46313" docOffset="303">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46335" docOffset="304">
      <en>We will now proceed to the vote.</en>
      <fr>Nous allons <DiscourseConnective annotation_id="50835">maintenant</DiscourseConnective> procéder au vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46368" docOffset="305">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46398" id="084" language="RO" name="Elena Băsescu ">
    <ParallelChunk annotation_id="46398" docOffset="306">
      <en>In adopting this report, the European Parliament reaffirms the particular importance of the South Caucasus to the European Union, as well as the need to devise a strategy for this region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50899">En</DiscourseConnective> adoptant ce rapport le Parlement européen réaffirme l'importance particulière du Caucase du Sud <DiscourseConnective annotation_id="50998">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="51023">ainsi</DiscourseConnective> que la nécessité de mettre au point une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="51079">pour</DiscourseConnective> cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46586" docOffset="307">
      <en>The three countries in the South Caucasus region, Georgia, Armenia and Azerbaijan, are part of both the Black Sea Synergy and the Eastern Partnership.</en>
      <fr>Les trois pays de la région du Caucase du Sud: la Géorgie, l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="51167">et</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan, font partie de la synergie de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="51228">et</DiscourseConnective> du Partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46737" docOffset="308">
      <en>
        <Alignment alignment="56009" annotation_id="46737">
          <DiscourseConnective annotation_id="46737" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have the framework and instruments to enable the European Union to become more actively involved in the region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46737" annotation_id="51256">
          <DiscourseConnective annotation_id="51256" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons le cadre de travail <DiscourseConnective annotation_id="51303">et</DiscourseConnective> les instruments qui doivent permettre à l'Union européenne de s'engager plus activement dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46866" docOffset="309">
      <en>The European Commission must come up with specific initiatives on cooperation in the following areas: energy security, transport, economic development and environmental protection.</en>
      <fr>La Commission européenne doit proposer des initiatives spécifiques de coopération dans les domaines suivants: sécurité énergétique, transport, développement économique <DiscourseConnective annotation_id="51578">et</DiscourseConnective> protection environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47047" docOffset="310">
      <en>The South Caucasus region is particularly important for the southern corridor and, <DiscourseConnective annotation_id="47130" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, for the whole of Europe's energy security.</en>
      <fr>La région du Caucase du Sud est particulièrement importante <DiscourseConnective annotation_id="51670">pour</DiscourseConnective> le corridor Sud <DiscourseConnective annotation_id="51691">et</DiscourseConnective>, pas conséquent, <DiscourseConnective annotation_id="51711">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de la sécurité énergétique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47184" docOffset="311">
      <en>Romania is involved in specific projects aimed at developing the southern corridor.</en>
      <fr>La Roumanie participe <DiscourseConnective annotation_id="51789">à</DiscourseConnective> des projets spécifiques de développement du corridor Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47268" docOffset="312">
      <en>On this point, representatives of my country, Georgia and Azerbaijan signed the AGRI Agreement. This provides for the construction of two liquefied natural gas terminals in two Black Sea ports, one in Georgia and the other at Constanţa in Romania.</en>
      <fr>Sur ce point, les représentants de mon pays, de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="51908">et</DiscourseConnective> de l'Azerbaïdjan, ont signé l'accord AGRI qui prévoit la construction de deux terminaux de gaz naturel liquéfié dans deux ports de la mer Noire: l'un <DiscourseConnective annotation_id="52061">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="52072">et</DiscourseConnective> l'autre <DiscourseConnective annotation_id="52083">à</DiscourseConnective> Constanza <DiscourseConnective annotation_id="52095">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47516" docOffset="313">
      <en>I would like to stress that we cannot ignore the frozen conflicts in the region <Alignment alignment="79583" annotation_id="47596">
          <DiscourseConnective annotation_id="47596" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation in them may deteriorate, which would destabilise the region.</en>
      <fr>Je souhaiterais souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="52142">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas ignorer le gel des conflits dans la région, <Alignment alignment="49670" annotation_id="52210">
          <DiscourseConnective annotation_id="52210" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation, dans ces territoires, est susceptible de se détériorer, ce qui déstabiliserait la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47674" id="085" name="Tunne Kelam ">
    <ParallelChunk annotation_id="47674" docOffset="314">
      <en>in writing. - The situation in the South Caucasus region needs especially now a proactive approach by the European Union with the Lisbon Treaty providing the EU with a mandate to become much more engaged and present in the region.</en>
      <fr>La situation dans la région du Caucase du Sud a désormais particulièrement besoin d'une approche proactive de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="52459">étant donné que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne octroie à l'UE un mandat <DiscourseConnective annotation_id="52522">pour</DiscourseConnective> considérablement renforcer son engagement <DiscourseConnective annotation_id="52569">et</DiscourseConnective> sa présence dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47905" docOffset="315">
      <en>The full-scale Russian military invasion of large parts of Georgian territory in August 2007 dramatically demonstrated that so-called frozen conflicts can easily become sources of devastating regional conflicts <Alignment alignment="52832" annotation_id="48116">
          <DiscourseConnective annotation_id="48116" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> major powers like the EU are not actively engaged in the area.</en>
      <fr>L'invasion militaire russe, à grande échelle, de vastes parties du territoire géorgien <DiscourseConnective annotation_id="52687">en</DiscourseConnective> août 2007 a démontré <DiscourseConnective annotation_id="52711">que</DiscourseConnective> ce que l'on appelle des conflits figés peuvent aisément se transformer en sources de conflits régionaux dévastateurs <Alignment alignment="14290" annotation_id="52832">
          <DiscourseConnective annotation_id="52832" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les principales puissances, <DiscourseConnective annotation_id="52863">comme</DiscourseConnective> l'UE, ne sont pas activement engagées dans la zone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48182" docOffset="316">
      <en>In 2007, both the EU and NATO were clearly left unprepared to face the new situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52921">En</DiscourseConnective> 2007, l'UE <DiscourseConnective annotation_id="52935">et</DiscourseConnective> l'OTAN souffraient clairement d'un manque de préparation face à la nouvelle situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48268" docOffset="317">
      <en>Within the framework of Eastern Neighbourhood Policy, the EU is well placed to have a prominent role in contributing to confidence-building, reconstruction and rehabilitation.</en>
      <fr>Dans le cadre de la politique de voisinage en Orient, l'UE est bien placée <DiscourseConnective annotation_id="53100">pour</DiscourseConnective> jouer un rôle prépondérant <DiscourseConnective annotation_id="53132">et</DiscourseConnective> œuvrer en faveur de l'édification de la confiance, de la reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="53207">et</DiscourseConnective> de la remise en état.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48444" docOffset="318">
      <en>First of all, this means strengthening the presence of the EU in the region.</en>
      <fr>Cela suppose <DiscourseConnective annotation_id="53245">d'abord</DiscourseConnective> de renforcer la présence de l'UE dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48521" docOffset="319">
      <en>We support fully the constructive mission of our special representative Peter Semneby.</en>
      <fr>Nous soutenons pleinement la mission constructive de notre représentant spécial, Peter Semneby.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48608" docOffset="320">
      <en>
        <Alignment alignment="53398" annotation_id="48608">
          <DiscourseConnective annotation_id="48608" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we cannot limit ourselves to monitoring missions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44044" annotation_id="53398">
          <DiscourseConnective annotation_id="53398" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons pas nous limiter <DiscourseConnective annotation_id="53442">à</DiscourseConnective> observer le déroulement des missions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48667" docOffset="321">
      <en>
        <Alignment alignment="68590" annotation_id="48667">
          <Alignment alignment="59736" annotation_id="48667">
            <DiscourseConnective annotation_id="48667" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> and in violation of 2007 agreements, the EUMM is still not allowed to enter the separatist entities under Russian control.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14932" annotation_id="53482">
          <Alignment alignment="39740" annotation_id="53482">
            <DiscourseConnective annotation_id="53482" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="53491">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53494">en</DiscourseConnective> violation des accords de 2007, la mission d'observation de l'Union européenne (EUMM) n'est toujours pas autorisée <DiscourseConnective annotation_id="53611">à</DiscourseConnective> s'engager auprès des entités séparatistes sous contrôle russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48802" docOffset="322">
      <en>Such a situation is both intolerable and humiliating.</en>
      <fr>Une telle situation est <DiscourseConnective annotation_id="53700">aussi</DiscourseConnective> intolérable <DiscourseConnective annotation_id="53718">qu'</DiscourseConnective>humiliante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48856" docOffset="323">
      <en>We can continue cooperation with the Russian authorities only on condition that they fully honour their own commitments.</en>
      <fr>Nous pouvons poursuivre la coopération avec les autorités russes <DiscourseConnective annotation_id="53798">à</DiscourseConnective> la seule condition <DiscourseConnective annotation_id="53819">qu'</DiscourseConnective>elles honorent pleinement leurs propres engagements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48977" id="086" language="PL" name="Marek Siwiec ">
    <ParallelChunk annotation_id="48977" docOffset="324">
      <en>The conflicts in the South Caucasus have reached a very dangerous ceiling, where we have got used to the idea that they are intractable conflicts.</en>
      <fr>Les conflits dans le Caucase du Sud ont atteint un seuil très critique, <DiscourseConnective annotation_id="53947">et</DiscourseConnective> nous avons fini par nous habituer <DiscourseConnective annotation_id="53984">à</DiscourseConnective> l'idée <DiscourseConnective annotation_id="53993">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="53999">s'</DiscourseConnective>agit de conflits insolubles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49124" docOffset="325">
      <en>Whatever efforts are made - whether real or feigned - are only intended to create a certain kind of fog in the negotiations, which will certainly not lead to resolution of the conflicts.</en>
      <fr>Quels que soient les efforts faits - réels <DiscourseConnective annotation_id="54073">ou</DiscourseConnective> feints - ils sont uniquement destinés <DiscourseConnective annotation_id="54114">à</DiscourseConnective> créer une certaine confusion dans les négociations, ce qui n'aboutira certainement pas <DiscourseConnective annotation_id="54203">à</DiscourseConnective> la résolution des conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49311" docOffset="326">
      <en>This applies to the territorial disputes between Georgia and Russia, and <Alignment alignment="18615" annotation_id="49384">
          <DiscourseConnective annotation_id="49384" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in a special way, to Nagorno-Karabakh.</en>
      <fr>Cela est vrai <DiscourseConnective annotation_id="54247">pour</DiscourseConnective> les conflits territoriaux entre la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="54295">et</DiscourseConnective> la Russie, <DiscourseConnective annotation_id="54309">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27874" annotation_id="54312">
          <DiscourseConnective annotation_id="54312" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> et spécialement, au Haut-Karabakh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49429" docOffset="327">
      <en>From my point of view, development of the situation between two of the countries - Armenia and Azerbaijan, which, under the Eastern Partnership and in European Neighbourhood Policy, are our partners - is an unacceptable policy of consent to the fact that these conflicts are intractable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54357">À</DiscourseConnective> mon sens, l'évolution de la situation entre deux des pays - l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="54429">et</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan, qui, dans le cadre du Partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="54490">et</DiscourseConnective> de la politique européenne de voisinage sont nos partenaires -, est une politique inacceptable de reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="54606">du fait que</DiscourseConnective> ces conflits sont insolubles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49717" docOffset="328">
      <en>The European Union, acting in agreement with Russia, which is a very important partner in this matter, must bring about a situation in which a clear statement of positions is made. This should involve, above all, sending a clear message to those countries which want to aspire to membership of the EU that solving territorial problems and at least partial resolution of the matter of refugees are basic conditions for thinking seriously about membership in the near or distant future.</en>
      <fr>L'Union européenne, qui agit <DiscourseConnective annotation_id="54677">en</DiscourseConnective> accord avec la Russie, partenaire très important dans ce domaine, doit provoquer une situation permettant une formulation claire des positions, ce qui devrait inclure <DiscourseConnective annotation_id="54847">avant</DiscourseConnective> tout l'envoi d'un message clair aux pays qui veulent aspirer <DiscourseConnective annotation_id="54914">à</DiscourseConnective> l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="54927">à</DiscourseConnective> l'UE: <DiscourseConnective annotation_id="54935">que</DiscourseConnective> la résolution des problèmes territoriaux <DiscourseConnective annotation_id="54980">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54983">au moins</DiscourseConnective> une résolution partielle de la question des réfugiés, sont des conditions préalables <DiscourseConnective annotation_id="55077">à</DiscourseConnective> une réflexion sérieuse <DiscourseConnective annotation_id="55102">quant à</DiscourseConnective> une adhésion dans un futur proche <DiscourseConnective annotation_id="55144">ou</DiscourseConnective> éloigné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50202" docOffset="329">
      <en>For me, the future and the way the conflict in Nagorno-Karabakh is handled are a litmus test of what the sides want to show on European matters <Alignment alignment="55340" annotation_id="50346">
          <DiscourseConnective annotation_id="50346" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how they demonstrate their credibility in this area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55156">En</DiscourseConnective> ce qui me concerne, l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="55188">et</DiscourseConnective> la manière de traiter le conflit au Haut-Karabakh seront des tests décisifs de ce que veulent montrer les belligérants sur les questions européennes <Alignment alignment="9583" annotation_id="55340">
          <DiscourseConnective annotation_id="55340" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment ils manifestent leur crédibilité dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50403" id="087" name="Indrek Tarand ">
    <ParallelChunk annotation_id="50403" docOffset="330">
      <en>in writing. - It was about time to discuss a strategy for the Caucasus, <Alignment alignment="108698" annotation_id="50475">
          <DiscourseConnective annotation_id="50475" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this strategy should not close its eyes to the unpleasant processes ongoing between Ukraine and Russia.</en>
      <fr>Il était grand temps de discuter d'une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="55450">pour</DiscourseConnective> le Caucase, <Alignment alignment="25532" annotation_id="55467">
          <DiscourseConnective annotation_id="55467" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette stratégie ne doit pas fermer les yeux sur les déplaisants processus en cours entre l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="55569">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50583" docOffset="331">
      <en>The case concerns the prolonging of the lease of the Sevastopol naval base up to 2050.</en>
      <fr>L'affaire concerne le prolongement du bail de la base navale de Sébastopol jusqu'en 2050.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50670" docOffset="332">
      <en>The statements by Russian leaders that the Black Sea fleet will never be used against its neighbours do not sound too sincere.</en>
      <fr>Les déclarations des dirigeants russes selon lesquelles la flotte de la mer Noire ne sera jamais utilisée contre ses voisins ne semblent pas vraiment sincères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50797" docOffset="333">
      <en>Why is the fleet there, then - to entertain kids and the elderly in Crimea?</en>
      <fr>Pourquoi la flotte se trouve-t-elle là, <DiscourseConnective annotation_id="55873">alors</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="55881">pour</DiscourseConnective> distraire les enfants <DiscourseConnective annotation_id="55908">et</DiscourseConnective> les personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="55931">en</DiscourseConnective> Crimée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50873" docOffset="334">
      <en>Ceterum censeo, France has decided to sell a Mistral class warship to Russia; we believe that it will sincerely regret its action.</en>
      <fr>Ceterum censeo ..., la France a décidé de vendre un navire de guerre de classe Mistral <DiscourseConnective annotation_id="56029">à</DiscourseConnective> la Russie; nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="56055">qu'</DiscourseConnective>elle va sincèrement regretter son geste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
